<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-21T20:07:46Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-21T20:07:46Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Al hilo de los 30 años del Manifiesto GNU</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/03/al-hilo-de-los-3-anos-del-manifiesto-gnu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="linus-torvalds" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T17:32:40Z</updated>
    <published>2015-03-20T17:32:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Debo esta entrada a la agradable charla que tuvimos Yoyo Fernández y yo en su Killall Radio, en que, además de otros temas, hablamos sobre esas divisiones binarias que son tan recurrentes en la comunidad linuxera: KDE contra GNOME, systemd sí o no, Mir contra Wayland/X11, APT contra RPM en un pasado no tan lejano, paquetes binarios contra compilación desde fuentes, etc. Aprovechando que el Manifiesto GNU cumplió esta semana 30 años, quiero referirme a otra de las controversias que divide en dos a nuestra alegre comunidad: los "idealistas" (Stallman) contra los "pragmáticos" (Torvalds). Volver a los orígenes siempre es bueno, porque revela buena parte de la verdad de las cosas. Si leemos el Manifiesto GNU, un texto de 1985, nos damos cuenta de cuál es el marco mental y ético, incluso político-económico,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/03/al-hilo-de-los-3-anos-del-manifiesto-gnu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T17:32:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los diseños del hardware deberían ser libres.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres" />
    <category term="traduccion" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T18:46:43Z</updated>
    <published>2015-03-18T18:46:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Segunda parte del artículo de Richard Stallman sobre la necesidad de desarrollar diseños libres para el hardware. Imagen: Biser Todorov para Wikimedia   Hace unos días pudiste leer en mi blog la traducción realizada por el amigo Jcsl sobre el artículo de Richard Stallman para la web Wired, que se preguntaba sobre los motivos por los que necesitamos hardware libre. Puedes leerlo en este enlace: http://www.wired.com/2015/03/need-free-digital-hardware-designs/ Hoy yo mismo he traducido el segundo artículo de Stallman que define la manera de crear y licenciar esos diseños libres. El artículo original en inglés lo puedes leer en el siguiente enlace: http://www.wired.com/2015/03/richard-stallman-how-to-make-hardware-designs-free El artículo original está escrito por Richard Stallman con la siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T18:46:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué necesitamos diseños de hardware digitales libres.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres" />
    <category term="traduccion" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T11:21:41Z</updated>
    <published>2015-03-16T11:21:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenemos el software libre, que garantiza la libertad de los usuarios, pero ¿Es necesario un hardware libre? Imagen: Tom Jeffs para Wikimedia Recientemente el compañero Replicante, en un comentario en mi blog, comentaba sobre un artículo reciente escrito por Richard Stallman sobre el Hardware Libre. Y me pedía que estaría bien, leer una traducción del mismo. Yo estaba algo perezoso, y no me apetecía mucho traducirlo, pero Jcsl, un gran geeko, que ha hecho un gran trabajo con la wiki de openSUSE, además de muchas otras cosas, y del que por el blog ya he traido más aportes de él, me pasó la traducción que había hecho del artículo. Así que gracias a jcsl por su tiempo, y la traducción. El artículo en cuestión escrito por Richard Stallman es este publicado en la web wired.com y que podéis leer en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T11:21:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Marzo de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-marzo-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-13T11:47:04Z</updated>
    <published>2015-03-13T11:47:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-marzo-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-13T11:47:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Puxa Stallman! Crónica de la visita de Richard Stallman a Oviedo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T11:12:19Z</updated>
    <published>2015-02-22T11:12:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una crónica personal de la visita de Richard Stallman en su charla de Oviedo este febrero de 2015. Autógrafo de Richard Stallman   Tal como comenté en el blog, Richard Stallman, el creador de GNU y el software libre, visitó de nuevo España. Esta vez Gijón, Oviedo y Zaragoza serían las ciudades por las que pasearía melena al viento. Esta es mi crónica personal de la cita de Oviedo, a la que asistí. Toda una experiencia que todo geek tendría que tener! ;) Finalmente, después de mucho dudar, decidí hacer la maleta y asistir a la charla de Stallman en Oviedo. La oportunidad era única, estaba relativamente cerca y no había otras citas que me lo impidiesen. Además habría otros hackers que iban a asistir, como por ejemplo Jessica, bloguera y activista incansable, que hizo de anfitriona, y Dani Rulos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T11:12:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Enero de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15" />
    <category term="supporter" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T19:29:01Z</updated>
    <published>2015-02-20T19:29:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T19:29:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman: “Software libre en tu ordenador y en la red”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/richard-stallman-software-libre-en-tu-ordenador-y-en-la-red" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="video" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-01T12:45:48Z</updated>
    <published>2015-02-01T12:45:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Charla de Richard Stallman el pasado 29 de diciembre de 2014 en Hamburgo, Alemania. http://cdn.media.ccc.de/congress/2014/webm-hd/31c3-6123-en-de-Freedom_in_your_computer_and_in_the_net_webm-hd.webm El pasado 29 de diciembre Richard Stallman el presidente de la Free Software Foundation y creador e impulsor del software libre dio una charla (en inglés) en Hamburgo, Alemania. En ella habló de la importancia de la libertad en tu PC mediante la necesidad de usar software libre. Así como de la importancia de la libertad en internet. Donde debemos reclamar y exigir nuestra privacidad y luchar contra la censura y el seguimiento masivo. El vídeo lo puedes descargar y ver en la siguiente dirección: http://media.ccc.de/browse/congress/2014/31c3_-_6123_-_en_-_saal_1_-_201412291130_-_freedom_in_your_computer_and_in_the_net_-_richard_stallman.html#video[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/richard-stallman-software-libre-en-tu-ordenador-y-en-la-red"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-01T12:45:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

