<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ya Tenemos Versiones de JackTheStripper para Red Hat Linux Enterprise 6/7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/11/ya-tenemos-versiones-de-jackthestripper-para-red-hat-linux-enterprise-6-7" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="redhat" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2014-11-13T23:00:17Z</updated>
    <published>2014-11-13T23:00:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Debo decir que he disfrutado mucho contribuir con el Desarrollo de JackTheStripper y es de satisfacción para mi cuando lo pruebo en otra distro y todo va bien. Ahora ya lo tenemos disponible para la Distro comercial Red Hat Linux Enterprise 6/7. Si usas esta Distro para implementar tus aplicaciones web críticas, pues te recomiendo que lo asegures con JackTheStripper que sigue las mejores prácticas de seguridad para este tipo de implementaciones. Si aun no conoces que es JacktheStripper puedes ver de que se trata y lo que hace aqui. Es bueno mencionar que RHEL requiere de una subscripción para tener acceso a los repos oficiales, pero para los que usan esta Distro entiendo que ya saben esto. Para descargar y correr la herramienta solo deben seguir estos pasos como el usuario root. RHEL 6 # wget[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/11/ya-tenemos-versiones-de-jackthestripper-para-red-hat-linux-enterprise-6-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-13T23:00:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Configuración de red en KVM en modo public bridge</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/configuracion-de-red-en-kvm-en-modo-public-bridge" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="bridge" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="virtualizacion" />
    <category term="kvm" />
    <category term="redhat" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-30T09:28:52Z</updated>
    <published>2014-09-30T09:26:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;KVM es una fantástica alternativa libre si deseamos crear una infraestructura de virtualización con software no privativo. Hace ya un tiempo hablamos de su funcionamiento y de cómo crear una máquina virtual. Hoy trataremos la configuración de la red en KVM. Por defecto al instalar KVM en nuestro sistema nos creará una tarjeta de red virtual que usarán nuestras máquinas virtuales, usando un NAT para comunicarse con el exterior, con una red propia, diferente de nuestra red local. En la mayoría de los casos he necesitado configurar un public bridge para que las máquinas virtuales usen los rangos de IP de mi red local, ya sea para uso interno o DMZ. No es excesivamente compliado, supongamos que tenemos dos tarjetas de red (interfaces) instaladas en nuestro servidor de infraestructura (host), en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/configuracion-de-red-en-kvm-en-modo-public-bridge"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-30T09:26:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Controla la shell con Terminator</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/controla-la-shell-con-terminator" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnometerminal" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="comandos" />
    <category term="terminator" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-08-11T08:08:28Z</updated>
    <published>2014-08-11T08:08:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque se llame igual que un famoso personaje de ciencia ficción, el software que trataremos hoy nos permitirá tener múltiples sesiones de shell abiertas a la vez, permitiendonos configurarlas a nuestro gusto. El objetivo del proyecto es producir una herramienta útil para la organización de las terminales. Terminator se basa en Gnome Terminal, pero con muchas más características, entre las principales encontramos: Organizar terminales en la cuadrícula Tabs Reorganización de las terminales, con arrastrar y soltar Un gran número de atajos de teclado Gestionar varios perfiles cada uno con su propia configuración. Entre muchos más. Su instalación es bien sencilla: En Debian apt-get -y install terminator En Ubuntu sudo add-apt-repository ppa:gnome-terminator
sudo apt-get update
sudo apt-get install[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/controla-la-shell-con-terminator"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-11T08:08:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Navegando por los océanos de la shell</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/navegando-por-los-oceanos-de-la-shell" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="comandos" />
    <category term="w3m" />
    <category term="lynx" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="redhat" />
    <category term="internet" />
    <category term="links" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-06-30T09:09:33Z</updated>
    <published>2014-06-29T16:55:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La consola o shell nos permite concentrarnos en el código sin las distracciones de las imágenes y las ventanas. De hecho, una vez te acostumbras, tiendes a utilizar cada vez más la consola. Hoy hablaremos de una serie de programas que permiten visualizar páginas web en nuestra shell. En concreto de los navegadores Lynx, Links, w3m y Elinks. Lynx Es uno de los navegadores más importantes y veteranos. Originalmente fue desarrollado para sistemas UNIX y VMS. Actualmente es compratible prácticamente con todos los sistemas, desde Linux, pasando por FreeBSD hasta MS-DOS. Su instalación es muy sencilla: #Sistemas basados en Debian
apt-get -y install lynx

#Sistemas badados en RedHat
yum install lynx Si tenéis algún problemas con dependencias sólo tenéis que instalar las librerias que os falten. Su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/navegando-por-los-oceanos-de-la-shell"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-29T16:55:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sobre compresión y formatos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/sobre-compresion-y-formatos" />
    <category term="debian" />
    <category term="linux" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="comandos" />
    <category term="gnu" />
    <category term="7z" />
    <category term="compresion" />
    <category term="redhat" />
    <category term="tar" />
    <category term="tar-gz2" />
    <category term="tar-gz" />
    <category term="zip" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-03-18T19:41:36Z</updated>
    <published>2014-03-18T16:05:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comprimir archivos y descomprimirlos, es una tarea clave en cualquier departamento de sistemas que se precie. Los backups de datos muchas veces no se hacen con programas complejos y costosos, sino con compresión de carpetas y archivos en lugares seguros donde guardarlos, sean cabinas de discos, discos duros externos o en la nube. Según leemos en wikipedia: En ciencias de la computación la compresión de datos es la reducción del volumen de datos tratables para representar una determinada información empleando una menor cantidad de espacio. Al acto de compresión de datos se denomina compresión, y al contrario descompresión Existen muchos formatos de compresión unos son más famosos que otros. Podemos decir que unos son muy rápidos comprimiendo y usan pocos recursos para ese proceso, y otros son[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/sobre-compresion-y-formatos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-18T16:05:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

