<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-12T09:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-12T09:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="libreoffice-5" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T08:43:51Z</updated>
    <published>2015-08-12T08:43:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que salio Libreoffice 5 y eso me recordó que tenia pendiente de escribir un articulo sobre como tener esa suite ofimática siempre actualizada en nuestro Ubuntu. Ademas, un usuario llamado Pauet me ha dejado un comentario en un articulo que ha sido el ultimo culpable de que escriba este articulo, ¡¡gracias Pauet!! Como bien dice el titulo de este articulo os voy a mostrar como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu.     No tengo nada nuevo que contar sobre Libreoffice que no se haya dicho ya, no soy un usuario avanzado de la suite, no la uso mucho, apenas escribo algunos documentos con Write y hago algunas cosillas con Calc, pero esta bien tenerla instalada y actualizada. Las herramientas de las que dispone Libreoffice son: Writter: un editor de textos avanzado con multitud[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T08:43:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar o desinstalar componentes de Libreoffice por separado en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/11/como-instalar-o-desinstalar-componentes-de-libreoffice-por-separado-en-ubuntu" />
    <category term="instalar" />
    <category term="desinstalar" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:32:25Z</updated>
    <published>2014-11-19T21:11:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días LeinyBeth me comento que que había algunos programas que venían instalados con Libreoffice que no usaba y si se podían desinstalar o bien instalar solo los que ella usaba. La verdad es que me parece una muy buena opción ya que, al menos en mi caso, hay algunas de las aplicaciones que no uso y nunca me había plantado desinstalarlas. Esto es precisamente lo que os voy a mostrar en este articulo, vamos a ver como instalar individualmente los programas de Libreoffice o como desinstalar los que no usamos en Ubuntu. Antes que nada vamos a ver las que vienen instaladas por defecto en Ubuntu, vienen todas menos Base, que es la herramienta para el tratamiento de bases de datos de Libreoffice. En mi caso no uso Math, ni Drawer ni Impress. Como LibreOffice viene instalado por defecto en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/11/como-instalar-o-desinstalar-componentes-de-libreoffice-por-separado-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-19T21:11:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Probamos la versión 7 de Trisquel GNU</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/probamos-la-version-7-de-trisquel-gnu" />
    <category term="gimp" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="fsf" />
    <category term="vmware" />
    <category term="gnu" />
    <category term="trisquel-gnu" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>socrates</name>
    </author>
    <updated>2014-11-19T20:39:52Z</updated>
    <published>2014-11-04T14:29:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hace un tiempo hablé de las diferentes distribuciones patrocinadas por la Free Software Foundation. Una de ellas, la que podríamos denominar buque insignia de la FSF, es Trisquel GNU. Trisquel es un sistema GNU, que utiliza un kernel linux libre, es decir, no contiene ninguna parte privativa. La distribucón nació en 2004 en una la Universidad de Vigo, en Galicia. En sus inicios se basó en Debian. Utiliza licencias libres. Versión 7 LTS Belenos El anuncio de la versión ha aparecido en la nueva web de Trisquel GNU El anuncio oficial entre otras cosas comenta que la nueva versión se llama “Belenos“, el dios Celta del sol.  La versión es LTS, es decir, que tendrá soporte a largo plazo, concretamente hasta 2019. Entre las características más importantes o destacadas: Kernel Linux Libre 3.1.3,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/probamos-la-version-7-de-trisquel-gnu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>socrates</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-04T14:29:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alemania sigue siendo pionera en software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/alemania-sigue-siendo-pionera-en-software-libre" />
    <category term="freesoftware" />
    <category term="suse-desktop" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="gummersbach" />
    <category term="alemania" />
    <category term="comunidad-open-source" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-10-08T08:54:41Z</updated>
    <published>2014-10-08T08:41:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se ha hablado mucho de las ciudades alemanas de Munich y Hamburgo sobre sus intenciones respecto al software libre. Hoy hablamos de la ciudad de Gummersbach, que lleva ya un largo recorrido en el uso del sofware libre. Gummersbach es una ciudad mediana del distrito de Renania del Norte-Westfalia, en el oeste de Alemania, que cuenta con una población de 50.000 habitantes. Actualmente la ciudad cuenta con almenos 300 equipos de cliente ligero que usan software libre, habiendo migrado desde Windows XP. Actualmente usan una terminal SuSE Linux Terminal Server, conectados a seis servidores. Su entorno de escritorio es Mate y utilizan, entre otro sofware libre, la suite ofimática LibreOffice. Se puede encontrar toda la información en la nota de prensa de la comisión europea, aquí. El caballo cuatralbo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/alemania-sigue-siendo-pionera-en-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-08T08:41:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner en español el corrector ortografico de Libreoffice en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/como-poner-en-espanol-el-corrector-ortografico-de-libreoffice-en-ubuntu" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="corrector" />
    <category term="espanol" />
    <category term="tips" />
    <category term="ortografico" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-09-03T14:57:42Z</updated>
    <published>2014-09-03T14:57:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente un usuario llamado Nestor que visito este blog buscando como poner el Libreoffice en español se encontró con un problema, el corrector ortográfico de Libreoffice solo le funcionaba en dos idiomas, ingles y francés y me pregunto como añadir el corrector ortográfico en español. La verdad es que yo nunca había tenido dicho problema y como no sabia como hacerlo me puse a buscar la solución, la cual es muy sencilla y eso es lo que os voy a mostrar en este articulo. Primero me gustaría aclarar que hay varias formas de hacerlo pero yo voy a explicar y mostrar la que me parece mas sencilla y rápida. Para poner el corrector ortográfico en español del Libreoffice en Ubuntu solo tenéis que abrir una Terminal y escribir el siguiente comando: sudo apt-get install myspell-es Con esto ya tendremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/como-poner-en-espanol-el-corrector-ortografico-de-libreoffice-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-03T14:57:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LibreOffice Conferencia de 2014 en Berna, Suiza</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/07/libreoffice-conferencia-de-2-14-en-berna-suiza" />
    <category term="linux" />
    <category term="libreoffice" />
    <author>
      <name>NaudyU</name>
    </author>
    <updated>2014-07-29T17:14:00Z</updated>
    <published>2014-07-29T17:14:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Conferencia de LibreOffice es la anual, es una reunión de la Comunidad LibreOffice en todo el mundo y participan desarrolladores, comercializadores, usuarios finales y los partidarios interesados. Este año, la Conferencia LibreOffice se celebrará en Berna, Suiza, el 2 al 5 septiembre 2014, en la Universidad de Berna . Nuestro programa refleja la amplia participación y la diversidad de la comunidad: incluye charlas y talleres de diversas áreas del proyecto . Actualmente trabajamos en el programa y ponerlo en línea tan pronto como sea posible. No dude en ponerse en contacto con el equipo de la organización por correo conference@libreoffice.org/ si usted tiene alguna pregunta – estamos encantados de ayudarle, para mas detalle en http://www.libocon.org/[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/07/libreoffice-conferencia-de-2-14-en-berna-suiza"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>NaudyU</dc:creator>
    <dc:date>2014-07-29T17:14:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Distribuciones cien por cien libres (Parte I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/distribuciones-cien-por-cien-libres-parte-i" />
    <category term="linux" />
    <category term="dragora" />
    <category term="blag" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="audacity" />
    <category term="fsf" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="gimp" />
    <category term="dynebolic" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-05-05T19:01:33Z</updated>
    <published>2014-05-02T15:36:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;GNU/Linux es famoso por tener una variedad muy extensa de distribuciones, pero de todas ellas, sólo unas pocas se pueden considerar cien por cien libres. Según la Free Software Foundation para que una distribución se considere libre ha de cumplir con las siguientes pautas. Actualmente la FSF reconoce los siguientes distribuciones como libres:   BLAG Linux y GNU, una distribución GNU/Linux basada en Fedora Según leemos en su página web (en inglés) Blag es una distribución GNU / Linux 100%, lo que significa que cuenta con sólo software libre - en el cd live y en el repo - según la definición de la Free Software Foundation. Entre las principales diferencias entre Blag y otras distribuciones de GNU / Linux, Blag cuenta con un kernel especial, del proyecto linux-libre que no incluye ningún firmware[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/distribuciones-cien-por-cien-libres-parte-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-02T15:36:12Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

