<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T18:00:34Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T18:00:34Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Magento: Saber si estamos en la página principal (home page)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/magento-saber-si-estamos-en-la-pagina-principal-home-page" />
    <category term="html" />
    <category term="conocer" />
    <category term="principal" />
    <category term="php" />
    <category term="pagina" />
    <category term="getishomepage" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="inicio" />
    <category term="magento" />
    <category term="bloque" />
    <category term="home" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T09:57:34Z</updated>
    <published>2015-02-23T09:57:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos trabajando con Magento, en ocasiones necesitamos conocer si actualmente nos encontramos en la home de nuestro sitio o en cualquier otra página. Normalmente, la home, tendrá un diseño diferente y por eso debemos diferenciarla de las demás. Para ello, desde Magento 1.5+ tenemos una función que nos puede ayudar mucho en esta misión. Si nos encontramos en el header.phtml podemos comprobarlo llamando a: GeSHi Error: GeSHi could not find the language cc (using path /home/gaspy/www/totaki.com/www/poesiabinaria/wp-content/plugins/codecolorer/lib/geshi/) (code 2) Pero si nos encontramos en cualquier otra plantilla, tenemos que llamar a esa misma función que se encuentra en el header, para ello obtenemos el singleton del header y se lo preguntamos: GeSHi Error: GeSHi could not find the[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/magento-saber-si-estamos-en-la-pagina-principal-home-page"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T09:57:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como mostrar los acentos y las ñ en HTML</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/como-mostrar-los-acentos-y-las-n-en-html" />
    <category term="html" />
    <category term="acentos" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-10-15T08:12:31Z</updated>
    <published>2014-10-15T08:12:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este articulo va especialmente dirigido a Victor y Petrus, dos usuarios que están siguiendo el curso de HTML que tengo en este blog, aunque los demás también podéis leerlo ;D. La razón es que han empezado a seguir el curso de HTML que hice y los dos se han encontrado con un problema, yo también lo tuve al principio y es que al escribir texto para mostrar en el navegador los acentos y las “ñ” no aparecen correctamente, en su lugar aparecen caracteres extraños, esto tiene muy fácil solución. Este problema viene ya que no hemos definido el juego de caracteres que va a manejar la web, normalmente en un servidor esta definido por defecto uno que nos permitirá que la web se vea correctamente, pero tampoco esta de mas incluir la linea de código, por si acaso. Os voy a poner un código de ejemplo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/como-mostrar-los-acentos-y-las-n-en-html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-15T08:12:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acelerar tu página web retardando la carga de ciertos contenidos secundarios</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2014/06/acelerar-tu-pagina-web-retardando-la-carga-de-ciertos-contenidos-secundarios" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programacion" />
    <category term="html" />
    <category term="javascript" />
    <category term="tutoriales" />
    <author>
      <name>Ricardo Barra</name>
    </author>
    <updated>2014-06-17T17:10:26Z</updated>
    <published>2014-06-17T17:10:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando en una página web o blog hay muchos comentarios, cada uno de ellos tiene un avatar asociado. Cada avatar es una imagen distinta y si el post o artículo es popular, podemos tener decenas de imágenes al final de la página que retrasarán la velocidad de carga de ésta. Peor aún, como en esos casos hay que hacer muchas solicitudes al servidor (HTTP requests) para que cargue cada imagen por separado, eso puede impedir que se carguen antes otros elementos importantes para el aspecto de la página, tales como estilos CSS u otras imágenes. Para acelerar la velocidad de carga de una página web y así ofrecer una mejor experiencia al usuario, existen formas de lograr que los avatares u otros elementos sean los últimos en cargar. Muchas veces no necesitamos que las imágenes de perfil de los comentaristas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2014/06/acelerar-tu-pagina-web-retardando-la-carga-de-ciertos-contenidos-secundarios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Ricardo Barra</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-17T17:10:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es y como instalar Bluefish en Ubuntu mediante PPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/que-es-y-como-instalar-bluefish-en-ubuntu-mediante-ppa" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="css" />
    <category term="bluefish" />
    <category term="html" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-05-08T13:16:03Z</updated>
    <published>2014-05-08T13:16:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando queremos hacer paginas web es recomendable contar con un editor de texto avanzado y que ese editor de texto tenga herramientas y utilidades que nos puedan hacer la vida mas fácil a la hora de escribir código. Este es el caso de Bluefish, un potente editor de texto avanzado para programadores web, en este articulo os voy a hablar un poco sobre el y como instalarlo en Ubuntu mediante PPA. Como la mayoría de los entornos de programación de hoy en día Bluefish soporta una gran variedad de lenguajes, pero esta especializado en lenguajes orientados al diseño de paginas web. Es un programa bastante ligero, mas incluso que Geany. Como ya he dicho esta especializado en el diseño de paginas web y nos damos cuenta de ello según abrimos el programa una vez instalado. Cuando abrimos el programa podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/que-es-y-como-instalar-bluefish-en-ubuntu-mediante-ppa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-08T13:16:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BlueFish, un potente editor para desarrollo web.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/bluefish-un-potente-editor-para-desarrollo-web" />
    <category term="web" />
    <category term="programacion" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="css" />
    <category term="c" />
    <category term="bluefish" />
    <category term="php" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="python" />
    <category term="html" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-03-10T13:21:25Z</updated>
    <published>2014-03-10T13:17:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En castellano usamos frecuentemente la frase “Hay muchos peces en el mar”, según la circunstancia. Hoy hablaremos de un jugoso pez azul, que nos puede facilitar mucho las cosas, sobre todo para los desarrolladores web. En GNU/Linux tenemos un sin fin de editores. Bluefish es un potente editor de texto enfocado al desarrollador.  Cómo características principales tenemos el resaltado de sintaxis, el apoyo a los proyectos, la sangría, la auto-realización, etcétera.  ¿Qué diferencia Bluefish de otros editores con funciones similares? Partimos de la base que puede editar código para lenguajes como C, C++, Python entre otros. Pero dónde desmarca claramente es para el desarrollo web, ya que tiene soporte para HTML, CSS y PHP, además proporciona una lista todas las etiquetas HTML, y eso facilita mucha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/bluefish-un-potente-editor-para-desarrollo-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-10T13:17:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

