<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-19T13:02:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-19T13:02:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Ubuntu Gnome 14.04.2: desastroso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T12:05:50Z</updated>
    <published>2015-03-19T12:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando uno se plantea revisar una versión de Ubuntu recién salida del horno es lógico y normal tener ciertas reticencias. La experiencia es un grado, y muchos sabemos de sobra que es mejor quedarse en las LTS (soporte extendido) de la distribución de Canonical si no se desean tener problemas de diversa índole. Es por este motivo que cuando mi inquieto "distro hopper" interior me avisó de que se avivaba el deseo de probar el sabor "gnomero" de Ubuntu, de inmediato tomé la decisión de limitarme a revisar la susodicha versión, esto es, Trusty Tahr. No es ningún secreto, ni tiene por qué serlo: mantengo una partición con Ubuntu Trusty (original, con su Unity correspondiente), por dos razones fundamentales: la primera es que me gusta Ubuntu y su escritorio por defecto. La segunda es que Chakra,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T12:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba Gnome 3.16 Beta 2 con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="beta-2" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T13:57:44Z</updated>
    <published>2015-03-07T13:57:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echa un vistazo a esta recién liberada versión Beta del nuevo Gnome 3.16 con openSUSE en un Live-CD. Recién publicada la nueva versión Beta de lo que será la próxima versión de Gnome 3.16, que se liberará el próximo 25 de Marzo, ahora puedes probarla con este LiveCD en openSUSE. Soy gran fan de KDE, y las veces que he probado Gnome, no me ha terminado de convencer. No lo entiendo, y no me parece usable, pero oye, entiendo que hay gustos para todos los colores, y reconozco que el proyecto Gnome es otro de los grandes proyectos de software libre dentro del mundo GNU/Linux. Así que por aqui os traigo la noticia, que si sois usuarios de Gnome, sabréis que está en pleno proceso de desarrollo, poniendo a punto lo que será su versión 3.16 de este entorno de escritorio. De momento está en fase beta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T13:57:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ampliar una partición con Gparted y LVM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm" />
    <category term="lvm" />
    <category term="gparted" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gnome" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T10:49:30Z</updated>
    <published>2015-03-05T10:49:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el día a día de administrador de sistemas en muchos casos me he encontrado que tenía que ampliar un disco o redimensionarlo. Hoy hablaré de un fantástico programa llamado Gparted, que nos facilitará dicha tarea. Añadiendo también al texto la posterior redimensión de una partición LVM una vez hemos ampliado el disco. Por lo tanto hoy hablaremos de ampiar una partición con Gparted y LVM Trabajando con Gparted y LVM Gparted es un software editor de particiones para el entorno de escritorio GNOME, a pesar de eso lo podemos usar mediante un Live-CD, para cualquier distribución GNU Linux. Dicho programa nos permite crear, eliminar, redimensionar, inspeccionar y copiar particiones. La aplicación utiliza la biblioteca GNU parted. Respecto a LVM hace poco que os expliqué en que consiste. Casos práctico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T10:49:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 21: "déjà vu"</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu" />
    <category term="fedora" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-12-17T09:29:17Z</updated>
    <published>2014-12-17T09:29:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si por algo se caracteriza la estación del año en la que nos hallamos ahora mismo es por desatarse la fiebre de los lanzamientos en el mundo de Tux. Casualidad o no, que no lo tengo yo tan claro, el caso es que esta vorágine de "versionitis" de periodicidad anual empieza despertando en mí el deseo de probar y degustar tanto sabor que se nos ofrece, para acabar, de manera invariable, en el hartazgo, la monotonía y la sensación de estar dando vueltas sobre sistemas que son, en suma, prácticamente lo mismo en cuanto a virtudes y defectos. Si acaso, lo que sí supone alguna diferencia es el rendimiento que da cada cual en mi sistema. Pero poco más allá de esta cuestión, el resto de aspectos resultan tan repetitivos que uno parece revivir una y otra vez lo mismo. Cuando el que realiza la revisión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-17T09:29:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Krita, el editor de pintura digital</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/krita-el-editor-de-pintura-digital" />
    <category term="comics" />
    <category term="diseno" />
    <category term="mate" />
    <category term="gimp" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="krita" />
    <category term="kde" />
    <category term="ilustracion" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-01T07:54:02Z</updated>
    <published>2014-08-31T05:45:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que admitir que como administrador de sistemas, el tema del diseño digital se me escapa bastante de las manos. Eso sí, GIMP me ha ayudado mucho para los pocos retoques que de vez en cuando debo realizar en las imágenes. He tenido una grata sorpresa en encontrarme con Krita, un programa de pintura digital, pensado para entornos KDE, que funciona perfecto en otros entornos como Gnome o Mate, y que también es compatible con Mac OSX e incluso con Microsoft Windows. Sólo puedo decir una palabra, increíble. Sobre Krita A diferencia de GIMP que está pensando para el retoque fotográfico, se ha diseñado pensando en la pintura digital y en la ilustración. Se encuentra integrado dentro de la suite Calligra Suite y liberado bajo la licencia de software libre GNU GPL.  El programa está diseñado para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/krita-el-editor-de-pintura-digital"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-31T05:45:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenBSD lanza la version 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/openbsd-lanza-la-version-5-5" />
    <category term="gnome" />
    <category term="postfix" />
    <category term="postgresql" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="unix" />
    <category term="noticias" />
    <category term="openbsd" />
    <category term="netbsd" />
    <category term="mysql" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-05-02T12:28:33Z</updated>
    <published>2014-05-02T12:04:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema operativo libre similar a UNIX, OpenBSD, acaba de lanzar la nueva versión 5.5 Sobre OpenBSD OpenBSD es un sistema operativo libre liberado bajo la licencia BSD, desciende del sistema  NetBSD. Prioriza la seguridad y la criptografía. Su kernel es de tipo monolítico. Novedades Escritorios: GNOME 3.10.2 ,KDE 3.5.10 y 4.11.5 y Xfce 4.10 Soporte 64 bits para time_t en todas las plataformas Bases de datos: MySQL 1.5.73 y PostgreSQL 9.3.2 Sistema de correo: Postfix 2.11.0 Versión de LDAP 2.3.43 y 2.4.38 Internet: Mozilla Firefox 24.3 y 26.0 Paquete ofimático: LibreOffice 4.1.4.2 Desarrollo: PHP 5.3.28 y 5.4.24 Python 2.7.6 y 3.3.2 GCC 4.6.4 y 4.8.2 Para ver las notas del lanzamiento oficial aquí.    [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/openbsd-lanza-la-version-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-02T12:04:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar Gnome clasico en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/como-instalar-gnome-clasico-en-ubuntu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="gnome" />
    <category term="gnome-clasico" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-04-03T19:45:31Z</updated>
    <published>2014-04-03T19:45:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando salio la versión 11.04 Canonical introdujo por primera vez Unity, un entorno de escritorio que no gusto mucho al principio, tengo que decir que a mi no me gusto nada. Era un entorno muy pesado y que todavía estaba muy inmaduro. Por suerte, con el tiempo, lo han mejorado mucho y hoy en día esta bastante bien. A pesar de haberlo mejorado mucho, sigue siendo un entorno pesado y hay muchos usuarios que prefieren otros entornos de escritorio. Muchos todavía quieren tener Gnome 2.x en sus ordenadores, a mi me gustaba mucho y para esos usuarios va destinado este articulo. Os voy a mostrar como tener un entorno que es muy parecido a Gnome 2.x pero sin ser exactamente igual, permite trabajar casi de la misma forma. El entorno de escritorio es Gnome 3.x pero una versión mas ligera con aspecto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/como-instalar-gnome-clasico-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-03T19:45:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

