<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T02:03:44Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T02:03:44Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fedora 21: "déjà vu"</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu" />
    <category term="fedora" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-12-17T09:29:17Z</updated>
    <published>2014-12-17T09:29:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si por algo se caracteriza la estación del año en la que nos hallamos ahora mismo es por desatarse la fiebre de los lanzamientos en el mundo de Tux. Casualidad o no, que no lo tengo yo tan claro, el caso es que esta vorágine de "versionitis" de periodicidad anual empieza despertando en mí el deseo de probar y degustar tanto sabor que se nos ofrece, para acabar, de manera invariable, en el hartazgo, la monotonía y la sensación de estar dando vueltas sobre sistemas que son, en suma, prácticamente lo mismo en cuanto a virtudes y defectos. Si acaso, lo que sí supone alguna diferencia es el rendimiento que da cada cual en mi sistema. Pero poco más allá de esta cuestión, el resto de aspectos resultan tan repetitivos que uno parece revivir una y otra vez lo mismo. Cuando el que realiza la revisión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-17T09:29:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Krita, el editor de pintura digital</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/krita-el-editor-de-pintura-digital" />
    <category term="comics" />
    <category term="diseno" />
    <category term="mate" />
    <category term="gimp" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="krita" />
    <category term="kde" />
    <category term="ilustracion" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-01T07:54:02Z</updated>
    <published>2014-08-31T05:45:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que admitir que como administrador de sistemas, el tema del diseño digital se me escapa bastante de las manos. Eso sí, GIMP me ha ayudado mucho para los pocos retoques que de vez en cuando debo realizar en las imágenes. He tenido una grata sorpresa en encontrarme con Krita, un programa de pintura digital, pensado para entornos KDE, que funciona perfecto en otros entornos como Gnome o Mate, y que también es compatible con Mac OSX e incluso con Microsoft Windows. Sólo puedo decir una palabra, increíble. Sobre Krita A diferencia de GIMP que está pensando para el retoque fotográfico, se ha diseñado pensando en la pintura digital y en la ilustración. Se encuentra integrado dentro de la suite Calligra Suite y liberado bajo la licencia de software libre GNU GPL.  El programa está diseñado para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/krita-el-editor-de-pintura-digital"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-31T05:45:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenBSD lanza la version 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/openbsd-lanza-la-version-5-5" />
    <category term="gnome" />
    <category term="postfix" />
    <category term="postgresql" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="unix" />
    <category term="noticias" />
    <category term="openbsd" />
    <category term="netbsd" />
    <category term="mysql" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-05-02T12:28:33Z</updated>
    <published>2014-05-02T12:04:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema operativo libre similar a UNIX, OpenBSD, acaba de lanzar la nueva versión 5.5 Sobre OpenBSD OpenBSD es un sistema operativo libre liberado bajo la licencia BSD, desciende del sistema  NetBSD. Prioriza la seguridad y la criptografía. Su kernel es de tipo monolítico. Novedades Escritorios: GNOME 3.10.2 ,KDE 3.5.10 y 4.11.5 y Xfce 4.10 Soporte 64 bits para time_t en todas las plataformas Bases de datos: MySQL 1.5.73 y PostgreSQL 9.3.2 Sistema de correo: Postfix 2.11.0 Versión de LDAP 2.3.43 y 2.4.38 Internet: Mozilla Firefox 24.3 y 26.0 Paquete ofimático: LibreOffice 4.1.4.2 Desarrollo: PHP 5.3.28 y 5.4.24 Python 2.7.6 y 3.3.2 GCC 4.6.4 y 4.8.2 Para ver las notas del lanzamiento oficial aquí.    [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/openbsd-lanza-la-version-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-02T12:04:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar Gnome clasico en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/como-instalar-gnome-clasico-en-ubuntu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="gnome" />
    <category term="gnome-clasico" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-04-03T19:45:31Z</updated>
    <published>2014-04-03T19:45:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando salio la versión 11.04 Canonical introdujo por primera vez Unity, un entorno de escritorio que no gusto mucho al principio, tengo que decir que a mi no me gusto nada. Era un entorno muy pesado y que todavía estaba muy inmaduro. Por suerte, con el tiempo, lo han mejorado mucho y hoy en día esta bastante bien. A pesar de haberlo mejorado mucho, sigue siendo un entorno pesado y hay muchos usuarios que prefieren otros entornos de escritorio. Muchos todavía quieren tener Gnome 2.x en sus ordenadores, a mi me gustaba mucho y para esos usuarios va destinado este articulo. Os voy a mostrar como tener un entorno que es muy parecido a Gnome 2.x pero sin ser exactamente igual, permite trabajar casi de la misma forma. El entorno de escritorio es Gnome 3.x pero una versión mas ligera con aspecto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/como-instalar-gnome-clasico-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-03T19:45:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conociendo al proyecto Humanitario FOSS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/conociendo-al-proyecto-humanitario-foss" />
    <category term="gnome" />
    <category term="web" />
    <category term="openmrs" />
    <category term="hfoss" />
    <category term="fsf" />
    <category term="noticias" />
    <category term="instedd" />
    <category term="free-software" />
    <category term="sahana" />
    <category term="posit" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-03-24T20:49:42Z</updated>
    <published>2014-03-24T16:23:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La mayoría de nosotros tenemos la imagen del terremoto en el Oceáno Indico del año 2004 y del posterior tsunami, y las posteriores labores de evacuación y socorro. Lo qué muy poca gente sabe es que detrás de la coordinación del rescate puso su grano de arena un Software Libre y de Código Abierto (FOSS) enfocado a labores humanitarias, llamado Sahana. Llamado así por la palabra “alivio” en cingalés. FOSS es un proyecto colaborativo, reconocido por la Free Software Foundation (FSF), que partió de un grupo de profesores de computación y código abierto de la Trinity Collegue, Wesleyan University y el Connecticut College.  Según podemos leer en su web (traducido del inglés) : “Nuestro objetivo es construir una comunidad de departamentos informáticos académicos, corporaciones de TI y las organizaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/conociendo-al-proyecto-humanitario-foss"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-24T16:23:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El sistema libre que vino desde Venezuela, conociendo a Canaima.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/el-sistema-libre-que-vino-desde-venezuela-conociendo-a-canaima" />
    <category term="venezuela" />
    <category term="spaint" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="gnome" />
    <category term="guacharo" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="cunaguaro" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="canaima" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-03-08T01:26:56Z</updated>
    <published>2014-03-08T01:16:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que escuché hablar del sistema Canaima, elaborado por la comunidad de software libre, instituciones públicas y particulares de Venezuela. En diferentes momentos había pensando en probarlo, pero por diferentes circunstancias no se había dado la ocasión y me he dicho ¿Por qué no hoy? Y me he puesto manos a la obra. Primero de todo he ido a la página web del proyecto. Una vez allí me he digirido al área de descarga y he procedido a descargar la última versión, llamada “Popular 4.0″ Cómo lo que quiero es descargarlo para probarlo y elaborar éste artículos lo instalaré en una máquina virtual, en éste caso he utilizado el software privativo vmware-workstation, también podéis usar otros como VirtualBox o Xen. Resulta que no tengo ningún artículo en la web que explique los pasos para montar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/el-sistema-libre-que-vino-desde-venezuela-conociendo-a-canaima"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-08T01:16:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Copia de seguridad con rsync</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/05/copia-de-seguridad-con-rsync" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="gnome" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-05-18T22:56:51Z</updated>
    <published>2013-05-17T19:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las copias de seguridad son imprescindibles, si alguien piensa que no es que nunca se le ha estropeado el ordenador ya sea porque ha fallado el hardware o por una actualización que ha corrompido el sistema de arranque o peor por que el disco duro se ha estropeado, eso o no tiene datos importantes que tener a buen recaudo. Si aún no te ha pasado que se haya estropeado el ordenador y te has quedado sin esa información que no quieres perder quizá hayas tenido suerte pero has de saber que tarde o temprano te pasará y para no perder esa información los «backups» son imprescindibles. Una vez que tener copias de seguridad nos parece importante y tenemos respondida la pregunta de por qué, se nos plantean algunas otras preguntas: ¿De que hacer copias de seguridad? ¿Cada cuanto hacer copias de seguridad?[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/05/copia-de-seguridad-con-rsync"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-05-17T19:50:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

