<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-14T16:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-14T16:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Instalando Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/instalando-debian-jessie" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnome" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T16:01:15Z</updated>
    <published>2015-09-14T16:01:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Disculpen ustedes mi falta de originalidad. Sí, se me ha ocurrido que el “verano del camaleón” podría tener su continuidad en el otoño de Debian, así sin más. En realidad, mi intención era realizar un experimento con una distribución que estuviese únicamente formada por paquetes libres y tratar de sobrevivir con ella como único sistema disponible para el día a día. Supongo que ya se ha hecho antes, pero me apetecía probar la experiencia. Sin embargo, esta historia estaba condenada a morir antes de siquiera ver la luz, debido a que ninguno de los adaptadores wifi que poseo (tres, nada menos) son soportados por GNU/Linux sin usar “blobs” binarios. Sí, podría comprar un cable de red de diez metros hasta el salón o trasladar todo el equipo allí, siendo ambas soluciones un seguro motivo de disputa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/instalando-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T16:01:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zorin OS 10: bonito y poco más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/zorin-os-1-bonito-y-poco-mas" />
    <category term="zorin" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-31T14:21:53Z</updated>
    <published>2015-08-31T14:21:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En GNU/Linux tenemos multitud de ejemplos de cómo reinventar la rueda. Algunos de ellos, incluso, van un paso más allá y nos enseñan que se puede hasta ganar dinero con unos cuantos retoques, más o menos afortunados, sobre algo que ya existe. Uno de estos últimos lo constituye Zorin OS, distribución de origen irlandés cuya meta siempre fue facilitar la transición desde Windows a los mundos de Tux. Así lo consideré siempre, desde luego, hasta el punto de que la recomendaba recientemente a un par de usuarios que preguntaban por una distribución que no presentara diferencias insalvables con su Windows de toda la vida. Ya había realizado la recomendación cuando me puse a pensar – a veces lo hago – sobre el tiempo que hacía que no la revisaba. Me dirigí al campo de búsqueda del blog y encontré este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/zorin-os-1-bonito-y-poco-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-31T14:21:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vuelta a GNOME 3... y por qué</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-29T12:10:24Z</updated>
    <published>2015-07-29T12:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He vuelto a GNOME Shell después de un largo tiempo, no sabría decir cuánto, entre KDE Plasma 4 y luego Plasma 5. Todo el mundo sabe que no tengo demasiada simpatía hacia el Proyecto GNOME, pero en este momento debo decir que es un proyecto que, después de un tiempo en que parecían bastante desnortados, han logrado llevar a su escritorio en una muy buena dirección. Veamos cuál ha sido la experiencia. La razón del cambio vino por cansancio de que no se resuelvan de forma satisfactoria ciertas cosas en Plasma 5. En primer lugar están los constantes (y cada vez más recurrentes) reinicios aleatorios de plasma-desktop que, aunque no interfieran con la sesión de usuario y no cierren los programas abiertos, sí son un poco molestos o, más bien, distractores. Puede parecer una pequeñez, pero la experiencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-29T12:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debian 8 Jessie: impresionante fluidez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez" />
    <category term="debian" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T17:20:19Z</updated>
    <published>2015-04-30T17:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad GNU/Linux se vestía de largo el pasado sábado, con sus mejores galas posibles, para dar la bienvenida a una nueva versión estable de la distribución madre de muchas: Debian. La octava en numeración, que siguiendo con la tradición tiene nombre de personaje de la serie Toy Story, en esta ocasión la vaquera Jessie. Revisar Debian no es una tarea cualquiera, si me permitís señalarlo. Todo lo que rodea al "sistema operativo universal" se antoja casi místico y de Debian casi todos hablan con adoración, fiel e incondicional. Por mi parte, aun estando de acuerdo en la práctica totalidad del contrato social y maravillado por la seriedad y la forma de trabajar del inmenso equipo de desarrolladores, quisiera recordar que, al fin y al cabo, estamos ante un sistema, una herramienta que, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T17:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antergos: un bonito Arch, para bien y para mal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T15:23:00Z</updated>
    <published>2015-03-25T15:23:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Andaba yo a la búsqueda de una experiencia Gnome completa cuando caí en la cuenta de que no había dedicado ningún artículo a una distribución española con cierta fama actualmente. Se trata de Antergos, la que en su día se llamara Cinnarch, que si mal no recuerdo intenté revisar sin éxito. Según deduzco de mis lecturas por comunidades linuxeras varias y artículos dedicados a ella, parece ser que, junto con Fedora, su instalación constituye la mejor manera de hincarle el diente a las últimas versiones del escritorio GTK por antonomasia. No es que me declare ferviente "gnomero", a decir verdad he practicado tanto "distro hopping" y "desktop hopping" que ya no sé ni lo que soy. Un chalado con curiosidad y un alto nivel de novelería, supongo. Sea lo que fuere, mis intenciones me llevaron a toparme[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T15:23:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ubuntu Gnome 14.04.2: desastroso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T12:05:50Z</updated>
    <published>2015-03-19T12:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando uno se plantea revisar una versión de Ubuntu recién salida del horno es lógico y normal tener ciertas reticencias. La experiencia es un grado, y muchos sabemos de sobra que es mejor quedarse en las LTS (soporte extendido) de la distribución de Canonical si no se desean tener problemas de diversa índole. Es por este motivo que cuando mi inquieto "distro hopper" interior me avisó de que se avivaba el deseo de probar el sabor "gnomero" de Ubuntu, de inmediato tomé la decisión de limitarme a revisar la susodicha versión, esto es, Trusty Tahr. No es ningún secreto, ni tiene por qué serlo: mantengo una partición con Ubuntu Trusty (original, con su Unity correspondiente), por dos razones fundamentales: la primera es que me gusta Ubuntu y su escritorio por defecto. La segunda es que Chakra,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T12:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba Gnome 3.16 Beta 2 con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="beta-2" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T13:57:44Z</updated>
    <published>2015-03-07T13:57:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echa un vistazo a esta recién liberada versión Beta del nuevo Gnome 3.16 con openSUSE en un Live-CD. Recién publicada la nueva versión Beta de lo que será la próxima versión de Gnome 3.16, que se liberará el próximo 25 de Marzo, ahora puedes probarla con este LiveCD en openSUSE. Soy gran fan de KDE, y las veces que he probado Gnome, no me ha terminado de convencer. No lo entiendo, y no me parece usable, pero oye, entiendo que hay gustos para todos los colores, y reconozco que el proyecto Gnome es otro de los grandes proyectos de software libre dentro del mundo GNU/Linux. Así que por aqui os traigo la noticia, que si sois usuarios de Gnome, sabréis que está en pleno proceso de desarrollo, poniendo a punto lo que será su versión 3.16 de este entorno de escritorio. De momento está en fase beta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T13:57:44Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

