<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-30T18:02:39Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-30T18:02:39Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Debian 8 Jessie: impresionante fluidez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez" />
    <category term="debian" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T17:20:19Z</updated>
    <published>2015-04-30T17:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad GNU/Linux se vestía de largo el pasado sábado, con sus mejores galas posibles, para dar la bienvenida a una nueva versión estable de la distribución madre de muchas: Debian. La octava en numeración, que siguiendo con la tradición tiene nombre de personaje de la serie Toy Story, en esta ocasión la vaquera Jessie. Revisar Debian no es una tarea cualquiera, si me permitís señalarlo. Todo lo que rodea al "sistema operativo universal" se antoja casi místico y de Debian casi todos hablan con adoración, fiel e incondicional. Por mi parte, aun estando de acuerdo en la práctica totalidad del contrato social y maravillado por la seriedad y la forma de trabajar del inmenso equipo de desarrolladores, quisiera recordar que, al fin y al cabo, estamos ante un sistema, una herramienta que, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T17:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antergos: un bonito Arch, para bien y para mal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T15:23:00Z</updated>
    <published>2015-03-25T15:23:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Andaba yo a la búsqueda de una experiencia Gnome completa cuando caí en la cuenta de que no había dedicado ningún artículo a una distribución española con cierta fama actualmente. Se trata de Antergos, la que en su día se llamara Cinnarch, que si mal no recuerdo intenté revisar sin éxito. Según deduzco de mis lecturas por comunidades linuxeras varias y artículos dedicados a ella, parece ser que, junto con Fedora, su instalación constituye la mejor manera de hincarle el diente a las últimas versiones del escritorio GTK por antonomasia. No es que me declare ferviente "gnomero", a decir verdad he practicado tanto "distro hopping" y "desktop hopping" que ya no sé ni lo que soy. Un chalado con curiosidad y un alto nivel de novelería, supongo. Sea lo que fuere, mis intenciones me llevaron a toparme[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T15:23:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ubuntu Gnome 14.04.2: desastroso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T12:05:50Z</updated>
    <published>2015-03-19T12:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando uno se plantea revisar una versión de Ubuntu recién salida del horno es lógico y normal tener ciertas reticencias. La experiencia es un grado, y muchos sabemos de sobra que es mejor quedarse en las LTS (soporte extendido) de la distribución de Canonical si no se desean tener problemas de diversa índole. Es por este motivo que cuando mi inquieto "distro hopper" interior me avisó de que se avivaba el deseo de probar el sabor "gnomero" de Ubuntu, de inmediato tomé la decisión de limitarme a revisar la susodicha versión, esto es, Trusty Tahr. No es ningún secreto, ni tiene por qué serlo: mantengo una partición con Ubuntu Trusty (original, con su Unity correspondiente), por dos razones fundamentales: la primera es que me gusta Ubuntu y su escritorio por defecto. La segunda es que Chakra,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T12:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba Gnome 3.16 Beta 2 con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="beta-2" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T13:57:44Z</updated>
    <published>2015-03-07T13:57:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echa un vistazo a esta recién liberada versión Beta del nuevo Gnome 3.16 con openSUSE en un Live-CD. Recién publicada la nueva versión Beta de lo que será la próxima versión de Gnome 3.16, que se liberará el próximo 25 de Marzo, ahora puedes probarla con este LiveCD en openSUSE. Soy gran fan de KDE, y las veces que he probado Gnome, no me ha terminado de convencer. No lo entiendo, y no me parece usable, pero oye, entiendo que hay gustos para todos los colores, y reconozco que el proyecto Gnome es otro de los grandes proyectos de software libre dentro del mundo GNU/Linux. Así que por aqui os traigo la noticia, que si sois usuarios de Gnome, sabréis que está en pleno proceso de desarrollo, poniendo a punto lo que será su versión 3.16 de este entorno de escritorio. De momento está en fase beta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T13:57:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ampliar una partición con Gparted y LVM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm" />
    <category term="lvm" />
    <category term="gparted" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gnome" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T10:49:30Z</updated>
    <published>2015-03-05T10:49:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el día a día de administrador de sistemas en muchos casos me he encontrado que tenía que ampliar un disco o redimensionarlo. Hoy hablaré de un fantástico programa llamado Gparted, que nos facilitará dicha tarea. Añadiendo también al texto la posterior redimensión de una partición LVM una vez hemos ampliado el disco. Por lo tanto hoy hablaremos de ampiar una partición con Gparted y LVM Trabajando con Gparted y LVM Gparted es un software editor de particiones para el entorno de escritorio GNOME, a pesar de eso lo podemos usar mediante un Live-CD, para cualquier distribución GNU Linux. Dicho programa nos permite crear, eliminar, redimensionar, inspeccionar y copiar particiones. La aplicación utiliza la biblioteca GNU parted. Respecto a LVM hace poco que os expliqué en que consiste. Casos práctico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T10:49:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 21: "déjà vu"</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu" />
    <category term="fedora" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-12-17T09:29:17Z</updated>
    <published>2014-12-17T09:29:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si por algo se caracteriza la estación del año en la que nos hallamos ahora mismo es por desatarse la fiebre de los lanzamientos en el mundo de Tux. Casualidad o no, que no lo tengo yo tan claro, el caso es que esta vorágine de "versionitis" de periodicidad anual empieza despertando en mí el deseo de probar y degustar tanto sabor que se nos ofrece, para acabar, de manera invariable, en el hartazgo, la monotonía y la sensación de estar dando vueltas sobre sistemas que son, en suma, prácticamente lo mismo en cuanto a virtudes y defectos. Si acaso, lo que sí supone alguna diferencia es el rendimiento que da cada cual en mi sistema. Pero poco más allá de esta cuestión, el resto de aspectos resultan tan repetitivos que uno parece revivir una y otra vez lo mismo. Cuando el que realiza la revisión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-17T09:29:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Krita, el editor de pintura digital</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/krita-el-editor-de-pintura-digital" />
    <category term="comics" />
    <category term="diseno" />
    <category term="mate" />
    <category term="gimp" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="krita" />
    <category term="kde" />
    <category term="ilustracion" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-01T07:54:02Z</updated>
    <published>2014-08-31T05:45:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que admitir que como administrador de sistemas, el tema del diseño digital se me escapa bastante de las manos. Eso sí, GIMP me ha ayudado mucho para los pocos retoques que de vez en cuando debo realizar en las imágenes. He tenido una grata sorpresa en encontrarme con Krita, un programa de pintura digital, pensado para entornos KDE, que funciona perfecto en otros entornos como Gnome o Mate, y que también es compatible con Mac OSX e incluso con Microsoft Windows. Sólo puedo decir una palabra, increíble. Sobre Krita A diferencia de GIMP que está pensando para el retoque fotográfico, se ha diseñado pensando en la pintura digital y en la ilustración. Se encuentra integrado dentro de la suite Calligra Suite y liberado bajo la licencia de software libre GNU GPL.  El programa está diseñado para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/krita-el-editor-de-pintura-digital"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-31T05:45:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

