<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-02T11:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-02T11:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>ownCloud un 2015. Instalación básica (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/owncloud-un-2-15-instalacion-basica-i" />
    <category term="infraestructura" />
    <category term="espacio" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="nube" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="sistema" />
    <category term="servidor" />
    <category term="propia" />
    <category term="disco" />
    <category term="paso-a-paso" />
    <category term="servidores" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="duro" />
    <category term="raspberry-pi" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="general" />
    <category term="basica" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T09:32:28Z</updated>
    <published>2015-11-02T09:32:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Introducción Hace años que uso ownCloud para guardar mis archivos en la nube. Aunque, hasta hace poco, estaba usando una versión desatendida (ownCloud 4) y, sobre todo por pereza, no había actualizado. Pero quería actualizar, comprobar las nuevas características, y verificar que las antiguas seguían funcionando bien (sincronización con dispositivos, con el ordenador y velocidad en transacciones). Mi conclusión ha sido que, el nuevo ownCloud trae muchas mejoras (tanto en contactos, calendario, archivos, sistema de complementos, seguridad y velocidad). Pienso que está entrando de lleno en un sistema preparado para usarse en la empresa y grupos de trabajo. Antes, tenía la sensación de que faltaba algo, algunas opciones no se completaban como debían, pero ahora, la considero lo suficientemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/owncloud-un-2-15-instalacion-basica-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T09:32:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡De Madrid a la nube! Implementando openstack con SUSE cloud</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud" />
    <category term="openstack" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="forosuse" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T10:21:40Z</updated>
    <published>2015-04-27T10:21:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parafraseando ese dicho que dice: “de Madrid al cielo” y cambiando el cielo por “la nube” o la computación en la nube, mediante SUSE cloud. El pasado 23 de abril de 2015 en Madrid hubo un evento en el que OpenCloud mostraba a los asistentes la manera de implementar Openstack mediante SUSE cloud. Un evento al que pude asistir gracias a la invitación y soporte de SUSE España. Trataré de explicar aqui lo que por allí aconteció Lo primero aclarar dos cosas. La primera es que a nivel técnico muchas cosas me sobrepasaron, pero tenía ganas de conocer algo más eso de OpenStack, la computación en la nube, etc… y este evento fue una gran oportunidad. La segunda es que este artículo (al igual que todo el blog) NO es un artículo del que reciba dinero, ni me pague nadie por escribir sobre su producto o[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T10:21:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar el cliente ownCloud en Debian Wheezy con Gnome Shell</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/instalar-el-cliente-owncloud-en-debian-wheezy-con-gnome-shell" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="granja-servidores" />
    <category term="cloud-computing" />
    <category term="nube" />
    <category term="web" />
    <category term="debian-wheezy" />
    <category term="gnome-shell" />
    <category term="owncloud" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-08-07T19:16:51Z</updated>
    <published>2014-08-07T19:14:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los servicios en la nube son usados por millones de usuarios en todo el mundo. Las grandes corporaciones y las agencias de los gobiernos, juegan con nuestra información. Ahora que todo esta conectado y compartido, nunca la información de los usuarios ha estado tan expuesta. Utilizar la nube, que no deja de ser un montón de granjas de servidores interconectadas entre sí, tiene que hacerse con cabeza o “seny”, como decimos por tierras catalanas. OwnCloud son una serie de servicios en la nube, desde almacenamiento hasta servicios de cloud computing, que nos garantiza nuestra privacidad. Lo podemos instalar en servidores dedicados o utilizar servicios de hosting gratuito que será nuestro caso. He seguido los consejo de varias webs amigas y he utilizado los servicios de Arvixe. No explico cómo darse[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/instalar-el-cliente-owncloud-en-debian-wheezy-con-gnome-shell"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-07T19:14:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sobre el almacenamiento en la nube</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/sobre-el-almacenamiento-en-la-nube" />
    <category term="opinion" />
    <category term="nube" />
    <category term="almacenamiento" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-04-24T13:58:53Z</updated>
    <published>2014-04-24T13:58:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De un tiempo a esta parte hay cada vez mas formas de conseguir almacenamiento en la nube de forma gratuita. Tenemos muchos sitios donde conseguir esos espacios para almacenar nuestros datos y es muy facil usarlos, pero ¿son seguros? ¿como puede ser que una empresa ofrezca a cualquier usuario 50Gb de espacio en sur servidores a cambio de registrarse con un email de forma gratuita? ¿Es realmente gratuito? ¿O pagamos sin saberlo? El hecho de que un usuario se registre en Mega, por poner un ejemplo, y que como única condición nos pidan el tener una cuenta de email es algo demasiado fácil. Es decir, un usuario puede tener tantas cuentas de email como quiera. Supongamos un ejemplo, me voy a centrar en Mega por su popularidad. No se cuantos usuarios se registran en Mega al día, seguramente muchos,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/sobre-el-almacenamiento-en-la-nube"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-24T13:58:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Configurar un proxy para nuestra pequeña empresa o red doméstica, con squid-cache.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/02/configurar-un-proxy-para-nuestra-pequena-empresa-o-red-domestica-con-squid-cache" />
    <category term="debian" />
    <category term="web" />
    <category term="xfce" />
    <category term="firefox" />
    <category term="nube" />
    <category term="squid" />
    <category term="proxy" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-02-19T02:00:18Z</updated>
    <published>2014-02-19T01:45:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Controlar el uso que hacen los usuarios de internet en una red local de una oficina, a veces puede resultar una tarea ardua, pero si aprendemos a instalar y configurar debidamente una herramienta tan potente, como un proxy, tendremos parte de la situción controlada. Cómo bien vemos en la defición de Proxy, en la Wikipedia, en su versión en castellano: “Un proxy, en una red informática, es un programa o dispositivo que realiza una acción en representación de otro, esto es, si una hipotética máquina A solicita un recurso a una C, lo hará mediante una petición a B; C entonces no sabrá que la petición procedió originalmente de A. Esta situación estratégica de punto intermedio suele ser aprovechada para soportar una serie de funcionalidades: proporcionar caché, control de acceso, registro del tráfico,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/02/configurar-un-proxy-para-nuestra-pequena-empresa-o-red-domestica-con-squid-cache"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-02-19T01:45:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Migrar contactos de correo Google a Microsoft Office365</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/05/migrar-contactos-de-correo-google-a-microsoft-office365" />
    <category term="ofimatica" />
    <category term="microsoft-office365" />
    <category term="importar" />
    <category term="exportar" />
    <category term="nube" />
    <category term="google" />
    <category term="contacts" />
    <category term="correo" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2013-05-22T15:50:55Z</updated>
    <published>2013-05-22T14:59:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Google Apps y Microsoft Office365 son dos de las plataformas web que más están utilizando las empresas para sus entornos profesionales online. Uno de los casos que muchas veces se encuentran es migrar los contactos entre ambas plataformas. En este caso vamos a explicar como se migran los contactos desde el correo de Google al Office365 de Microsoft. Primero de todo nos tenemos que ir a nuestro correo Google y una vez abierto justo en la parte superior izquierda, marcamos sobre el botón “Correo” y se nos abrirá un desplegable, donde tendremos que elegir la opción “Contactos”       Cuando marcamos “Contactos” se nos abrirá una nueva ventana, con nuestros contactos, si es que tenemos alguno creado.  Con varios botones disponibles.  En este caso marcaremos el botón “Más”, y se abrirá un desplegable.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/05/migrar-contactos-de-correo-google-a-microsoft-office365"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2013-05-22T14:59:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Una buena idea, toda la prensa en un sólo portal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2012/09/una-buena-idea-toda-la-prensa-en-un-solo-portal" />
    <category term="portal" />
    <category term="prensa" />
    <category term="nube" />
    <category term="digital" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2012-09-19T23:07:34Z</updated>
    <published>2012-09-19T15:45:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada mañana tras intentar quitarme las telarañas de los ojos, pasar por la ducha y tomar un buen café, me dirijo al portátil para ver la prensa diaria. Yo suelo leer varios medios en sus ediciones digitales, y la verdad, cuando acabo de leer las noticias que me interesan, cierro el navegador con no menos de diez pestañas abiertas. Esta claro que hay gente al cual se le pegan las sábanas y no tiene tiempo de leer la prensa matutina. Una buena solución es el portal libreprensa, que actualmente está en fase beta. Un portal en el que puedes seleccionar la prensa que quieres leer cada mañana de tu país, y que además elige por ti las noticias más interesantes de tus medios preferidos, mediante un sistema de puntos por noticias más visitadas. Es una buena manera de ahorrate abrir múltiples pestañas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2012/09/una-buena-idea-toda-la-prensa-en-un-solo-portal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2012-09-19T15:45:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

