<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-11T23:48:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-11T23:48:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Tonterías de final de año</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2014/12/tonterias-de-final-de-ano" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="google" />
    <category term="derechos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2014-12-17T19:00:01Z</updated>
    <published>2014-12-17T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se acaba el año 2014. Ya estamos todos en esa actitud de fin de año que combina el cansancio psicológico que conlleva saber que se acaba una etapa y las ganas de disfrutar de unas fiestas, ya sea con la familia, con amigos, solo o como a uno más le dé la gana. Son tiempos para recapitular y para reiniciar y son tiempos en los que, generalmente, acabamos de vivir un último coletazo de cruda realidad antes de hundirnos en las celebraciones. En política y otros ámbitos los hemos tenido ya bastantes este último mes, pero en el mundo linuxero hispano, que es el tema del cual me niego a salir en este blog, hemos tenido uno este lunes que ha sido bastante grave. Me refiero al infame "Linux es un buscador". Os doy un poco de contexto, especialmente a los lectores hispanoamericanos que no estén al tanto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2014/12/tonterias-de-final-de-ano"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-17T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo extraño el acuerdo entre Google y Twitter para resultados en tiempo real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2013/06/como-extrano-el-acuerdo-entre-google-y-twitter-para-resultados-en-tiempo-real" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="buscadores" />
    <category term="twitter" />
    <category term="social-media" />
    <category term="google" />
    <author>
      <name>Ricardo Barra</name>
    </author>
    <updated>2014-05-07T21:47:08Z</updated>
    <published>2013-06-04T01:10:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco cumplí 6 años en Twitter y me puse a reflexionar cómo ha cambiado esta red social. Una de las cosas que más me gustaron en su momento, fue un contrato que hicieron con Google para que al buscar sobre un determinado tema en el buscador más usado del mundo, éste mostrara resultados relevantes en conjunto con lo que los tuiteros estaban diciendo sobre ese tema. Era una funcionalidad útil y poderosa, ya que le daba un carácter fresco e instantáneo a los resultados de Google. Por ejemplo, si hoy hubiese un terremoto en Santiago de Chile, la gente que buscaba por “terremoto”, en Google, no sólo tenía información general sobre lo que es un terremoto y las noticias, sino que accedía a lo que la gente estaba narrando en cada segundo, lo cual tiene mucho valor noticioso. El famoso acuerdo se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2013/06/como-extrano-el-acuerdo-entre-google-y-twitter-para-resultados-en-tiempo-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Ricardo Barra</dc:creator>
    <dc:date>2013-06-04T01:10:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo remover las inútiles imágenes de los remitentes en Gmail para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2013/06/como-remover-las-inutiles-imagenes-de-los-remitentes-en-gmail-para-android" />
    <category term="diseno" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="email" />
    <category term="analisis" />
    <category term="gmail" />
    <category term="android" />
    <category term="google" />
    <author>
      <name>Ricardo Barra</name>
    </author>
    <updated>2014-05-07T21:47:08Z</updated>
    <published>2013-06-18T04:13:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si usan Gmail en Android ya deben haber visto algo como esto: Hermoso, ¿no? Lamentablemente, más allá de la estética esas imágenes no sirven para nada. A menos que el remitente tenga una cuenta en Google+ con una imagen de perfil, esas imágenes no son de utilidad, y como muchos de los correos que nos llegan son generados por robots (mensajes directos de Twitter, notificaciones de Facebook, promociones, etc.), jamás tendrán una cuenta con una imagen en Google+. También puede ocurrir que los remitentes SÍ tengan una cuenta en Google Plus pero sin foto o que el nombre del remitente comience con un caracter extraño -como una comilla- por lo que estas imágenes están prácticamente de adorno en Android. No sé quién está dirigiendo los últimos cambios en los más variados servicios de Google pero claramente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2013/06/como-remover-las-inutiles-imagenes-de-los-remitentes-en-gmail-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Ricardo Barra</dc:creator>
    <dc:date>2013-06-18T04:13:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CI XXIII: Maslow, Física, puertos abiertos, paradojas, Google, MediaMarkt y pedir perdón</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/01/ci-xxiii-maslow-fisica-puertos-abiertos-paradojas-google-mediamarkt-y-pedir-perdon" />
    <category term="nmap" />
    <category term="paradojas" />
    <category term="perdon" />
    <category term="puertos" />
    <category term="curioso" />
    <category term="mediamarkt" />
    <category term="maslow" />
    <category term="fisica" />
    <category term="abiertos" />
    <category term="google" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2014-01-05T14:29:37Z</updated>
    <published>2014-01-05T14:29:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Éstas son algunas de las curiosidades que he recopilado estos días, espero que os gusten: La Pirámide de Maslow trasladada a las redes sociales. La investigaciones más insólitas de la física en 2013. Comandos para comprobar si un puerto está abierto. Google eliminó más de 200millones de links en 2013 13 paradojas by Emezeta Cómo hubiera sido el catálogo de MediaMarkt a principios de los 80 Pedir ayuda, ¿por qué nos resulta tan difícil? La entrada CI XXIII: Maslow, Física, puertos abiertos, paradojas, Google, MediaMarkt y pedir perdón aparece primero en Poesía Binaria.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/01/ci-xxiii-maslow-fisica-puertos-abiertos-paradojas-google-mediamarkt-y-pedir-perdon"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2014-01-05T14:29:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hola mundo con Apache Tapestry (5.1) en Google App Engine</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/06/hola-mundo-con-apache-tapestry-5-1-en-google-app-engine" />
    <category term="programacion" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="google" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-12-02T04:34:17Z</updated>
    <published>2010-06-15T21:24:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;        Este fin de semana he estado probando el servicio de hosting Google App Engine para aplicaciones web (GAE para los amigos). Y por el momento me ha dejado muy buen sabor de boca ya que he conseguido subir a la nube con este servicio sin excesibas dificultades la aplicación Hola Mundo con Tapestry 5.1 que hice en un post anterior. Pero antes de ver el ejemplo vamos a hablar de las principales caracteristicas de este servicio. Dado que es un servicio de hosting lo principal que hay que tener en cuenta es que no estamos trabajando sobre un servidor propio sino que lo hacemos sobre la infraestructura y servidores que utiliza la propia Google para sus servicios y por tanto no podemos hacer cualquier cosa en él sino que nos tenemos que limitar a usar las funcionalidades que nos ofrece y dentro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/06/hola-mundo-con-apache-tapestry-5-1-en-google-app-engine"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2010-06-15T21:24:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Migrar contactos de correo Google a Microsoft Office365</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/05/migrar-contactos-de-correo-google-a-microsoft-office365" />
    <category term="ofimatica" />
    <category term="microsoft-office365" />
    <category term="importar" />
    <category term="exportar" />
    <category term="nube" />
    <category term="google" />
    <category term="contacts" />
    <category term="correo" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2013-05-22T15:50:55Z</updated>
    <published>2013-05-22T14:59:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Google Apps y Microsoft Office365 son dos de las plataformas web que más están utilizando las empresas para sus entornos profesionales online. Uno de los casos que muchas veces se encuentran es migrar los contactos entre ambas plataformas. En este caso vamos a explicar como se migran los contactos desde el correo de Google al Office365 de Microsoft. Primero de todo nos tenemos que ir a nuestro correo Google y una vez abierto justo en la parte superior izquierda, marcamos sobre el botón “Correo” y se nos abrirá un desplegable, donde tendremos que elegir la opción “Contactos”       Cuando marcamos “Contactos” se nos abrirá una nueva ventana, con nuestros contactos, si es que tenemos alguno creado.  Con varios botones disponibles.  En este caso marcaremos el botón “Más”, y se abrirá un desplegable.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/05/migrar-contactos-de-correo-google-a-microsoft-office365"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2013-05-22T14:59:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía instalación CyanogenMod</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/05/guia-instalacion-cyanogenmod" />
    <category term="android" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="otros" />
    <category term="gnulinux" />
    <category term="google" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-05-26T23:33:05Z</updated>
    <published>2012-05-25T21:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los defectos que tienen los móviles android es que los fabricantes y las operadores si ofrecen actualizaciones a nuevas versiones de android lo hacen tarde y en algunos casos ni eso con lo que al cabo de una año ya no tienes la última versión de andoid en un móvil que por hardware sería perfectamente capaz. Esto causa uno de los problemas en android, fragmentación en el ecosistema, dificultando el desarrollo de las aplicaciones y obligando a soportar un mayor número de versiones andoid en vez de unas pocas. A raiz de este problema han ido surgiendo varias roms como CyanogenMod o MIUI que proporcionan versiones de android más actualizadas y modificadas partiendo del código original proporcionado por google. CyanogenMod es una de las roms más longevas, que soporta mayor número de dispositivos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/05/guia-instalacion-cyanogenmod"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-05-25T21:10:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

