<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-10T19:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-10T19:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Monitorizar sistemas y redes con Pandora FMS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/monitorizar-sistemas-y-redes-con-pandora-fms" />
    <category term="centos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sap" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="monitorizar" />
    <category term="nagios" />
    <category term="gnu" />
    <category term="oracle" />
    <category term="pandora-fms" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-10T18:53:13Z</updated>
    <published>2016-02-10T18:53:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy voy tratar un tema que me hace especial ilusión, ya que se trata de un proyecto de monitorización de sistemas y redes, llamado Pandora FMS, creado por una empresa española, afincada en Madrid.... La entrada Monitorizar sistemas y redes con Pandora FMS aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/monitorizar-sistemas-y-redes-con-pandora-fms"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-10T18:53:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cual es tu historia de software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T11:34:19Z</updated>
    <published>2016-02-08T11:34:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las historias nos conectan con lo que hacemos. Todos venimos de diferentes orígenes y experiencias, algunos implicándose en el desarrollo de software libre, y otros no, pero todos conectados a esa filosofía. Cuando compartimos esas experiencias con otros, fortalecemos las conexiones entre el movimiento del software libre y otros movimientos en los que cada uno de nosotros estamos. Aprendemos sobre los caminos que unos tomaron para llegar a involucrarse en el software libre. En el 30 aniversario de la Free Software Foundation pidieron a alguna gente de la comunidad que compartieran sus historias. La Free Software Foundation, ha producido (con software libre) un pequeño vídeo en el que gente responde a dos preguntas, y cuentan sus historias relacionadas con el software libre. El vídeo y el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T11:34:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman estará por Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-06T11:34:02Z</updated>
    <published>2016-02-06T11:34:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El padre del software libre, Richard Stallman, visitará Barcelona este mes de febrero de 2016 Richard Stallman está permanentemente difundiendo el software libre por todo el mundo dando charlas. Algunas técnicas, y otras no. Pero creo que es interesante conocer de primera mano lo que este personaje revolucionario del mundo de la informática tiene que contar. Y este próximo 20 de febrero de 2016, Richard Stallman recalará en Barcelona, para dar una charla no técnica. Richard Stallman hablará sobre las metas y la filosofía del movimiento del Software Libre, y el estado y la historia del sistema operativo GNU, el cual junto con el núcleo Linux, es actualmente utilizado por decenas de millones de personas en todo el mundo. Esta charla de Richard Stallman no será técnica y será abierta al público.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T11:34:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lubuntu un sistema rápido y ligero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="pcmanfm" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="lxde" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T22:51:54Z</updated>
    <published>2016-02-01T22:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos un sistema operativo ligero, fiable, que consuma pocos recursos, pero que tenga todos nuestros programas favoritos, estamos de suerte, Lubuntu es para nosotros. Está basado en GNU Linux y sobre todo en... La entrada Lubuntu un sistema rápido y ligero aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T22:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segurizar cargador de arranque GRUB en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/segurizar-cargador-de-arranque-grub-en-gnu-linux" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="gnu" />
    <category term="grub" />
    <category term="lilo" />
    <category term="grub2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-23T19:53:07Z</updated>
    <published>2016-01-23T19:53:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para quien no lo conozca estoy hablando de GRUB, el principal cargador de arranque en los sistemas GNU Linux, con permiso de LILO, que todavía está vigente en algunos sistemas como Slackware o Gentoo.... La entrada Segurizar cargador de arranque GRUB en GNU Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/segurizar-cargador-de-arranque-grub-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-23T19:53:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un par de trucos rápidos sobre GNU Social</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/un-par-de-trucos-rapidos-sobre-gnu-social" />
    <category term="gnu-social" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="quitter" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-14T18:20:33Z</updated>
    <published>2016-01-14T18:20:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Usas GNU Social como red social? Aqui te dejo un par de trucos sencillos que desconocía y que te pueden ser útiles. GNU social es una red social (el ejemplo más recurrente es compararla con Twitter, salvando las distancias) desarrollada con software libre y que está basada en un modelo de red federada. Se compone de muchos nodos, que son capaces de comunicarse. Por tanto da igual en qué nodo tengas tu cuenta que podrás comunicarte con usuarios con cuentas en otros nodos. Desde que me bloquearon mi cuenta de Twitter, doy un uso más intensivo que hacía antes de mi cuenta en Quitter.no, uno de los nodos que componen GNU Social. Y cuando se me ocurren algunas cosas que echo en falta o que me gustaría ver implementadas, se las comento al “Podmin” (administrador del nodo en cuestión). Hoy en cuestión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/un-par-de-trucos-rapidos-sobre-gnu-social"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-14T18:20:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video conferencia con Richard Stallman</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/video-conferencia-con-richard-stallman" />
    <category term="video" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-16T16:51:43Z</updated>
    <published>2015-12-16T16:51:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una video conferencia hablando sobre software libre, con grandes personajes dentro del mundillo, y con la presencia de Richard Stallman entre ellos. En esta ocasión quiero hacerme eco en el blog de una video conferencia con el software libre como principal eje de discusión, en la que participaba Richard Stallman, fundador del sistema GNU, y gran defensor del Software Libre como única opción ética. Además de Richard Stallman había otros grandes personajes del mundillo, en total en el vídeo podemos ver al propio Richard Stallman (fundador del proyecto GNU y Presidente de la Free Software Foundation), Aaron Seigo (de Kolab y figura clave en KDE), Stuart Langridge (de Bad Voltage and LUG Radio) y Swapnil Bhartiya (que escribe artículos para ITworld, Linux.com y más). Todo ello, organizado, conducido,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/video-conferencia-con-richard-stallman"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-16T16:51:43Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

