<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-21T20:07:46Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-21T20:07:46Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Al hilo de los 30 años del Manifiesto GNU</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/03/al-hilo-de-los-3-anos-del-manifiesto-gnu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="linus-torvalds" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T17:32:40Z</updated>
    <published>2015-03-20T17:32:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Debo esta entrada a la agradable charla que tuvimos Yoyo Fernández y yo en su Killall Radio, en que, además de otros temas, hablamos sobre esas divisiones binarias que son tan recurrentes en la comunidad linuxera: KDE contra GNOME, systemd sí o no, Mir contra Wayland/X11, APT contra RPM en un pasado no tan lejano, paquetes binarios contra compilación desde fuentes, etc. Aprovechando que el Manifiesto GNU cumplió esta semana 30 años, quiero referirme a otra de las controversias que divide en dos a nuestra alegre comunidad: los "idealistas" (Stallman) contra los "pragmáticos" (Torvalds). Volver a los orígenes siempre es bueno, porque revela buena parte de la verdad de las cosas. Si leemos el Manifiesto GNU, un texto de 1985, nos damos cuenta de cuál es el marco mental y ético, incluso político-económico,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/03/al-hilo-de-los-3-anos-del-manifiesto-gnu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T17:32:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Marzo de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-marzo-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-13T11:47:04Z</updated>
    <published>2015-03-13T11:47:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-marzo-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-13T11:47:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ampliar una partición con Gparted y LVM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm" />
    <category term="lvm" />
    <category term="gparted" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gnome" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T10:49:30Z</updated>
    <published>2015-03-05T10:49:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el día a día de administrador de sistemas en muchos casos me he encontrado que tenía que ampliar un disco o redimensionarlo. Hoy hablaré de un fantástico programa llamado Gparted, que nos facilitará dicha tarea. Añadiendo también al texto la posterior redimensión de una partición LVM una vez hemos ampliado el disco. Por lo tanto hoy hablaremos de ampiar una partición con Gparted y LVM Trabajando con Gparted y LVM Gparted es un software editor de particiones para el entorno de escritorio GNOME, a pesar de eso lo podemos usar mediante un Live-CD, para cualquier distribución GNU Linux. Dicho programa nos permite crear, eliminar, redimensionar, inspeccionar y copiar particiones. La aplicación utiliza la biblioteca GNU parted. Respecto a LVM hace poco que os expliqué en que consiste. Casos práctico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T10:49:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LibrePlanet 2015 Convención sobre Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T11:33:01Z</updated>
    <published>2015-03-01T11:33:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 21 y 22 de Marzo de 2015 en Cambridge, Massachusetts se celebrará este encuentro anual sobre software libre. LibrePlanet es un encuentro de desarrolladores, usuarios, expertos en política, hacktivistas y simpatizantes del software libre, auspiciado por la Free Software Foundation que durante dos días ofrece charlas, talleres y un espacio de encuentro para hackers de todo el mundo con un interés común. En este encuentro anual queda patente que el software libre quiere llegar más allá de los programas que ejecutamos en un ordenador. Quiere extender esa libertad a otras áreas de nuestra vida, digital o no. Por eso el lema de este año es “Free Software everywhere” más o menos quiere decir “Software Libre en todas partes”. Con esto quieren incidir en que es importante esa libertad del software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T11:33:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LVM para torpes (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i" />
    <category term="lvm" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T13:21:34Z</updated>
    <published>2015-02-27T13:21:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;LVM es esa cosa que puede salbar la vida de tu distribución GNU Linux, justo cuando tu partición home se ha quedado sin espacio o cuando necesites recuperar un spanshot o instantanea, de unas de las particiones, que por error has borrado.  Por lo tanto, para aquellos que no son muy habilidosos o bien, como yo, tienen miles de cosas en la cabeza, queda inaugurada la serie de artículos que he decidido titular, LVM para torpes. ¿Qué es LVM para torpes? LVM se trata de una acrónimo del inglés que viene a decir “Logical Volume Manager”, es decir, manager de volúmenes lógicos. Su origen está en 1998, año en que se comenzó a desarrollar. Sus características principales son: Redimensionado de grupos lógicos Redimensionado de volúmenes lógicos Instántaneas de sólo lectura Raid 0 de volúmenes lógicos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T13:21:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Puxa Stallman! Crónica de la visita de Richard Stallman a Oviedo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T11:12:19Z</updated>
    <published>2015-02-22T11:12:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una crónica personal de la visita de Richard Stallman en su charla de Oviedo este febrero de 2015. Autógrafo de Richard Stallman   Tal como comenté en el blog, Richard Stallman, el creador de GNU y el software libre, visitó de nuevo España. Esta vez Gijón, Oviedo y Zaragoza serían las ciudades por las que pasearía melena al viento. Esta es mi crónica personal de la cita de Oviedo, a la que asistí. Toda una experiencia que todo geek tendría que tener! ;) Finalmente, después de mucho dudar, decidí hacer la maleta y asistir a la charla de Stallman en Oviedo. La oportunidad era única, estaba relativamente cerca y no había otras citas que me lo impidiesen. Además habría otros hackers que iban a asistir, como por ejemplo Jessica, bloguera y activista incansable, que hizo de anfitriona, y Dani Rulos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T11:12:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Enero de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15" />
    <category term="supporter" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T19:29:01Z</updated>
    <published>2015-02-20T19:29:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T19:29:01Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

