<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:01Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:01Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Enero de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15" />
    <category term="supporter" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T19:29:01Z</updated>
    <published>2015-02-20T19:29:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T19:29:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo limitar el tiempo de sesión ssh</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh" />
    <category term="ssh" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="openssh" />
    <category term="vps" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="centos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T15:16:43Z</updated>
    <published>2015-02-05T15:16:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchos de los entornos de virtualización en la nube, vease los VPS, cómo administración lo más habitual es usar las conexiones ssh. Son muy seguras, pero a veces tienen una serie de parámetros que no cuentan con nuestra atención. Uno de ellos es cómo limitar el tiempo de sesión ssh. Muy útil cuando tienes múltiples conexiones, y un despiste puede hacer que te dejes una abierta. Cómo limitar el tiempo de sesión ssh El archivo de configuración de OpenSSH en los GNU Linux está ubicado en /etc/ssh y su nombre es sshd_config Las variables que nos interesan son: ClientAliveInterval: Qué le indicará al servidor cada cuanto ha de enviar un mensaje KeepAlive ClientAliveCountMax: Es el máximo de mensajes enviados antes de cerrar la sesión. Por defecto “ClienteAliveInterval” viene con el parámetro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T15:16:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GNU Health en openSUSE, Software libre al servicio de las personas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/gnu-health-en-opensuse-software-libre-al-servicio-de-las-personas" />
    <category term="opensuse-13-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="medicina" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T13:01:36Z</updated>
    <published>2015-02-02T13:01:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre no es sólo código. Con proyectos como GNU Health se trata de sanidad, de personas y de desarrollo. GNU Health es un sistema desarrollado como software libre de Gestión Hospitalaria y de Información de Salud que ofrece las siguientes funciones: Expediente Médico Electrónico (EMR) Sistema de Gestión Hospitalaria (HIS) Sistema de Información de Salud Una opción libre y muy completa de gestión de usuarios de un centro de salud, con manejo de gran cantidad de datos de cada usuario. Sencillo y libre! Ya hace un tiempo, en un post os hablé de GNU Health que conocí navegando por la red, fue con el motivo de su versión 2.0 https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2013/07/09/software-libre-salud-y-sanidad-eso-es-gnu-health/ Durante todo este tiempo, desde ese post, GNU Health ha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/gnu-health-en-opensuse-software-libre-al-servicio-de-las-personas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T13:01:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ghost: Vulnerabilidad fantasma en GNU Linux con Glibc</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/ghost-vulnerabilidad-fantasma-en-gnu-linux-con-glibc" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="glibc" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-28T15:03:35Z</updated>
    <published>2015-01-28T15:03:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Detrás de tan estraño título se esconde un grave error descubierto en una de las librerías GNU C, concretamente glibc, que afecta a la mayoría de sistemas GNU Linux. Dicho vulnerabilidad permite a un hipotético atacante ejecutar un código en nuestro sistema de forma remota y obtener su control. El problema se debe a un desbordamiento de búfer basado en heap que se encuentra en los “ __nss_hostname_digits_dots ()” en glibc La vulnerabilidad, CVE-2015-0235, ya ha sido apodado FANTASMA debido a su relación con la función _gethostbyname. Investigadores de Qualys descubrieron el fallo, y dicen que se remonta a la versión glibc 2.2 en sistemas GNU Linux publicados en noviembre de 2000 Parece ser que hubo un intento de solución en 2013 en la versiones de glibc 2.17 y 2.18 Según comenta una persona[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/ghost-vulnerabilidad-fantasma-en-gnu-linux-con-glibc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-28T15:03:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Docker para torpes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/introduccion-a-docker-para-torpes" />
    <category term="open-source" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="contenedores" />
    <category term="gnu" />
    <category term="docker" />
    <category term="linux-foundation" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-26T12:32:23Z</updated>
    <published>2015-01-26T12:32:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace tiempo que no para de escuchar la palabra Docker, y hoy me he dispuesto a investigar un poco para sacar algo en claro. Se trata de un proyecto open source, donde colaboran múltiples actores, desde la Linux Foundation, desarrolladores de todo el mundo y una larga lista de empresas, que tiene por fin automatizar el despliegue de aplicaciones dentro de contenedores. Así a primeras suena bien, pero vamos a intentar explicarlo un poco mejor. ¿Qué es Docker? Se refiere a todo aquello que facilita la creación, implementación y ejecución de aplicaciones mediante el uso de contendores. Dichos contenedores permiten a un desarrollador empaquetar un aplicación con todas las partes que necesita, es decir, bibliotecas y dependencias, y usarlo todo como si fuera un sólo paquete. De ésta manera[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/introduccion-a-docker-para-torpes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-26T12:32:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de diciembre de 2014</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/01/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-diciembre-de-2-14" />
    <category term="supporter" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-01-21T22:01:01Z</updated>
    <published>2015-01-21T22:01:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/01/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-diciembre-de-2-14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-21T22:01:01Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

