<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-07T11:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-07T11:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¿Medicina de código abierto?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/medicina-de-codigo-abierto" />
    <category term="noticias" />
    <category term="medicina" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T10:55:12Z</updated>
    <published>2015-09-07T10:55:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El futuro en la informática pasa por los proyectos “open-source” o de código abierto. Campos como la medicina emprenden movimientos interesantes mirando hacia esa nueva filosofía. Quiero dejar claro ya de entrada que frente al término “open source” o código abierto en lo relacionado con la informática, prefiero llamarlo free software o software libre, por la implicaciones filosóficas que conlleva, pero es buen comienzo… El open source es la tendencia en informática, grandes proyectos de computación en la nube, y muchos otros trabajan de manera colaborativa en el proyecto aportando y haciéndolo grande. Se entiende que si mucha gente distinta aporta conocimientos esto hará que el producto crezca más, sea más completo y versatil. Esto tan evidente la Free Software Foundation y Richard Stallman[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/medicina-de-codigo-abierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T10:55:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de agosto de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-agosto-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T14:30:52Z</updated>
    <published>2015-08-18T14:30:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-agosto-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T14:30:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Software libre en el móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/software-libre-en-el-movil" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="android" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T09:42:21Z</updated>
    <published>2015-08-18T09:42:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para salirme un poco de la rutina de revisiones de distribuciones GNU/Linux, veranos del camaleón y artículos similares, hoy me propongo abordar un tema algo distinto: la disponibilidad de programas y su validez – o no – para nuestros teléfonos móviles con Android. Me refiero, naturalmente, a software catalogado como libre, con código abierto que se puede revisar con objeto de cerciorarnos de que nuestra privacidad se mantiene, al menos, dentro de unos límites éticamente razonables. Asumiendo, desde la tristeza y la rotundidad “orwellianas”, que tal cosa no existe en términos absolutos en nuestro tiempo, todavía tenemos la posibilidad de utilizar una amplia variedad de programas que son respetuosos con nuestro derecho a la intimidad y a no ser usados como moneda de cambio publicitaria por grandes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/software-libre-en-el-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T09:42:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Quién se lee el código fuente?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T18:55:15Z</updated>
    <published>2015-08-12T18:55:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre te ofrece la posibilidad de acceder al código fuente, pero ¿alguien se lo lee?   ¿Te has preguntado alguna vez cuanta gente actualmente lee el código fuente del software libre? Este es un artículo en inglés escrito por Ole Tange, mantenedor de GNU Parallel Puedes leer el artículo original en la web de la Free Software Foundation en este enlace: https://www.fsf.org/blogs/community/who-actually-reads-the-code Ole Tange es el mantenedor de un software llamado GNU Parrallel. Y como he dicho el software libre garantiza que los usuarios tengamos acceso al código fuente, pero este mantenedor se preguntaba cuantas personas actualmente leían el código fuente. Para comprobarlo puso un comentario diciendo a la gente que le enviara un correo electrónico cuando lo leyera. El comentario[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T18:55:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El servicio de correo @openmailbox_org busca financiación para 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/el-servicio-de-correo-openmailbox-org-busca-financiacion-para-2-16" />
    <category term="correo" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="donar" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T10:10:15Z</updated>
    <published>2015-08-10T10:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Openmailbox es un servicio de correo relativamente reciente que dice tomarse en serio la privacidad de tu correo electrónico.   Servicios de correo hay muchos y con diferentes ofertas y servicios. Pero no todos tienen la privacidad de tu correo como prioridad. Openmailbox es un servicio relativamente reciente que dice tomarse en serio la privacidad en tus comunicaciones por correo. Desde hace más de un año, migré mis servicios de correo de empresas como Google a esta más reciente y no gestionada por ninguna gran empresa. Desde Francia,Pierre Barre el fundador del proyecto puso en marcha este nuevo servicio de correo. Sé que lo mejor para ser dueño de tus datos es la autogestión, pero los hay que no tenemos los conocimientos y tiempo suficientes para poner en marcha y gestionar nuestro propio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/el-servicio-de-correo-openmailbox-org-busca-financiacion-para-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T10:10:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Widgets útiles para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="plasmoide" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T17:55:39Z</updated>
    <published>2015-08-08T17:55:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sieres usuario de KDE, y de su novísimo escritorio Plasma 5, quizás encuentres útiles algunos de estos widgets que te acerco por aqui. A mí alguno me ha sido muy útil. KDE es una comunidad de software libre, donde muchos usuarios aportan sus conocimientos y trabajos a la comunidad. Y muchos de nosotros nos beneficiamos de sus obras… Este es el caso de estos 6 widgets (hasta el momento de escribir esto) creados por el usuario Clearmartin. Los widgets de Clearmartin los puedes añadir en tu escritorio Plasma 5 de manera muy sencilla (¿no creo que tenga que explicarlo, no?) Y les podéis echar un vistazo en este enlace: http://opendesktop.org/usermanager/search.php?username=clearmartin&amp;action=contents Plasmoides, discretos, elegantes y útiles que se integran como un guante con Plasma 5. De entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T17:55:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SecureWPDeployer – Despliegue Seguro y Automatizado de WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-04T20:30:47Z</updated>
    <published>2015-08-04T20:30:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo aquí en el Blog les hablaba de un script que habia creado para el Despliegue seguro de WordPress, pero el único problema es que solo funcionaba bajo Centos 6, además de que fue algo rápido. Pues hoy le he dedicado un poco de tiempo y tenemos algo más terminado y mucho más funcional. Es bueno mencionar que en un proceso de Hardening debemos tomar en cuenta tanto la aplicación que vamos a publicar para internet como el servidor donde estará alojado, ya que no hacemos nada asegurando una y olvidando la otra, que puede convertirse en un punto de explotación. Ya todos Conocen JackTheStripper y WPHardening,JackTheStripper es para el hardening del servidor y WPHardening para el Hardening de WordPress. Que Sucede cuando los Unimos? Pues tenemos una implementación de WordPress bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-04T20:30:47Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

