<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-11T16:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-11T16:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Difunde qué es @torproject con estos PDF’s en español</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/difunde-que-es-torproject-con-estos-pdf-s-en-espanol" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T15:53:24Z</updated>
    <published>2015-07-11T15:53:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Tienes que dar una charla o hacer una presentación en un “hacklab” sobre qué es la red Tor? Este material te puede ayudar. La búsqueda de privacidad y anonimato en la red ya no es (o no debe ser) cosa de extremistas, o frikis. Debemos tratar de mantener nuestra privacidad cuando usamos la red de redes. Sin embargo muchos son los intereses que agreden y nos roban esa privacidad. Gobiernos que espían a sus ciudadanos (y nop, no estoy hablando de lejanos países, aqui en la vieja Europa y en “ejemplos democráticos” como EE.UU es algo que está a la orden del día) redes sociales (Facebook, Twitter, Google …) que seducen a sus usuarios para que a cambio de ciertas herramientas, ellos te sacan la máxima informacion de ti y te vigilan hasta límites que parecen increíbles. ¿Todo son agresiones? ¿No[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/difunde-que-es-torproject-con-estos-pdf-s-en-espanol"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T15:53:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de julio de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-julio-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T10:32:46Z</updated>
    <published>2015-07-10T10:32:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-julio-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T10:32:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OSSIM – Open Source Security Information Management</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management" />
    <category term="ossim" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="siem" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-29T00:27:08Z</updated>
    <published>2015-06-29T00:27:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días les estuve hablando de la importancia de contar con un SIEM en nuestra infraestructura. Pueden ver el Post Aquí. En el mismo Post les hable que una buena solución SIEM Open Source era OSSIM, y de el les voy hablar. OSSIM ( Open Source Security Information Management ) es un SIEM Open Source que integra una gran cantidad de herramientas para asistirnos en la detección de Intrusos, Visibilidad en la red, Seguridad informática, entre otros. OSSIM ejecuta estas funciones usando componentes de seguridad muy conocidos integrados con Debian y con una interfaz gráfica web. Todas estos componentes pueden ser manejados desde la interfaz gráfica ademas de permitirnos visualizar las informaciones recolectadas. Hablando un poco de los Componentes. Servidor Es el componente central y ejecuta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-29T00:27:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/hemeroteca-7" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-06-27T08:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-27T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pasado un nuevo semestre he escrito principalmente sobre temas de programación, Java y poco sobre Linux o software libre. Incluyo aquí el listado completo de los artículos que he escrito. Otros seis meses que han pasado y estos especialmente para mi muy rápido. Como suelo hacer cada este periodo de tiempo recopilo en un artículo Hemeroteca los artículos que he publicado al ritmo que mantengo de uno por semana. Este ya es el séptimo contando los de El blog de pico.dev y de Blog Bitix. Como resumen de estas 26 semanas he publicado 27 artículos destacando que he cambiado de herramienta con la que mantengo la bitácora pasando de usar Octopress a Hugo que me ha permitido cambiar el diseño completamente personalizándolo enteramente a mi gusto y agregar algunas nuevas funcionalidades como un mejor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/hemeroteca-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-27T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando el editor Atom en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-editor-atom-en-opensuse" />
    <category term="github" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-25T16:19:14Z</updated>
    <published>2015-06-25T16:19:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Atom es el editor ultra “hackeable” desarrollado por GitHub Pincha para ampliar Atom es el nuevo editor de moda del siglo XXI. Un editor de texto multiplataforma, y algo más, ya que también puede ser utilizado como IDE de programación. Ha sido desarrollado inicialmente por GitHub y ahora es mantenido, y ampliado por la comunidad. ¿Quieres probarlo en tu openSUSE? (También para otras distros de GNU/Linux) Tenía curiosidad por ver qué tenía este editor de texto del que tanto se lee… Un editor de texto “hackeable”, es decir, abierto a nuevas funcionalidades que los propios usuarios quieran crear y ofrecerlas a la comunidad de usuarios, ya que el código está alojado (cómo no) en GitHub. Así que me dirigí a su web, puedes hacerlo tu también en este enlace: https://atom.io/ Y sorpresa!! tiene paquetes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-editor-atom-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-25T16:19:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yo iré a #Akademy 2015 en A Coruña ¿y tu, te animas?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/yo-ire-a-akademy-2-15-en-a-coruna-y-tu-te-animas" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-24T10:29:59Z</updated>
    <published>2015-06-24T10:29:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademy es la reunión internacional de desarrolladores, usuarios y simpatizantes del proyecto KDE. KDE es uno de los proyectos más importantes dentro del mundo del software libre. Una comunidad que desarrolla un entorno de escritorio, y aplicaciones que hacen que puedas disfrutar cómodamente de GNU/Linux. Anualmente realizan una reunión para conocerse, compartir, disfrutar, aprender, enseñar y divertirse en torno a esta afición común. Esa reunión es Akademy. Y como ya sabes este año esa reunión internacional se celebrará en España, concretamente en A Coruña, en el planeta Galicia! ;) Por tanto, este año es una buena oportunidad para acercarse y ver qué se cuece! Primero el día 23 y 24 de Julio de 2015 se celebrará la edición española. Con charlas, talleres, y mucho más. Y a partir del 25 la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/yo-ire-a-akademy-2-15-en-a-coruna-y-tu-te-animas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-24T10:29:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Script – Deployer General JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T15:28:50Z</updated>
    <published>2015-06-23T15:28:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando anuncié la disponibilidad de JackTheStripper para las distros de Debian 8 y Ubuntu Server 15.04, les comentaban que la manera recomendada de obtener la herramienta, es clonando el repo, para de esta forma estar seguro que están corriendo la última versión. Pues pensando y demás, decidí hacerle las cosas un poco más sencilla a los usuarios, y se trata de un script para automatizar un poco las cosas, quitándole al usuario la necesidad de tener que descargar un tar.gz, acceder a los repos, o clonarlos. Es un script bastante sencillo que simplemente, muestra al usuario un pequeño menú, donde este seleccionará la distribución donde hará el deployment de JackTheStripper. Dependiendo de la selección, el Script instalará git o bzr, clonará el repo de la distro seleccionado y ejecutará el script[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T15:28:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

