<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-19T20:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-19T20:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Día de la libertad del software. Más que GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/dia-de-la-libertad-del-software-mas-que-gnu-linux" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T19:12:12Z</updated>
    <published>2015-09-19T19:12:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde el 2004 se celebra el “Software Freedom Day” o Día de la Libertad del Software. El tercer sábado del mes de septiembre es el elegido para celebrarlo por todo el mundo. Cuando hablamos de software libre nos viene a la memoria GNU/Linux. Las distribuciones de este sistema operativo con kernel Linux son la cabeza visible de un movimiento mucho más amplio. Pero hoy no quiero hablaros de las distintas distribuciones de GNU/Linux, ni de aquellas más puristas y que sólo ofrecen software libre. Software libre es más que GNU/Linux. Es muchísimo software disponible, incluso para sistemas operativos privativos. Sí amigos! puedes usar software libre en tu sistema privativo. Quizás no es la mejor elección, pero puede ser un buen comienzo! No quiero hacer un repaso exhaustivo de las opciones de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/dia-de-la-libertad-del-software-mas-que-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T19:12:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrevista a John Sullivan Director Ejecutivo de la Free Software Foundation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-18T15:50:09Z</updated>
    <published>2015-09-18T15:50:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;John Sullivan el Director Ejecuto de la Free Software Foundation (FSF) responde a una entrevista sobre qué ha hecho la FSF en estos 30 años y qué retos tiene por delante. Cuando se habla de la Free Software Foundation viene a la mente Richard Stallman, pero la fundación es una gran organización donde muchas personas trabajan para luchar por la libertad del software, las licencias libres y las libertades de los usuarios de esa informática. John Sullivan es el Director Ejecutivo de la FSF, y también lleva muchos años implicado con la Fundación y trabajando para ella. Hace unos meses leí una entrevista en la web opensource.com. realizada por Don Watkins. Hoy he querido traducirla y publicarla por el blog. La entrevista original la puedes leer en inglés en este enlace: https://opensource.com/business/15/2/interview-john-sullivan-free-software-foundation[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-18T15:50:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Quién está mejorando el mundo a través del software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/quien-esta-mejorando-el-mundo-a-traves-del-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-11T17:04:35Z</updated>
    <published>2015-09-11T17:04:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los proyectos de software libre a menudo suelen volar por debajo del radar: estos es poco probable que tengan destinados presupuestos de marketing, así que el dar a conocer grandes proyectos a menudo depende del boca a boca entre la comunidad de software libre, especialmente en los inicios del proyecto. Aún así todos sabemos que hay algunos proyectos de software libre realmente asombrosos ahí fuera. Es por eso que la Free Software Foundation y el proyecto GNU han presentado los “Free Software Awards” (los Premios del Software Libre) durante casi dos décadas, reconociendo a las personas y proyectos que han hecho avanzar al movimiento o creado programas de software libre que han servido de manera crucial a las necesidades sociales. Las nominaciones para el 18 “Free Software Awards” anual están[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/quien-esta-mejorando-el-mundo-a-traves-del-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-11T17:04:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de FET, el generador de horarios libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="fet" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-10T04:27:14Z</updated>
    <published>2015-09-10T04:27:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las tareas más odiosas y delicadas para cualquier colegio, instituto, universidad o institución académica es la generación de horarios. Se trata de una tarea ingrata y laboriosa, que consume ingentes cantidades de tiempo. Encontrar un programa libre que me facilitara su realización para mi colegio fue uno de los grandes regalos que me ofreció el Software Libre. Hoy os presento un vídeo de FET, el generador de horarios libre. Vídeo de FET, el generador de horarios libre Hoy os traigo un vídeo que nos enseña los conceptos básicos para generar horarios con FET, un programa libre que te permite organizar de una forma eficiente un centro educativo. Lo ha realizado Mario Alberto Muñoz Zepeda y espero que os sea de utilidad.     FET, el generador de horarios libre FET es una aplicación Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-10T04:27:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de septiembre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-septiembre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T17:20:10Z</updated>
    <published>2015-09-08T17:20:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-septiembre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T17:20:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Medicina de código abierto?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/medicina-de-codigo-abierto" />
    <category term="noticias" />
    <category term="medicina" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T10:55:12Z</updated>
    <published>2015-09-07T10:55:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El futuro en la informática pasa por los proyectos “open-source” o de código abierto. Campos como la medicina emprenden movimientos interesantes mirando hacia esa nueva filosofía. Quiero dejar claro ya de entrada que frente al término “open source” o código abierto en lo relacionado con la informática, prefiero llamarlo free software o software libre, por la implicaciones filosóficas que conlleva, pero es buen comienzo… El open source es la tendencia en informática, grandes proyectos de computación en la nube, y muchos otros trabajan de manera colaborativa en el proyecto aportando y haciéndolo grande. Se entiende que si mucha gente distinta aporta conocimientos esto hará que el producto crezca más, sea más completo y versatil. Esto tan evidente la Free Software Foundation y Richard Stallman[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/medicina-de-codigo-abierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T10:55:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de agosto de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-agosto-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T14:30:52Z</updated>
    <published>2015-08-18T14:30:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-agosto-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T14:30:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

