<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-05-03T11:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-05-03T11:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Luchando contra las restricciones digitales #dayagainstdrm</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/03/luchando-contra-las-restricciones-digitales-dayagainstdrm/" />
    <category term="drm" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T10:37:01Z</updated>
    <published>2016-05-03T10:37:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se celebra el día internacional contra el DRM (Gestión Digital de Restricciones). Imagen: Portallinux.es Hoy 3 de mayo de 2016 es el día escogido por la Free Software Foundation para informar sobre DRM (Digital Right Management) software que coarta las libertades de los usuarios de material digital multimedia. Muy bien, pero ¿qué es Digital Right Management o más conocido por sus siglas DRM? Literalmente se podría traducir como “Gestión Digital de Derechos” pero debido a su filosofía que coarta las libertades de los usuarios de contenido multimedia digital es más acertado traducirlo como Gestión Digital de Restricciones. Es una tecnología que controla qué puedes hacer con el contenido digital y dispositivos que tienes (y que se suponen que son tuyos) Cuando un programa impide que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/03/luchando-contra-las-restricciones-digitales-dayagainstdrm/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T10:37:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El creador de OwnCloud deja la empresa.</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/27/el-creador-de-owncloud-deja-la-empresa/" />
    <category term="noticias" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T15:00:41Z</updated>
    <published>2016-04-27T15:00:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;OwnCloud es un software para crear de manera sencilla y amigable tu propia nube en tu propio servidor. Software libre para crear tu propia nube en tu propio equipo. Hace unos años hubo un auge de almacenamiento y sincronización de archivos entre varios equipos utilizando “la nube” que no son más que servidores de otras compañías que te ceden un espacio para que almacenes allí tus datos. Una vez que los subes ¿estás seguro qué hacen con ellos? ¿Les pertenecen en parte? DropBox, o Google o Microsoft te ceden espacio en sus servidores, pero estas empresa no se caracterizan precisamente por el respeto a la privacidad de sus usuarios Hace 6 años apareció un software libre llamado OwnCloud, el nombre no podía ser más elocuente, “Tu propia nube”. El creador fue Frank Karlitschek, un personaje que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/27/el-creador-de-owncloud-deja-la-empresa/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T15:00:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademyes 2016. Crónica personal del evento (2ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/20/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-2a-parte/" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-20T10:34:06Z</updated>
    <published>2016-04-20T10:34:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes es el encuentro anual de desarrolladores, colaboradores y usuarios de KDE en España, que se celebra desde el año 2006 en distintas ciudades del territorio español. Continuo con la crónica personal de lo que fue Akademyes 2016 que se celebró del 15 al 17 de abril de 2016 en Madrid. Si quieres leer la primera parte lo puedes hacer en el siguiente enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/ Continuo relatando Akademyes desde mi punto de vista, y de cómo viví mi segunda Akademyes. La tarde del sábado 16 de abril de 2016 continuó con charlas relámpago que son charlas que no duran más de 10 minutos y sobre temas diversos. Algunos va a “hablar de su libro”😉 Otros de un proyecto que han conocido o en el que están embarcados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/20/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-2a-parte/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-20T10:34:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademyes 2016. Crónica personal del evento (1ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T10:34:28Z</updated>
    <published>2016-04-19T10:34:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes es el encuentro anual de desarrolladores, colaboradores y usuarios de KDE en España, que se celebra desde el año 2006 en distintas ciudades del territorio español. Del 15 al 17 de abril de 2016 se celebró una nueva edición de Akademyes, esta vez en Madrid y en MediaLab Prado como sede del evento. Un fin de semana para conocerse y compartir en torno a una pasión común como es el proyecto KDE y el software libre. Este año asistí también a la que fue mi segunda Akademyes, trataré de hacer en este artículo un repaso de lo que supuso en lo personal esta edición. Es mi opinión personal, por lo que no tiene que ser compartida por los demás asistentes. Este año Akademyes se celebró en Madrid sin duda un punto céntrico y bien comunicado que hubiera podido atraer a más gente de fuera, y de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T10:34:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vamos de Linux y tapas por León.</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/12/vamos-de-linux-y-tapas-por-leon/" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-12T17:06:33Z</updated>
    <published>2016-04-12T17:06:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Reunir en un mismo evento GNU/Linux y tomar tapas y cañas por el barrio húmedo de León sin duda es un buen plan ¿te apuntas? Catedral de León. Imagen: De Rastrojo (D•ES) – Trabajo propio, GFDL Eventos en torno al GNU/Linux o el software libre hay muchos y variados. Pero sin duda este que se celebra en la ciudad de León es uno de los más originales, ya que auna la pasión de GNU/Linux y el software libre junto a tomar tapas y cañas por la ciudad, interesante ¿no? Este año 2016 una vez más se celebrará la cita de “Linux y Tapas” en León capital. El día 23 de abril, festivo en la comunidad, es la cita para recorrer los bares degustando tapas, compartiendo y después asistir a las charlas que habrá. El programa previsto será el siguiente: 13:00 – 13:30: Quedada la Plaza de la Catedral de León 13:30[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/12/vamos-de-linux-y-tapas-por-leon/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-12T17:06:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE presenta cual es su visión de futuro</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/08/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro/" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T10:34:43Z</updated>
    <published>2016-04-08T10:34:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad de KDE ha condensado en una frase diferentes ideas y conceptos para expresar cual es su visión del futuro. En la lista de correo hubo un amplio debate al respecto con un montón de opiniones cada uno ofreciendo su opinión sobre cual debería ser la visión de KDE, hasta que se llegó a la versión final. La verdad es que al leerlo, dan ganas de participar en algo así de alguna manera, yo lo hago donando y difundiendo, pero hay muchas otras formas. Este artículo original está escrito en inglés, y lo puedes encontrar en su página oficial en este enlace: https://dot.kde.org/2016/04/05/kde-presents-its-vision-future He traducido el texto para compartirlo con todos, para que veamos que KDE es algo más que un entorno de escritorio bonito y elegante o unas aplicaciones funcionales y productivas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/08/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T10:34:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrevista con Matt Lee el fundador del proyecto GNU Social</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/06/entrevista-con-matt-lee-el-fundador-del-proyecto-gnu-social/" />
    <category term="gnu-social" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-06T10:34:09Z</updated>
    <published>2016-04-06T10:34:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;GNU Social es un proyecto de software libre para crear una red social de microbloggin libre y federada, y Matt Lee fue el fundador del proyecto.   En la web de la Free Software Foundation realizaron una entrevista a Matt Lee un desarrollador de software libre colaborador con la FSF en varios aspectos y fundador de varios proyectos importantes, entre ellos GNU Social. Matt Lee es el encargado de tecnología en Creative Commons. Anteriormente fue mánager del departamento de campañas de la Free Software Foundation. En 2008 escribió y produjo el film Happy Birthday to GNU con Stephen Fry, en ocasión del 25.º aniversario del Proyecto GNU, por lo que en cierto modo se lo puede considerar un experto de la historia del Proyecto GNU. Es el fundador de los proyectos GNU FM y GNU social. Mantiene Libre.fm,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/06/entrevista-con-matt-lee-el-fundador-del-proyecto-gnu-social/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-06T10:34:09Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

