<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-20T13:18:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-20T13:18:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Yakuake con estilo Breeze en Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/yakuake-con-estilo-breeze-en-plasma-5" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="terminal" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T10:21:06Z</updated>
    <published>2015-05-20T10:21:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres integrar el aspecto de Yakuake con el tema Breeze de Plasma 5? Veamos cómo hacerlo Haz click sobre la imagen para ampliar   Yakuake es la terminal siempre lista con un simple toque de tecla, por defecto F12. Pulsando esa tecla de la parte superior de la pantalla se despliega una terminal lista para meter los comandos que necesitemos. Desde que conocí esta aplicación de KDE hace ya un tiempo, siempre la tengo instalada y siempre a punto para cuando necesite una consola de manera rápida. Para instalarla consulta el gestor de paquetes de tu distribución. Y desde que actualicé mi openSUSE Tumbleweed a Plasma 5.3 el skin que estaba utilizando en Yakuake, no se integraba con el theme del nuevo plasma, que no es otro que Breeze. Así que decidí buscar y me encontré con un usuario que hace[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/yakuake-con-estilo-breeze-en-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T10:21:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando #Markdown en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/usando-markdown-en-wordpress" />
    <category term="aaron-swartz" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="markdown" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-19T15:46:54Z</updated>
    <published>2015-05-19T15:46:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres utilizar Markdown para escribir tus entradas en WordPress? Veamos cómo hacerlo Markdown es un tipo de lenguaje de marcas muy sencillo y versátil creado por John Gruber y el imprescindible y malogrado Aaron Swartz. Con una curva de aprendizaje muy suave y que podremos utilizar en nuestro blog de wordpress. Desde hace un tiempo he estado investigando sobre lenguajes de marcado. Ya había utilizado algo el lenguaje wiki, y hace unas semanas las chicas de la web de El Binario organizaron una gran charla dada por Maxxcan sobre LaTeX, que te recomiendo escuchar. Podcast LaTeX: Introducción a los lenguajes de marcado Los lenguajes de marcado te ofrecen la comodidad de poder enriquecer el texto con palabras o párrafos en negrita, cursiva, incluir enlaces o imágenes añadiendo unas simples marcas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/usando-markdown-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-19T15:46:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Mayo de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-15T10:21:20Z</updated>
    <published>2015-05-15T10:21:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-15T10:21:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman y el software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T21:04:20Z</updated>
    <published>2015-05-14T21:04:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para aquellos que no sepan exactamente quien es Richard Stallman os voy a hablar un poco sobre el. Personalmente creo que es un extremista o radical y hay determinadas declaraciones suyas que no comparto pero es innegable su aporte al mundo del software libre, al Cesar lo que es del Cesar. Gracias a su espíritu radical los demás podemos disfrutar de sus aportes en el universo GNU/Linux. Una de sus frases mas famosas es: La libertad no es elegir tu a amo, es no tener amo  No os voy a contar la biografía de Richard Stallman, simplemente os daré unos pocos datos para saber quien es. Stallman nació en el año 1953 y entre sus logros están: Creo el editor GNU emacs Creo el compilador GCC Hizo el depurador GDB Fundo la Free Software Foundation o FSF Consiguió muchas cosas mas pero no os quiero dar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T21:04:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jangouts videoconferencias webRTC con software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/jangouts-videoconferencias-webrtc-con-software-libre" />
    <category term="github" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T10:21:15Z</updated>
    <published>2015-05-14T10:21:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nace un nuevo proyecto libre para videoconferencias Jangouts y si, con similitudes a ese en el que estás pensando, pero este es software libre. Con software libre, si no existe una herramienta existe la posibilidad de crearla. ¿qué se necesita? tiempo, hackers, y quizás un equipo con 100Gb de RAM y un ancho de banda considerable para la primera fase! ;) Desde SUSE este año se volvió a organizar la Hack week en su edición número 12. ¿en qué consiste? SUSE durante una semana ofrece la posibilidad a sus empleados a desarrollar y participar en el proyecto que quieran, son libres para innovar, aprender y colaborar. Pero no sólo está circunscrito a los empleados de SUSE, hackers de todo el mundo se pueden sumar al proyecto que les parezca más intereante. La regla de la Hack week es: “Haz lo que quieras,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/jangouts-videoconferencias-webrtc-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T10:21:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debilidad Comparación de Hash – PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php" />
    <category term="noticias" />
    <category term="php" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T19:11:36Z</updated>
    <published>2015-05-09T19:11:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre, todos los días dedico un tiempo para actualizarme sobre diferentes temas en el área de la Seguridad informática. Pues hoy me he topado con un artículo bastante interesante en uno de los sites que visito a diario y es referente a una debilidad en la forma en que PHP compara los Hashes. La debilidad reside en la manera en que PHP maneja los Strings hasheados en ciertas condiciones, esto le da a un atacante la oportunidad de intentar comprometer sistemas de autenticación, Contraseñas, o cualquier otra función que involucre una comparación de hash en PHP. La falla mayormente afecta las autenticaciones, pero puede afectar, flujos de olvido de contraseñas, chequeo binario, cookies, entre otras cosas, Según Robert Hansen, vice presidente de WhiteHat Security, dependerá totalmente del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T19:11:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo Proyecto – IT Talks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T17:27:23Z</updated>
    <published>2015-05-05T17:27:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada momento ideas rondan mi cabeza, sobre modos de compartir conocimientos, crear comunidades donde aportemos todos en beneficio de todos. En esto surge un nuevo proyecto donde pretendemos hacer exactamente eso, interactuar con personas experimentadas y aficionadas en diferentes ramas de la Tecnología de la Información, donde podamos compartir conocimientos, y mostrar de vez en cuando algunos de nuestros proyectos, nos place presentarles IT Talks. Para mi es un placer que Jose Moruno Cadima, @SniferL4bs, se haya montado conmigo en este proyecto, y pretendemos traerles algo interesante. IT Talks es un proyecto donde realizaremos hangouts periódicamente sobre diversos temas del área de la Tecnología de la Información, No solo centrarnos en temás específicos, sino, tratar de abarcar cada área[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T17:27:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

