<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T11:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T11:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>AmayaOS, software libre y más en Villadiego-Burgos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-30T10:21:15Z</updated>
    <published>2015-03-30T10:21:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre es algo más que bits. Es una comunidad que en torno a diferentes temas y con un interés común se juntan, debaten, comparten y se divierten hackeando. Este domingo 5 de Abril de 2015 se celebrará en la localidad de Villadiego en la provincia de Burgos en España un encuentro con el sotware libre como denominador común y AmayaOS como pieza clave. Estás invitado ¿te apuntas? Compartir y conocer a la comunidad que está detrás del software libre es una manera de difundir, de “cargar las pilas” y de sentir que esto que nos gusta es algo más que un sistema operativo, o un programa. Y el Open Event es una de esas ocasiones para juntarse, aprender, difundir, y conocer más hackers que gustan de una pasión común. Este evento (a pesar de su nombre foráneo) se llevara a cabo en pleno corazón[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-30T10:21:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunos Cambios y Controles en JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:23:41Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:23:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacia ya un tiempo que no le realizaba cambios al Deployer de Seguridad JackTheStripper, pues hace unos días he estado trabajando con la herramienta agregando más capas de seguridad para reducir la superficie de exposición de los servidores donde corramos la herramienta, claro está, lograrlo sin que afecte directamente las aplicaciones que en el podamos montar. El Motivo de la entrada es hablar un poco de los cambios, es bueno mencionar que por el momento estos cambios están reflejados en la versión de Centos 7, pero en los próximos días lo estaré replicando para las otras versiones. Entonces, que fue lo que agregamos? Deshabilitamos cualquier soporte a Sistemas de Archivos y Protocolos que no son comunes, reduciendo la posibilidad de que puedan ser utilizados para actos maliciosos Se Deshabilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:23:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video – Qué es Tor?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/video-que-es-tor" />
    <category term="noticias" />
    <category term="tor" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T13:37:50Z</updated>
    <published>2015-03-24T13:37:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todas las mañanas siempre leo los feeds de los diferentes sitios que sigo y en el sitio de Tannhauser me he topado con algo muy interesante y es un video creado por la comunidad que nos explica brevemente que es Tor y porqué deberíamos utilizarlo. Tor son las siglas de The Onion Router, y son una serie de servidores conectados que nos permiten navegar el internet de forma anónima. La red Tor disfraza tu identidad, moviendo y encriptando tu tráfico a través de diferentes servidores Tor, para que ese tráfico no sea rastreado a ti. Todo el que intente captar tu tráfico verá que viene de nodos aleatorio de la red Tor y no de tu Computadora personal. En este mundo conectado y donde le tenemos que prestar especial atención a nuestra privacidad, debemos ser muy agradecido con proyectos como estos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/video-que-es-tor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T13:37:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman en la charla inauguración de LibrePlanet 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/richard-stallman-en-la-charla-inauguracion-de-libreplanet-2-15" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T11:32:36Z</updated>
    <published>2015-03-23T11:32:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Richard Stallman dió la charla inaugural de LibrePlanet 2015, y aqui puedes verla. Tal como pudiste leer en este blog, el fin de semana del 21 y 22 de Marzo de 2015 se celebró la conferencia anual de LibrePlanet. Una conferencia que reune a desarrolladores, activistas, y entusiastas del software libre de todo el mundo. Si no pudiste asistir, hubo la posibilidad de seguir las charlas via streaming. Eran varios los temas tratados, y los ponente que participaban. LibrePlanet está apoyado y organizado por la Free Software Foundation (FSF) cuyo presidente es como bien sabes Richard Stallman. En esa charla de inauguración que tuvo lugar el sábado 21 de Marzo, Richard Stallman habló del software y hardware libre, entre muchos otros temas. Por aqui te traigo el vídeo de esa charla (en inglés), que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/richard-stallman-en-la-charla-inauguracion-de-libreplanet-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T11:32:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DuckDuckGo dona 125.000$ a proyectos libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/duckduckgo-dona-125-a-proyectos-libres" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T15:42:34Z</updated>
    <published>2015-03-20T15:42:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El buscador DuckDuckGo dona 125.000 dólares a 5 proyectos de software libre. Buscadores hay muchos (y no, Linux no es un buscador!! ;) ) , y el más conocido y usado sin duda es el de la gran G, pero por este blog ya he hablado mucho de DuckDuckGo. DuckDuckGo ha publicado hoy que ha realizado una donación de 125.000 dólares a cinco proyectos de software libre y código abierto. Cinco proyectos que en esta ocasión están relacionados con el anonimato y la privacidad del usuario. Veamos cuales son: 25.000$ para la The Freedom of the Press Foundation (Fundación para la libertad de prensa) Por dar soporte a la herramienta SecureDrop. Una herramienta libre que sirve para que usuarios puedan realizar confidencias a periodistas de manera totalmente anónima. Esta herramienta fue originalmente desarrollada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/duckduckgo-dona-125-a-proyectos-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T15:42:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los diseños del hardware deberían ser libres.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres" />
    <category term="traduccion" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T18:46:43Z</updated>
    <published>2015-03-18T18:46:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Segunda parte del artículo de Richard Stallman sobre la necesidad de desarrollar diseños libres para el hardware. Imagen: Biser Todorov para Wikimedia   Hace unos días pudiste leer en mi blog la traducción realizada por el amigo Jcsl sobre el artículo de Richard Stallman para la web Wired, que se preguntaba sobre los motivos por los que necesitamos hardware libre. Puedes leerlo en este enlace: http://www.wired.com/2015/03/need-free-digital-hardware-designs/ Hoy yo mismo he traducido el segundo artículo de Stallman que define la manera de crear y licenciar esos diseños libres. El artículo original en inglés lo puedes leer en el siguiente enlace: http://www.wired.com/2015/03/richard-stallman-how-to-make-hardware-designs-free El artículo original está escrito por Richard Stallman con la siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T18:46:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué necesitamos diseños de hardware digitales libres.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres" />
    <category term="traduccion" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T11:21:41Z</updated>
    <published>2015-03-16T11:21:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenemos el software libre, que garantiza la libertad de los usuarios, pero ¿Es necesario un hardware libre? Imagen: Tom Jeffs para Wikimedia Recientemente el compañero Replicante, en un comentario en mi blog, comentaba sobre un artículo reciente escrito por Richard Stallman sobre el Hardware Libre. Y me pedía que estaría bien, leer una traducción del mismo. Yo estaba algo perezoso, y no me apetecía mucho traducirlo, pero Jcsl, un gran geeko, que ha hecho un gran trabajo con la wiki de openSUSE, además de muchas otras cosas, y del que por el blog ya he traido más aportes de él, me pasó la traducción que había hecho del artículo. Así que gracias a jcsl por su tiempo, y la traducción. El artículo en cuestión escrito por Richard Stallman es este publicado en la web wired.com y que podéis leer en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T11:21:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

