<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-19T19:05:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-19T19:05:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>OpenStack V – Configurando el Servicio de Imágenes, Glance</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-v-configurando-el-servicio-de-imagenes-glance" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T18:00:05Z</updated>
    <published>2015-10-19T18:00:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Servicio de imágenes de OpenStack es central para Infraestructura como Servicio (IaaS). Acepta las solicitudes API para imágenes de Disco, servidores, o metadata de usuarios finales o componentes de OpenStack Compute. Soporta además el almacenamiento de imágenes de Discos o servidores en diversos repositorios. Un número de procesos periódicos corren en el servicio de Imágenes de OpenStack para soportar el Caching, servicios de replicación que aseguran la consistencia y la disponibilidad en el cluster. Otros procesos incluyen auditores, actualizadores, entre otro. El Servicio de Imágenes esta compuesto por: glance-api : Acepta las llamadas API para el Descubrimiento, recuperación y almacenamiento de imágenes glance-registry : Almacena, procesa y recupera los metadatos de las imágenes. Base[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-v-configurando-el-servicio-de-imagenes-glance"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T18:00:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Configurando el Servicio de Identidad, Keystone</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-el-servicio-de-identidad-keystone" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="tools" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T14:00:53Z</updated>
    <published>2015-10-19T14:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con la Serie dedicada a la implementación de OpenStack. Ahora vamos a ver como configuramos el servicio de Identidad de OpenStack conocido como Keystone. El Servicio de Identidad de OpenStack provee un punto centralizado para el manejo de Autenticación, Autorización y catálogo de servicios. Otros componentes o servicio de OpenStack usan el servicio de identidad como una API común unificada. Para que otros servicios se beneficien del servicio identidad, necesitan colaborar con el, ya que una vez un servicio recibe un request de un usuario, este revisa con el servicio de identidad si el usuario esta autorizado para hacer el request. El Servicio de Identidad es conformado por estos componentes: Servidor: Un servidor centralizado provee autenticación y autorización mediante una interfaz[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-el-servicio-de-identidad-keystone"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T14:00:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Configurando Los Nodos e instalando Dependencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-los-nodos-e-instalando-dependencias" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T11:00:03Z</updated>
    <published>2015-10-19T11:00:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior creamos las máquinas virtuales, uno que sera nuestro nodo controlador que manejará muchos de los servicios claves de OpenStack y el nodo para el servicio Compute que alojará las intancias que se creemos.   El próximo paso, es que configuremos las interfaces, los archivos Hosts de cada nodo, Habilitemos el repo del nuevo release de OpenStack (Liberty) e instalemos algunas dependencias. Todo lo vamos a hacer con el usuario root. Nota: El hostname del Nodo controller será controller y el de Compute, compute1. En el NODO CONTROLLER $ vi /etc/network/interfaces   $ vi /etc/hosts   En el NODO COMPUTE1 $vi /etc/network/interfaces $ vi /etc/hosts Ahora que tenemos las interfaces configuradas y el archivo hosts para resolución de nombres. vamos a reiniciar los nodos para que los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-los-nodos-e-instalando-dependencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T11:00:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Preparando Nuestro Ambiente de Pruebas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-preparando-nuestro-ambiente-de-pruebas" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-16T15:02:34Z</updated>
    <published>2015-10-16T15:02:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior estuvimos conociendo un poco la Plataforma de OpenStack y sus diversos componentes. Hablabamos además, que aunque existen herramientas que hacen un Deployment automatizado de OpenStack, lo ideal es que aprendamos a ir configurando cada uno de los componentes y de esta manera llegamos a conocer como funcionan cada uno y como se relacionan. Ya al final vemos todas las opciones automatizada de Deployment. En esta entrada lo que vamos a hacer es configurar unas máquinas virtuales para ir armando nuestro ambiente y podamos ir configurando componente por componente. Lo interesante es que todo lo vamos a hacer por la hermosa linea de comandos y ya mas adelante veremos el dashboard. Vamos a trabajar usando VirtualBox, y las máquinas que vamos a crear va así: Nodo Controller :[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-preparando-nuestro-ambiente-de-pruebas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-16T15:02:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de octubre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-octubre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T14:54:00Z</updated>
    <published>2015-10-13T14:54:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-octubre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T14:54:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo tema de iconos para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="artwork" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T09:56:30Z</updated>
    <published>2015-10-13T09:56:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dale un toque de distinción usando un pack de iconos distintos a tu Plasma 5 Un nuevo pack de iconos viene a unirse a la colección disponible para instalar en Plasma 5 el nuevo escritorio del proyecto KDE, instálalo y dale un nuevo aire a tu escritorio. Breeze, el tema de escritorio e iconos de KDE es sin duda un gran trabajo, la comunidad de artistas de KDE ha desarrollado un amplio catálogo de iconos disponibles, y muy elegantes. Pero siempre es bueno cambiar un poco, y renovar el ambiente gráfico de tu escritorio, es aqui donde la comunidad de usuarios entra en acción. Siempre hay algún usuario interesado en trabajar sobre esto, en aportar su punto de vista inspirado en otras tendencias, u otros gustos. Y eso está bien, para gustos se hicieron los colores, y para elegir se han hecho los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T09:56:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Plataforma de Computación en la Nube</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-plataforma-de-computacion-en-la-nube" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T14:07:49Z</updated>
    <published>2015-10-12T14:07:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Unos días un poco retirado del Blog pero ya vamos tomando el ritmo. Dejando un poco al lado la Seguridad y el Ethical Hacking, hoy voy a comenzar una serie de entradas dedicadas a OpenStack. Open Stack es un proyecto de computación en la nube, enfocada a proveer una plataforma de código abierto para nubes públicas y privadas. Actúa principalmente como una plataforma, Infraestructura como servicio (IaaS), es gratuito y de código libre lanzado bajo los términos de la licencia Apache. El Proyecto es administrado por la OpenStack Foundation, una entidad corporativa sin fines de lucro establecida en Septiembre del 2012 para promover el software de OpenStack y su comunidad. Varias compañías se han unido al proyecto, para mencionar algunas tenemos, Red Hat, AT&amp;T, Canonical, Cisco, Dell, Go Daddy,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-plataforma-de-computacion-en-la-nube"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T14:07:49Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

