<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-25T12:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-25T12:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>FacturaScripts: contabilidad y facturas con software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/facturascripts-contabilidad-y-facturas-con-software-libre" />
    <category term="contabilidad" />
    <category term="facturacion" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-25T11:04:41Z</updated>
    <published>2015-09-25T11:04:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los objetivos que me marqué al crear este blog fue dar a conocer, dentro de mis posibilidades y mis niveles de “audiencia”, cualquier sistema o aplicación de software libre cuyo creador así me lo solicitara. Tal ha sido el caso esta semana con el desarrollador de FacturaScripts, un completo software para llevar la contabilidad y realizar facturación en una empresa, que además de libre es gratuito en su versión básica, pudiendo completarse su funcionalidad con múltiples “scripts” (de ahí su nombre), algunos de los cuales son de pago. Los programadores, incluyendo a los que trabajan con software libre, no viven del aire, por si alguien se lo estaba preguntando. Como, además de entender más bien poco de este tema, llevo dos semanas aquejado de una conjuntivitis adenovírica que me impide[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/facturascripts-contabilidad-y-facturas-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-25T11:04:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué me vigilan si no soy nadie? Charla de Marta Peirano en TEDx</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/por-que-me-vigilan-si-no-soy-nadie-charla-de-marta-peirano-en-tedx" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-23T11:45:00Z</updated>
    <published>2015-09-23T11:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un interesante y reciente vídeo sobre la Charla que la periodista Marta Peirano dio en TEDx sobre privacidad en la red. Continuo con un nuevo artículo en mi blog sobre privacidad en la red. Debemos volver a reclamarla y debemos volver a valorarla para no entregarla sin más. En esta charla la gran periodista Marta Peirano pone de relieve la importancia del anonimato en la red. Nos sentimos seguros porque “no tenemos nada que esconder” pero no debemos entregar nuestra privacidad ni ofrecer nuestros datos alegremente para que sean registrados y rastreados. Un vídeo sencillo, corto, y muy interesante que quería compartir por aqui. Marta Peirano es autora del libro: “El pequeño libro rojo del activista en la red” con prólogo de Edward Snowden (lo que ya es una reseña a favor del libro) donde nos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/por-que-me-vigilan-si-no-soy-nadie-charla-de-marta-peirano-en-tedx"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-23T11:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Privacidad en la red ¿Quién la necesita?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T11:33:19Z</updated>
    <published>2015-09-22T11:33:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos necesitamos reclamar la privacidad en la red. Pero mucha gente por diversas razones la necesitan más que otros. Difundamos las herramientas que existen. Quizás piensas que tu no necesitas tomar medidas extra para navegar de manera segura por la red… ¿Pero siempre será así? ¿O será así para los familiares y amigos que tienes? Quizás en algún momento y para algo cotidiano necesites navegar de manera segura y anónima por la red, ¿Por qué no conocer y divulgar las herramientas que hacen eso posible? Vuelvo a la carga en el blog, con una nueva traducción de un artículo que me ha gustado sobre privacidad en la red. El artículo original está escrito en inglés y lo puedes leer en esta dirección: https://libraryfreedomproject.org/privacywhoneedsit/ Está escrito por Zak Rogoff, miembro de la FSF[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T11:33:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Día de la libertad del software. Más que GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/dia-de-la-libertad-del-software-mas-que-gnu-linux" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T19:12:12Z</updated>
    <published>2015-09-19T19:12:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde el 2004 se celebra el “Software Freedom Day” o Día de la Libertad del Software. El tercer sábado del mes de septiembre es el elegido para celebrarlo por todo el mundo. Cuando hablamos de software libre nos viene a la memoria GNU/Linux. Las distribuciones de este sistema operativo con kernel Linux son la cabeza visible de un movimiento mucho más amplio. Pero hoy no quiero hablaros de las distintas distribuciones de GNU/Linux, ni de aquellas más puristas y que sólo ofrecen software libre. Software libre es más que GNU/Linux. Es muchísimo software disponible, incluso para sistemas operativos privativos. Sí amigos! puedes usar software libre en tu sistema privativo. Quizás no es la mejor elección, pero puede ser un buen comienzo! No quiero hacer un repaso exhaustivo de las opciones de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/dia-de-la-libertad-del-software-mas-que-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T19:12:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrevista a John Sullivan Director Ejecutivo de la Free Software Foundation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-18T15:50:09Z</updated>
    <published>2015-09-18T15:50:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;John Sullivan el Director Ejecuto de la Free Software Foundation (FSF) responde a una entrevista sobre qué ha hecho la FSF en estos 30 años y qué retos tiene por delante. Cuando se habla de la Free Software Foundation viene a la mente Richard Stallman, pero la fundación es una gran organización donde muchas personas trabajan para luchar por la libertad del software, las licencias libres y las libertades de los usuarios de esa informática. John Sullivan es el Director Ejecutivo de la FSF, y también lleva muchos años implicado con la Fundación y trabajando para ella. Hace unos meses leí una entrevista en la web opensource.com. realizada por Don Watkins. Hoy he querido traducirla y publicarla por el blog. La entrevista original la puedes leer en inglés en este enlace: https://opensource.com/business/15/2/interview-john-sullivan-free-software-foundation[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-18T15:50:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Quién está mejorando el mundo a través del software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/quien-esta-mejorando-el-mundo-a-traves-del-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-11T17:04:35Z</updated>
    <published>2015-09-11T17:04:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los proyectos de software libre a menudo suelen volar por debajo del radar: estos es poco probable que tengan destinados presupuestos de marketing, así que el dar a conocer grandes proyectos a menudo depende del boca a boca entre la comunidad de software libre, especialmente en los inicios del proyecto. Aún así todos sabemos que hay algunos proyectos de software libre realmente asombrosos ahí fuera. Es por eso que la Free Software Foundation y el proyecto GNU han presentado los “Free Software Awards” (los Premios del Software Libre) durante casi dos décadas, reconociendo a las personas y proyectos que han hecho avanzar al movimiento o creado programas de software libre que han servido de manera crucial a las necesidades sociales. Las nominaciones para el 18 “Free Software Awards” anual están[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/quien-esta-mejorando-el-mundo-a-traves-del-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-11T17:04:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de FET, el generador de horarios libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="fet" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-10T04:27:14Z</updated>
    <published>2015-09-10T04:27:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las tareas más odiosas y delicadas para cualquier colegio, instituto, universidad o institución académica es la generación de horarios. Se trata de una tarea ingrata y laboriosa, que consume ingentes cantidades de tiempo. Encontrar un programa libre que me facilitara su realización para mi colegio fue uno de los grandes regalos que me ofreció el Software Libre. Hoy os presento un vídeo de FET, el generador de horarios libre. Vídeo de FET, el generador de horarios libre Hoy os traigo un vídeo que nos enseña los conceptos básicos para generar horarios con FET, un programa libre que te permite organizar de una forma eficiente un centro educativo. Lo ha realizado Mario Alberto Muñoz Zepeda y espero que os sea de utilidad.     FET, el generador de horarios libre FET es una aplicación Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-10T04:27:14Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

