<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-09T12:02:46Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-09T12:02:46Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de diciembre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-diciembre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T11:30:07Z</updated>
    <published>2015-12-09T11:30:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-diciembre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T11:30:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Conociendo los Comandos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/docker-conociendo-los-comandos" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-12-08T01:38:59Z</updated>
    <published>2015-12-08T01:38:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya que en las entradas anteriores hemos conocido lo que es Docker, de que se trata, creamos imágenes, vimos en detalle el comando docker run, ya tenemos un conocimiento considerable de docker y como utilizarlo. En esta entrada lo que veremos son los otros comandos que podemos usar para interactuar con los contenedores. Lo veremos a modo de Cheat Sheet. Vamos a ver algunos de ellos. Si corremos docker en la linea de comandos nos devolverá una lista de las opciones $docker Vamos a ver ahora que hacen cada uno docker ps : Muestra los contenedores que están corriendo, si le pasamos -a nos mostrará también los contenedores que hemos detenido Ejemplo: $ docker ps $ docker ps -a docker attach : Se conecta a un contenedor que esta corriendo, podemos hacerlo por el nombre o por el ID de contenedor Ejemplo:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/docker-conociendo-los-comandos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-08T01:38:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Recopilación de noticias de la Free Software Foundation Europe</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/recopilacion-de-noticias-de-la-free-software-foundation-europe" />
    <category term="noticias" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-07T18:25:16Z</updated>
    <published>2015-12-07T18:25:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias más destacadas dentro del software libre en lo que a Europa se refiere? Pues mete este enlace en tus favoritos, o feeds o suscríbete a la lista. Mes a mes en este blog te acerco algunas de las noticias del boletín de noticias de la Free Software Foundation (FSF), un boletín de noticias en el que participo traduciéndolo al español. Para que este disponible para toda la comunidad hispanohablante. Así mismo por su parte la FSFE, es decir la Free Software Foundation Europe, la organización hermana de la FSF que tiene como ámbito Europa, también publica una “hoja informativa” con las noticias y eventos más importantes en lo que corresponde al software libre. La FSFE lucha en muchos ámbitos por difundir el software libre, y porque este no pierda la partida frente a los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/recopilacion-de-noticias-de-la-free-software-foundation-europe"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-07T18:25:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de noviembre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-noviembre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-01T18:00:56Z</updated>
    <published>2015-12-01T18:00:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-noviembre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-01T18:00:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Conociendo un poco Más del comando docker run</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-conociendo-un-poco-mas-del-comando-docker-run" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T10:00:17Z</updated>
    <published>2015-11-30T10:00:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta serie de docker hemos mencionado algunas veces a docker run, pero solo lo básico. Dado que es un comando que usaremos mucho, obviamente, quiero dedicarle una entrada ya que es mucho lo que podemos hacer con el al momento que estamos lanzando un contenedor. Los otros comandos ya los tocaré en otro post. Sintaxis $ docker run [opciones] [imagen] [comandos] [árgumentos] Cuando ejecutamos docker run debemos especificar una imagen que usaremos de base al momento de lanzar el contenedor, otro punto es que las opciones pueden sustituir casi todos los valores predeterminados configurados en la ejecución, ver la entrada de los Dockerfile para que vean a que me refiero. Opciones Detached y Foreground Cuando lanzamos el contenedor por defecto corre en modo foreground y atacha la consola en la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-conociendo-un-poco-mas-del-comando-docker-run"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T10:00:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora totalmente software libre, eso es Freed-ora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fedora-totalmente-software-libre-eso-es-freed-ora" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T11:39:12Z</updated>
    <published>2015-11-28T11:39:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para los más puristas del software libre y de GNU/Linux una opción es el proyecto Freed-ora que ofrece una versión de Fedora 100% software libre. El pasado 3 de noviembre de 2015 se publicó la nueva versión de Fedora, la distribución de GNU/Linux comunitaria auspiciada por Red Hat. A partir de ese proyecto, Marcus Moeller ha creado una ISO de Fedora pero 100% software libre. ¿Qué quiere decir esto? ¿No es Fedora software libre? El kernel Linux que libera Linus Torvalds con una gran comunidad detrás no es totalmente libre. Hay partes del código que no incluyen el código fuente, código ofuscado, o código que no se distribuye bajo licencia de Software Libre, o que incita o requiere que utilices parte de software adicional que no es Software Libre. Hay un proyecto del que ya he hablado por el blog,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fedora-totalmente-software-libre-eso-es-freed-ora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T11:39:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Mejores Prácticas para los DockerFiles</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-mejores-practicas-para-los-dockerfiles" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T10:00:40Z</updated>
    <published>2015-11-23T10:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior hablamos sobre los DockerFiles y todas las opciones que tenemos a la mano para personalizar la creación de una imágen. Vamos a ver hoy algunas mejores prácticas y métodos recomendados por Docker Inc. y la comunidad para crear Dockerfiles fáciles de usar y efectivos. Usar un Archivo .dockerignore Como hablamos es recomendable colocar cada DockerFile en un directorio limpio, y según la imagen que vayamos a crear pues agregamos los archivos que son necesarios. Es posible que tengamos algún archivo en el directorio que cumpla una función pero no queremos que sea agregado a la imagen, es por esto que debemos hacer uso de un archivo .dockerignore para que docker build excluya esos archivos durante la creación de la imagen. Ejemplo de un .dockerignore */prueba* */*/prueba prueba?[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-mejores-practicas-para-los-dockerfiles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T10:00:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

