<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-04T18:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-04T18:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE-connect lanzada la versión 0.8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/kde-connect-lanzada-la-version-8" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T17:49:45Z</updated>
    <published>2015-03-04T17:49:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nueva versión de este gran software de KDE que permite integrar tu teléfono móvil con tu escritorio KDE El desarrollador de KDE Albert Vaka ha anunciado la versión 0.8 de KDE-connect para KDE 4. Ya hace tiempo en el blog hablé de KDE-connect una aplicación que por aquel entonces todavía estaba en una fase temprana de desarrollo e instalarla era una tarea algo complicada, pero que ya en aquel entonces prometía ser una aplicación muy útil y con mucho futuro. Hoy después de dos años de desarrollo, KDE-connect se ha hecho más accesible, siendo su instalación sencilla, y ha crecido en funcionalidades y corregido los errores que por el camino se han ido encontrando. Hace unos días Albert Vaka en su blog, anunciaba una nueva versión, la 0.8. Y como es habitual con muchas correcciones de errores y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/kde-connect-lanzada-la-version-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T17:49:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trisquel GNU/Linux con KDE. Probando la libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/trisquel-gnu-linux-con-kde-probando-la-libertad" />
    <category term="instalar" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T11:33:35Z</updated>
    <published>2015-03-02T11:33:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un repaso a Trisquel una distribución de GNU/Linux, con KDE como entorno de escritorio. Este es un artículo postergado durante muchos días. Un repaso a esta Trisquel gnu/Linux con el entorno de escritorio KDE. No soy “distrohopper” así que no esperéis una revisión en detalle. Simplemente un repaso. Trisquel gnu/linux es una de las pocas distribuciones de GNU/Linux que aconseja la Free Software Foundation (FSF), por ser una distribución totalmente libre, con repositorios libres, sin software privativo. Además es la distribución que en uno de sus PC’s utiliza Richard Stallman, qué mejor aval de software libre?? ;) Si quieres ver las distribuciones recomendadas por la FSF las puedes consultar en este enlace: https://www.gnu.org/distros/free-distros.es.html De todas ellas me decanté por Trisquel,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/trisquel-gnu-linux-con-kde-probando-la-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T11:33:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LibrePlanet 2015 Convención sobre Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T11:33:01Z</updated>
    <published>2015-03-01T11:33:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 21 y 22 de Marzo de 2015 en Cambridge, Massachusetts se celebrará este encuentro anual sobre software libre. LibrePlanet es un encuentro de desarrolladores, usuarios, expertos en política, hacktivistas y simpatizantes del software libre, auspiciado por la Free Software Foundation que durante dos días ofrece charlas, talleres y un espacio de encuentro para hackers de todo el mundo con un interés común. En este encuentro anual queda patente que el software libre quiere llegar más allá de los programas que ejecutamos en un ordenador. Quiere extender esa libertad a otras áreas de nuestra vida, digital o no. Por eso el lema de este año es “Free Software everywhere” más o menos quiere decir “Software Libre en todas partes”. Con esto quieren incidir en que es importante esa libertad del software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T11:33:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SCRIPT – JackTheStripper + WordPress Install + WPHardening</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T02:59:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T02:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estuve hablando de un script en el que estaba trabajando y comentaba que les vendría bien a aquellos usuarios o Admins con mente de hacer una instalación limpia del CMS WordPress, pero una de las cosas que debemos ponerle especial atención es a la seguridad de todo el ambiente, digase servidor e instalación que muchos no le ponen la atención debida. Pues lo que hice aquí fue automatizar todo el proceso, Hardening del servidor, Instalación del CMS y el hardening de la instalación. Ya todos conocen lo que es JackTheStripper y se que deben conocer la herramienta de hardening de WordPress de mi amigo Daniel Maldonado, WPHardening, en caso de que no pues den click en el nombre para que lo conozcan. Que Hace el Script?? Pues inicia asegurando el servidor con los pasos que seguimos en JackTheStripper.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T02:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Puxa Stallman! Crónica de la visita de Richard Stallman a Oviedo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T11:12:19Z</updated>
    <published>2015-02-22T11:12:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una crónica personal de la visita de Richard Stallman en su charla de Oviedo este febrero de 2015. Autógrafo de Richard Stallman   Tal como comenté en el blog, Richard Stallman, el creador de GNU y el software libre, visitó de nuevo España. Esta vez Gijón, Oviedo y Zaragoza serían las ciudades por las que pasearía melena al viento. Esta es mi crónica personal de la cita de Oviedo, a la que asistí. Toda una experiencia que todo geek tendría que tener! ;) Finalmente, después de mucho dudar, decidí hacer la maleta y asistir a la charla de Stallman en Oviedo. La oportunidad era única, estaba relativamente cerca y no había otras citas que me lo impidiesen. Además habría otros hackers que iban a asistir, como por ejemplo Jessica, bloguera y activista incansable, que hizo de anfitriona, y Dani Rulos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T11:12:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Enero de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15" />
    <category term="supporter" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T19:29:01Z</updated>
    <published>2015-02-20T19:29:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T19:29:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Sabemos donde vives!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/sabemos-donde-vives" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T19:18:54Z</updated>
    <published>2015-02-16T19:18:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tu navegador revela mucho de ti, y de tu actividad en internet.   Tu navegador de internet sabe muchas cosas de ti, y las revela, sabiendo donde leer. Tu dirección, ubicación, pais, ciudad, y muchas otras cosas que quizás no creerías! ¿No lo crees? Haz la prueba! Entra en el siguiente enlace y sorpréndete lo fácil que sería saber desde donde te conectas: https://www.browserleaks.com/ ¿Sorprendido? Tus datos, hábitos de navegación, páginas que visitas, y rastro que dejas por internet es información y vale dinero. Por no hablar de las bases de datos que se pueden crear de cómo consumes internet. Primero fue: “No tengo nada que esconder” y después será: “Si censuran internet, será por mi bien.” Tu proveedor de internet, u otras empresas pueden censurar los contenidos a los que accedes, etc… Lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/sabemos-donde-vives"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T19:18:54Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

