<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-08T18:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-08T18:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Paper – Servidor TACACS+ en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="tacacs" />
    <category term="cisco" />
    <category term="paper" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:35:03Z</updated>
    <published>2016-01-08T17:35:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que en estos últimos días he dedicado un poco de tiempo redactando unos ebooks. Primero por que en algunas ocasiones para los lectores es mas fácil seguirlos cuando hay mucha información, además de que pueden llevarlos en sus lectores. El día de hoy quiero compartir un Paper que redacte que estoy seguro que muchos lo aprovecharan. En muchas organizaciones la manera en que se controlan los accesos a los dispositivos de red no son los corrrectos. Se hacen uso de contraseñas únicas, protocolos inseguros y no se lleva un registro de lo que sucede en los dispositivos de red que se administran. En este paper hablo de un acercamiento mas seguro cuando hablamos de control de acceso y administración de dispositivos de redes en las organizaciones. Que Veremos? Situación actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T17:35:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free software Foundation certifica hardware que Respeta Tu Libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad" />
    <category term="fsf" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T11:34:40Z</updated>
    <published>2016-01-08T11:34:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tan importante como la necesidad de poder disponer de software libre es disponer de hardware libre que respete la libertad y privacidad del usuario. La Free Software Foundation lleva a cabo entre muchos de sus proyectos, uno dedicado a certificar hardware en base a unos criterios de respeto y libertad del usuario que los compra y utiliza. Ya hace un tiempo Richard Stallman escribió un par de artículos (que pudiste leer traducidos en mi blog) sobre la necesidad de hardware libre y las formas de conseguirlo: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/16/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres/ https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/18/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres/ El mundo de los productos de hardware es en muchos aspectos opaco en lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T11:34:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Meet Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T16:30:06Z</updated>
    <published>2016-01-07T16:30:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben hace un tiempo cree una serie de entradas para Introducir Docker. Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. He creado un Ebook con el fin de introducir el tema de una manera sencilla y fácil de entender, sacada de la serie de entradas que hicimos . A lo largo de esta guía veremos Qué es Docker Entiendiendo la Arquitectura Como se compara Docker con las Máquinas Virtuales Instalando Docker Usando Docker Creando Imágenes DockerFiles Cuando termine de leer esta guía será capaz de entender lo que es docker y como utilizarlo. Acá les dejo con la Guía, esperando que sea de gran provecho. Ebook – Meet Docker Nos Leemos en la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T16:30:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide" />
    <category term="linux" />
    <category term="ebbok" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T01:47:50Z</updated>
    <published>2016-01-05T01:47:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días había informado que trabajaría en un Ebook o Guía para explicar paso a paso lo que la herramienta Jshielder hace. Esto con la finalidad de que los administradores de sistemas o usuarios entiendan todos los pasos que ejecuta este script. Para los que no conocen JSHielder, pueden visitar la página del proyecto aquí. Para hablarles brevemente de lo que pueden esperar. En la guía explico que es Jshielder, y voy explicando la finalidad de cada función que ejecuta la herramienta y en los casos de las herramientas que instala, explicamos que son y como protegen nuestro servidor. Aquí les dejo la Guía, cualquier crítica o Sugerencia no duden en hacermela llegar en un comentario o a mi correo personal, jason_soto[AT]jsitech[DOT]com Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide Nos Leemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T01:47:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T21:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-02T12:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seis meses más de artículos la mayoría sobre programación en Java tratando algunas de las nuevas tendencias de programación con las posibilidades de la plataforma de la JVM. Unos pocos artículos más continuando la serie sobre Docker y uno de opinión sobre las licencias de Microsoft. El 2015 pasó, a mi muy rápido. En cuanto a la bitácora toca recapitular cuáles han sido los artículos que he escrito, de que temas principales he hablado, un poco cómo han evolucionado las visitas y que tengo preparado para publicar durante los siguientes meses ya de 2016. Muchos de los artículos que he escrito han estado relacionados con la programación en la plataforma Java, en los que destacaría prácticamente todos empezando por los relacionados con Spring Boot, Spring Cloud Config y Spring Boot Actuator que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T12:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yo apoyo al software libre, tú también</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-02T11:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-29T20:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay múltiples formas con las que colaborar con el software libre, una muy importante es usándolo y al final de cierto tiempo uno se plantea de colaborar de otras formas para devolver un poquito de todo lo que nos ha ofrecido. Así pues, podemos colaborar realizando o mejorando la traducción de algún programa que usemos, promocionándolo entre nuestros conocidos o escribiendo en un blog sobre él, enviando informes de error o si tenemos los conocimientos aportando código para corregir algún error o añadiéndole alguna funcionalidad, depende de tiempo y conocimiento que tengamos también. Otra forma es realizando alguna donación económica aunque sea una pequeña cantidad a algún proyecto o software que nos resulte de interés. Después de recibir el ingreso de AdSense por la publicidad de esta bitácora[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-29T20:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JSDeployer – Joomla Secure Deployment</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jsdeployer-joomla-secure-deployment" />
    <category term="joomla" />
    <category term="linux" />
    <category term="tools" />
    <category term="jsdeployer" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-12-31T01:23:44Z</updated>
    <published>2015-12-31T01:23:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben he dedicado mucho tiempo trabajando con JShielder y tenemos un script bastante completo para asegurar nuestros servidores Web. Conocen ademas SecureWPDeployer que es otro Script en Bash que automatiza todo el proceso de Asegurar el Server con Jshielder, despliega WordPress y lo asegura usando la Herramienta de nuestro amigo @elcodigok, WPHardening. Hace tiempo que tenía en Proyecto lanzar un script similar para Joomla y hoy ya he subido al repo la herramienta JSDeployer (Joomla Secure Deployer). Si no conoce Jshielder, puedes ver de que se trata aquí. JSDeployer es un script que cree para hacer una implementación segura del CMS Joomla. Que hace el Script   Detecta la Distro donde lo ejecutas, Por el momento para Ubuntu 14.04/15.04 Corre JShielder y Asegura el Servidor Descarga la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jsdeployer-joomla-secure-deployment"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-31T01:23:44Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

