<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-09T20:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-09T20:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Debilidad Comparación de Hash – PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php" />
    <category term="noticias" />
    <category term="php" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T19:11:36Z</updated>
    <published>2015-05-09T19:11:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre, todos los días dedico un tiempo para actualizarme sobre diferentes temas en el área de la Seguridad informática. Pues hoy me he topado con un artículo bastante interesante en uno de los sites que visito a diario y es referente a una debilidad en la forma en que PHP compara los Hashes. La debilidad reside en la manera en que PHP maneja los Strings hasheados en ciertas condiciones, esto le da a un atacante la oportunidad de intentar comprometer sistemas de autenticación, Contraseñas, o cualquier otra función que involucre una comparación de hash en PHP. La falla mayormente afecta las autenticaciones, pero puede afectar, flujos de olvido de contraseñas, chequeo binario, cookies, entre otras cosas, Según Robert Hansen, vice presidente de WhiteHat Security, dependerá totalmente del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T19:11:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo Proyecto – IT Talks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T17:27:23Z</updated>
    <published>2015-05-05T17:27:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada momento ideas rondan mi cabeza, sobre modos de compartir conocimientos, crear comunidades donde aportemos todos en beneficio de todos. En esto surge un nuevo proyecto donde pretendemos hacer exactamente eso, interactuar con personas experimentadas y aficionadas en diferentes ramas de la Tecnología de la Información, donde podamos compartir conocimientos, y mostrar de vez en cuando algunos de nuestros proyectos, nos place presentarles IT Talks. Para mi es un placer que Jose Moruno Cadima, @SniferL4bs, se haya montado conmigo en este proyecto, y pretendemos traerles algo interesante. IT Talks es un proyecto donde realizaremos hangouts periódicamente sobre diversos temas del área de la Tecnología de la Información, No solo centrarnos en temás específicos, sino, tratar de abarcar cada área[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T17:27:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Están comprometidos los políticos con el #softwarelibre ?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/estan-comprometidos-los-politicos-con-el-softwarelibre" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="politicos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T16:44:32Z</updated>
    <published>2015-04-30T16:44:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este año 2015 se celebran importantes elecciones en España ¿Está el software libre dentro de sus objetivos? Aunque cada vez estoy más desilusionado con los políticos y con las formas en que han “prostituido” palabras e ideas que alguna vez tuvieron algún valor, y a sabiendas que son meros actores en una representación a cargo de un director formado por los grandes capitales y multinacionales, estaría bien testear su grado de compromiso con el software libre. Puedes pensar que hay problemas más urgentes, que el paro, la crisis, la sanidad, etc son problemas más acuciantes que este, o que se trata una perorata más de unos frikis. Pero ten en cuenta que se gasta mucho dinero público en licencias de software privativo, por mencionar un caso práctico, sino queremos entrar en cuestiones más filosóficas.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/estan-comprometidos-los-politicos-con-el-softwarelibre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T16:44:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Día contra el DRM (#DayAgainstDRM) que te controla y te vigila</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/dia-contra-el-drm-dayagainstdrm-que-te-controla-y-te-vigila" />
    <category term="drm" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T17:15:08Z</updated>
    <published>2015-04-28T17:15:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El próximo 6 de mayo se celebrará el día mundial contra el DRM (Gestión Digital de Restricciones). Actúa y difunde!   Un nuevo año la FSF organiza el próximo 6 de mayo el día internacional contra el DRM en medios electrónicos que vigilan y controlan al usuario, recortando su libertad. ¿Pero qué es exactamente eso del DRM? DRM son las siglas en inglés de Digital Rights Management que traducido vendría a ser algo como Gestión Digital de Derechos. Eso que puede sonar tan bien, la gente de la Free Software Foundation lo ha rebautizado como Digital Restriction Management que quiere decir Gestión Digital de Restricciones, que se ajusta mejor a la realidad. Consiste en una práctica de imponer restricciones tecnológicas que controlan lo que los usuarios pueden hacer con los medios digitales (tales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/dia-contra-el-drm-dayagainstdrm-que-te-controla-y-te-vigila"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T17:15:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Publicada Vulnerabilidad en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/publicada-vulnerabilidad-en-wordpress" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T18:25:47Z</updated>
    <published>2015-04-27T18:25:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un investigador Finlandes, llamado Jouko Pynnönen, ha publicado los detalles de una vulnerabilidad de dia Cero descubierto en el core de WordPress 4.2 hacia atrás que le puede permitir a un atacante ejecutar código arbitrario en el servidor web. La vulnerabilidad le permite al atacante inyectar código javascript en el campo de comentarios de WordPress, el comentario debe de ser al menos de 66,000 caracteres y la acción se desencadena cuando el comentario es visto. El investigador indica: “ Un atacante no autenticado puede alojar código Javascript en los posts y páginas de wordpress, si es desencadenada por el administrador, esto da a lugar a ejecución de código del lado del servidor bajo configuraciones por defectos. Al parecer el script no se ejecuta en el Dashboard del administrador, sino,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/publicada-vulnerabilidad-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T18:25:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creado con Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre" />
    <category term="fsfe" />
    <category term="imagenes" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T15:35:05Z</updated>
    <published>2015-04-27T15:35:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una imágen para incluir en tu proyecto y difundir que está realizado con Software Libre. Si te gusta, usas, difundes y apoyas el software libre, ahora tienes unas cuantas imágenes, como la que muestra este artículo en la cabecera, que puedes utilizar para que todo el mundo lo sepa. Desde la web de la Free Software Foundation Europe (FSFE) comparten unas cuantas imágenes con el texto “Creado con software libre” para difundir al mundo las ventajas de usar software libre, y ayudar a convencer a otros de que deberían usarlo, o conocerlo, y tenerlo en cuenta. Estas imágenes que comparten en su página han sido creadas para ayudarte a difundir el mensaje de que utilizas software libre para realizar tu trabajo. Puedes utilizarla para incluirla en tu web, tu blog, añadirlas a una presentación, o en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T15:35:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡De Madrid a la nube! Implementando openstack con SUSE cloud</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud" />
    <category term="openstack" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="forosuse" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T10:21:40Z</updated>
    <published>2015-04-27T10:21:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parafraseando ese dicho que dice: “de Madrid al cielo” y cambiando el cielo por “la nube” o la computación en la nube, mediante SUSE cloud. El pasado 23 de abril de 2015 en Madrid hubo un evento en el que OpenCloud mostraba a los asistentes la manera de implementar Openstack mediante SUSE cloud. Un evento al que pude asistir gracias a la invitación y soporte de SUSE España. Trataré de explicar aqui lo que por allí aconteció Lo primero aclarar dos cosas. La primera es que a nivel técnico muchas cosas me sobrepasaron, pero tenía ganas de conocer algo más eso de OpenStack, la computación en la nube, etc… y este evento fue una gran oportunidad. La segunda es que este artículo (al igual que todo el blog) NO es un artículo del que reciba dinero, ni me pague nadie por escribir sobre su producto o[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T10:21:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

