<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-08T12:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-08T12:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¿Cual es tu historia de software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T11:34:19Z</updated>
    <published>2016-02-08T11:34:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las historias nos conectan con lo que hacemos. Todos venimos de diferentes orígenes y experiencias, algunos implicándose en el desarrollo de software libre, y otros no, pero todos conectados a esa filosofía. Cuando compartimos esas experiencias con otros, fortalecemos las conexiones entre el movimiento del software libre y otros movimientos en los que cada uno de nosotros estamos. Aprendemos sobre los caminos que unos tomaron para llegar a involucrarse en el software libre. En el 30 aniversario de la Free Software Foundation pidieron a alguna gente de la comunidad que compartieran sus historias. La Free Software Foundation, ha producido (con software libre) un pequeño vídeo en el que gente responde a dos preguntas, y cuentan sus historias relacionadas con el software libre. El vídeo y el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T11:34:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman estará por Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-06T11:34:02Z</updated>
    <published>2016-02-06T11:34:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El padre del software libre, Richard Stallman, visitará Barcelona este mes de febrero de 2016 Richard Stallman está permanentemente difundiendo el software libre por todo el mundo dando charlas. Algunas técnicas, y otras no. Pero creo que es interesante conocer de primera mano lo que este personaje revolucionario del mundo de la informática tiene que contar. Y este próximo 20 de febrero de 2016, Richard Stallman recalará en Barcelona, para dar una charla no técnica. Richard Stallman hablará sobre las metas y la filosofía del movimiento del Software Libre, y el estado y la historia del sistema operativo GNU, el cual junto con el núcleo Linux, es actualmente utilizado por decenas de millones de personas en todo el mundo. Esta charla de Richard Stallman no será técnica y será abierta al público.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T11:34:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un par de trucos rápidos sobre GNU Social</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/un-par-de-trucos-rapidos-sobre-gnu-social" />
    <category term="gnu-social" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="quitter" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-14T18:20:33Z</updated>
    <published>2016-01-14T18:20:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Usas GNU Social como red social? Aqui te dejo un par de trucos sencillos que desconocía y que te pueden ser útiles. GNU social es una red social (el ejemplo más recurrente es compararla con Twitter, salvando las distancias) desarrollada con software libre y que está basada en un modelo de red federada. Se compone de muchos nodos, que son capaces de comunicarse. Por tanto da igual en qué nodo tengas tu cuenta que podrás comunicarte con usuarios con cuentas en otros nodos. Desde que me bloquearon mi cuenta de Twitter, doy un uso más intensivo que hacía antes de mi cuenta en Quitter.no, uno de los nodos que componen GNU Social. Y cuando se me ocurren algunas cosas que echo en falta o que me gustaría ver implementadas, se las comento al “Podmin” (administrador del nodo en cuestión). Hoy en cuestión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/un-par-de-trucos-rapidos-sobre-gnu-social"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-14T18:20:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Paper – Servidor TACACS+ en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="tacacs" />
    <category term="cisco" />
    <category term="paper" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:35:03Z</updated>
    <published>2016-01-08T17:35:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que en estos últimos días he dedicado un poco de tiempo redactando unos ebooks. Primero por que en algunas ocasiones para los lectores es mas fácil seguirlos cuando hay mucha información, además de que pueden llevarlos en sus lectores. El día de hoy quiero compartir un Paper que redacte que estoy seguro que muchos lo aprovecharan. En muchas organizaciones la manera en que se controlan los accesos a los dispositivos de red no son los corrrectos. Se hacen uso de contraseñas únicas, protocolos inseguros y no se lleva un registro de lo que sucede en los dispositivos de red que se administran. En este paper hablo de un acercamiento mas seguro cuando hablamos de control de acceso y administración de dispositivos de redes en las organizaciones. Que Veremos? Situación actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T17:35:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free software Foundation certifica hardware que Respeta Tu Libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad" />
    <category term="fsf" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T11:34:40Z</updated>
    <published>2016-01-08T11:34:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tan importante como la necesidad de poder disponer de software libre es disponer de hardware libre que respete la libertad y privacidad del usuario. La Free Software Foundation lleva a cabo entre muchos de sus proyectos, uno dedicado a certificar hardware en base a unos criterios de respeto y libertad del usuario que los compra y utiliza. Ya hace un tiempo Richard Stallman escribió un par de artículos (que pudiste leer traducidos en mi blog) sobre la necesidad de hardware libre y las formas de conseguirlo: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/16/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres/ https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/18/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres/ El mundo de los productos de hardware es en muchos aspectos opaco en lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T11:34:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Meet Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T16:30:06Z</updated>
    <published>2016-01-07T16:30:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben hace un tiempo cree una serie de entradas para Introducir Docker. Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. He creado un Ebook con el fin de introducir el tema de una manera sencilla y fácil de entender, sacada de la serie de entradas que hicimos . A lo largo de esta guía veremos Qué es Docker Entiendiendo la Arquitectura Como se compara Docker con las Máquinas Virtuales Instalando Docker Usando Docker Creando Imágenes DockerFiles Cuando termine de leer esta guía será capaz de entender lo que es docker y como utilizarlo. Acá les dejo con la Guía, esperando que sea de gran provecho. Ebook – Meet Docker Nos Leemos en la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T16:30:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide" />
    <category term="linux" />
    <category term="ebbok" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T01:47:50Z</updated>
    <published>2016-01-05T01:47:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días había informado que trabajaría en un Ebook o Guía para explicar paso a paso lo que la herramienta Jshielder hace. Esto con la finalidad de que los administradores de sistemas o usuarios entiendan todos los pasos que ejecuta este script. Para los que no conocen JSHielder, pueden visitar la página del proyecto aquí. Para hablarles brevemente de lo que pueden esperar. En la guía explico que es Jshielder, y voy explicando la finalidad de cada función que ejecuta la herramienta y en los casos de las herramientas que instala, explicamos que son y como protegen nuestro servidor. Aquí les dejo la Guía, cualquier crítica o Sugerencia no duden en hacermela llegar en un comentario o a mi correo personal, jason_soto[AT]jsitech[DOT]com Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide Nos Leemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T01:47:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

