<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T17:34:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T17:34:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>SCRIPT – JackTheStripper + WordPress Install + WPHardening</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T02:59:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T02:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estuve hablando de un script en el que estaba trabajando y comentaba que les vendría bien a aquellos usuarios o Admins con mente de hacer una instalación limpia del CMS WordPress, pero una de las cosas que debemos ponerle especial atención es a la seguridad de todo el ambiente, digase servidor e instalación que muchos no le ponen la atención debida. Pues lo que hice aquí fue automatizar todo el proceso, Hardening del servidor, Instalación del CMS y el hardening de la instalación. Ya todos conocen lo que es JackTheStripper y se que deben conocer la herramienta de hardening de WordPress de mi amigo Daniel Maldonado, WPHardening, en caso de que no pues den click en el nombre para que lo conozcan. Que Hace el Script?? Pues inicia asegurando el servidor con los pasos que seguimos en JackTheStripper.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T02:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Puxa Stallman! Crónica de la visita de Richard Stallman a Oviedo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T11:12:19Z</updated>
    <published>2015-02-22T11:12:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una crónica personal de la visita de Richard Stallman en su charla de Oviedo este febrero de 2015. Autógrafo de Richard Stallman   Tal como comenté en el blog, Richard Stallman, el creador de GNU y el software libre, visitó de nuevo España. Esta vez Gijón, Oviedo y Zaragoza serían las ciudades por las que pasearía melena al viento. Esta es mi crónica personal de la cita de Oviedo, a la que asistí. Toda una experiencia que todo geek tendría que tener! ;) Finalmente, después de mucho dudar, decidí hacer la maleta y asistir a la charla de Stallman en Oviedo. La oportunidad era única, estaba relativamente cerca y no había otras citas que me lo impidiesen. Además habría otros hackers que iban a asistir, como por ejemplo Jessica, bloguera y activista incansable, que hizo de anfitriona, y Dani Rulos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T11:12:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Enero de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15" />
    <category term="supporter" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T19:29:01Z</updated>
    <published>2015-02-20T19:29:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T19:29:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Sabemos donde vives!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/sabemos-donde-vives" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T19:18:54Z</updated>
    <published>2015-02-16T19:18:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tu navegador revela mucho de ti, y de tu actividad en internet.   Tu navegador de internet sabe muchas cosas de ti, y las revela, sabiendo donde leer. Tu dirección, ubicación, pais, ciudad, y muchas otras cosas que quizás no creerías! ¿No lo crees? Haz la prueba! Entra en el siguiente enlace y sorpréndete lo fácil que sería saber desde donde te conectas: https://www.browserleaks.com/ ¿Sorprendido? Tus datos, hábitos de navegación, páginas que visitas, y rastro que dejas por internet es información y vale dinero. Por no hablar de las bases de datos que se pueden crear de cómo consumes internet. Primero fue: “No tengo nada que esconder” y después será: “Si censuran internet, será por mi bien.” Tu proveedor de internet, u otras empresas pueden censurar los contenidos a los que accedes, etc… Lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/sabemos-donde-vives"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T19:18:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Amo el Software Libre – #ILOVEFS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/amo-el-software-libre-ilovefs" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-14T16:06:28Z</updated>
    <published>2015-02-14T16:06:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es el día de los enamorados, fecha artificiosas que se celebra en buena parte del mundo para demostrar a tu amada que la amas pero que está diseñada para aumentar las ventas de los grandes comcercios. Personalmente no creo en el día de San Valentín  ya que pienso que el verdadero amor se demuestra todos los días y en cosas más cotidiáneas, pero la Free Software Foundation Europe ha querido aprovechar esta efemeride para que todos los que amamos el Software Libre demostremos al resto del mundo este amor. La Comunidad KDE ya lo ha anunciado en su boletín y yo, que también amo el Software Libre, lo quiero poner de manifiesto en esta entrada. Amo el Software Libre – #ILOVEFS Como suelo contar mi visión del Software Libre ha ido cambiando mucho desde que me inicié en este mundo. Claro está que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/amo-el-software-libre-ilovefs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-14T16:06:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dono a KDE. Pago por disfrutar de la libertad del software.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/dono-a-kde-pago-por-disfrutar-de-la-libertad-del-software" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-10T20:49:15Z</updated>
    <published>2015-02-10T20:49:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;KDE es uno de los proyectos más importantes dentro del mundo del software libre. Y donando fomentas y apoyas esa libertad. Cuando decimos software libre no nos referimos al precio, nos referimos a la libertad de poder usar, estudiar, compartir, modificar y redistribuir un software. Nos referimos a la libertad del usuario. Por eso a veces se confunden términos. Libre no implica que sea gratis, y viceversa. Por el blog he hablado en más de una ocasión sobre lo importante que es que los usuarios de un software libre donen al proyecto que más les interese o les atraiga. Puedes donar tu tiempo, conocimientos o dinero, todo es importante. Los usuarios con su tiempo y conocimientos, desarrollan, difunden y mejoran un software libre. Pero todo eso, aunque los usuarios lo hagan de manera desinteresada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/dono-a-kde-pago-por-disfrutar-de-la-libertad-del-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-10T20:49:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GNU Health en openSUSE, Software libre al servicio de las personas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/gnu-health-en-opensuse-software-libre-al-servicio-de-las-personas" />
    <category term="opensuse-13-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="medicina" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T13:01:36Z</updated>
    <published>2015-02-02T13:01:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre no es sólo código. Con proyectos como GNU Health se trata de sanidad, de personas y de desarrollo. GNU Health es un sistema desarrollado como software libre de Gestión Hospitalaria y de Información de Salud que ofrece las siguientes funciones: Expediente Médico Electrónico (EMR) Sistema de Gestión Hospitalaria (HIS) Sistema de Información de Salud Una opción libre y muy completa de gestión de usuarios de un centro de salud, con manejo de gran cantidad de datos de cada usuario. Sencillo y libre! Ya hace un tiempo, en un post os hablé de GNU Health que conocí navegando por la red, fue con el motivo de su versión 2.0 https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2013/07/09/software-libre-salud-y-sanidad-eso-es-gnu-health/ Durante todo este tiempo, desde ese post, GNU Health ha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/gnu-health-en-opensuse-software-libre-al-servicio-de-las-personas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T13:01:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

