<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-09T15:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-09T15:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hackeando con GPG</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gpg" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="cifrado" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T14:44:00Z</updated>
    <published>2015-06-09T14:44:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pruebas, y más pruebas con GPG, la herramienta de cifrado de software libre. Ayer te encontraste en el blog, un montón de letras, símbolos y números sin sentido en esta entrada del blog: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/06/08/cifrando-que-es-gerundio/ Y pensaste: ¿se le habrá ido la olla? ¿se le ha colado un alienígena en el blog? ¿La NSA ha interceptado sus mensajes? o quizás pensaste cosas peores!! ¿Qué pasó? El post de ayer necesitaba de tu atención, la herramienta GPG y poner un poco por parte del lector para poder “descifrar” lo que ponía… La idea me vino de este artículo de la web de DanielSide: http://danielside.nom.es/2015/04/24/post-anti-vigilancia/ Y de que la Free Software Foundation celebraba un año de la creación de su infografía para dar a conocer GPG y cómo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T14:44:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cifrando que es gerundio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/cifrando-que-es-gerundio" />
    <category term="gpg" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T10:21:20Z</updated>
    <published>2015-06-08T10:21:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;—–BEGIN PGP MESSAGE—– Version: GnuPG v2 hQIMAxasncmJbMjoARAAkJqp4ZdWnlYaAy+JmCfN3SMCc9BvH4HSlUOYisttwYdB qmcdZFPgNlVDxm4hAB1wAfvJJ0zohOkWHueOpFuBaxghlnpHmq2ZI3SRaNEcyulQ qCg+OK8IPrm2vZIsQIIIDCrlrpyCjr6kcaP7qCY2d/wW5dghYjk298g9Zzb7j9Dr 9zVLnRaREtiksp2w8v9Vpj1hW7uJvy6JSSXK2ccu8OnTgxjO8G91eEK+8s6mtkW7 jKlv1SYUAvCehk7PmtraQdFACCK4p79VHfhWRl0v4wBivxlocMWVT7HsE0O+dwti WFWLhxNHloiJPB7gNAC+J4zaViZVfU04Za4wNF+c8lVbHSmnB2KBzc0gR9fl5ztM LpF/XbOpHXRAqRh7WH5+FYIVYdp9CowmcsTVXJLeVeGllXxDtupo0PlTUwZemcfL VHmLpxkoJIVpEtEX77foj4pOeNiUhah8nJ27ef1Ep4ItAXPDjGR7j8wiwHNtfnLr lnlDt4ek2XwF1cVW1DU/4tLHJaDVPsDP2L7OTM0eCuzGm9FBJErz+s5WugU/rI/F wtFAQJHgBOlvzNnXAUc14m0MdVnZMgTvXtQByprOQ+ZInTNBMGGIKcpJ56tme7Pn Xh/ilUMm6yh9wdnHqG9Tz9v0Y+Q+PgTlou8OK5PRuodkQyXWh/sys6JxwKA7uhHS 6gF6TpXEncX9HM1Z5JoMXVRA47RwSvg57/CuBQel4RFIv9aFpc7cdYxN/GeBDokM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/cifrando-que-es-gerundio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T10:21:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comparte en Diaspora* mediante la API de Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/comparte-en-diaspora-mediante-la-api-de-firefox" />
    <category term="firefox" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="diaspora" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T18:46:46Z</updated>
    <published>2015-05-25T18:46:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comparte contenido de manera sencilla en Diaspora* mediante el botón propio de Firefox. ¿Eres usuario/a de la red libre y federada de Diaspora? ¿Utilizas Firefox como navegador? Aqui tienes una opción más para compartir contenido en esa red social de manera sencilla. Ya por el blog he traido en anteriores post trucos para una navegación y utilización más satisfactoria de Diaspora* la red social libre y federada. Por ejmeplo te enseñé a añadir el botón de compartir en Diaspora* en blogs de WordPress, también escribí otro artículo sobre cómo compartir contenido en Diaspora* con Firefox. Pero no te preocupes, este no es una nueva repetición de esos artículos. Esta es una nueva opción que he conocido hoy y que comparto contigo, por si te interesa. Tal como puedes ver en la imagen que encabeza el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/comparte-en-diaspora-mediante-la-api-de-firefox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T18:46:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yakuake con estilo Breeze en Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/yakuake-con-estilo-breeze-en-plasma-5" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="terminal" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T10:21:06Z</updated>
    <published>2015-05-20T10:21:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres integrar el aspecto de Yakuake con el tema Breeze de Plasma 5? Veamos cómo hacerlo Haz click sobre la imagen para ampliar   Yakuake es la terminal siempre lista con un simple toque de tecla, por defecto F12. Pulsando esa tecla de la parte superior de la pantalla se despliega una terminal lista para meter los comandos que necesitemos. Desde que conocí esta aplicación de KDE hace ya un tiempo, siempre la tengo instalada y siempre a punto para cuando necesite una consola de manera rápida. Para instalarla consulta el gestor de paquetes de tu distribución. Y desde que actualicé mi openSUSE Tumbleweed a Plasma 5.3 el skin que estaba utilizando en Yakuake, no se integraba con el theme del nuevo plasma, que no es otro que Breeze. Así que decidí buscar y me encontré con un usuario que hace[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/yakuake-con-estilo-breeze-en-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T10:21:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando #Markdown en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/usando-markdown-en-wordpress" />
    <category term="aaron-swartz" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="markdown" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-19T15:46:54Z</updated>
    <published>2015-05-19T15:46:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres utilizar Markdown para escribir tus entradas en WordPress? Veamos cómo hacerlo Markdown es un tipo de lenguaje de marcas muy sencillo y versátil creado por John Gruber y el imprescindible y malogrado Aaron Swartz. Con una curva de aprendizaje muy suave y que podremos utilizar en nuestro blog de wordpress. Desde hace un tiempo he estado investigando sobre lenguajes de marcado. Ya había utilizado algo el lenguaje wiki, y hace unas semanas las chicas de la web de El Binario organizaron una gran charla dada por Maxxcan sobre LaTeX, que te recomiendo escuchar. Podcast LaTeX: Introducción a los lenguajes de marcado Los lenguajes de marcado te ofrecen la comodidad de poder enriquecer el texto con palabras o párrafos en negrita, cursiva, incluir enlaces o imágenes añadiendo unas simples marcas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/usando-markdown-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-19T15:46:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Mayo de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-15T10:21:20Z</updated>
    <published>2015-05-15T10:21:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-15T10:21:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman y el software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T21:04:20Z</updated>
    <published>2015-05-14T21:04:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para aquellos que no sepan exactamente quien es Richard Stallman os voy a hablar un poco sobre el. Personalmente creo que es un extremista o radical y hay determinadas declaraciones suyas que no comparto pero es innegable su aporte al mundo del software libre, al Cesar lo que es del Cesar. Gracias a su espíritu radical los demás podemos disfrutar de sus aportes en el universo GNU/Linux. Una de sus frases mas famosas es: La libertad no es elegir tu a amo, es no tener amo  No os voy a contar la biografía de Richard Stallman, simplemente os daré unos pocos datos para saber quien es. Stallman nació en el año 1953 y entre sus logros están: Creo el editor GNU emacs Creo el compilador GCC Hizo el depurador GDB Fundo la Free Software Foundation o FSF Consiguió muchas cosas mas pero no os quiero dar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T21:04:20Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

