<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-25T11:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-25T11:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Crónica personal de #Akademyes 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T10:23:10Z</updated>
    <published>2015-07-25T10:23:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes 2015 en A Coruña siempre será “mi primera vez” de toma de contacto con la comunidad de KDE. Esta es mi crónica personal de lo que por aqui he vivido. Akademyes es la reunión de usuarios, desarrolladores y simpatizantes de KDE. Ya anuncié que este año tenía intención de asistir y ver qué es lo que iba a ocurrir por aquí. Y plasmaré (nunca mejor dicho, ya sé que es un chiste muy friki y muy malo ;) ) lo que por aquí ocurrió, visto bajo mi punto de vista. El jueves 23 de julio de 2015 a buena hora emprendí viaje a Galicia, concretamente A Coruña, todo discurrió sin incidentes. Llegada al hotel, comida, y asistir a la inauguración de esta Akademyes. Podéis echar un vistazo al programa de actividades de estos dos días en este enlace: https://www.kde-espana.org/akademy-es2015/programa.php[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T10:23:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seguridad en Aplicaciones #DevTalks #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/seguridad-en-aplicaciones-devtalks-ittalks" />
    <category term="web" />
    <category term="devtalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T20:23:03Z</updated>
    <published>2015-07-22T20:23:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como antes habíamos hablado, no importa los controles perimetrales que coloquemos, si tenemos una aplicación vulnerable publicada, es como si dejáramos la puerta abierta a un malintencionado. Es de suma importancia que le pongamos mucha atención a la Seguridad en nuestras aplicaciones y que se fomente eldesarrollo seguro en las organizaciones. Acompáñanos a este Hangout donde Mi Persona @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs, estaremos junto a Eugenia Bahit @eugeniabahit, hablando sobre Seguridad en Aplicaciones. Hablaremos sobre los puntos importantes que debemos tener en cuenta y algunas recomendaciones. La cita es el Viernes 14 de Agosto 2015, a las 8:00PM (GMT-04) Pueden Visitar la Página del Evento No se lo pierdan, Links de Interés Canal IT-Talks Site IT-Talks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/seguridad-en-aplicaciones-devtalks-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T20:23:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper y sus nuevas Mejoras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T15:23:11Z</updated>
    <published>2015-07-22T15:23:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía un tiempo que no trabajaba con el viejo Jack, por trabajo y demás. Lo que si es que en este mundo de la Seguridad y Administración de Sistemas, tenemos muchas experiencias, vemos y nos topamos con debilidades de seguridad, esto me lleva siempre a ir anotando las mejoras y las ideas que van llegando a mi cabeza para reducir lo más posible la superficie de exposición de un servidor de Linux. Pues pude sacar un tiempo y ahora les voy a comentar lo que hemos agregado a la herramienta y algunas cosas que debemos tener pendientes. Si no conoces el proyecto de JackTheStripper, date un vuelta por aquí. Por el momento los cambios están para las versiones de Ubuntu Server 14.04LTS y 15.04LTS, pero iré actualizando las otras versiones y de la misma manera el post para que estén informados. Hablemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T15:23:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OSSIM – Open Source Security Information Management</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/ossim-open-source-security-information-management" />
    <category term="ossim" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="siem" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:58:44Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:58:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días les estuve hablando de la importancia de contar con un SIEM en nuestra infraestructura. Pueden ver el Post Aquí. En el mismo Post les hable que una buena solución SIEM Open Source era OSSIM, y de el les voy hablar. OSSIM ( Open Source Security Information Management ) es un SIEM Open Source que integra una gran cantidad de herramientas para asistirnos en la detección de Intrusos, Visibilidad en la red, Seguridad informática, entre otros. OSSIM ejecuta estas funciones usando componentes de seguridad muy conocidos integrados con Debian y con una interfaz gráfica web. Todas estos componentes pueden ser manejados desde la interfaz gráfica ademas de permitirnos visualizar las informaciones recolectadas. Hablando un poco de los Componentes. Servidor Es el componente central y ejecuta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/ossim-open-source-security-information-management"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:58:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrevista a Matthias Kirschner vicepresidente de la @fsfe que dará una charla en #Akademy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/entrevista-a-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-que-dara-una-charla-en-akademy" />
    <category term="fsfe" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-18T12:33:18Z</updated>
    <published>2015-07-18T12:33:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lee en español la entrevista al vicepresidente del la Free Software Foundation Europe antes de su charla en el Akademy 2015. Desde la web de KDE han realizado una entrevista a Matthias Kirschner, el vicepresidente de la FSFE. Una entrevista para conocer más a esta importante persona del mundo del software libre que estará este año 2015 dando una charla en Akademy, la reunión de KDE que se celebra en A Coruña. La entrevista se desarrolla en inglés y la puedes leer en el siguiente enlace: https://dot.kde.org/2015/07/15/akademy-2015-keynote-matthias-kirschner Me parece interesante conocer un poco más a la persona, y sus ideas sobre el software libre, y su papel en la sociedad y la democracia. Así que la he traducido en el blog al español para que la leas. Respeta la licencia de la traducción y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/entrevista-a-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-que-dara-una-charla-en-akademy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-18T12:33:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman y el software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T14:57:17Z</updated>
    <published>2015-05-14T21:04:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para aquellos que no sepan exactamente quien es Richard Stallman os voy a hablar un poco sobre el. Personalmente creo que es un extremista o radical y hay determinadas declaraciones suyas que no comparto pero es innegable su aporte al mundo del software libre, al Cesar lo que es del Cesar. Gracias a su espíritu radical los demás podemos disfrutar de sus aportes en el universo GNU/Linux. Una de sus frases mas famosas es: La libertad no es elegir tu a amo, es no tener amo  No os voy a contar la biografía de Richard Stallman, simplemente os daré unos pocos datos para saber quien es. Stallman nació en el año 1953 y entre sus logros están: Creo el editor GNU emacs Creo el compilador GCC Hizo el depurador GDB Fundo la Free Software Foundation o FSF Consiguió muchas cosas mas pero no os quiero dar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T21:04:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Difunde qué es @torproject con estos PDF’s en español</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/difunde-que-es-torproject-con-estos-pdf-s-en-espanol" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T15:53:24Z</updated>
    <published>2015-07-11T15:53:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Tienes que dar una charla o hacer una presentación en un “hacklab” sobre qué es la red Tor? Este material te puede ayudar. La búsqueda de privacidad y anonimato en la red ya no es (o no debe ser) cosa de extremistas, o frikis. Debemos tratar de mantener nuestra privacidad cuando usamos la red de redes. Sin embargo muchos son los intereses que agreden y nos roban esa privacidad. Gobiernos que espían a sus ciudadanos (y nop, no estoy hablando de lejanos países, aqui en la vieja Europa y en “ejemplos democráticos” como EE.UU es algo que está a la orden del día) redes sociales (Facebook, Twitter, Google …) que seducen a sus usuarios para que a cambio de ciertas herramientas, ellos te sacan la máxima informacion de ti y te vigilan hasta límites que parecen increíbles. ¿Todo son agresiones? ¿No[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/difunde-que-es-torproject-con-estos-pdf-s-en-espanol"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T15:53:24Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

