<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-27T11:03:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-27T11:03:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¡De Madrid a la nube! Implementando openstack con SUSE cloud</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud" />
    <category term="openstack" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="forosuse" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T10:21:40Z</updated>
    <published>2015-04-27T10:21:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parafraseando ese dicho que dice: “de Madrid al cielo” y cambiando el cielo por “la nube” o la computación en la nube, mediante SUSE cloud. El pasado 23 de abril de 2015 en Madrid hubo un evento en el que OpenCloud mostraba a los asistentes la manera de implementar Openstack mediante SUSE cloud. Un evento al que pude asistir gracias a la invitación y soporte de SUSE España. Trataré de explicar aqui lo que por allí aconteció Lo primero aclarar dos cosas. La primera es que a nivel técnico muchas cosas me sobrepasaron, pero tenía ganas de conocer algo más eso de OpenStack, la computación en la nube, etc… y este evento fue una gran oportunidad. La segunda es que este artículo (al igual que todo el blog) NO es un artículo del que reciba dinero, ni me pague nadie por escribir sobre su producto o[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T10:21:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drupal deploy y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T18:56:02Z</updated>
    <published>2015-04-17T18:56:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior hablaba sobre los CMS y JackTheStripper, y les mencionaba como iban WordPress y Joomla luego de asegurar el server con JackTheStripper. Pues muchos usuarios me comentaban los problemas que presentaban con Drupal y el día de hoy monté mi server de prueba para determinar exactamente que impedía que Drupal se ejecutara sin problemas. Decidí crear un post solo con este tema, para ir agregando cualquier solución a futuros problemas que los usuarios puedan aportar. Según mis pruebas lo único que pude determinar es que algunos paquetes de PHP que drupal necesita , JackTheStripper no los instala, así que será necesario que el usuario los instale manualmente, no lo agregamos a JTS ya que muchas aplicaciones web no hacen uso de esos paquetes y en realidad lo ideal es que no instalemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T18:56:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Kdenlive 15.04.0 que ya es oficialmente de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde" />
    <category term="noticias" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T16:43:35Z</updated>
    <published>2015-04-17T16:43:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lanzada la nueva versión de uno de los grandes editores de vídeo de software libre. Ayer se anunció el lanzamiento de la versión 15.04.0 de Kdenlive, con muchas mejoras, y donde se da un paso adelante no sólo en el código, sino en la comunidad. Desde que empecé en esto de GNU/Linux, con KDE como escritorio por defecto, Kdenlive ha sido una de esas aplicaciones necesarias. Me gusta la edición de vídeo, y siempre he hecho alguna que otra cosilla, y Kdenlive ha sido mi opción frente a a otras. Es sencillo de utilizar, y aunque con ciertas limitaciones, se ve que va mejorando y se está trabajando en ello. Todavía me acuerdo cuando hace algunos años, se cerraba de forma intempestiva perdiéndose todo el trabajo desde la última vez que habías guardado el proyecto. Ahora se le nota más maduro, y esos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T16:43:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Abril de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-abril-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T16:02:28Z</updated>
    <published>2015-04-15T16:02:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-abril-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T16:02:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Software libre para periodistas, hacktivistas y confidentes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/software-libre-para-periodistas-hacktivistas-y-confidentes" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacktivismo" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T15:31:00Z</updated>
    <published>2015-04-03T15:31:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada vez nuestras comunicaciones por la red son más vigiladas y rastreadas. Y más si eres periodista, hacktivista o eres un confidente con un secreto para revelar. Utiliza herramientas de software libre para mantener tu anonimato. Hace ya muchos años, garganta profunda, habló y reveló secretos a periodistas del periódico Washington Post, que hizo que tuviera que dimitir el presidente de los EE.UU. Hoy si tienes un secreto que quieres que salga a la luz, existen herramientas de software libre para proteger tanto al periodista como al confidente o activista que revela ese secreto. El software libre y las herramientas y medios desarrollados por voluntarios en todo el mundo hacen posible eso.Para ello existe un medio de filtrar información de manera anónima que se llama Secure Drop, una herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/software-libre-para-periodistas-hacktivistas-y-confidentes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T15:31:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>FLISOL 2015 en España. Entrevista con los organizadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/flisol-2-15-en-espana-entrevista-con-los-organizadores" />
    <category term="noticias" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="flisol" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-02T10:30:51Z</updated>
    <published>2015-04-02T10:30:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada año, el último sábado de abril se organizan jornadas de difusión de Software Libre de forma simultánea en varios cientos de localidades del planeta, un macroevento conocido como FLISOL. Y entre ellos también hay una cita en España. El 25 de Abril de 2015 será este año la fecha en que se celebre FLISOL (Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre) una vez más (y ya van 11) el encuentro anual en distintas capitales de toda Latinoamérica, y entre ellas también habrá una cita en España, concretamente en Oviedo. La gente del colectivo HackLab Pica-Pica, que fueron los que organizaron las charlas de Richard Stallman en Gijón y Oviedo, no paran y por sexto año vuelven a organizar un FLISOL en España, siendo así la única ciudad en toda España donde se celebre este gran evento de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/flisol-2-15-en-espana-entrevista-con-los-organizadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-02T10:30:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AmayaOS, software libre y más en Villadiego-Burgos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-30T10:21:15Z</updated>
    <published>2015-03-30T10:21:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre es algo más que bits. Es una comunidad que en torno a diferentes temas y con un interés común se juntan, debaten, comparten y se divierten hackeando. Este domingo 5 de Abril de 2015 se celebrará en la localidad de Villadiego en la provincia de Burgos en España un encuentro con el sotware libre como denominador común y AmayaOS como pieza clave. Estás invitado ¿te apuntas? Compartir y conocer a la comunidad que está detrás del software libre es una manera de difundir, de “cargar las pilas” y de sentir que esto que nos gusta es algo más que un sistema operativo, o un programa. Y el Open Event es una de esas ocasiones para juntarse, aprender, difundir, y conocer más hackers que gustan de una pasión común. Este evento (a pesar de su nombre foráneo) se llevara a cabo en pleno corazón[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-30T10:21:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

