<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-06T10:02:06Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-06T10:02:06Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>#openSUSE leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="42" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T09:52:36Z</updated>
    <published>2015-07-06T09:52:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un pequeño paso para el camaleón, un gran salto para openSUSE. Finalmente después de muchas deliberaciones y discusiones en las listas de correo, el consejo de openSUSE ha hablado. Y ya tenemos nuevo nombre oficial del nuevo openSUSE. Con el anuncio por parte de SUSE de disponer el núcleo de la distro en OBS, para sobre ella poder construir openSUSE, esta entraba en una nueva etapa. openSUSE así, tal como has podido leer en el blog en primicia, entrará en una nueva etapa, lo que supone un salto importante. La inclusión del núcleo de SUSE, supone un aumento de la gran estabilidad que ya de por sí tiene openSUSE. Además se aumenta el tiempo de desarrollo, por lo tanto habrá soporte oficial por más tiempo. Además openSUSE se alinea con SUSE y sus lanzamientos de servicepack en su distro de pago.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T09:52:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abrir una carpeta de música con VLC en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde" />
    <category term="vlc" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-02T16:52:07Z</updated>
    <published>2015-07-02T16:52:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres abrir directamente con VLC una carpeta que contiene archivos de música? Veamos como hacerlo en KDE Haz click para ampliar la imagen Cuando tienes una carpeta de música quizás prefieras abrirla directamente con el reproductor VLC para reproducir los archivos de música que contiene. Para ello añadiremos esa opción en el menú de servicio “Abrir con…” tal como muestra la imagen que encabeza el artículo. Este artículo surgió de una consulta hecha por una usuaria en el foro oficial de openSUSE en español, e investigando di con la manera de hacerlo. Este es el enlace al post del foro. http://www.forosuse.org/forosuse/showthread.php?t=32698 Pero realizarlo vamos a: Ajustes de Escritorio → Aplicaciones → Ajuste de aplicaciones por defecto → Gestor de archivos (el texto puede variar ya que yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-02T16:52:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aprendiendo a instalar #openSUSE desde cero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/aprendiendo-a-instalar-opensuse-desde-cero" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T10:15:27Z</updated>
    <published>2015-06-30T10:15:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este verano Geeko, el camaleón de openSUSE, se refugia bajo la sombra del helicóptero. En este blog, has podido leer muchos artículos, tutoriales, noticias, entrevistas, cotilleos, etc sobre openSUSE mi distribución de GNU/Linux de cabecera. Pero es un gustazo cuando otras webs escriben mejores artículos, detallados, sencillos y útiles. Este es el caso que os traigo hoy por aqui. GNU/Linux, cada vez es más sencillo de configurar y de utilizar. Las distintas comunidades de las distintas distribuciones hacen un gran trabajo para hacer accesible GNU/Linux para todos. Pero siempre está bien que alguien nos explique los conceptos desde cero, sin presuponer que deberíamos saber cosas de las que no sabemos. Bien, ese trabajo de hacer grandes artículos, en este caso para openSUSE lo está haciendo (y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/aprendiendo-a-instalar-opensuse-desde-cero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T10:15:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón II: configurando openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-ii-configurando-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-29T14:32:40Z</updated>
    <published>2015-06-29T14:32:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que reconocer que estoy disfrutando mucho de la experiencia de uso que proporciona openSUSE 13.2 con KDE. Esta serie de artículos veraniegos me están permitiendo descubrir más a fondo a una distribución GNU/Linux de tremenda enjundia y peso dentro del mundillo, y a fe que existen motivos más que sobrados para ello. Lo cierto es que me ha venido de perlas, pues hace algunos días que ha regresado a Ubuntu Trusty (versión de soporte extendido, recordemos) el molesto error de la caída de la red inalámbrica y la merma de velocidad. Por el momento tengo a openSUSE con lo más básico instalado, a la espera de ir construyendo junto a vosotros, documentando en artículos, un sistema completo para mi uso y disfrute. Hoy vamos a poner la siguiente piedra en nuestra fortaleza "opensusera" con los pasos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-ii-configurando-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-29T14:32:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón I: instalando openSUSE 13.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:49:38Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El relevo estacional que supone la llegada del verano y el adiós de la primavera es, para la gran mayoría de los mortales, el más esperado y el que contiene una mayor carga significativa de que algo cambia: el trabajo por el ocio, el fresco por el calor, el estudio por la fiesta. Repasando mis anteriores veranos desde que existe el blog me encuentro con una primera toma de contacto con mi realidad de "distro hopper" en 2012; la asunción,  con proclama incluida, de Chakra como distribución favorita en 2013 y la crisis linuxera que me llevó a tomarme un respiro el pasado año. Fue precisamente esta última la causante de que me pasase el período estival iniciando en Windows y disfrutando de su casi única ventaja incuestionable sobre GNU/Linux: los videojuegos de cierta enjundia. Imagen de victorhckinthefreeworld[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tu captura de pantalla de openSUSE tiene premio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/tu-captura-de-pantalla-de-opensuse-tiene-premio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="regalos" />
    <category term="concurso" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T10:30:24Z</updated>
    <published>2015-06-17T10:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Y mi captura de pantalla lo tuvo! ¿Quieres verlo? Si lees este blog presupongo tu nivel de frikismo-openSUSERO nivel medio alto. Así que podré darte envidia con la imagen que encabeza el artículo! :P Hace unos meses ya publiqué un artículo donde comentaba que en el foro en inglés de openSUSE iban a poner en marcha un concurso mensual de capturas de pantalla de openSUSE, puedes leer ese artículo en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/31/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse/ Y oye yo participaba, no con el ánimo de ganar, sino simplemente de disfrutar pasar un buen rato, ver los escritorios de otros usuarios, etc… Pero este pasado mes de mayo, el ganador de la votación fui yo mismo. Gracias a aquellos que votaron por mi escritorio… Puedes ver el hilo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/tu-captura-de-pantalla-de-opensuse-tiene-premio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T10:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elegir una distribución Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T16:23:43Z</updated>
    <published>2015-06-16T15:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando suelo recibir correos electrónicos de lectores del blog con una pregunta que, en principio, podría parecer muy sencilla de responder para alguien que lleva usando Linux desde 2007 de forma ininterrumpida. Y escribo podría, en condicional, porque bastan unos minutos de reflexión para concluir que de fácil no tiene nada. Son tantas las distribuciones, tantos los escritorios y gestores de ventanas, tantísima posibilidad de elección que sin duda resulta abrumadora para personas que solamente han conocido Windows, y conocer no implica necesariamente dominar, por otra parte. Me preguntan, como ya habréis deducido, por "la mejor distribución Linux para principiantes". O sin el "para principiantes", también. Simple y complicada cuestión: "¿cuál es la mejor distribución Linux?" Imagen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T15:34:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

