<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-24T15:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-24T15:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Primera milestone de la nueva openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/primera-milestone-de-la-nueva-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone1" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T14:59:17Z</updated>
    <published>2015-07-24T14:59:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La novedosa openSUSE Leap 42.1 lanza su primera versión milestone, para probar y testear el futuro. openSUSE está de revolución, y estrena nuevo nombre de lanzamiento. Pero no sólo cambia el aspecto exterior, sino que por dento, también sufre una gran transformación ¿cual? que será la primera basada en parte en el código fuente de SUSE Linux Enterprise, echa un vistazo a esta primera milestone. Se ha utilizado el término milestone, para este primer lanzamiento, en vez del antiguo término de versión Alpha ya que esta milestone puede ser utilizada e instalada sin necesidad de utilizar los subsistemas que más tarde se incorporarán en el lanzamiento oficial de Leap. Mientras que Tumbleweed, la versión rolling release de openSUSE, está a la última con software actualizado en sus últimas versiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/primera-milestone-de-la-nueva-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T14:59:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón IV: KDE Connect en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T15:52:42Z</updated>
    <published>2015-07-20T15:52:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuarta entrega de nuestra serie de artículos dedicados a openSUSE 13.2, el sistema que estoy disfrutando durante esta época estival, aun cuando los familiares a los que hacía referencia en el primero de ellos ya se marcharon. Me voy a ocupar hoy de la instalación y puesta en marcha de una maravilla de aplicación, creada por Albert Vaca y de la que ya he escrito con anterioridad: KDE Connect. La uso en cada instalación de KDE de la que dispongo, e incluso en Ubuntu 14.04, aunque para ello tenga que instalar algunas dependencias del escritorio para el que fue creada. Para quienes no la conozcan, una breve introducción a la función que realiza: KDE Connect es una aplicación que nos permite enlazar un móvil con Android y un escritorio GNU/Linux. Equivale, si bien presenta ciertas diferencias, a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T15:52:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE Leap 42.1 ya calentando motores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1-ya-calentando-motores" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T16:04:49Z</updated>
    <published>2015-07-15T16:04:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva versión de openSUSE ya se está cocinando a fuego lento. openSUSE tomando impulso para dar el salto! Hace algo más de una semana ya pudiste leer en este blog en primicia el anuncio oficial de la nueva versión de lanzamiento regular de openSUSE, la que será conocida como openSUSE Leap 42.1 Aqui tienes el enlace por si te lo perdiste. https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/07/06/opensuse-leap-42-1/ Hechas las presentaciones es hora de encender el horno y empezar a echar ingredientes para terminar cocinando la nueva Leap 42.1 que tiene fecha de lanzamiento para noviembre (aunque no está determinado) Por tanto la comunidad de openSUSE ha empezado el desarrollo de esta nueva versión estable de openSUSE. Para ello utilizan openQA ¿no sabes qué es eso? Aqui tienes otro enlace interesante:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1-ya-calentando-motores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T16:04:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenSUSE leap 42.1, el gran salto de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/opensuse-leap-42-1-el-gran-salto-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="guia" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="opensuse-13-1" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T06:02:48Z</updated>
    <published>2015-07-15T06:02:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No me puedo creer que haya tardado tanto en dar esta noticia, pero lo cierto es que en la actualidad hay muchos blogs que informan muy bien de openSUSE y yo no me sentía bien repitiendola. Pero ya ha pasado una semana, me ha dado tiempo para digerir bien la información y ya puedo comentar que la próxima versión de la distribución del camaleón se llamará openSUSE leap 42.1, un cambio de nombre y de filosofía.   OpenSUSE leap 42.1 En circunstancias normales esta noticia hubiera salido casi al mismo tiempo de hacerse oficial, pero dado que hay varios grandes blogs que ya han publicado sobre ella, como Victorhck in the free world, no me he visto en la necesidad de repetir con premura dicha información y he preferido dejar que pasara un poco de tiempo para tener una visión más clara del asunto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/opensuse-leap-42-1-el-gran-salto-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T06:02:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón III: instalar impresora en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iii-instalar-impresora-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="hp-laserjet" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T14:47:02Z</updated>
    <published>2015-07-06T14:47:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me estoy tomando con mucha calma mi inmersión en openSUSE. Al contrario que en anteriores saltos de distribución GNU/Linux, con esta me dedico a paladear cada paso que doy, en contraposición a pasadas tardes "distrohopperas" donde me liaba la manta a la cabeza y no paraba hasta dejar el sistema listo para su uso. Momento en el cual, todos los que habéis padecido eso lo sabéis, llega el siguiente cambio... Y reiniciamos el bucle infinito. Con openSUSE, ya veis que no es el caso, y publico hoy el tercer artículo, dedicado a la tarea no siempre sencilla de instalar mi impresora HP Laserjet 1018 en el equipo. Se trata de una impresora láser monocromo, con bastantes añitos ya a sus espaldas, que me vino heredada por el cierre de un negocio familiar. En su momento costó 80 euros, aproximadamente,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iii-instalar-impresora-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T14:47:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="42" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T09:52:36Z</updated>
    <published>2015-07-06T09:52:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un pequeño paso para el camaleón, un gran salto para openSUSE. Finalmente después de muchas deliberaciones y discusiones en las listas de correo, el consejo de openSUSE ha hablado. Y ya tenemos nuevo nombre oficial del nuevo openSUSE. Con el anuncio por parte de SUSE de disponer el núcleo de la distro en OBS, para sobre ella poder construir openSUSE, esta entraba en una nueva etapa. openSUSE así, tal como has podido leer en el blog en primicia, entrará en una nueva etapa, lo que supone un salto importante. La inclusión del núcleo de SUSE, supone un aumento de la gran estabilidad que ya de por sí tiene openSUSE. Además se aumenta el tiempo de desarrollo, por lo tanto habrá soporte oficial por más tiempo. Además openSUSE se alinea con SUSE y sus lanzamientos de servicepack en su distro de pago.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T09:52:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abrir una carpeta de música con VLC en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde" />
    <category term="vlc" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-02T16:52:07Z</updated>
    <published>2015-07-02T16:52:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres abrir directamente con VLC una carpeta que contiene archivos de música? Veamos como hacerlo en KDE Haz click para ampliar la imagen Cuando tienes una carpeta de música quizás prefieras abrirla directamente con el reproductor VLC para reproducir los archivos de música que contiene. Para ello añadiremos esa opción en el menú de servicio “Abrir con…” tal como muestra la imagen que encabeza el artículo. Este artículo surgió de una consulta hecha por una usuaria en el foro oficial de openSUSE en español, e investigando di con la manera de hacerlo. Este es el enlace al post del foro. http://www.forosuse.org/forosuse/showthread.php?t=32698 Pero realizarlo vamos a: Ajustes de Escritorio → Aplicaciones → Ajuste de aplicaciones por defecto → Gestor de archivos (el texto puede variar ya que yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-02T16:52:07Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

