<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-14T09:02:32Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-14T09:02:32Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo instalar openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-14T08:10:44Z</updated>
    <published>2015-11-14T08:10:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente ha sido lanzado la nueva versión de la distribución del camaleón. Es por ello que es el momento de ayudar a la gente que se quiere subir al carro de las distribuciones GNU/Linux y aprender cómo instalar openSUSE Leap 42.1 de la mano de un vídeo que nos lo muestra paso a paso. Cómo instalar openSUSE Leap 42.1 De la mano de Fu Hau Teh os traigo un vídeo tutorial de cómo instalar openSUSE Leap 42.1, donde en tres fases nos enseña paso a paso como llegar a buen puerto con nuestro objetivo. A modo de resumen las fases son: Crear un disco o USB de arranque. En el vídeo nos lo muestra paso a paso a partir de un Windows aunque eligen como página de descarga una versión de desarrollador. Yo recomiendo la versión definitiva que se puede bajar desde este enlace. Iniciar el ordenador con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-14T08:10:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar servidor web LAMP en OpenSUSE Leap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalar-servidor-web-lamp-en-opensuse-leap" />
    <category term="web" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="php" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="lamp" />
    <category term="suse" />
    <category term="leap" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T14:35:45Z</updated>
    <published>2015-11-09T14:35:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos días ya tenemos disponible la flamamente última versión estable de OpenSUSE, llamada Leap. Muchas webs han comentado la noticia. Resulta que he tenido que instalar un servidor web LAMP, ya sabéis,... La entrada Instalar servidor web LAMP en OpenSUSE Leap aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalar-servidor-web-lamp-en-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T14:35:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Adiós a AMD: gracias, Yoyo Fernández</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="nvidia" />
    <category term="amd" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-06T12:43:06Z</updated>
    <published>2015-11-06T12:43:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo con los refranes, que le voy cogiendo el gustillo: “de bien nacidos es ser agradecidos”. En un artículo de hace unos días, “Historias corrientes“, relataba un problema con Ubuntu 14.04.3, que provocaba una congelación en el escritorio, imposible para mí de solucionar o depurar. Al no conocer la causa, no hay posibilidad de culpar a un componente en concreto, – salvo a mí, el de detrás del teclado – pero por alguna razón las miradas se fueron a posar, otra vez, en mi chip gráfico AMD. Es una GPU A8 que integra una Radeon HD 6550D, con un rendimiento aceptable en Windows y pésimo en GNU/Linux. Por no hablar de los problemas derivados de la tardanza en sacar controladores compatibles con cada nueva versión de Xorg, que dificulta el uso de los Catalyst (los propietarios) en distribuciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-06T12:43:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primeras impresiones de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T15:27:40Z</updated>
    <published>2015-11-05T15:27:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre creí que el dicho que reza “la primera impresión es la que queda” tenía mucho de cierto. Ocurre que el refranero es amplio y existen otras afirmaciones que pueden contravenir o reforzar lo anterior, como aquella de “siempre hay una excepción que confirma la regla”. Aunque no lo parezca, os vengo a hablar de mis primeras horas de uso del nuevo lanzamiento de la comunidad que desarrolla openSUSE, el rebautizado como Leap, con número de versión 42.1. Se trata de la primera versión que incorpora una base de la rama empresarial de la distribución, la conocida y venerable SUSE Linux Enterprise. En la propia web de openSUSE se la denomina distribución híbrida, que aúna lo mejor de ambos mundos para entregarnos una experiencia única dentro de GNU/Linux. Esto es sobre el papel, que luego será[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T15:27:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de pantalla alternativos para openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fondos-de-pantalla-alternativos-para-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="artwork" />
    <category term="wallpapers" />
    <category term="42-1" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T14:22:00Z</updated>
    <published>2015-11-05T14:22:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿openSUSE 42.1 ya está instalada en tu PC? ¿Por qué no darle un toque especial con algunos fondos de escritorio distintos? Ayer salió la versión final de la esperada openSUSE Leap 42.1, y por el blog tuviste información puntual: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/11/04/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar/ ¿Ya la descargaste y ya la tienes instalada en tu PC? muy bien, ahora toca disfrutar de ella… Ya he leido algunas primeras impresiones favorables! En el día después del lanzamiento quise hacer un artículo sencillito, sin mucha miga, algo digerible facilmente para el día de la “resaca GNU/Linuxera”. Así que hoy simplemente quería compartir con vosotros unos cuanto fondos de pantalla alternativos inspirados por Leap, y creados por usuarios de openSUSE que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fondos-de-pantalla-alternativos-para-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T14:22:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-04T14:49:28Z</updated>
    <published>2015-11-04T14:49:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tal y como estaba previsto hoy ha sido lanzado openSUSE Leap 42.1, la esperada nueva versión de la distribución del camaleón. Este es un lanzamiento especial porque supone un cambio en muchos aspectos esta distribución gnu/linux como que openSUSE y SUSE comparten un núcleo común o el ciclo de lanzamientos. No obstante, para saber más os invito a segir leyendo. Lanzado openSUSE Leap 42.1 La distribución que inició mi amor por el mundo del Software Libre, la distribución que instalo a mi grupo de amigos, la distribución que me invitó a reconocer Praga, la distribución que aún habita en mis ordenadores de sobremesa inicia un nuevo ciclo de vida con esta actualización. Como veis, estoy muy contento ya que hoy ha sido lanzado openSUSE Leap 42.1, una revisión de mi primer distribución favorita que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-04T14:49:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 ya disponible para descargar e instalar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-04T12:08:27Z</updated>
    <published>2015-11-04T12:08:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 ya está disponible para descargar e instalar. Descarga la ISO y prueba esta renovada versión de openSUSE. La espera ha terminado. Después de un año desde el último lanzamiento de openSUSE, la que fue la versión 13.2, llega una nueva versión. Esta nueva versión no sólo nos trae una ISO de nuestra distribución de GNU/Linux preferida, sino que supone un cambio, un salto (“Leap” ) en muchos aspectos. Por el blog durante todo este tiempo has podido ir leyendo los cambios que se avecinaban en esta nueva openSUSE Leap 42.1, pero no está de más volver a incidir sobre ellos, ya veréis que son muchos, variados y muy importantes! El primero y creo que el más importante, se refiere al hecho de que ahora openSUSE y SUSE comparten un núcleo común, ya que esta nueva openSUSE Leap comparte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-04T12:08:27Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

