<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-29T18:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-29T18:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Podcast de openSUSE Tumbleweed Yoyo-style</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/podcast-de-opensuse-tumbleweed-yoyo-style" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-29T17:40:18Z</updated>
    <published>2015-08-29T17:40:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Escucha este Podcast donde se hará una revisión de openSUSE Tumbleweed con Gnome, instalación y algunas curiosidades. Hay webs y blogs, donde se hacen tutoriales, se dan noticias sobre openSUSE, pero hacer “podcasts” es algo menos usual, ¿y quien sino el colega Yoyo podría hacerlo mejor? Yoyo es un veterano en el mundo GNU/Linux del que se ha retirado varias veces y al que siempre vuelve. Y también se ha retirado varias veces de lo que él a rebautizado como “salseo Linux” un término más castizo para hablar de eso que es “distrohopping”, pero siempre recae, y no puede evitarlo… Así que su pasión por Linux, y su pasión por el “salseo” le han llevado a probar openSUSE Tumbleweed, y como estaba muy vago para escribir un tutorial, comparte su experiencia probando esta distro con un “podcast” y un[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/podcast-de-opensuse-tumbleweed-yoyo-style"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-29T17:40:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 sólo tendrá versión de 64 bits</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-42-1-solo-tendra-version-de-64-bits" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-28T16:11:40Z</updated>
    <published>2015-08-28T16:11:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La próxima versión estable de openSUSE, sólo será lanzada en versión de 64 bits. Quizás haya equipos obsoletos que utilicen arquitecturas de 32 bits, por lo que en estos equipos si quieres usar openSUSE, tendrás que seguir utilizando la versión 13.2 o la versión Evergreen de soporte extendido, ya que la nueva Leap 42.1 no se lanzará versiones para estas arquitecturas obsoletas. A raiz de una consulta en las listas de correo, donde un usuario buscaba información porque no encontraba un enlace para descargar la milestone de openSUSE Leap de 32 bits, el encargado del lanzamiento de openSUSE, Stephan Kulow, le contestó que no había intención de desarrollar una versión de openSUSE Leap para estas arquitecturas. Podéis leer el correo en este enlace, con la consiguiente larga lista de respuestas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-42-1-solo-tendra-version-de-64-bits"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-28T16:11:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap y Tumbleweed un vistazo al “artwork” que viene</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-y-tumbleweed-un-vistazo-al-artwork-que-viene" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="artwork" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-27T17:44:51Z</updated>
    <published>2015-08-27T17:44:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores y empaquetadores siguen trabajando en el desarrollo de la nueva openSUSE Leap y de la versión Tumbleweed, pero ¿Quieres echar un vistazo al “artwork” que se está preparando? Al “artwork” de una distribución de GNU/Linux se refiere a todo el aspecto visual que esta ofrece, colores, imágenes, iconos, etc. Es importante que tenga un aspecto cuidado y pulido, ya que la mayor parte de la información nos llega por los ojos, pora tanto una primera buena sensación es importante. Hoy por la lista de correos de openSUSE, han compartido unas imágenes donde se muestra el nuevo aspecto visual que traerán tanto la versión estable “Leap” que se espera para el 4 de noviembre, como para la versión Tumbleweed, que es la versión “rolling release” de openSUSE. Las imágenes mostradas simplemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-y-tumbleweed-un-vistazo-al-artwork-que-viene"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-27T17:44:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 06: 13.2 y Leap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-6-13-2-y-leap" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="guia" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-24T05:46:46Z</updated>
    <published>2015-08-24T05:46:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de más de un año de ausencia vuelve la sección de pequeñas noticias relacionadas con la distribución del camaleón. Bienvenidos a noticias openSUSE 06 donde hablaremos del presente, pasado y futuro de openSUSE. Noticias openSUSE 06  Guía para después de instalar openSUSE 13.2 Uno de mis tareas este verano ha sido actualizar mis ordenadores de escritorio con openSUSE 13.2, con lo cual he vuelto a ponerme al día con esta magnífica distribución descubriendo grandes artículos relacionadas con su puesta a punto. Si os habéis instalado openSUSE 13.2 os recomiendo visitar la entrada “Después de instalar openSUSE 13.2. Guía de configuración e instalación de software y algunas cosas que debemos saber.” de Diversidad y un poco de todo, en la que nos explican, entre otras cosas: Como configurar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-6-13-2-y-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-24T05:46:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de #openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/calendario-de-lanzamientos-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="42" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T20:06:25Z</updated>
    <published>2015-08-17T20:06:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estas son las fechas en las que se lanzarán las diferentes versiones de prueba de openSUSE Leap 42.1 Aqui tienes las fechas de lanzamiento de las distintas milestones, y versiones de openSUSE Leap previas al lanzamiento final. Ahora que ya sabes cuantos días faltan hasta el esperado lanzamiento final de openSUSE Leap, además puedes estar pendiente de estas fechas, para descargar las diferentes ISO’s que se vayan liberando, y probarlas en tu máquina. El calendario ya oficial de lanzamientos es el siguiente: 2015-07.24: 42.1 Milestone 1 – Publicada 2015-09.04: 42.1 Milestone 2 2015-09.24: 42.1 Beta 2015-10.15: 42.1 RC1 2015-10.30: 42.1 Gold Master 2015-11.04: 42.1 Publicación / General Availability Como siempre esas versiones de pruebas las podrás descargar desde la página oficial de openSUSE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/calendario-de-lanzamientos-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T20:06:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cuantos días faltan para el lanzamiento de #openSUSE Leap?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/cuantos-dias-faltan-para-el-lanzamiento-de-opensuse-leap" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T15:51:54Z</updated>
    <published>2015-08-17T15:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 será lanzada a principios de noviembre, pero exactamente ¿cuantos días quedan hasta esa fecha? Como siempre el contador de openSUSE marca la fecha de los días que quedan para que la nueva versión estable este disponible, openSUSE Leap 42.1. El contador se renueva, y se adapta a los nuevos colores del branding ¿os gusta? Bueno, pues en esta ocasión he decir que es mío el diseño. Hice un “fork” del repositorio en GitHub: https://github.com/openSUSE/countdown.o.o Estuve haciendo varias pruebas y finalmente me gustó la que envié. Quería algo sencillo, ya que es difícil cuadrar la imagen de fondo, con los distintos textos que se muestran. Ya que un script es el que cambia los textos que se muestran y se hace en distintos idiomas, dependiendo de dónde sea el visitante que accede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/cuantos-dias-faltan-para-el-lanzamiento-de-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T15:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿esto de #openSUSE te suena a chino?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="humor" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-08-13T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si esto de GNU/Linux y en especial Entonces este es el foro donde encontrarás las respuestas que necesitas!!   Have a lot of fun!!! ;) ————————————————————————————[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

