<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-22T12:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-22T12:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>GNU/Linux para la educación con openSUSE Li-f-e</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/gnu-linux-para-la-educacion-con-opensuse-li-f-e" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="educacion" />
    <category term="life" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-22T11:24:36Z</updated>
    <published>2015-12-22T11:24:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Li-f-e (Linux for education) es un proyecto derivado de openSUSE con muchas aplicaciones útiles para entornos educativos. Hace ya algo más de un mes el nuevo lanzamiento de una renovada openSUSE está disponible, para que cualquiera pueda instalar y utilizar un sistema operativo estable y fiable en sus PC’s. Y basada en esta nueva openSUSE Leap 42.1, el equipo comunitario de openSUSE Li-f-e ha sacado una nueva versión de su proyecto de una distribución de GNU/Linux orientada al entorno educativo. openSUSE Li-f-e (Linux for education) es un grupo de colaboradores que realizan esta derivada de openSUSE, que no es más que una openSUSE normal, “vitaminada” con algunas aplicaciones y utilidades incluidas ya “de serie” y pre instaladas, y servidas en una cómoda imagen ISO, que puede servir[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/gnu-linux-para-la-educacion-con-opensuse-li-f-e"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T11:24:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE no se apaga y muestra el mensaje reboot: [System Halted]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/opensuse-no-se-apaga-y-muestra-el-mensaje-reboot-system-halted" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="leap" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T19:20:56Z</updated>
    <published>2015-12-11T19:20:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una solución para un problema que he tenido con mi recién instalado openSUSE Leap 42.1 Recientemente en mi PC de sobremesa he instalado openSUSE Leap, sustituyendo así a la versión Tumbleweed que tenía en este PC, y que en los últimos días no se podía utilizar, ya que Plasma “crasheaba” por todas partes y dejaba el sistema inservible. Supongo que por temas de alguna incompatibilidad con el hardware, ya que en el portátil sigo usando Tumbleweed con Plasma y no he tenido los fallos que tuve en este PC. Pero no es sobre eso sobre lo que hoy quería escribir, quizás otro día escriba sobre la instalación de openSUSE Leap, o la post instalación, pero ¿realmente es necesario otro post así? La verdad es que es muy simple y sencillo, y hay muchos blogs y webs que lo hacen muy bien, os remito a esas fuentes,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/opensuse-no-se-apaga-y-muestra-el-mensaje-reboot-system-halted"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T19:20:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El vídeo de SUSE en la SUSECon 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/el-video-de-suse-en-la-susecon-2-15" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-21T04:00:43Z</updated>
    <published>2015-11-21T04:00:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los problemas de llevar un blog de Software Libre de periodicidad diaria es que en ocasiones algunas noticias no aparecen cuando son novedad. Es el miedo a programar las mismas por si no se puede postear en un día específico (os aseguro que hay días que no tengo tiempo más libre más que para comer y dormir). Así que con bastante retraso os traigo el vídeo de SUSE en la SUSECon 2015, una nueva parodia de una canción popular de la cultura pop-rock de nuestro tiempo. El vídeo de SUSE en la SUSECon 2015 La gente de SUSE es bastante peculiar, y no solo nos ofrecen una de las mejores distribuciones como openSUSE, sino que también saben organizar eventos como la openSUSE Conference 2015 o la reciente SUSECon de Amsterdam En esta última se ha presentado su último vídeo musical, donde se ha parodiado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/el-video-de-suse-en-la-susecon-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-21T04:00:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Servicios de correo electrónico cifrados, anónimos y seguros</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/servicios-de-correo-electronico-cifrados-anonimos-y-seguros" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-18T17:01:22Z</updated>
    <published>2015-11-18T17:01:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Servicios de correo donde puedes abrir una cuenta, en los que prima el cifrado de datos, el anonimato y la seguridad del usuario y de sus cuentas. La seguridad, el anonimato en la red, la privacidad y el cifrado de tus datos hoy en día es algo básico en una democracia, y algo a reclamar en internet por parte de los usuarios, pero todo eso puede saltar por los aires en breve. En nombre de la seguridad, cada vez más, se está persiguiendo ese cifrado, y privacidad, en la red. Políticos condenan esa reglas básicas del juego, y tratan de denostar y acusar a aquellos que la reclaman. Ahora tú también puedes ser acusado de terrorista por tratar de mantener la privacidad en tus comunicaciones por la red, pero aún así quieres seguir apostando por ella, de una manera fiable y sencilla. El correo electrónico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/servicios-de-correo-electronico-cifrados-anonimos-y-seguros"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-18T17:01:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mostrar Firefox en el mismo idioma que nuestro sistema operativo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/mostrar-firefox-en-el-mismo-idioma-que-nuestro-sistema-operativo" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T18:06:00Z</updated>
    <published>2015-11-16T18:06:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este tutorial veremos cómo cambiar el idioma de nuestro navegador Firefox para que se muestre en el mismo idioma que nuestro sistema operativo, en este caso openSUSE 42.1 Firefox es uno de los navegadores libres más utilizados por los usuarios de internet, y el navegador predeterminado en muchas de las distribuciones de GNU/Linux, entre ellas openSUSE. En este tutorial, veremos cómo cambiar el idioma de Firefox para que se muestre en el idioma en el que hemos instalado nuestro sistema operativo. Este tutorial viene al hilo de un comentario del blog, y de un post en forosuse.org. En ambos, los usuarios de openSUSE se les mostraba el navegador en un idioma distinto del que usaban en su sistema operativo. En el comentario del blog, consulta realizada por Señor Paquito, tenía el problema que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/mostrar-firefox-en-el-mismo-idioma-que-nuestro-sistema-operativo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T18:06:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-14T08:10:44Z</updated>
    <published>2015-11-14T08:10:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente ha sido lanzado la nueva versión de la distribución del camaleón. Es por ello que es el momento de ayudar a la gente que se quiere subir al carro de las distribuciones GNU/Linux y aprender cómo instalar openSUSE Leap 42.1 de la mano de un vídeo que nos lo muestra paso a paso. Cómo instalar openSUSE Leap 42.1 De la mano de Fu Hau Teh os traigo un vídeo tutorial de cómo instalar openSUSE Leap 42.1, donde en tres fases nos enseña paso a paso como llegar a buen puerto con nuestro objetivo. A modo de resumen las fases son: Crear un disco o USB de arranque. En el vídeo nos lo muestra paso a paso a partir de un Windows aunque eligen como página de descarga una versión de desarrollador. Yo recomiendo la versión definitiva que se puede bajar desde este enlace. Iniciar el ordenador con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-14T08:10:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar servidor web LAMP en OpenSUSE Leap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalar-servidor-web-lamp-en-opensuse-leap" />
    <category term="web" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="php" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="lamp" />
    <category term="suse" />
    <category term="leap" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T14:35:45Z</updated>
    <published>2015-11-09T14:35:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos días ya tenemos disponible la flamamente última versión estable de OpenSUSE, llamada Leap. Muchas webs han comentado la noticia. Resulta que he tenido que instalar un servidor web LAMP, ya sabéis,... La entrada Instalar servidor web LAMP en OpenSUSE Leap aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalar-servidor-web-lamp-en-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T14:35:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

