<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-23T12:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-23T12:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>YaST de openSUSE se abre más aún a la comunidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="yast" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T11:21:01Z</updated>
    <published>2015-02-23T11:21:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Realizar documentación para una herramienta como YaST, hace que esta se abra a la comunidad, y siga creciendo y actualizándose para las nuevas necesidades. YaST (Yet another Setup Tool) es la herramienta de instalación y de configuración por excelencia de las distribuciones openSUSE y SUSE Linux Enterprise. Ofrece al usuario una interfaz fácil de utilizar y con potentes posibilidades de configuración de la distro. Hace unos días os hablaba en el blog de la creación de un nuevo módulo para esta gran herramienta de openSUSE. Podéis leer la entrada en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/02/15/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd/ Este y muchos otros nuevos módulos (http://yast.github.io/modules.html) hacen a YaST cada vez más completa,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T11:21:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo módulo para YaST para consultar el registro del sistema con Systemd</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd" />
    <category term="yast" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T20:18:09Z</updated>
    <published>2015-02-15T20:18:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;YaST la herramienta de configuración por excelencia de openSUSE, cuenta con un nuevo módulo para consultar los registros de systemd. Con el cambio a systemd, el módulo de YaST llamado “registro del sistema” que apuntaba a los mensajes del sistema guardados en /var/log/messages había quedado ya de poca utilidad. Pero un nuevo módulo de YaST viene a suplir esa carencia, y a hacer más sencillo la vida del usuario de openSUSE que quiere consultar esos registros. Si sois usuarios de openSUSE sin duda conoceis YaST el panel de control modular para la configuración y gestión de openSUSE, que ofrece una interfaz gráfica al usuario para facilitarle la tarea, y además existe la posibilidad de interfaz nCurses, web. Existen numerosos módulos que estan disponibles y que podemos tener instalados o no dependiendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T20:18:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Descarga y prueba openSUSE 13.2 con Plasma 5.6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/descarga-y-prueba-opensuse-13-2-con-plasma-5-6" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="plasma" />
    <category term="suse-studio" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-13T18:24:59Z</updated>
    <published>2015-02-13T18:24:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres porbar lo último de la comunidad de KDE? Pues prueba el escritorio Plasma 5.6.0 junto con openSUSE 13.2 La comunidad de KDE sigue adelante desarrollando Plasma 5, su nuevo escritorio que por lo visto hasta ahora sigue ofreciendo libertad, sencillez, y belleza. Quizás eres de los que no pueden esperar y quieres disfrutar echando un vistazo cuanto antes de lo nuevo de KDE, Plasma 5.6.0. Me entero en forosuse.org, que Javier Llorente, un imprescindible de openSUSE, ha creado una imagen ISO fabricada con SUSE Studio, con openSUSE 13.2 junto con Plasma 5.6.0 Esta versión de Plasma, todavía está en fase de desarrollo, por lo que no está en los repositorios habituales, sí en los de desarrollo. Pero actualizar a estos en tu máquina de trabajo no es buena idea, a no ser que quieras testear,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/descarga-y-prueba-opensuse-13-2-con-plasma-5-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-13T18:24:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elecciones al consejo de openSUSE 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/01/elecciones-al-consejo-de-opensuse-2-15" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-01-13T15:10:21Z</updated>
    <published>2015-01-13T15:10:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Eres miembro de openSUSE? Entonces tienes voz y voto en las elecciones 2014 al consejo de openSUSE. Desde hoy y hasta el próximo día 26 de enero de 2015 está abierto el plazo de votación al consejo de openSUSE, para que voten todos los miembros de la comunidad. Para votar en estas elecciones debes ser miembro de openSUSE, y dirigirte a este enlace: https://connect.opensuse.org/pg/polls/read/RBrownSUSE/46342/opensuse-board-election-20142015 Logueate en la web y vota. El consejo de openSUSE está formado por un presidente que es elegido por SUSE, y cinco miembros elegibles que pueden ser elegidos durante 2 legislaturas. En esta ocasión hay 3 vacantes a votar, por lo que de los miembros presentados puedes votar a 3. Los miembros que se presentan por orden alfabético son: Craig Gardner (*) – Propuestas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/01/elecciones-al-consejo-de-opensuse-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-13T15:10:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sin más comentarios</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/sin-mas-comentarios" />
    <category term="imagenes" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="artwork" />
    <category term="diseno-grafico" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2014-12-24T11:13:56Z</updated>
    <published>2014-12-24T11:13:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una imagen dicen que vale más que mil palabras, por tanto un par de imágenes más que dos mil palabras!! Quiero compartir por aqui un par de imágenes que he visto por las red, creo que ambas diseñadas por Zvezdana del equipo de diseño de SUSE que trabaja para openSUSE. Gran trabajo que me ha gustado mucho!! La primera se trata de esta imagen, que no sé si es una pegatina, posavasos o qué! la ví al usuario Jean Souza. La puedes ver en su album en instagram, en el siguiente enlace: http://instagram.com/p/w9K8WtKiLn/ La siguiente imagen la ví en Tuiter, y también me gustó mucho! another AMAZING (yes, with capital letters) job from Zvezdana at @openSUSE pic.twitter.com/b5BZf4q5Uj — cynthia sanchez (@cyntss) diciembre 19, 2014 La he utilizado como cabecera de mi cuenta en Tuiter y la tienes disponible[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/sin-mas-comentarios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-24T11:13:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Logotipo para openSUSE Conference 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/logotipo-para-opensuse-conference-2-15" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="logos" />
    <category term="conference" />
    <category term="artwork" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2014-12-17T16:24:08Z</updated>
    <published>2014-12-17T16:24:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Colaborando con openSUSE realizando el logotipo para la openSUSE Conference 2015 Del 1 al 4 de mayo de 2015 se celebrará un año más la conferencia que reune a usuarios, colaboradores y simpatizantes de openSUSE. En la bonita ciudad de La Haya tendrá lugar el encuentro, para el que he colaborado con el logotipo que ves en la imagen. Una vez más se celebrará la openSUSE Conference donde durante 4 días habrá charlas, talleres, y podrás compartir y conocer a usuarios de la comunidad de openSUSE de todo el mundo. La comunidad de usuarios de La Haya este año se encarga de celebrar la reunion y organizar todo el evento. Pero eso no es cosa de un puñado de usuarios. Toda la comunidad tiene que ayudar, de una u otra manera. Yo he aportado mi granito de arena con el logotipo. Hace un tiempo hicieron[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/logotipo-para-opensuse-conference-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-17T16:24:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los !bangs de openSUSE en el buscador DuckDuckGo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/los-bangs-de-opensuse-en-el-buscador-duckduckgo" />
    <category term="buscador-de-software" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2014-12-12T11:31:07Z</updated>
    <published>2014-12-12T11:31:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Usas el buscador DuckDuckGo en tu navegador? Utiliza sus prácticos !bangs para buscar información y software de openSUSE. Cada vez más gente utiliza buscadores de internet que no rastrean y comercian con la información generada con tus búsquedas para ofecerte publicidad específica a tus gustos. Una de esas opciones es DuckDuckGo, el buscador del patito. DuckDuckGo (DDG) es uno de esos buscadores que les está haciendo la competencia a otras opciones casi omnipresentes. Este buscador crece en funcionalidades, y tiene muchos extras que le han hecho para mí la opción predeterminada desde hace mucho tiempo en mi navegador. Uno de esos extras sencillos que te hacen ahorrar tiempo, son sus !bangs. Ya hace un tiempo hablé de ellos en el blog, aqui tienes el artículo en cuestión: http://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2014/01/11/duckduckgo-y-sus-practicos-bangs/[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/los-bangs-de-opensuse-en-el-buscador-duckduckgo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-12T11:31:07Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

