<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-12T06:04:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-12T06:04:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-el-driver-de-la-tarjeta-nvidia-en-opensuse" />
    <category term="como" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="nvidia" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-12T05:40:31Z</updated>
    <published>2015-09-12T05:40:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La mayor pesadilla que he sufrido siempre en el Software Libre ha sido la instalación de drivers privativos de las tarjetas gráficas. Siempre suelo tener problemas con las tajetas Nvidia (de las ATI hace tiempo que me olvidé) así que recientemente he vuelto a aprender cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE para dejar apunto el portátil de mi hermana (otra conversa) y por ello me veo en el agradable deber de compartir la experiencia con todos vosotros. Cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE Es posible que haya realizado una entrada similar en el pasado, pero seguro que viene bien recordar cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE, sobretodo, paso a paso y describiendo los problemas que he padecido. Todo empieza con la instalación, sin ningún[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-el-driver-de-la-tarjeta-nvidia-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-12T05:40:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segunda Milestone de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/segunda-milestone-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-05T14:31:47Z</updated>
    <published>2015-09-05T14:31:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos de nuevo a la distribución del camaleón, es decir, con las noticias alrededor de su desarrollo. En este caso tenemos entre nosotros la segnda Milestione de openSUSE Leap 42.1. Segunda Milestone de openSUSE Leap 42.1 Nos vamos acercando al lanzamiento de openSUSE 42.1 y se van a ir sucediendo las diversas betas para ir puliendo la versión definitiva. Para la Comunidad openSUSE estas betas se llaman Milestones y el pasado fue lanzada la segunda Milestione. Según podemos leer en el magnífico blog Victorhck in the Free World, esta nueva versión trae entre mucho otro software versiones de Kernel Linux 4.1.6 en su milestone 2, git 2.5.0, actualizaciones de Apache 2.4.16 y el sistema de archivos brtfs 4.1.2. Ademas, también podrás encontrar Firefox 40, Thunderbird 38.2 y KDE Plasma 15.04.3[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/segunda-milestone-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-05T14:31:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 segunda milestone ya disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-segunda-milestone-ya-disponible" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-04T13:35:55Z</updated>
    <published>2015-09-04T13:35:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El calendario marcado para los lanzamientos se va cumpliendo, y hoy se lanza la segunda “milestone” de esta renovada nueva versión estable de openSUSE Leap. Desde hoy mismo ya está disponible la segunda milestone de openSUSE Leap 42.1. Aquí puedes leer el anuncio oficial, y desde este enlace puedes descargar la ISO para testear en tus equipos: https://software.opensuse.org/developer/en?release=developer Esta nueva versión de openSUSE será estable como una roca, y con software “de largo recorrido” es decir versiones de paquetes de software de soporte extendido. Pero la gente de openSUSE está tan segura de si misma, que dicen que esta milestone se puede usar en servidores que no sean críticos para la producción. Eso es apostar por la estabilidad ya desde las versiones de prueba! Esta nueva versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-segunda-milestone-ya-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-04T13:35:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón (y VI): la experiencia openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/el-verano-del-camaleon-y-vi-la-experiencia-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T14:01:37Z</updated>
    <published>2015-09-03T14:01:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por mucho que nos pese, a unos más que a otros, el verano se empieza a terminar con la llegada de Septiembre. Las estaciones siempre son difusas, de algún modo, con límites no del todo definidos. Sabemos que, técnicamente hablando, aún quedan unas tres semanas de estío, mas la realidad es tozuda y se impone: caen las hojas, vuelven los niños al colegio, se retoman las actividades cotidianas, llegan los chaparrones. Es el final del verano, como ya cantaban Manolo y Ramón. Mi verano “linuxero” lo ha protagonizado openSUSE. A caballo entre alguna que otra revisión y la instalación y puesta a punto de esa máquina de robar información privada llamada Windows 10. No se la recomiendo, por cierto, ni a mi peor enemigo, así salga cien veces Ana Simón por la tele preguntándole a Cortana no sé qué de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/el-verano-del-camaleon-y-vi-la-experiencia-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T14:01:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed sigue rodando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-tumbleweed-sigue-rodando" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T11:50:07Z</updated>
    <published>2015-09-03T11:50:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Tienes instalado openSUSE Tumbleweed? Actualiza tu sistema y ponte a la última con el software más reciente. Durante esta semana pasada Tumbleweed ha recibido en sus repositorios muchas actualizaciones entre ellas unas cuantas actualizaciones mayores de software importante. Perl se ha actualizado se ha actualizado a su versión 5.22 una de las actualizaciones más importantes (con ella se desarrolla mucho software) por lo que para los desarrolladores es importante. Ya puedes disfrutar de LibreOffice en su versión 5.0.1.2. Y herramientas como ExifTool (donde en este artículo del amigo Replicante, nos enseña las bondades  de esta herramienta para modificar los metadatos de archivos multimedia) ha sido actualizado a la versión 10. Las herramientas de seguridad son importantes tenerlas actualizadas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-tumbleweed-sigue-rodando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T11:50:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 07: Contador para Leap y calendario de lanzamientos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y-calendario-de-lanzamientos" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-30T05:51:56Z</updated>
    <published>2015-08-30T05:51:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los días pasan rápido y las noticias se acumulan, así que bienvenidos a noticias openSUSE 07 donde hablaremos mucho del futuro de esta veterana distribución que lejos de amainar su actividad parece que la aumenta. Noticias openSUSE 07 Contador para openSUSE Leap 42.1 La casi totalidad de las noticias importantes de openSUSE (y del Software Libre en general) las podéis seguir en el magnífico Victorhck in the Free World, no obstante siempre me gusta repetir algunas que me parecen bastante interesantes por diversos motivos. En esta ocasión os comento que ya tenemos a nuestra disposición la típica colección de contadores para el próximo lanzamiento de la versión estable de la distribución del camaleón: openSUSE Leap 42.1. Y además de nuevo debo hacer referencia al gran Victorhck, ya que el rediseño[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y-calendario-de-lanzamientos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-30T05:51:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 07: Contador para Leap y</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-30T05:51:56Z</updated>
    <published>2015-08-30T05:51:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los días pasan rápido y las noticias se acumulan, así que bienvenidos a noticias openSUSE 07 donde hablaremos mucho del futuro de esta veterana distribución que lejos de amainar su actividad parece que la aumenta. Noticias openSUSE 07 Contador para openSUSE Leap 42.1 La casi totalidad de las noticias importantes de openSUSE (y del Software Libre en general) las podéis seguir en el magnífico Victorhck in the Free World, no obstante siempre me gusta repetir algunas que me parecen bastante interesantes por diversos motivos. En esta ocasión os comento que ya tenemos a nuestra disposición la típica colección de contadores para el próximo lanzamiento de la versión estable de la distribución del camaleón: openSUSE Leap 42.1. Y además de nuevo debo hacer referencia al gran Victorhck, ya que el rediseño[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-30T05:51:56Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

