<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-03T14:02:42Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-03T14:02:42Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón (y VI): la experiencia openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/el-verano-del-camaleon-y-vi-la-experiencia-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T14:01:37Z</updated>
    <published>2015-09-03T14:01:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por mucho que nos pese, a unos más que a otros, el verano se empieza a terminar con la llegada de Septiembre. Las estaciones siempre son difusas, de algún modo, con límites no del todo definidos. Sabemos que, técnicamente hablando, aún quedan unas tres semanas de estío, mas la realidad es tozuda y se impone: caen las hojas, vuelven los niños al colegio, se retoman las actividades cotidianas, llegan los chaparrones. Es el final del verano, como ya cantaban Manolo y Ramón. Mi verano “linuxero” lo ha protagonizado openSUSE. A caballo entre alguna que otra revisión y la instalación y puesta a punto de esa máquina de robar información privada llamada Windows 10. No se la recomiendo, por cierto, ni a mi peor enemigo, así salga cien veces Ana Simón por la tele preguntándole a Cortana no sé qué de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/el-verano-del-camaleon-y-vi-la-experiencia-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T14:01:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed sigue rodando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-tumbleweed-sigue-rodando" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T11:50:07Z</updated>
    <published>2015-09-03T11:50:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Tienes instalado openSUSE Tumbleweed? Actualiza tu sistema y ponte a la última con el software más reciente. Durante esta semana pasada Tumbleweed ha recibido en sus repositorios muchas actualizaciones entre ellas unas cuantas actualizaciones mayores de software importante. Perl se ha actualizado se ha actualizado a su versión 5.22 una de las actualizaciones más importantes (con ella se desarrolla mucho software) por lo que para los desarrolladores es importante. Ya puedes disfrutar de LibreOffice en su versión 5.0.1.2. Y herramientas como ExifTool (donde en este artículo del amigo Replicante, nos enseña las bondades  de esta herramienta para modificar los metadatos de archivos multimedia) ha sido actualizado a la versión 10. Las herramientas de seguridad son importantes tenerlas actualizadas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-tumbleweed-sigue-rodando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T11:50:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 07: Contador para Leap y calendario de lanzamientos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y-calendario-de-lanzamientos" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-30T05:51:56Z</updated>
    <published>2015-08-30T05:51:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los días pasan rápido y las noticias se acumulan, así que bienvenidos a noticias openSUSE 07 donde hablaremos mucho del futuro de esta veterana distribución que lejos de amainar su actividad parece que la aumenta. Noticias openSUSE 07 Contador para openSUSE Leap 42.1 La casi totalidad de las noticias importantes de openSUSE (y del Software Libre en general) las podéis seguir en el magnífico Victorhck in the Free World, no obstante siempre me gusta repetir algunas que me parecen bastante interesantes por diversos motivos. En esta ocasión os comento que ya tenemos a nuestra disposición la típica colección de contadores para el próximo lanzamiento de la versión estable de la distribución del camaleón: openSUSE Leap 42.1. Y además de nuevo debo hacer referencia al gran Victorhck, ya que el rediseño[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y-calendario-de-lanzamientos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-30T05:51:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 07: Contador para Leap y</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-30T05:51:56Z</updated>
    <published>2015-08-30T05:51:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los días pasan rápido y las noticias se acumulan, así que bienvenidos a noticias openSUSE 07 donde hablaremos mucho del futuro de esta veterana distribución que lejos de amainar su actividad parece que la aumenta. Noticias openSUSE 07 Contador para openSUSE Leap 42.1 La casi totalidad de las noticias importantes de openSUSE (y del Software Libre en general) las podéis seguir en el magnífico Victorhck in the Free World, no obstante siempre me gusta repetir algunas que me parecen bastante interesantes por diversos motivos. En esta ocasión os comento que ya tenemos a nuestra disposición la típica colección de contadores para el próximo lanzamiento de la versión estable de la distribución del camaleón: openSUSE Leap 42.1. Y además de nuevo debo hacer referencia al gran Victorhck, ya que el rediseño[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-30T05:51:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast de openSUSE Tumbleweed Yoyo-style</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/podcast-de-opensuse-tumbleweed-yoyo-style" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-29T17:40:18Z</updated>
    <published>2015-08-29T17:40:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Escucha este Podcast donde se hará una revisión de openSUSE Tumbleweed con Gnome, instalación y algunas curiosidades. Hay webs y blogs, donde se hacen tutoriales, se dan noticias sobre openSUSE, pero hacer “podcasts” es algo menos usual, ¿y quien sino el colega Yoyo podría hacerlo mejor? Yoyo es un veterano en el mundo GNU/Linux del que se ha retirado varias veces y al que siempre vuelve. Y también se ha retirado varias veces de lo que él a rebautizado como “salseo Linux” un término más castizo para hablar de eso que es “distrohopping”, pero siempre recae, y no puede evitarlo… Así que su pasión por Linux, y su pasión por el “salseo” le han llevado a probar openSUSE Tumbleweed, y como estaba muy vago para escribir un tutorial, comparte su experiencia probando esta distro con un “podcast” y un[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/podcast-de-opensuse-tumbleweed-yoyo-style"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-29T17:40:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 sólo tendrá versión de 64 bits</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-42-1-solo-tendra-version-de-64-bits" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-28T16:11:40Z</updated>
    <published>2015-08-28T16:11:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La próxima versión estable de openSUSE, sólo será lanzada en versión de 64 bits. Quizás haya equipos obsoletos que utilicen arquitecturas de 32 bits, por lo que en estos equipos si quieres usar openSUSE, tendrás que seguir utilizando la versión 13.2 o la versión Evergreen de soporte extendido, ya que la nueva Leap 42.1 no se lanzará versiones para estas arquitecturas obsoletas. A raiz de una consulta en las listas de correo, donde un usuario buscaba información porque no encontraba un enlace para descargar la milestone de openSUSE Leap de 32 bits, el encargado del lanzamiento de openSUSE, Stephan Kulow, le contestó que no había intención de desarrollar una versión de openSUSE Leap para estas arquitecturas. Podéis leer el correo en este enlace, con la consiguiente larga lista de respuestas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-42-1-solo-tendra-version-de-64-bits"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-28T16:11:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap y Tumbleweed un vistazo al “artwork” que viene</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-y-tumbleweed-un-vistazo-al-artwork-que-viene" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="artwork" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-27T17:44:51Z</updated>
    <published>2015-08-27T17:44:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores y empaquetadores siguen trabajando en el desarrollo de la nueva openSUSE Leap y de la versión Tumbleweed, pero ¿Quieres echar un vistazo al “artwork” que se está preparando? Al “artwork” de una distribución de GNU/Linux se refiere a todo el aspecto visual que esta ofrece, colores, imágenes, iconos, etc. Es importante que tenga un aspecto cuidado y pulido, ya que la mayor parte de la información nos llega por los ojos, pora tanto una primera buena sensación es importante. Hoy por la lista de correos de openSUSE, han compartido unas imágenes donde se muestra el nuevo aspecto visual que traerán tanto la versión estable “Leap” que se espera para el 4 de noviembre, como para la versión Tumbleweed, que es la versión “rolling release” de openSUSE. Las imágenes mostradas simplemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-y-tumbleweed-un-vistazo-al-artwork-que-viene"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-27T17:44:51Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

