<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-17T16:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-17T16:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¿Cuantos días faltan para el lanzamiento de #openSUSE Leap?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/cuantos-dias-faltan-para-el-lanzamiento-de-opensuse-leap" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T15:51:54Z</updated>
    <published>2015-08-17T15:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 será lanzada a principios de noviembre, pero exactamente ¿cuantos días quedan hasta esa fecha? Como siempre el contador de openSUSE marca la fecha de los días que quedan para que la nueva versión estable este disponible, openSUSE Leap 42.1. El contador se renueva, y se adapta a los nuevos colores del branding ¿os gusta? Bueno, pues en esta ocasión he decir que es mío el diseño. Hice un “fork” del repositorio en GitHub: https://github.com/openSUSE/countdown.o.o Estuve haciendo varias pruebas y finalmente me gustó la que envié. Quería algo sencillo, ya que es difícil cuadrar la imagen de fondo, con los distintos textos que se muestran. Ya que un script es el que cambia los textos que se muestran y se hace en distintos idiomas, dependiendo de dónde sea el visitante que accede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/cuantos-dias-faltan-para-el-lanzamiento-de-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T15:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿esto de #openSUSE te suena a chino?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="humor" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-08-13T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si esto de GNU/Linux y en especial Entonces este es el foro donde encontrarás las respuestas que necesitas!!   Have a lot of fun!!! ;) ————————————————————————————[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva página de inicio del proyecto #openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse" />
    <category term="github" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="artwork" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T15:20:32Z</updated>
    <published>2015-08-03T15:20:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya puedes echar un vistazo a la nueva página de inicio del proyecto openSUSE, aunque de momento es sólo un proyecto. La desarrolladora web Cintyss y la diseñadora Zvezdana, ambas trabajando para SUSE, han creado este proyecto que sigue creciendo y mejorándose en GitHub. De momento la página web está disponible en GitHub, y se espera que pronto sea la nueva página de inicio del proyecto openSUSE. Una página con esas animaciones en java que están tan de moda. Con unos colores que se ajustan a la nueva paleta de colores del “branding” del proyecto openSUSE. Puedes echar un vistazo a la página web en este enlace: https://cyntss.github.io/opensuse-landing-page/# Además ya está disponible también en inglés, ya que con unos cuantos “commits” le envié unas cuantas traducciones y Cintia, las ha incorporado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T15:20:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar openSUSE 13.2 desde la red</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/como-instalar-opensuse-13-2-desde-la-red" />
    <category term="como" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-29T05:47:34Z</updated>
    <published>2015-07-29T05:47:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hagamos un alto en el camino de la serie de artículos sobre Akademy y Akademyt-es (de los cuales me quedan como un centenar para hacer) y hablemos hoy de la distribución del Camaleón y un pequeño tutorial de cómo instalar openSUSE 13.2 desde la red, es decir, directamente desde sus servidores. Cómo instalar openSUSE 13.2 desde la red Hace unos días decidí que era hora de actualizar mis ordenadores de sobremesa del despacho. En estos equipos tengo instalado mi entrañable distribución gnu/linux de openSUSE desde tiempos inmemoriables. En ese momento tenía una versión 12.3 en ambos equipos y la forma más sencilla de realizar la actualización sería bajando la nueva openSUSE 13.2. Antes de hacerlo empecé a buscar un DVD para grabar la nueva versión y comprobé con tristeza que me había quedado sin[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/como-instalar-opensuse-13-2-desde-la-red"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-29T05:47:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón V: Steam en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-v-steam-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="steam" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T11:43:39Z</updated>
    <published>2015-07-27T11:43:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde que un buen día de la década de los ochenta descubrí al venerable ZX Spectrum 48K, uno de los primeros ordenadores que la compañía de Sir Clive Sinclair sacó al mercado, he dedicado parte de mi tiempo libre a los videojuegos. Aquel pequeño aparato pertenecía a mis vecinos de abajo, los del décimo D, y lo utilizábamos casi exclusivamente para jugar al Fernando Martín Basket Master. Antes de eso, recuerdo haber visto en una ocasión un ejemplar de 16K – eso sí es un dinosaurio – en el que se podía ejecutar un primitivo simulador de vuelo y el célebre Arkanoid. Ahora ya podéis llamarme viejo. Sigo con la batallita. Mi primer ordenador personal fue el Spectrum 128K, con su lector de cintas de cassette y sus estridentes y chirriantes ruidos para cargar los juegos. También con su tornillo, ese[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-v-steam-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T11:43:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera milestone de la nueva openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/primera-milestone-de-la-nueva-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone1" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T14:59:17Z</updated>
    <published>2015-07-24T14:59:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La novedosa openSUSE Leap 42.1 lanza su primera versión milestone, para probar y testear el futuro. openSUSE está de revolución, y estrena nuevo nombre de lanzamiento. Pero no sólo cambia el aspecto exterior, sino que por dento, también sufre una gran transformación ¿cual? que será la primera basada en parte en el código fuente de SUSE Linux Enterprise, echa un vistazo a esta primera milestone. Se ha utilizado el término milestone, para este primer lanzamiento, en vez del antiguo término de versión Alpha ya que esta milestone puede ser utilizada e instalada sin necesidad de utilizar los subsistemas que más tarde se incorporarán en el lanzamiento oficial de Leap. Mientras que Tumbleweed, la versión rolling release de openSUSE, está a la última con software actualizado en sus últimas versiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/primera-milestone-de-la-nueva-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T14:59:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón IV: KDE Connect en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T15:52:42Z</updated>
    <published>2015-07-20T15:52:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuarta entrega de nuestra serie de artículos dedicados a openSUSE 13.2, el sistema que estoy disfrutando durante esta época estival, aun cuando los familiares a los que hacía referencia en el primero de ellos ya se marcharon. Me voy a ocupar hoy de la instalación y puesta en marcha de una maravilla de aplicación, creada por Albert Vaca y de la que ya he escrito con anterioridad: KDE Connect. La uso en cada instalación de KDE de la que dispongo, e incluso en Ubuntu 14.04, aunque para ello tenga que instalar algunas dependencias del escritorio para el que fue creada. Para quienes no la conozcan, una breve introducción a la función que realiza: KDE Connect es una aplicación que nos permite enlazar un móvil con Android y un escritorio GNU/Linux. Equivale, si bien presenta ciertas diferencias, a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T15:52:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

