<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-11T15:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-11T15:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Mi escritorio (XIII) openSUSE Tumbleweed + KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="mi-escritorio" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T14:26:13Z</updated>
    <published>2015-05-11T14:26:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vuelvo a la carga con algo tan friki como es compartir capturas de pantalla de mi escritorio. Pincha sobre la imagen para ampliar Ya hacía mucho que no compartía por aqui algunas capturas de pantalla de mi escritorio. Esta es la pinta que tiene mi openSUSE Tumbleweed con KDE en mi PC de escritorio. La primera captura muestra el escritorio, con el fondo de Geeko in the Cloud, y algunos complementos para mostrar la temperatura, memoria usada, espacio en el disco duro y el panel inferior… Picha sobre la imagen para ampliar La segunda captura se ve a Firefox en acción, con las pestañas que siempre tengo fijas en el navegador, y otras que son las que vienen y van… Pincha sobre la imagen para ampliar Kinfocenter, con alguna información del sistema y Yakuake la aplicación útil para tener una terminal[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T14:26:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de charlas de la #oSC15 Conferencia de openSUSE 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/calendario-de-charlas-de-la-osc15-conferencia-de-opensuse-2-15" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="conference" />
    <category term="suse" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T17:13:57Z</updated>
    <published>2015-04-29T17:13:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Del 1 al 4 de Mayo en La Haya se celebrará la conferencia anual, e internacional de usuarios, desarrolladores y simpatizantes de openSUSE, con muchas charlas y talleres. Logotipo diseñado por mi mismo para la oSC15   Como ya he anunciado por el blog en un artículo anterior, del 1 al 4 de mayo de 2015 se celebrará la “openSUSE Conference” donde la comunidad de usuarios de todo el mundo tiene la oportunidad de conocerse, aprender, hackear, y divertirse. Aqui te traigo la programación de las charlas que se llevarán a cabo en las distintas salas durante esos días, y que puedes consultar en este enlace: https://events.opensuse.org/conference/osc15/schedule Adelantar que todas las charlas son en inglés. Es un evento internacional y habrá gente de Brasil, Grecia, Francia, Suiza, Alemania, etc y en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/calendario-de-charlas-de-la-osc15-conferencia-de-opensuse-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T17:13:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 será el escritorio por defecto en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-sera-el-escritorio-por-defecto-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T08:10:33Z</updated>
    <published>2015-04-08T08:10:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco las grandes distribuciones se están pasando al nuevo Plasma de KDE. Si Kubuntu ya tiene prevista su migración en su próxima versión de abril (Kubuntu 15.04)  y KaOS ya ha realizado la migración en su distribución rolling, hoy toca anunciar que Plasma 5 será el escritorio por defecto en openSUSE, una gran noticia tanto para la Comunidad openSUSE como la de KDE. Plasma 5 será el escritorio por defecto en openSUSE Por desgracia openSUSE aparece cada vez menos en el blog. Existen un par de razones que explican este fenómeno y ninguna de las dos es por la baja calidad de la distribución, a la cual estaré eternamente agradecido por motivos que no vienen al cuento. La primera es que cada vez utilizo menos mi ordenador de escritorio y, por tanto, paso menos tiempo con la magnífica distribución[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-sera-el-escritorio-por-defecto-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T08:10:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T09:41:10Z</updated>
    <published>2015-04-06T09:41:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 será la próxima gran evolución del escritorio del proyecto KDE. Pero ya puedes probarlo en modo “Live” en openSUSE. Muchos somos los que pensamos que openSUSE con KDE parece una gran mezcla. Y ya se están preparando los desarrolladores para que la transición al esperado Plasma 5 sea una realidad en breve. De momento ya puedes probar Plasma 5 en openSUSE mediante un Live-CD. Puedes probarlo en una máquina virtual, o tu propio PC en modo Live. Para hacerlo descarga la ISO del siguiente enlace: http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/Medias/images/iso/ La ISO que debes bajar es la que se llama openSUSE-Plasma5 y que actualmente sólo soporta arquitecturas de 64bits (de momento…) Está basada en la actual Tumbleweed, pero con el código más actual cogido desde git. Si la pruebas en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T09:41:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso de capturas escritorio de tu openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse" />
    <category term="fondo-de-escritorio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="concurso" />
    <category term="artwork" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-31T15:36:13Z</updated>
    <published>2015-03-31T15:36:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde openSUSE han puesto en marcha un concurso mensual de capturas de escritorio de tu openSUSE, ¡participa y gana! A los usuarios de cualquiera de las distribuciones de GNU/Linux nos gusta mostrar nuestros escritorios. La flexibilidad que ofrecen, da pie a que se pueda modificar no sólo el fondo de escritorio, sino muchos otros aspectos. Tantos hasta donde lleguen nuestros conocimientos o ganas! ;) Por tanto openSUSE se han propuesto premiar al mejor de esas capturas de escritorio. Una manera de mostrar al mundo la creatividad y las posibilidades visuales que tiene en este caso openSUSE en particular. Así que han decidido crear un concurso mensual de capturas de escritorio, entre todas las participantes. Las reglas son sencillas: Cada día 1 del mes, se abrirá un hilo apropiado en la sección[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-31T15:36:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conferencia de openSUSE 2015 en La Haya</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/conferencia-de-opensuse-2-15-en-la-haya" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-17T14:38:56Z</updated>
    <published>2015-03-17T14:38:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro año más usuarios, desarrolladores y simpatizantes de openSUSE tienen una cita, este año en la ciudad de LaHaya ¿Te apuntas? Del 1 al 4 de Mayo de 2015 se celebrará la openSUSE Conference en la ciudad de La Haya. Una gran oportunidad de compartir, aprender y conocer a la gran comunidad de openSUSE, que hace esta distribución de GNU/Linux posible. La noticia no es nueva, pero por aqui en el blog, no había hablado sobre ella. Poco a poco se van conociendo más detalles de la próxima reunión de la comunidad de openSUSE. Del 1 al 4 de Mayo en la ciudad de La Haya habrá charlas, talleres y demostraciones sobre herramientas y temas relacionados no sólo con openSUSE, sino también otras comunidades de GNU/Linux y software libre. https://events.opensuse.org/conference/oSC15 Charlas técnicas aptas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/conferencia-de-opensuse-2-15-en-la-haya"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-17T14:38:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema para Firefox inspirado en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <category term="artwork" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T11:21:37Z</updated>
    <published>2015-03-08T11:21:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Personaliza tu navegador Firefox con este tema inspirado en openSUSE. Haz click sobre la imagen para ampliar     Si usas el navegador Firefox, sabrás que uno se sus fuertes es la cantidad de complementos y temas que existen para configurarlo a tu gusto. Pues hoy tienes disponible uno más que me he decidido a crear yo mismo… La comunidad de Mozilla, y Firefox en concreto invita a participar y formar parte de ella. Esto ha traido consigo que muchos usuarios en todo el mundo hayan hesho de este navegador uno de los más usados y completos. Tanto por sus prestaciones, como por todos los complementos que lo hacen todavía más grande! Hace unos días estaba buscando información sobre cómo crear complementos, tengo en mente uno para crear notificaciones de Diaspora* pero creo que eso se escapa de mis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T11:21:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

