<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-01T11:02:50Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-01T11:02:50Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Plasma 5 y el “caloret”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T10:21:30Z</updated>
    <published>2015-06-01T10:21:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No se me ocurría un título más gracioso que este… Para los que no sepan que es el “caloret” mirad este vídeo y después seguid leyendo! Desde hace unas semanas Plasma 5 está disponible en openSUSE Tumbleweed, cosa que ya pudiste leer en el blog. Y desde que actualicé mi Tumbleweed estoy disfrutando de este entorno de escritorio atractivo, funcional y moderno. Pero un percance ha hecho que tenga que explorar otras opciones de manera momentánea (eso espero!) La cosa es que desde hace un par de actualizaciones de Tumbleweed notaba que el ventilador funcionaba de una manera más continuada e intensa que anteriormente. Y notaba que el aire que expulsaba estaba inusualmente muy caliente, cosa que antes no se producía. Por tanto decidí monitorizar las temperaturas a las que estaba trabajando mi hardware.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T10:21:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el nombre a una memoria USB en #openSUSE mediante YaST</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-opensuse-mediante-yast" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="yast" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T15:20:15Z</updated>
    <published>2015-05-28T15:20:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Usas openSUSE y quieres cambiarle el nombre a una memoria USB? YaST una vez más es la herramienta que necesitas. YaST es la herramienta por excelencia de configuración más completa de toda la pléyade de distribuciones del mundo de GNU/Linux. Una herramienta modular que gestiona de manera gráfica y sencilla muchos parámetros de tu openSUSE. Además de muchas otras opciones y prestaciones. Ya hace un par de años (cómo pasa el tiempo!) escribí un tutorial de cómo cambiar el nombre a una memoria USB mediante Gparted (otra gran herramienta de GNU/Linux). Puedes consultar ese tutorial en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2013/08/21/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-gnulinux/ Pero ¿por qué utilizar herramientas externas, cuando existe la posibilidad de hacerlo con herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-opensuse-mediante-yast"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T15:20:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>10 días disfrutando de Plasma 5.3 en #openSUSE: un par de “tips”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/1-dias-disfrutando-de-plasma-5-3-en-opensuse-un-par-de-tips" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="plasma" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T18:50:14Z</updated>
    <published>2015-05-27T18:50:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 es la gran evolución del entorno de escritorio creado por KDE, una de los proyectos más importantes dentro del software libre haz click sobre la imagen para ampliar   Tal como pudiste leer en el blog, desde hace 10 días Plasma 5 está ya disponible en openSUSE Tumbleweed. Tanto en el PC de sobremesa como el portátil tengo Tumbleweed instalada y en ambas disfrutando de Plasma 5. Hoy quería compartir por el blog una entrada mezcla de opinión personal de estos 10 días, y además compartiendo un par de “tips”, trucos, consejos o como quieras llamarlos, que  a mi me fueron útiles y quizás también lo sean para ti. Primero compartiré mi opinión personal de estos 10 días con Plasma 5.3 en openSUSE Tumbleweed. Lo primero antes que nada recomendar la revisión que ha hecho de esta versión de openSUSE[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/1-dias-disfrutando-de-plasma-5-3-en-opensuse-un-par-de-tips"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T18:50:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed: toda una experiencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/opensuse-tumbleweed-toda-una-experiencia" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="plasma5" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T14:47:18Z</updated>
    <published>2015-05-27T14:47:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El hecho de que me encuentre cómodamente asentado en mi particular combinación Chakra+Ubuntu no quita que, como buen "distro hopper" por curiosidad, mantenga un ojo bien abierto en lo que respecta a distribuciones que andan en cabeza en cuanto a popularidad. La versión "rolling release" de openSUSE, anteriormente conocida como Factory y hoy día llamada Tumbleweed (que en castellano vendría a ser planta rodadora, como las de las películas del oeste) está de moda. Ya intenté su instalación hace un par de meses, pero no tuve éxito, probablemente debido a que no esperé el tiempo suficiente a que finalizase cierto proceso, algo que me ocurrió después con todas las distros probadas en mi disco duro externo. Como en cuestiones informáticas soy más cabezota que en otras lides, no paré hasta conseguirlo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/opensuse-tumbleweed-toda-una-experiencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T14:47:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Nuevo #openSUSE construido sobre la base de SUSE Linux Enterprise?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/nuevo-opensuse-construido-sobre-la-base-de-suse-linux-enterprise" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-26T17:13:55Z</updated>
    <published>2015-05-26T17:13:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La próxima versión estable de openSUSE podría estar construida sobre la base estable de SUSE Linux Enterprise. Los tiempos están cambiando… En la pasada openSUSE Conference 2015 (oSC15) celebrada en La Haya no faltaron muchas charlas sobre openSUSE y GNU/Linux. Pero también hubo importantes anuncios que afectan directamente a la comunidad y a openSUSE. Richard Brown, el presidente del consejo de openSUSE, dio una charla dando un repaso a lo que ha sido openSUSE en el último año. Por supuesto no faltó la mención al éxito de Tumbleweed, la versión Rolling Release de openSUSE. Se dieron cifras de paquetes incluidos, descargas hechas, etc… En esa misma charla, también hizo un importante anuncio que quizás influya en el futuro de la distribución y en la próxima senda que siga esta y la comunidad.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/nuevo-opensuse-construido-sobre-la-base-de-suse-linux-enterprise"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-26T17:13:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5.3 llega a #openSUSE Tumbleweed</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/plasma-5-3-llega-a-opensuse-tumbleweed" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="plasma" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T23:17:04Z</updated>
    <published>2015-05-16T23:17:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed está de estreno, ya está disponible Plasma 5.3 El applet actualizador de openSUSE anunciaba una nueva remesa de actualizaciones, y al correo me llegó la notificación de nuevas actualizaciones de Tumbleweed. Pero hasta que no les eché un vistazo no caí en la cuenta que era la esperada actualización a Plasma 5.3 la esperada evolución del escritorio de KDE. Así que a abrir una consola y lanzar un zypper up lo antes posible. Zypper anuncia que se actualizarán cerca de 500 paquetes. Pues aceptamos y le dejamos hacer su trabajo. Bastante tiempo después termina, y toca reiniciar el PC para descubrir si después de esta importante actualización, todo está funcionando normalmente. Y aparece el nuevo Plasma en openSUSE Tumbleweed, y todo funcionando sin problemas!! Bueno, salvo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/plasma-5-3-llega-a-opensuse-tumbleweed"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T23:17:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi escritorio (XIII) openSUSE Tumbleweed + KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="mi-escritorio" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T14:26:13Z</updated>
    <published>2015-05-11T14:26:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vuelvo a la carga con algo tan friki como es compartir capturas de pantalla de mi escritorio. Pincha sobre la imagen para ampliar Ya hacía mucho que no compartía por aqui algunas capturas de pantalla de mi escritorio. Esta es la pinta que tiene mi openSUSE Tumbleweed con KDE en mi PC de escritorio. La primera captura muestra el escritorio, con el fondo de Geeko in the Cloud, y algunos complementos para mostrar la temperatura, memoria usada, espacio en el disco duro y el panel inferior… Picha sobre la imagen para ampliar La segunda captura se ve a Firefox en acción, con las pestañas que siempre tengo fijas en el navegador, y otras que son las que vienen y van… Pincha sobre la imagen para ampliar Kinfocenter, con alguna información del sistema y Yakuake la aplicación útil para tener una terminal[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T14:26:13Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

