<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-14T12:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-14T12:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 10 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-1-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T11:34:18Z</updated>
    <published>2016-03-14T11:34:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en la lista de correo de openSUSE factory, en este enlace: http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-03/msg00134.html Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Esta semana se ha anunciado un problema en la ISO 20160308 de openSUSE Tumbleweed, que provocaba que los sistema i586 fallaran en el arranque. Por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-1-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T11:34:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar el cliente de Steam en openSUSE Leap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/como-instalar-el-cliente-de-steam-en-opensuse-leap" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="video" />
    <category term="leap" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-12T11:34:52Z</updated>
    <published>2016-03-12T11:34:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Eres aficionado a jugar videojuegos? La plataforma Steam ofrece la posibilidad de hacerlo también a los usuarios de GNU/Linux. Los usuarios de openSUSE Leap no tienen porque quedarse sin disfrutar de la amplia plataforma de videojuegos que ofrece Steam. Aquí tiene un video tutorial para instalar de manera muy fácil el cliente de Steam para esta distribución de GNU/Linux. La verdad es que no soy nada aficionado a los juegos, alguno me ha llamado alguna vez la atención, pero después de un tiempo me aburren. Sin embargo sé que hay una gran cantidad de usuarios de openSUSE que disfrutarán un montón con este artículo. En el que comparto un video tutorial de cómo instalar el cliente de Steam en openSUSE Leap. La verdad es que es muy sencillo. Instalamos via “1click install” el software o desde los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/como-instalar-el-cliente-de-steam-en-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T11:34:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 9 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-9-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T11:34:45Z</updated>
    <published>2016-03-07T11:34:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Empieza hoy una serie de artículos que espero poder dar continuidad a lo largo de las semanas, así que estad atentos si os resulta interesante. ¿En qué consiste? Semanalmente en la lista de correo de openSUSE Factory el usuario Dominique (con nick Dimstar) comparte un resumen semanal de las actualizaciones más interesantes o importantes en openSUSE Tumbleweed. http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-03/msg00051.html Como sabéis, openSUSE Tumbleweed es la versión de actualización contínua o “rolling release” de openSUSE. Con una periocidad más o menos regular, se van liberando nuevas ISO’s de esta distribución. Esas ISO’s son instalables, pero si ya estás[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-9-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T11:34:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso de diseño de camisetas para openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/concurso-de-diseno-de-camisetas-para-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="regalos" />
    <category term="concurso" />
    <category term="artwork" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-29T11:34:01Z</updated>
    <published>2016-02-29T11:34:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ponte la gorra de diseñar, abre Inkscape o Gimp y ponte manos al ratón. Si eres lector de este blog, sabarás que openSUSE 42.1 es la verisón Leap, en contraposición a la versión “rolling release” que se llama Tumbleweed. Y quizás también sepas (si no ya te lo digo yo) que al día 29 de febrero, en la cultura anglosajona se le denomina “Leap Day”. Y openSUSE quiere celebrar este día regalándote una camiseta conmemorativa del Leap Day ¿cómo? Desde hoy 29 de febrero de 2016 y hasta el 2 de abril de 2016, está abierto el concurso de diseño de camisetas para la “openSUSE Conference” que se celebrará este año en Nuremberg. Ponte la gorra de crear, y sácate de la manga un buen diseño para la camiseta de la conferencia de este año. Las imágenes de tu diseño deberán subirse a la wiki de openSUSE y crear[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/concurso-de-diseno-de-camisetas-para-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-29T11:34:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba lo último de KDE con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T18:57:33Z</updated>
    <published>2016-02-19T18:57:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Argon y Krypton son dos nuevos “spins” de openSUSE con los que podrás probar lo más nuevo de KDE, sobre la base de openSUSE Leap o Tumbleweed Si hace unos días la comunidad GNU/Linuxera se deslumbraba con los neones de una nueva distribución basada en Ubuntu y con lo último de KDE. Ahora se pueden disfrutar con lo último de KDE desde sus repositorios de Git con la base de openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton son los dos nuevos experimentos que la comunidad de openSUSE pone a disposición de desarrolladores, y entusiastas de probar lo más nuevo de KDE y su ecosistema instalado en un sistema openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton ofrece unas imágenes ISO’s que se pueden probar en modo “live” sin necesidad de instalar nada en tu equipo, o si te decides, también pueden ser instaladas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T18:57:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Habilitar las opciones de “recovery” en el Grub de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/habilitar-las-opciones-de-recovery-en-el-grub-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="grub" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T11:34:32Z</updated>
    <published>2016-02-12T11:34:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un tutorial para ver cómo hacer que aparezcan las opciones de “recovery” en el Grub de openSUSE. De vez en cuando me llegan comentarios al blog, o correos de usuarios que me dicen que gracias a mi “spam” sobre openSUSE, le han dado una oportunidad y están encantados con el cambio. Me alegra ver que los usuarios que la prueban quedan contentos con esta distribución de GNU/Linux. Y de vez en cuando, esos mismos comentarios o correos vienen acompañados de alguna cuestión que los inquieta. Ya que preguntan cómo hacer tal cosa, que en su antigua distribución de GNU/Linux podían hacer y en esta no. Este es el caso de este artículo. Viene relacionado con una pregunta del usuario Dah65, en la que tenía curiosidad cómo habilitar para que apareciesen en el menú del Grub al inicio del arranque las opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/habilitar-las-opciones-de-recovery-en-el-grub-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T11:34:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo integrar Firefox en Plasma 5 en openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/como-integrar-firefox-en-plasma-5-en-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="como" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-05T09:10:46Z</updated>
    <published>2016-02-05T09:10:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero contaros cómo integrar Firefox en Plasma 5 en openSUSE Leap 42.1. Y lo quiero hacer para enmendar un error que inexplicablemente que han cometido los desarrolladores de la distribución del camaleón y que dejan con un aspecto horrible al magnífico explorador web dentro de la belleza de Plasma 5. Cómo integrar Firefox en Plasma 5 en openSUSE Leap 42.1 Cuando te instalas openSUSE Leap 42.1 te encuentras con un entorno muy bien cuidado, desde la pantalla de carga de la distribución hasta presentación del escritorio Plasma 5 todo está perfectamente integrado. Una vez dentro del escritorio tanto el fondo como la adaptación del tema Air para Plasma 5 o es casi perfecta, obteniendo una experiencia visual bastante acertada. Pero todo lo anterior contrasta al abrir el navegador web Firefox.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/como-integrar-firefox-en-plasma-5-en-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-05T09:10:46Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

