<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-02T15:04:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-02T15:04:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Tema de iconos El General empaquetado para openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/tema-de-iconos-el-general-empaquetado-para-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="openbuild-sevice" />
    <category term="obs" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T14:44:32Z</updated>
    <published>2015-11-02T14:44:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El General es un tema de iconos para Plasma 5, que ahora puedes instalar facilmente desde YaST en openSUSE. Después de unos cuantos días peleándome con Open Build Service, por fin he conseguido empaquetar el tema de iconos creado por Fabián Alexis para que esté disponible en openSUSE y sea sencillo de instalar mediante YaST. En un artículo anterior os hablé sobre este nuevo tema de iconos creado por Fabián Alexis, llamado El General: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/10/13/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5/ Es un tema de iconos disponible para Plasma 5, inspirado en Breeze, pero con un toque personal y distintivo. Un tema de iconos, que ha crecido, y del que su creador está haciendo más versiones, donde se corrigen errores, se perfeccionan aspectos visuales y en general se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/tema-de-iconos-el-general-empaquetado-para-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T14:44:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Contribuye con #openSUSE Leap 42.1 en un wikithon</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/contribuye-con-opensuse-leap-42-1-en-un-wikithon" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="leap" />
    <category term="wiki" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T15:31:29Z</updated>
    <published>2015-10-19T15:31:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A falta de 15 días para que salga la versión final de la nueva openSUSE Leap 42.1 tu puedes ayudar ¿cómo? de una manera muy fácil! Un gran proyecto como este lanzamiento de openSUSE, además de ser bueno, hay que darlo a conocer ¿Cómo hacer eso? Ahí es cuando los miembros más activos de la comunidad que está detrás tienen que responder con sus aportes y ayudas. La wiki de openSUSE sigue siendo un buen lugar en el que ofrecer información a los nuevos que se acerquen a conocer más del proyecto de esta distribución de GNU/Linux. El proyecto es “un ser vivo” que cambia, evoluciona, crece y va dejando atrás cosas inservibles, y todos esos cambios, deben estar reflejados y actualizados al día. Una wiki actualizada da una sensación de proyecto profesional y activo, una wiki desactualizada, no da una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/contribuye-con-opensuse-leap-42-1-en-un-wikithon"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T15:31:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE 42.1 Leap liberada la versión candidata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata" />
    <category term="release-candidate" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T14:35:01Z</updated>
    <published>2015-10-15T14:35:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva openSUSE 42.1 está cada vez más cerca. Hoy se ha liberado la versión candidata, y en menos de 20 días estará disponible la versión final definitiva La versión candidata o “Release Candidate” (RC) de openSUSE Leap 42.1 ya está disponible, para descargar, y probar, y trae más paquetes disponibles y una nueva suite ofimática. LibreOffice 5 está disponible en esta versión candidata, así como más de 400 nuevos paquetes que no estaban en la anterior versión Beta de pruebas. La versión Leap de openSUSE no ofrece lo más novedoso en cuanto a actualizaciones de paquetes, para eso está Tumbleweed, con Leap la comunidad de openSUSE lo que busca son actualizaciones de software relevantes, y con cierto sentido, y que ofrezcan al usuario una distribución de GNU/Linux estable en el tiempo, y de largo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-15T14:35:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>6 distribuciones con Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5" />
    <category term="fedora" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="videos" />
    <category term="korora" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T06:00:26Z</updated>
    <published>2015-10-08T06:00:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha pasado más de un año desde el lanzamiento de Plasma 5,  nuevo escritorio de la Comunidad KDE, y ya empiezan a ser muchas las distribuciones que lo incorporan como entorno de trabajo. Es el momento de hacer un breve repaso a ellas viendo una selección de vídeos de 6 distribuciones con Plasma 5. 6 distribuciones con Plasma 5   Kaos La primera de todas viene de la mano de Jorge Dangelo que nos ofrece un señor escritorio Plasma 5 ejecutándose en la espectacular KaOS. Por cierto, me encanta ese fondo de escritorio de Iron Man. Kubuntu Hay que reconocer que para la mayoría de usuarios no iniciados el primer contacto con Plasma 5 vino de la mano de Kubuntu. La razón es que desde la versión Kubuntu 15.04, es decir, desde abril, Plasma 5 es el escritorio por defecto de esta distribución. El vídeo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T06:00:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar auriculares Bluetooth en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/usar-auriculares-bluetooth-en-gnu-linux" />
    <category term="lmde" />
    <category term="chakra" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="mageia" />
    <category term="debian" />
    <category term="bluetooth" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T14:46:13Z</updated>
    <published>2015-10-02T14:46:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tres semanas, tres, llevo con la dichosa conjuntivitis. Por suerte, desde hace unos siete días puedo mirar la televisión y la pantalla del ordenador sin que parezca que alguien le está prendiendo fuego a mis globos oculares por detrás, al tiempo que los aprieta con fuerza. Es una enfermedad leve y de buen pronóstico, pero pesada como ella sola. Sé por experiencia que un distro hopper con tiempo libre tiene más peligro que un mono con dos pistolas, pero cuando el sentido de la vista está perjudicado es imposible que este axioma se aplique… o no, depende. Andaba yo usando Debian Estable cuando me sorprendía la infección ocular. Tras los primeros días en los que pude hacer vida normal, aunque de baja laboral por tratarse de una enfermedad vírica con altas tasas de contagio, llegaron los peores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/usar-auriculares-bluetooth-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T14:46:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux en la serie “The Strain”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/linux-en-la-serie-the-strain" />
    <category term="red" />
    <category term="linux-on-movies-tv" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="linux" />
    <category term="vampiro" />
    <category term="pelicula" />
    <category term="script" />
    <category term="television" />
    <category term="wireshark" />
    <category term="serie" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-01T08:24:26Z</updated>
    <published>2015-10-01T08:24:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente estoy picado con esta serie de Guillermo del Toro. Trata de vampiros, desde un punto de vista peculiar. Una serie con mucha acción, reliquias antiguas, médicos, hackers y muchas cosas más. Protagonizada por Corey Stroll con pelo, David Bradley, Kevin Durand y mucha más gente. El caso es que, viendo la serie, en un momento del episodio 12 de la primera temporada. Una hacker (Ruta Gedmintas), haciendo las cosas que hacen los hackers, como ver una gráfica de uso del sistema y analizar paquetes de red con Wireshark. en el minuto 27:10 aproximadamente. Pero… según he leído por ahí, y es que hay gente muy picada con estas cosas y se fija mucho. Mirad la parte de abajo de la foto, ¡es la barra de Virtualbox escondida! es decir, ¡todo esto está virtualizado! Pero bueno, ejecuta algunos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/linux-en-la-serie-the-strain"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-01T08:24:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible la beta de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/disponible-la-beta-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-24T17:26:58Z</updated>
    <published>2015-09-24T17:26:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco se acerca el día del lanzamiento definitivo de la nueva versión de la distribución del camaleon. Mientras llega ese momento es bueno saber que ya está disponible la beta de openSUSE Leap 42.1, una versión destinada al testeo pero que demuestra que las cosas van según los planeado por los desarrolladores. Disponible la beta de openSUSE Leap 42.1 El 4 de noviembre es el día señalado segń su hoja de ruta para el lanzamiento de openSUSE Leap 42.1, así que para que esta nueva versión sea lo más estable posible se necesita testearla a fondo. Este es el motivo del lanzamiento de la beta de openSUSE Leap 42.1, a 40 días de lanzamiento definitivo,  la cual sirve de base de prueba para los diferentes beta testers que tiene la Comunidad (y de los cuales puedes formar parte si así lo deseas).[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/disponible-la-beta-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-24T17:26:58Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

