<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-22T09:02:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-22T09:02:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón I: instalando openSUSE 13.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:49:38Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El relevo estacional que supone la llegada del verano y el adiós de la primavera es, para la gran mayoría de los mortales, el más esperado y el que contiene una mayor carga significativa de que algo cambia: el trabajo por el ocio, el fresco por el calor, el estudio por la fiesta. Repasando mis anteriores veranos desde que existe el blog me encuentro con una primera toma de contacto con mi realidad de "distro hopper" en 2012; la asunción,  con proclama incluida, de Chakra como distribución favorita en 2013 y la crisis linuxera que me llevó a tomarme un respiro el pasado año. Fue precisamente esta última la causante de que me pasase el período estival iniciando en Windows y disfrutando de su casi única ventaja incuestionable sobre GNU/Linux: los videojuegos de cierta enjundia. Imagen de victorhckinthefreeworld[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tu captura de pantalla de openSUSE tiene premio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/tu-captura-de-pantalla-de-opensuse-tiene-premio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="regalos" />
    <category term="concurso" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T10:30:24Z</updated>
    <published>2015-06-17T10:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Y mi captura de pantalla lo tuvo! ¿Quieres verlo? Si lees este blog presupongo tu nivel de frikismo-openSUSERO nivel medio alto. Así que podré darte envidia con la imagen que encabeza el artículo! :P Hace unos meses ya publiqué un artículo donde comentaba que en el foro en inglés de openSUSE iban a poner en marcha un concurso mensual de capturas de pantalla de openSUSE, puedes leer ese artículo en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/31/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse/ Y oye yo participaba, no con el ánimo de ganar, sino simplemente de disfrutar pasar un buen rato, ver los escritorios de otros usuarios, etc… Pero este pasado mes de mayo, el ganador de la votación fui yo mismo. Gracias a aquellos que votaron por mi escritorio… Puedes ver el hilo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/tu-captura-de-pantalla-de-opensuse-tiene-premio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T10:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elegir una distribución Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T16:23:43Z</updated>
    <published>2015-06-16T15:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando suelo recibir correos electrónicos de lectores del blog con una pregunta que, en principio, podría parecer muy sencilla de responder para alguien que lleva usando Linux desde 2007 de forma ininterrumpida. Y escribo podría, en condicional, porque bastan unos minutos de reflexión para concluir que de fácil no tiene nada. Son tantas las distribuciones, tantos los escritorios y gestores de ventanas, tantísima posibilidad de elección que sin duda resulta abrumadora para personas que solamente han conocido Windows, y conocer no implica necesariamente dominar, por otra parte. Me preguntan, como ya habréis deducido, por "la mejor distribución Linux para principiantes". O sin el "para principiantes", también. Simple y complicada cuestión: "¿cuál es la mejor distribución Linux?" Imagen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T15:34:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando el kernel Linux-Libre en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-kernel-linux-libre-en-opensuse" />
    <category term="fsf" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T16:05:51Z</updated>
    <published>2015-06-16T16:05:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Linux-Libre es una versión del kernel Linux eliminando el software privativo que esconde. Freedo la mascota de Linux-libre El kernel Linux desarrollado por Linus Torvalds y por todos los desarrolladores que se encargan de las distintas tareas y aspectos del mismo, contiene software no libre. Software privativo que se ha aceptado incorporar en el kernel para hacerlo más compatible y universal con cierto hardware, o por otras causas. ¿Qué pasa si queremos usar GNU/Linux de manera libre sin esos añadidos en el kernel? Podemos usar cualquiera de las distribuciones fomentadas por la Free Software Foundation (FSF) que certifican que usan software 100% libre. Y que puede echar un vistazo en este enlace: http://www.gnu.org/distros/free-distros.html O también podemos instalar un kernel Linux modificado,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-kernel-linux-libre-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T16:05:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un truco sencillo para Zypper de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="zypper" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T10:30:01Z</updated>
    <published>2015-06-15T10:30:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zypper es el gestor de paquetes de software para openSUSE desde la línea de comandos. Y no deja de sorprenderme ¿Usas openSUSE? entonces conocerás YaST, la gran herramienta de gestión de software y de muchos otros aspectos para esta distro de GNU/Linux. Pero zypper, el gestor de software desde la línea de comandos no le anda a la zaga. Potente, de uso sencillo, rápido y efectivo podrían ser algunas de sus características. Pero siempre descubre algo que no sabías y sorprende ¿quieres descubrilo tú también? Para actualizar mi sistema o instalar nuevos paquetes suelo utilizar la línea de comandos con zypper. Es rápido y con unos simples comandos sencillos de recordar puedes hacerlo de manera sencilla. Y el otro día por casualidad descubrí algo que no sabía y que te puede ser útil. Los usuarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T10:30:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 y el “caloret”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T10:21:30Z</updated>
    <published>2015-06-01T10:21:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No se me ocurría un título más gracioso que este… Para los que no sepan que es el “caloret” mirad este vídeo y después seguid leyendo! Desde hace unas semanas Plasma 5 está disponible en openSUSE Tumbleweed, cosa que ya pudiste leer en el blog. Y desde que actualicé mi Tumbleweed estoy disfrutando de este entorno de escritorio atractivo, funcional y moderno. Pero un percance ha hecho que tenga que explorar otras opciones de manera momentánea (eso espero!) La cosa es que desde hace un par de actualizaciones de Tumbleweed notaba que el ventilador funcionaba de una manera más continuada e intensa que anteriormente. Y notaba que el aire que expulsaba estaba inusualmente muy caliente, cosa que antes no se producía. Por tanto decidí monitorizar las temperaturas a las que estaba trabajando mi hardware.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T10:21:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el nombre a una memoria USB en #openSUSE mediante YaST</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-opensuse-mediante-yast" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="yast" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T15:20:15Z</updated>
    <published>2015-05-28T15:20:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Usas openSUSE y quieres cambiarle el nombre a una memoria USB? YaST una vez más es la herramienta que necesitas. YaST es la herramienta por excelencia de configuración más completa de toda la pléyade de distribuciones del mundo de GNU/Linux. Una herramienta modular que gestiona de manera gráfica y sencilla muchos parámetros de tu openSUSE. Además de muchas otras opciones y prestaciones. Ya hace un par de años (cómo pasa el tiempo!) escribí un tutorial de cómo cambiar el nombre a una memoria USB mediante Gparted (otra gran herramienta de GNU/Linux). Puedes consultar ese tutorial en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2013/08/21/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-gnulinux/ Pero ¿por qué utilizar herramientas externas, cuando existe la posibilidad de hacerlo con herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-opensuse-mediante-yast"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T15:20:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

