<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-01T09:02:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-01T09:02:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Linux en la serie “The Strain”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/linux-en-la-serie-the-strain" />
    <category term="red" />
    <category term="linux-on-movies-tv" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="linux" />
    <category term="vampiro" />
    <category term="pelicula" />
    <category term="script" />
    <category term="television" />
    <category term="wireshark" />
    <category term="serie" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-01T08:24:26Z</updated>
    <published>2015-10-01T08:24:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente estoy picado con esta serie de Guillermo del Toro. Trata de vampiros, desde un punto de vista peculiar. Una serie con mucha acción, reliquias antiguas, médicos, hackers y muchas cosas más. Protagonizada por Corey Stroll con pelo, David Bradley, Kevin Durand y mucha más gente. El caso es que, viendo la serie, en un momento del episodio 12 de la primera temporada. Una hacker (Ruta Gedmintas), haciendo las cosas que hacen los hackers, como ver una gráfica de uso del sistema y analizar paquetes de red con Wireshark. en el minuto 27:10 aproximadamente. Pero… según he leído por ahí, y es que hay gente muy picada con estas cosas y se fija mucho. Mirad la parte de abajo de la foto, ¡es la barra de Virtualbox escondida! es decir, ¡todo esto está virtualizado! Pero bueno, ejecuta algunos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/linux-en-la-serie-the-strain"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-01T08:24:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible la beta de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/disponible-la-beta-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-24T17:26:58Z</updated>
    <published>2015-09-24T17:26:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco se acerca el día del lanzamiento definitivo de la nueva versión de la distribución del camaleon. Mientras llega ese momento es bueno saber que ya está disponible la beta de openSUSE Leap 42.1, una versión destinada al testeo pero que demuestra que las cosas van según los planeado por los desarrolladores. Disponible la beta de openSUSE Leap 42.1 El 4 de noviembre es el día señalado segń su hoja de ruta para el lanzamiento de openSUSE Leap 42.1, así que para que esta nueva versión sea lo más estable posible se necesita testearla a fondo. Este es el motivo del lanzamiento de la beta de openSUSE Leap 42.1, a 40 días de lanzamiento definitivo,  la cual sirve de base de prueba para los diferentes beta testers que tiene la Comunidad (y de los cuales puedes formar parte si así lo deseas).[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/disponible-la-beta-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-24T17:26:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE Leap 42.1 versión Beta ya disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-version-beta-ya-disponible" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-24T11:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-24T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 en su versión Beta ya está disponible para descargar y probar. Te harás una idea de lo que vendrá en esta nueva versión de esta distribución de GNU/Linux. Hoy se ha lanzado la versión beta de desarrollo de lo que será la nueva versión de openSUSE, cumpliendo el calendario de lanzamientos previsto. Esta nueva versión de openSUSE Leap 42.1 trae un nuevo artwork rediseñado en el inicio, tanto en el Grub como en el Plymouth, como ya pudiste leer puntualmente y en primicia en este blog. También habrá un rediseño del artwork en su versión rolling release de openSUSE Tumbleweed, creando así dos ambientes diferenciados, para que indiscutiblemente sepas desde el inicio qué versiónes la que usas. Como siempre puedes desacargar ISO de la versión en desarrollo desde el enlace habitual:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-version-beta-ya-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-24T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva web de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-opensuse" />
    <category term="web" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-20T05:36:52Z</updated>
    <published>2015-09-20T05:36:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días comenté la renovación de la página web de Kubuntu, una renovación que mostraba el vínculo de ésta distribución el proyecto Plasma 5 de la Comunidad KDE. En esta ocasion os vengo a comentar otra distribución que lava su cara en internet, es decir, os anuncio la aparición de la nueva web de openSUSE, cuyo imagen se ha modernizado dejando mucho más claro su vocación de estabilidad y de dinamismo en sus dos tipos de distribución que nos ofrece. Nueva web de openSUSE Tumbleweed y Leap son los conceptos, junto a openSUSE (claro), que dominan la nueva web de openSUSE. Y es que con un estilo minimalista, elegante y funcional la distribución del camaleón ha renovado su aspecto para competir en el fiero “mercado” de las distribuciones GNU/Linux. OpenSUSE ha optado por el estilo que yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T05:36:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva página oficial de @openSUSE y mucho más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/nueva-pagina-oficial-de-opensuse-y-mucho-mas" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T11:03:48Z</updated>
    <published>2015-09-17T11:03:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El proyecto de GNU/Linux openSUSE estrena nueva página principal oficial y nueva página de inicio para el navegador Firefox.   Desde hoy si accedes a la dirección openSUSE.org encontrarás una nueva página de inicio. Una página más moderna, más actual, y que refleja las nuevas tendencias visuales que imperan. openSUSE se renueva en la distro y en la web. Hace un tiempo ya hablé por el blog de que openSUSE estaba preparando una nueva página de incio, podéis leer el artículo aqui: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/08/03/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse/ El código es público y libre y se podía contribuir a él. Yo no soy desarrollador, así que poco podría aportar, salvo testear, y traducir. Y en eso sí que quise aportar mi granito de arena. Me puse en contacto con Cyntia,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/nueva-pagina-oficial-de-opensuse-y-mucho-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T11:03:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-el-driver-de-la-tarjeta-nvidia-en-opensuse" />
    <category term="como" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="nvidia" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-12T05:40:31Z</updated>
    <published>2015-09-12T05:40:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La mayor pesadilla que he sufrido siempre en el Software Libre ha sido la instalación de drivers privativos de las tarjetas gráficas. Siempre suelo tener problemas con las tajetas Nvidia (de las ATI hace tiempo que me olvidé) así que recientemente he vuelto a aprender cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE para dejar apunto el portátil de mi hermana (otra conversa) y por ello me veo en el agradable deber de compartir la experiencia con todos vosotros. Cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE Es posible que haya realizado una entrada similar en el pasado, pero seguro que viene bien recordar cómo instalar el driver de la tarjeta Nvidia en openSUSE, sobretodo, paso a paso y describiendo los problemas que he padecido. Todo empieza con la instalación, sin ningún[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-el-driver-de-la-tarjeta-nvidia-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-12T05:40:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segunda Milestone de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/segunda-milestone-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-05T14:31:47Z</updated>
    <published>2015-09-05T14:31:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos de nuevo a la distribución del camaleón, es decir, con las noticias alrededor de su desarrollo. En este caso tenemos entre nosotros la segnda Milestione de openSUSE Leap 42.1. Segunda Milestone de openSUSE Leap 42.1 Nos vamos acercando al lanzamiento de openSUSE 42.1 y se van a ir sucediendo las diversas betas para ir puliendo la versión definitiva. Para la Comunidad openSUSE estas betas se llaman Milestones y el pasado fue lanzada la segunda Milestione. Según podemos leer en el magnífico blog Victorhck in the Free World, esta nueva versión trae entre mucho otro software versiones de Kernel Linux 4.1.6 en su milestone 2, git 2.5.0, actualizaciones de Apache 2.4.16 y el sistema de archivos brtfs 4.1.2. Ademas, también podrás encontrar Firefox 40, Thunderbird 38.2 y KDE Plasma 15.04.3[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/segunda-milestone-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-05T14:31:47Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

