<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-05T18:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-05T18:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Primeras impresiones de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T15:27:40Z</updated>
    <published>2015-11-05T15:27:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre creí que el dicho que reza “la primera impresión es la que queda” tenía mucho de cierto. Ocurre que el refranero es amplio y existen otras afirmaciones que pueden contravenir o reforzar lo anterior, como aquella de “siempre hay una excepción que confirma la regla”. Aunque no lo parezca, os vengo a hablar de mis primeras horas de uso del nuevo lanzamiento de la comunidad que desarrolla openSUSE, el rebautizado como Leap, con número de versión 42.1. Se trata de la primera versión que incorpora una base de la rama empresarial de la distribución, la conocida y venerable SUSE Linux Enterprise. En la propia web de openSUSE se la denomina distribución híbrida, que aúna lo mejor de ambos mundos para entregarnos una experiencia única dentro de GNU/Linux. Esto es sobre el papel, que luego será[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T15:27:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de pantalla alternativos para openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fondos-de-pantalla-alternativos-para-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="artwork" />
    <category term="wallpapers" />
    <category term="42-1" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T14:22:00Z</updated>
    <published>2015-11-05T14:22:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿openSUSE 42.1 ya está instalada en tu PC? ¿Por qué no darle un toque especial con algunos fondos de escritorio distintos? Ayer salió la versión final de la esperada openSUSE Leap 42.1, y por el blog tuviste información puntual: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/11/04/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar/ ¿Ya la descargaste y ya la tienes instalada en tu PC? muy bien, ahora toca disfrutar de ella… Ya he leido algunas primeras impresiones favorables! En el día después del lanzamiento quise hacer un artículo sencillito, sin mucha miga, algo digerible facilmente para el día de la “resaca GNU/Linuxera”. Así que hoy simplemente quería compartir con vosotros unos cuanto fondos de pantalla alternativos inspirados por Leap, y creados por usuarios de openSUSE que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fondos-de-pantalla-alternativos-para-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T14:22:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-04T14:49:28Z</updated>
    <published>2015-11-04T14:49:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tal y como estaba previsto hoy ha sido lanzado openSUSE Leap 42.1, la esperada nueva versión de la distribución del camaleón. Este es un lanzamiento especial porque supone un cambio en muchos aspectos esta distribución gnu/linux como que openSUSE y SUSE comparten un núcleo común o el ciclo de lanzamientos. No obstante, para saber más os invito a segir leyendo. Lanzado openSUSE Leap 42.1 La distribución que inició mi amor por el mundo del Software Libre, la distribución que instalo a mi grupo de amigos, la distribución que me invitó a reconocer Praga, la distribución que aún habita en mis ordenadores de sobremesa inicia un nuevo ciclo de vida con esta actualización. Como veis, estoy muy contento ya que hoy ha sido lanzado openSUSE Leap 42.1, una revisión de mi primer distribución favorita que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-04T14:49:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 ya disponible para descargar e instalar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-04T12:08:27Z</updated>
    <published>2015-11-04T12:08:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 ya está disponible para descargar e instalar. Descarga la ISO y prueba esta renovada versión de openSUSE. La espera ha terminado. Después de un año desde el último lanzamiento de openSUSE, la que fue la versión 13.2, llega una nueva versión. Esta nueva versión no sólo nos trae una ISO de nuestra distribución de GNU/Linux preferida, sino que supone un cambio, un salto (“Leap” ) en muchos aspectos. Por el blog durante todo este tiempo has podido ir leyendo los cambios que se avecinaban en esta nueva openSUSE Leap 42.1, pero no está de más volver a incidir sobre ellos, ya veréis que son muchos, variados y muy importantes! El primero y creo que el más importante, se refiere al hecho de que ahora openSUSE y SUSE comparten un núcleo común, ya que esta nueva openSUSE Leap comparte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-04T12:08:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema de iconos El General empaquetado para openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/tema-de-iconos-el-general-empaquetado-para-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="openbuild-sevice" />
    <category term="obs" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T14:44:32Z</updated>
    <published>2015-11-02T14:44:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El General es un tema de iconos para Plasma 5, que ahora puedes instalar facilmente desde YaST en openSUSE. Después de unos cuantos días peleándome con Open Build Service, por fin he conseguido empaquetar el tema de iconos creado por Fabián Alexis para que esté disponible en openSUSE y sea sencillo de instalar mediante YaST. En un artículo anterior os hablé sobre este nuevo tema de iconos creado por Fabián Alexis, llamado El General: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/10/13/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5/ Es un tema de iconos disponible para Plasma 5, inspirado en Breeze, pero con un toque personal y distintivo. Un tema de iconos, que ha crecido, y del que su creador está haciendo más versiones, donde se corrigen errores, se perfeccionan aspectos visuales y en general se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/tema-de-iconos-el-general-empaquetado-para-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T14:44:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Contribuye con #openSUSE Leap 42.1 en un wikithon</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/contribuye-con-opensuse-leap-42-1-en-un-wikithon" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="leap" />
    <category term="wiki" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T15:31:29Z</updated>
    <published>2015-10-19T15:31:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A falta de 15 días para que salga la versión final de la nueva openSUSE Leap 42.1 tu puedes ayudar ¿cómo? de una manera muy fácil! Un gran proyecto como este lanzamiento de openSUSE, además de ser bueno, hay que darlo a conocer ¿Cómo hacer eso? Ahí es cuando los miembros más activos de la comunidad que está detrás tienen que responder con sus aportes y ayudas. La wiki de openSUSE sigue siendo un buen lugar en el que ofrecer información a los nuevos que se acerquen a conocer más del proyecto de esta distribución de GNU/Linux. El proyecto es “un ser vivo” que cambia, evoluciona, crece y va dejando atrás cosas inservibles, y todos esos cambios, deben estar reflejados y actualizados al día. Una wiki actualizada da una sensación de proyecto profesional y activo, una wiki desactualizada, no da una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/contribuye-con-opensuse-leap-42-1-en-un-wikithon"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T15:31:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE 42.1 Leap liberada la versión candidata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata" />
    <category term="release-candidate" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T14:35:01Z</updated>
    <published>2015-10-15T14:35:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva openSUSE 42.1 está cada vez más cerca. Hoy se ha liberado la versión candidata, y en menos de 20 días estará disponible la versión final definitiva La versión candidata o “Release Candidate” (RC) de openSUSE Leap 42.1 ya está disponible, para descargar, y probar, y trae más paquetes disponibles y una nueva suite ofimática. LibreOffice 5 está disponible en esta versión candidata, así como más de 400 nuevos paquetes que no estaban en la anterior versión Beta de pruebas. La versión Leap de openSUSE no ofrece lo más novedoso en cuanto a actualizaciones de paquetes, para eso está Tumbleweed, con Leap la comunidad de openSUSE lo que busca son actualizaciones de software relevantes, y con cierto sentido, y que ofrezcan al usuario una distribución de GNU/Linux estable en el tiempo, y de largo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-15T14:35:01Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

