<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-28T17:02:54Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-28T17:02:54Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.2 tienes la oportunidad de colaborar en el lanzamiento</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/28/opensuse-leap-42-2-tienes-la-oportunidad-de-colaborar-en-el-lanzamiento/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="leap" />
    <category term="42-2" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T16:20:27Z</updated>
    <published>2016-04-28T16:20:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.2 será la próxima versión de esta distribución de GNU/Linux prevista a finales de año. Pero tu como parte de la comunidad tienes la oportunidad de colaborar en su lanzamiento ¿te animas a participar? El punto fuerte de las distribuciones de GNU/Linux es su comunidad de usuarios. Usuarios que en algunos casos dejan de ser meros espectadores y deciden colaborar en el desarrollo de su distribución preferida. Echando una mano en su tiempo libre en alguno de los múltiples aspectos que conlleva el lanzamiento de una nueva versión de su distribución. Y openSUSE no es una excepción, y ante el próximo lanzamiento de la nueva versión, la que será Leap 42.2, se hace un llamamiento a toda la comunidad de usuarios de openSUSE para que decida “desperezarse” y colabore de manera activa en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/28/opensuse-leap-42-2-tienes-la-oportunidad-de-colaborar-en-el-lanzamiento/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T16:20:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/video-tutorial-de-instalacion-de-opensuse-leap-42-1.html" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T08:10:38Z</updated>
    <published>2016-04-28T08:10:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es un hecho incontestable que cada vez es más fácil instalar una distribución GNU/Linux. No obstante no está de más tener a mano explicaciones para los nuevos usuarios. Así que me complace presentar el siguiente vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1, que complementa a la entrada que ya realicé sobre su instalación hace unos meses. Vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1 De la mano de Aarón Ds23yTube nos llega el siguiente vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1 que en menos de 13 minutos nos explica como montar una máquina virtual con Oracle VM VirtualBox y, posteriormente, nos instala la versión moderna más estable de la distribución del Camaleón.   Las pantallas de instalación  son casi siempre las mismas: idioma de arranque, opciones de arranque, idioma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/video-tutorial-de-instalacion-de-opensuse-leap-42-1.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T08:10:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 16 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/25/opensuse-tumbleweed-revision-semana-16-de-2016/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-25T10:34:53Z</updated>
    <published>2016-04-25T10:34:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio original lo puedes leer en el blog de Dominique Leuenberger, en este enlace: http://dominique.leuenberger.net/blog/2016/04/opensuse-tumbleweed-review-of-the-weeks-201616/ Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Tumbleweed parece haber encontrado su ritmo ya que últimamente se publican alrededor de 4 snapshots por semana. En esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/25/opensuse-tumbleweed-revision-semana-16-de-2016/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-25T10:34:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semanas 14 y 15 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/18/opensuse-tumbleweed-revision-semanas-14-y-15-de-2016/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-18T10:34:28Z</updated>
    <published>2016-04-18T10:34:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en el blog de Dominique Leuenberger, en este enlace: http://dominique.leuenberger.net/blog/2016/04/opensuse-tumbleweed-review-of-the-weeks-201614-15/ Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Parece que después de que después de que grandes cambios como Gnome 3.20 o Plasma 5.6 ya esten disponibles en Tumbleweed[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/18/opensuse-tumbleweed-revision-semanas-14-y-15-de-2016/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-18T10:34:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed ¿por qué deberías utilizarlo?</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/07/opensuse-tumbleweed-por-que-deberias-utilizarlo/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-07T10:34:17Z</updated>
    <published>2016-04-07T10:34:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tumbleweed es la versión Rolling Release o de desarrollo continuo de la distribución de GNU/Linux openSUSE. Veamos unos motivos para escoger esta opción frente a otras. ¿Estás buscando una distribución de GNU/Linux que no tengas que estar instalando cada vez que se acaba el soporte y actualizaciones para esa versión? Entonces quizás Tumbleweed sea la opción que estás buscando. Tumbleweed es la opción “rolling release” de openSUSE. Esto quiere decir que el software de sus repositorios se está actualizando periódicamente, y cuando digo eso, digo que puede haber actualizaciones semanales. Tendrás siempre lo último del software en sus versiones estables, no tendrás que reinstalar, no tendrás que hacer cosas complicadas para disfrutar del último kernel Linux en tu PC, o la última versión de tu entorno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/07/opensuse-tumbleweed-por-que-deberias-utilizarlo/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-07T10:34:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 12 y 13 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/04/opensuse-tumbleweed-revision-semana-12-y-13-de-2016/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T10:34:40Z</updated>
    <published>2016-04-04T10:34:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en la lista de correo de openSUSE factory, en este enlace: https://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-04/msg00005.html Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. La semana pasada debido a festividades, etc no hubo revisión de las ultimas actualizaciones en openSUSE Tumbleweed, pero esta semana cubrimos estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/04/opensuse-tumbleweed-revision-semana-12-y-13-de-2016/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T10:34:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Konsole con el esquema de colores de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/03/30/konsole-con-el-esquema-de-colores-de-opensuse/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="consola-linux" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T10:34:11Z</updated>
    <published>2016-03-30T10:34:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veamos cómo dar a Konsole, el emulador de terminal de KDE, el esquema de colores que usa ahora openSUSE. Haz click sobre la imagen para ampliar Si usas Plasma y usas Konsole o Yakuake como emuladores de terminal, puede que este esquema de colores, que utiliza la nueva paleta de colores de openSUSE, sea de tu agrado y quieras utilizarlo en tu PC, ya sea openSUSE o no… Por la lista de correo de “artwork” de openSUSE el usuario Uzair Shamim (thanks dude!) compartió el código para dar a Konsole o Yakuake un toque de color acorde con la nueva paleta de colores que utiliza openSUSE tanto en su nuevo sitio como en en parte de su “artwork” en la propia distro. La verdad es que la captura de pantalla que compartió me gustó, así que quise probarlo yo en mi PC, el propio Uzair además del código del esquema[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/03/30/konsole-con-el-esquema-de-colores-de-opensuse/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-30T10:34:11Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

