<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-08T12:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-08T12:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Tema para Firefox inspirado en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <category term="artwork" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T11:21:37Z</updated>
    <published>2015-03-08T11:21:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Personaliza tu navegador Firefox con este tema inspirado en openSUSE. Haz click sobre la imagen para ampliar     Si usas el navegador Firefox, sabrás que uno se sus fuertes es la cantidad de complementos y temas que existen para configurarlo a tu gusto. Pues hoy tienes disponible uno más que me he decidido a crear yo mismo… La comunidad de Mozilla, y Firefox en concreto invita a participar y formar parte de ella. Esto ha traido consigo que muchos usuarios en todo el mundo hayan hesho de este navegador uno de los más usados y completos. Tanto por sus prestaciones, como por todos los complementos que lo hacen todavía más grande! Hace unos días estaba buscando información sobre cómo crear complementos, tengo en mente uno para crear notificaciones de Diaspora* pero creo que eso se escapa de mis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T11:21:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba Gnome 3.16 Beta 2 con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="beta-2" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T13:57:44Z</updated>
    <published>2015-03-07T13:57:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echa un vistazo a esta recién liberada versión Beta del nuevo Gnome 3.16 con openSUSE en un Live-CD. Recién publicada la nueva versión Beta de lo que será la próxima versión de Gnome 3.16, que se liberará el próximo 25 de Marzo, ahora puedes probarla con este LiveCD en openSUSE. Soy gran fan de KDE, y las veces que he probado Gnome, no me ha terminado de convencer. No lo entiendo, y no me parece usable, pero oye, entiendo que hay gustos para todos los colores, y reconozco que el proyecto Gnome es otro de los grandes proyectos de software libre dentro del mundo GNU/Linux. Así que por aqui os traigo la noticia, que si sois usuarios de Gnome, sabréis que está en pleno proceso de desarrollo, poniendo a punto lo que será su versión 3.16 de este entorno de escritorio. De momento está en fase beta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T13:57:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Migrando a openSUSE Tumbleweed</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/migrando-a-opensuse-tumbleweed" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-06T17:00:14Z</updated>
    <published>2015-03-06T17:00:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tumbleweed es el nombre de la versión “rolling release” o de actualización continua de openSUSE. Finalmente me decidí a probar Tumbleweed. En este artículo te cuento cómo he migrado a esta nueva experiencia con openSUSE, empezamos a rodar… Tumbleweed, ese es el nombre que reciben los curiosos arbustos rodantes de los desiertos de los USA. Y ese es el nombre que le dio Greg Kroah-Hartman a su proyecto hace ya unos años. Ese proyecto no era otro que el de crear unos repositorios en los que él mismo se encargaba de mantener de software actualizado, con lo que hacían de openSUSE una especie de distribución “rolling release” sin serlo… Finalmente, tal como pudiste leer puntualmente por el blog, Greg KH dejó el proyecto, y la comunidad de openSUSE recogió el testigo y el proyecto, pero con la idea[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/migrando-a-opensuse-tumbleweed"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-06T17:00:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué elegir openSUSE?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-elegir-opensuse" />
    <category term="opinion" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="comunidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T19:10:12Z</updated>
    <published>2015-03-03T19:10:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Distribuciones de GNU/Linux hay muchas, y quizás ya eres usuario de alguna de ellas. Simplemente lee el artículo con algunas de las razones para elegir openSUSE frente a otras opciones. En este extenso artículo se señalan cuatro razones argumentadas, para elegir openSUSE frente a otras distribuciones de GNU/Linux. El artículo está escrito en inglés por Richard Brown, el actual presidente del consejo de openSUSE, y colaborador con la comunidad desde hace muchos años. Al que tuve el placer de conocer cuando estuve en el hackathon de openSUSE en las oficinas de SUSE en Nuremberg. Puedes leer el artículo original en inglés en su blog, en el siguiente enlace. Gracias a Richard Brown por permitirme traducirlo. Si quieres compartir la traducción no dejes de citar el original y esta traducción, comparte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-elegir-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T19:10:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>YaST de openSUSE se abre más aún a la comunidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="yast" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T11:21:01Z</updated>
    <published>2015-02-23T11:21:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Realizar documentación para una herramienta como YaST, hace que esta se abra a la comunidad, y siga creciendo y actualizándose para las nuevas necesidades. YaST (Yet another Setup Tool) es la herramienta de instalación y de configuración por excelencia de las distribuciones openSUSE y SUSE Linux Enterprise. Ofrece al usuario una interfaz fácil de utilizar y con potentes posibilidades de configuración de la distro. Hace unos días os hablaba en el blog de la creación de un nuevo módulo para esta gran herramienta de openSUSE. Podéis leer la entrada en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/02/15/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd/ Este y muchos otros nuevos módulos (http://yast.github.io/modules.html) hacen a YaST cada vez más completa,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T11:21:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo módulo para YaST para consultar el registro del sistema con Systemd</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd" />
    <category term="yast" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T20:18:09Z</updated>
    <published>2015-02-15T20:18:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;YaST la herramienta de configuración por excelencia de openSUSE, cuenta con un nuevo módulo para consultar los registros de systemd. Con el cambio a systemd, el módulo de YaST llamado “registro del sistema” que apuntaba a los mensajes del sistema guardados en /var/log/messages había quedado ya de poca utilidad. Pero un nuevo módulo de YaST viene a suplir esa carencia, y a hacer más sencillo la vida del usuario de openSUSE que quiere consultar esos registros. Si sois usuarios de openSUSE sin duda conoceis YaST el panel de control modular para la configuración y gestión de openSUSE, que ofrece una interfaz gráfica al usuario para facilitarle la tarea, y además existe la posibilidad de interfaz nCurses, web. Existen numerosos módulos que estan disponibles y que podemos tener instalados o no dependiendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T20:18:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Descarga y prueba openSUSE 13.2 con Plasma 5.6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/descarga-y-prueba-opensuse-13-2-con-plasma-5-6" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="plasma" />
    <category term="suse-studio" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-13T18:24:59Z</updated>
    <published>2015-02-13T18:24:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres porbar lo último de la comunidad de KDE? Pues prueba el escritorio Plasma 5.6.0 junto con openSUSE 13.2 La comunidad de KDE sigue adelante desarrollando Plasma 5, su nuevo escritorio que por lo visto hasta ahora sigue ofreciendo libertad, sencillez, y belleza. Quizás eres de los que no pueden esperar y quieres disfrutar echando un vistazo cuanto antes de lo nuevo de KDE, Plasma 5.6.0. Me entero en forosuse.org, que Javier Llorente, un imprescindible de openSUSE, ha creado una imagen ISO fabricada con SUSE Studio, con openSUSE 13.2 junto con Plasma 5.6.0 Esta versión de Plasma, todavía está en fase de desarrollo, por lo que no está en los repositorios habituales, sí en los de desarrollo. Pero actualizar a estos en tu máquina de trabajo no es buena idea, a no ser que quieras testear,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/descarga-y-prueba-opensuse-13-2-con-plasma-5-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-13T18:24:59Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

