<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-22T18:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-22T18:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Comparativa de navegadores en GNU/Linux y Windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/comparativa-de-navegadores-en-gnu-linux-y-windows" />
    <category term="qupzilla" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="navegadores" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="internet-explorer" />
    <category term="firefox" />
    <category term="chrome" />
    <category term="opera" />
    <category term="rekonq" />
    <category term="maxthon" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-22T17:58:01Z</updated>
    <published>2015-05-22T17:58:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por suerte o por desgracia no tengo demasiadas ganas de revisar distribuciones últimamente. No me llama ninguna en la actualidad, tras haber aterrizado y permanecido durante meses en la agradable isla de la tranquilidad informática, la que me procuran mis dos sistemas GNU/Linux, Chakra y Ubuntu por orden de utilización y preferencia. El sistema de Microsoft sigue relegado a mera utilidad de supervivencia para contadas pero muy necesarias ocasiones, como lo fuera el mes pasado la correcta cumplimentación del borrador de la declaración de impuestos, la de verdad, la que hacemos la gente honrada. Aunque algunos me habéis comentado que no tenéis problemas para hacerla desde GNU/Linux, no sé por qué razón, pero no es mi caso. Total, que en ésas estábamos, cuando me dije: "vamos a comparar otras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/comparativa-de-navegadores-en-gnu-linux-y-windows"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-22T17:58:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner Firefox en español en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-poner-firefox-en-espanol-en-ubuntu" />
    <category term="firefox" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-21T15:05:36Z</updated>
    <published>2015-05-21T15:05:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con algunos programas como Libreoffice me ha pasado que aun seleccionando el idioma Español a la hora de instalar Ubuntu cuando he ido a usarlos estaban en ingles. Esto le ha pasado a mucha gente y prueba de ello es que uno de los artículos mas visitados que tiene este blog es “Como poner Libreoffice en español en Ubuntu“. Bien, pues resulta que ya ha habido varias personas que me han preguntado como poner el navegador Firefox en español en Ubuntu, por alguna razón les aparecía en Ingles y eso es lo que os voy a mostrar en este articulo.     Antes de seguir tengo que decir que este problema de los idiomas se me ha presentado en mas ocasiones a la hora de instalar Ubuntu 64 bits que cuando los hacia en 32 bits, ¿por que sera? pues no lo se, pero es así. Vamos al lío, si en vuestro Ubuntu el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-poner-firefox-en-espanol-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-21T15:05:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema para Firefox inspirado en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <category term="artwork" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T11:21:37Z</updated>
    <published>2015-03-08T11:21:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Personaliza tu navegador Firefox con este tema inspirado en openSUSE. Haz click sobre la imagen para ampliar     Si usas el navegador Firefox, sabrás que uno se sus fuertes es la cantidad de complementos y temas que existen para configurarlo a tu gusto. Pues hoy tienes disponible uno más que me he decidido a crear yo mismo… La comunidad de Mozilla, y Firefox en concreto invita a participar y formar parte de ella. Esto ha traido consigo que muchos usuarios en todo el mundo hayan hesho de este navegador uno de los más usados y completos. Tanto por sus prestaciones, como por todos los complementos que lo hacen todavía más grande! Hace unos días estaba buscando información sobre cómo crear complementos, tengo en mente uno para crear notificaciones de Diaspora* pero creo que eso se escapa de mis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T11:21:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo descargar vídeos de RTVE mediante Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/como-descargar-videos-de-rtve-mediante-firefox" />
    <category term="videos" />
    <category term="firefox" />
    <category term="descargar" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="rtve" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2014-12-16T11:42:17Z</updated>
    <published>2014-12-16T11:42:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres descargar un vídeo RTVE la televisión pública de España? ¿No encuentras la manera? Sigue leyendo, y mirando. Quizás quieres ver tu programa favorito de la televisión pública española, pero no tienes internet para reproducirlo en streaming, y desde su web no existe una manera obvia de descargarlo para verlo offline. Aqui te dejo un videotutorial que he realizado para aprender a descargar un vídeo de RTVE mediante el navegador Firefox. Espero que te sea útil. Desde la web de Televisión Española a la carta, tienes acceso a la práctica totalidad del material de televisión, pero sólo puedes verlo on-line. Mientras que el contenido de la web de la radio pública sí tiene la posibilidad de descargar los “podcast” y disfrutarlos sin necesidad de estar conectados a internet, en la web de la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/como-descargar-videos-de-rtve-mediante-firefox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-16T11:42:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Celebrando los 10 años de Mozilla Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/11/celebrando-los-1-anos-de-mozilla-firefox" />
    <category term="firefox" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2014-11-10T15:15:00Z</updated>
    <published>2014-11-10T15:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El aniversario numero 10 de Mozilla Firefox, su primera versión fue lanzada el 09 de Noviembre de 2004 desde entonces es utilizado por cientos millones de personas en el mundo... Esta celebración se llevo a cabo en el Colegio de Contadores Públicos del Estado Lara, Venezuela contado con la asistencia de muchas personas entre ellos, colaboradores, desarrolladores de aplicaciones/plugins en fin, usuarios de este navegador donde pasamos un rato muy agradable escuchando las cortas historias sobre cuando empezamos a usar firefox y como invitamos a nuestros amigos y familiares a usar firefox. Como todos sabemos, Mozilla posee grandes comunidades de voluntarios alrededor de todo el mundo y en miles de localidades, estos voluntarios realizan grandes labores que no es solo difundir el uso de Firefox[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/11/celebrando-los-1-anos-de-mozilla-firefox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-10T15:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>WebIDE: Firefox se vuelve Netscape</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2014/06/webide-firefox-se-vuelve-netscape" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="firefox" />
    <category term="mozilla" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2014-06-26T12:04:45Z</updated>
    <published>2014-06-26T12:04:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Existe un concepto en programación conocido como el Efecto de Plataforma Interna ( Inner Platform Effect): cuando un programa provee un entorno de ejecución, sufre la tendencia a incorporar elementos externos hasta el punto de que acaba replicando la plataforma sobre la cual opera el programa en original; es decir, el programa acaba siendo un "pequeño sistema operativo". De esto hay miles de ejemplos, pero uno llamativo es Firefox, el cual ahora ha anunciado que quiere incorporar nada más ni nada menos que un entorno de desarrollo en el propio navegador, WebIDE. Los que vivimos la Primera Guerra de los Navegadores (1995-2002, según fechas de la Wikipedia) recordaremos el Netscape Communicator 4.0, publicado en 1997, como un navegador sólido, pero tremendamente pesado, ya que incorporaba demasiadas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2014/06/webide-firefox-se-vuelve-netscape"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-26T12:04:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Firefox sigue mejorando la experiencia de navegación de los usuarios</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2013/03/firefox-sigue-mejorando-la-experiencia-de-navegacion-de-los-usuarios" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="navegadores" />
    <category term="analisis" />
    <category term="software" />
    <category term="firefox" />
    <author>
      <name>Ricardo Barra</name>
    </author>
    <updated>2014-05-08T01:47:09Z</updated>
    <published>2013-03-14T01:49:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Soy un fan declarado de Firefox porque es uno de los mejores software creados por el hombre, y además porque es responsable de cambiar, para siempre, la forma en que navegamos. Probablemente Chrome no sería lo que es sin la influencia de Firefox. En las próximas actualizaciones de Firefox, actualmente el navegador más rápido y completo del planeta, podrán apreciar 2 excelentes mejoras. La primera es útil para leer archivos de texto plano (.txt). Sé que no es algo que ocurra muy seguido, pero cuando tenemos la mala suerte de pinchar en un link que lleva a un archivo de texto, la experiencia de leer algo como esto no es algo muy cómodo, especialmente con ese scroll horizontal tan molesto: Archivo de texto con scroll horizontal Con la nueva funcionalidad, será muy distinto: Archivo de texto ajustado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2013/03/firefox-sigue-mejorando-la-experiencia-de-navegacion-de-los-usuarios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Ricardo Barra</dc:creator>
    <dc:date>2013-03-14T01:49:05Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

