<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-11T08:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-11T08:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Que es un Kernel PAE en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="kernel-pae" />
    <category term="pae" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T07:31:10Z</updated>
    <published>2015-08-11T07:31:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como muchas otras esta es una duda que me asalto cuando empece en esto de Linux. Al leer artículos sobre el Kernel empece a ver como en algunos de ellos hablaban de ese tipo de Kernel y me pregunte que era. Vi muchas definiciones, algunas de ellas eran complicadas de entender y para evitar que si un usuario recién iniciado en Linux se encuentre con el mismo problema he decidido escribir un articulo explicando que es un Kernel PAE. Para explicar esto primero tengo que daros algo de información. Si tenéis un ordenador y su procesador es de 32 bits la cantidad mas grande de memoria RAM que puede manejar es de 3Gb. Hace mucho tiempo que casi la totalidad de ordenadores que se venden es de 64 bits, y cuando la mayoría era de 32 bits no suponía un problema la limitación de 3Gb en la RAM ya que eso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T07:31:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Orca, el lector de pantalla para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="accesibilidad" />
    <category term="orca" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T04:20:28Z</updated>
    <published>2015-08-11T04:20:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La accesibilidad es un concepto desconocido pero muy importante para aquellas personas que tienen una discapacidad, ya sea temporal o permanente. La Comunidad KDE es consciente de este concpeto y dota a su Preferencias del Sistema su propio módulo de Accesibilidad. Pero como siempre, esto se puede mejorar y se hará gracias a la inclusión de Orca, el lector de pantalla para Plasma 5. Orca, el lector de pantalla para Plasma 5 Orca es un lector de pantalla libre, abierto y flexible que proporciona acceso al escritorio gráfico a través de combinaciones personalizables mediante sonidos y/o braille, de tal forma que el equipo informático que disponga de este software podrá ser utilizado sin problemas por personas invidentes. En el grupo de trabajo (BoF) de Accesibilidad de Akademy de este año Alex[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T04:20:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Baterías compatibles chinas versus Baterías originales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/baterias-compatibles-chinas-versus-baterias-originales" />
    <category term="aparato" />
    <category term="cargador" />
    <category term="pila" />
    <category term="carga" />
    <category term="baterias" />
    <category term="decoded" />
    <category term="canon" />
    <category term="indicador" />
    <category term="hardware" />
    <category term="original" />
    <category term="diferencia" />
    <category term="camara" />
    <category term="precio" />
    <category term="full" />
    <category term="china" />
    <category term="decodificada" />
    <category term="estado" />
    <category term="full-decoded" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T14:41:01Z</updated>
    <published>2015-08-10T14:41:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llega un momento en la vida en el que te quieres comprar un nuevo aparato, por hobbie o por necesidad, pero puede ser una cámara de vídeo, de fotos, un móvil, un drone, no sé, cualquier cosa. En definitiva, son cacharros que no están permanentemente enchufados y requieren pilas o baterías para sobrevivir. Personalmente, hace tiempo me compré una cámara de vídeo Canon, de gama baja, el caso es que, cuando abro la caja y la estudio un poco, veo que la batería que viene con la cámara sólo dura 1h. Y en 1h no da tiempo a hacer nada. Eso no te lo puedes llevar a ningún sitio porque la batería se agota nada más salir de casa. En comparación con la cámara que tenía anteriormente, que pasó a mejor vida, que su batería duraba 3h. Y, tras ver el panorama, me pongo a buscar baterías adicionales por Internet,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/baterias-compatibles-chinas-versus-baterias-originales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T14:41:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El servicio de correo @openmailbox_org busca financiación para 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/el-servicio-de-correo-openmailbox-org-busca-financiacion-para-2-16" />
    <category term="correo" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="donar" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T10:10:15Z</updated>
    <published>2015-08-10T10:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Openmailbox es un servicio de correo relativamente reciente que dice tomarse en serio la privacidad de tu correo electrónico.   Servicios de correo hay muchos y con diferentes ofertas y servicios. Pero no todos tienen la privacidad de tu correo como prioridad. Openmailbox es un servicio relativamente reciente que dice tomarse en serio la privacidad en tus comunicaciones por correo. Desde hace más de un año, migré mis servicios de correo de empresas como Google a esta más reciente y no gestionada por ninguna gran empresa. Desde Francia,Pierre Barre el fundador del proyecto puso en marcha este nuevo servicio de correo. Sé que lo mejor para ser dueño de tus datos es la autogestión, pero los hay que no tenemos los conocimientos y tiempo suficientes para poner en marcha y gestionar nuestro propio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/el-servicio-de-correo-openmailbox-org-busca-financiacion-para-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T10:10:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux Mint 17.2 Rafaela KDE: de lo bueno, lo mejor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/linux-mint-17-2-rafaela-kde-de-lo-bueno-lo-mejor" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T09:51:29Z</updated>
    <published>2015-08-10T09:51:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunos días se anunciaba la disponibilidad de descarga de las nuevas versiones, con XFCE y KDE, de Linux Mint Rafaela. Siendo Linux Mint la primera distribución que me descubrió al mejor KDE 3, allá por su edición de nombre Helena o Isadora, no lo recuerdo bien, me parece oportuno dedicarle un artículo al menos. Casi todas las revisiones de la distribución mentolada han sido con el escritorio Cinnamon, alguna que otra vez con Mate, pero nada más. Con el texto de hoy no solo pago mi deuda, sino que a la vez descubro una de las mejores y más estables implementaciones de KDE 4 de la que apenas tenía conocimiento hasta ahora. Quien usa Linux Mint ya sabe más o menos lo que busca y espera encontrar en la distribución: facilidad de uso, software a raudales, mínima intervención del usuario y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/linux-mint-17-2-rafaela-kde-de-lo-bueno-lo-mejor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T09:51:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu" />
    <category term="consumo" />
    <category term="recursos" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T08:49:45Z</updated>
    <published>2015-08-10T08:49:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días me contacto por email un usuario contándome que tenia algunos problemas de rendimiento en su Ubuntu. Me decía que estaba usando un programa en concreto y quería saber si ese programa era el culpable de la lentitud de su equipo. Le dije que no había usado nunca ese programa ya que no lo conocía. Le dije que había una forma de saber el consumo de recursos de cada programa de una forma sencilla y que escribiría un articulo explicándolo, y aquí esta. Os voy a mostrar como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu, de esta forma sabréis si todo esta bien. En mi caso siempre tengo el Conky funcionando y en el tengo las barras de consumos de los núcleos de mi procesador como podéis ver en la siguiente imagen:     En esa imagen podéis ver la parte superior del conky que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T08:49:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy Award 2015, los premios de la Comunidad KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-award-2-15-los-premios-de-la-comunidad-kde" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-14" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T05:45:44Z</updated>
    <published>2015-08-10T05:45:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Auque ya ha pasado un tiempo desde Akademy 2015 (y Akademy-es) de A Coruña, el listado de temas merecedores de artículos es grande y lso iré colgando poco a poco en el blog para no agobiar. Hoy me apetece comentar uno de los momentos más esperado de este evento: Akademy Award 2015, es decir, los premios de la Comunidad KDE. Los ganadores, de arriba a abajo y de izquierda a derecha: : Scarlett Clark, Milian Wolff y Jens Reuterberg. Como es tradicional, las ponencias, charlas y las minireuniones de pasillo del fin de semana de cualquier Akademy finalizan con el anuncio de los Akademy Award 2015, es decir, los premios que se otorgan a los miembros de la Comunidad KDE a aquellos integrantes que destacan por una u otra razón. Estos premios tienen un curiosa forma de ser otorgados, ya que son elegidos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-award-2-15-los-premios-de-la-comunidad-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T05:45:44Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

