<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-26T17:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-26T17:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Angular ng-inspector</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/angular-ng-inspector" />
    <category term="angular" />
    <category term="javascript" />
    <category term="herramientas" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-26T16:37:16Z</updated>
    <published>2015-03-26T16:37:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Angular ng-inspector es una extensión de google chrome que nos permite gestionar de una forma más cómoda los distintos  objetos y scopes que nuestra aplicación angular tiene cargados en un momento determinado. El uso de esta extensión es sencillo simplemente la activamos cuando tenemos nuestra aplicación de angular funcionando. Por ejemplo supongamos que tenemos la siguiente aplicación: 

&lt;html ng-app="miapp"&gt;
&lt;head&gt;
 &lt;script src="angular.min.js"&gt;
 &lt;/script&gt;

 &lt;script&gt;

 angular.module("miapp",[]).controller("controladorPersonas",function($scope){

 var listaPersonas=[];
 var persona1={nombre:"pepe",apellidos:"perez",edad:20};
 var persona2={nombre:"maria",apellidos:"gomez",edad:30};
 listaPersonas.push(persona1);
 listaPersonas.push(persona2);
 $scope.personas=listaPersonas;

 });

 &lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/angular-ng-inspector"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-26T16:37:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abierto el registro de Akademy-es 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-26T06:49:06Z</updated>
    <published>2015-03-26T06:49:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pronto se celebrará Akademy-es 2015, la reunión anual en España de usuarios y desarrolladores de KDE, se realizará en A Coruña el 23 y el 24 de julio. Poco a poco nos vamos enterando de los detalles, como el programa, la sede, los patrocinadores, etc. Así que me complace anunciar que se ha abierto el registro de Akademy-es 2015 A Coruña. Como se ha comentado muchas veces en el blog, un evento libre es una oportunidad única para crecer en este mundo, ya seas un simple usuario o un desarrollador o una empresa interesada en este mundo. Es por ello muy recomendable la vuestra asistencia. Abierto el registro de  Akademy-es 2015  Estás invitado. Cada vez falta menos para celebrar el mayor evento nacional de KDE en España: Akademy-es, que este años se celebrara justo los dos dias antes del Akademy[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-26T06:49:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antergos: un bonito Arch, para bien y para mal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T15:23:00Z</updated>
    <published>2015-03-25T15:23:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Andaba yo a la búsqueda de una experiencia Gnome completa cuando caí en la cuenta de que no había dedicado ningún artículo a una distribución española con cierta fama actualmente. Se trata de Antergos, la que en su día se llamara Cinnarch, que si mal no recuerdo intenté revisar sin éxito. Según deduzco de mis lecturas por comunidades linuxeras varias y artículos dedicados a ella, parece ser que, junto con Fedora, su instalación constituye la mejor manera de hincarle el diente a las últimas versiones del escritorio GTK por antonomasia. No es que me declare ferviente "gnomero", a decir verdad he practicado tanto "distro hopping" y "desktop hopping" que ya no sé ni lo que soy. Un chalado con curiosidad y un alto nivel de novelería, supongo. Sea lo que fuere, mis intenciones me llevaron a toparme[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T15:23:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunas hojas de cálculo recortan los CSV en las comillas [Minipost]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost" />
    <category term="hoja" />
    <category term="tablas" />
    <category term="bash" />
    <category term="escapar" />
    <category term="calculo" />
    <category term="mysql" />
    <category term="calc" />
    <category term="excel" />
    <category term="comillas" />
    <category term="delimitador" />
    <category term="wps" />
    <category term="linux" />
    <category term="csv" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="importar" />
    <category term="general" />
    <category term="texto" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T09:20:58Z</updated>
    <published>2015-03-25T09:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es algo que me ha pasado estos días al exportar un archivo CSV de una base de datos (por ejemplo con este método). Era un CSV de unas 3000 filas y algunas de ellas tenían textos entre comillas en una de sus columnas. El problema es que al abrirlo con LibreOffice Calc (tengo entendido que con WPS Office también pasaba), aquellas columnas que tenían textos entre comillas no salían bien y terminaban cortándose y dividiéndose. Esto es porque, mi CSV tenía las comillas escapadas (como este carácter es el delimitador, se introduce \” (barra comillas) para diferenciarlo), pero, para este tipo de programas, los CSV no tienen carácter de escapado (\). En estos programas tenemos que utilizar dobles comillas (“”) para que se interprete que es un texto entre comillas dentro de un campo. Como el CSV era[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T09:20:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arduino Day 2015: 28 de marzo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/arduino-day-2-15-28-de-marzo" />
    <category term="arduino" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T09:10:03Z</updated>
    <published>2015-03-25T09:10:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y seguimos con los eventos, charlas y días especiales. . A lo largo de estos últimos días hemos tenido noticias de Akademy-es, el evento particular y único de Linux&amp;Tapas, la charla de mañana de Tor en Barcelona y la de Mecaduino en abril de las III Jornadas Libres de la UNED, el Document Freedom Day de hoy a escala mundial y en la Universidad de Granada en particular. No obstante, también le podemos dar un hueco a otro evento a escala mundial: el día de Arduino del sábado 28 de marzo. Arduino Day 2015: 28 de marzo  Según se puede leer en el blog de JVare, el próximo 28 de marzo se va a celebrar el Día de Arduino, un evento a escala mundial para celebrar el éxito de este gran proyecto de Hardware Libre. En el estado español puedes encontrar un buen número de ciudades donde se van a celebrar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/arduino-day-2-15-28-de-marzo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T09:10:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CapsulasSI en Telegram</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulassi-en-telegram" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="nmap" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="snifer" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T15:56:01Z</updated>
    <published>2015-03-24T15:56:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos ya conocen el proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática que se ha iniciado recientemente, donde Snifer y yo por el momento, en espera de que más se unen, crearemos videos o serie de videos cortos, con temas dedicados a la Seguridad Informática, Hablando con Snifer hace un rato me habló de la idea de crear un Grupo en Telegram donde todos puedan unirse a conversar sobre las Cápsulas ya creadas o bien dar sugerencias, ideas o demás. CapsulasSI Este grupo donde todos pueden unirse fue creado con la idea de analizar las cápsulas que han sido creadas como también dar a conocer sus sugerencias. Para que no es este grupo? Es bueno mencionar que el objetivo del grupo es lo que ya mencione, hablar sobre las Cápsulas de Seguridad, al llegar a conformar grupos de estudio y de aprendizaje[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulassi-en-telegram"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T15:56:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JsiTech cumple su primer año</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/jsitech-cumple-su-primer-ano" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="jsitech" />
    <category term="generales" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T15:17:06Z</updated>
    <published>2015-03-24T15:17:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace días que recibi el correo de que solo me quedaban días para renovar mi Dominio, lo que me dice que sin darme cuenta ya este humilde blog cumple su primer año en línea, Aunque si había iniciado mis aventuras desde blogspot, fue hace un año que decidí ponerle todo mi empeño a lo que es ahora Jsitech. Un año con altas, bajas, y que en algunos momentos me pasó por la mente abandonar por falta de tiempo y porque al inicio no recibía tantas visitas que digamos. Pero de unos 6 meses para acá todo eso ha cambiado, las visitas constantes, los comentarios de los lectores, todo eso me ha dado el ánimo para seguir publicando contenido y compartir conocimientos, que realmente es lo que me gusta. Pero no se queda ahí, valoro mucho las personas que he llegado a conocer en este mundo bloguero, y que actualmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/jsitech-cumple-su-primer-ano"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T15:17:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

