<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-28T09:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-28T09:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Uno de Bilbao encuentra la solución al problema de la parada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/uno-de-bilbao-encuentra-la-solucion-al-problema-de-la-parada" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T08:05:01Z</updated>
    <published>2015-12-28T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como seguro sabréis, uno de los problemas abiertos más importantes del mundo de la informática era el problema de la parada. En el año 1936, el gran Alan Turing demostró de forma teórica que no existía ni podía existir un algoritmo mediante el cual una máquina de Turing pudiera determinar de forma automática si un programa cualquiera finalizaría su ejecución ante unos determinados datos de entrada, o bien si quedaría sumergido para siempre en un bucle o ciclo infinito. Pues bien, tras algunos días de investigación, Aitor Agirreazkuenaga, paisano de Bilbao, ha encontrado una solución al problema, contradiciendo así a los teóricos más sesudos y haciéndose merecedor del millón de dólares que ofrecía el Clay Mathematics Institute para los científicos capaces de solucionar alguno de los problemas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/uno-de-bilbao-encuentra-la-solucion-al-problema-de-la-parada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows: Saber versión de .NET instalada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/windows-saber-version-de-net-instalada" />
    <category term="windows-server" />
    <category term="windows-client" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-12-27T15:16:00Z</updated>
    <published>2015-12-27T15:16:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones nos encontramos en que no sabemos las versiones de .NET que hay instaladas en un equipo Windows. En sistemas operativos posteriores a Windows XP o Windows Server 2003, se integra de forma predeterminada una versión de .NET, sin embargo, es posible instalar una versión superior. Veamos un par de ejemplos: .NET 4.6: Incluido: W10, se puede instalar en: 8.1, 8, 7, Vista,  2012 R2, 2012, 2008 R2 SP1 y 2008 SP2. .NET 4.5.1: Incluido 8.1 y 2012 R2, se puede instalar en: 8, 7, Vista, 2012, 2008 R2 SP1 y 2008 SP2. Es por este motivo que sabiendo la versión de sistema operativo no es seguro que sepamos la versión o versiones de .NET instaladas en el mismo. Existen varias formas de saber la versión de .NET instalada en un equipo Windows: 1) Examinar el directorio de binarios de .NET (CMD):[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/windows-saber-version-de-net-instalada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-27T15:16:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/primera-beta-de-linux-mint-17-3-kde-rosa" />
    <category term="linux-mint-17-3-kde" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-27T06:37:45Z</updated>
    <published>2015-12-27T06:37:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como dije hace unos días, Linux Mint es una de las distribuciones que he utilizado asiduamente en mis casi 10 años de linuxero. Por ello me complace anunciar que que tenemos la primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa”, la nueva versión de una de las distribuciones más orientada a los usuarios que conozco. Primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa” El pasado 26 de diciembre el equipo de desarrollo de Linux Mint anunció el lanzamiento de la primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa”. Recordemos que esta distribución se caracteriza por el extremo cuidado en la usabilidad y en la estabilidad que ofrece a sus usuarios, por ello aunque Linux Mint 17.3 está lanzado para otros escritorios Cinnamon y Mate, pero todavía no está disponible para KDE o Xfce. Y es que la prudencia es extrema para los desarrolladores,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/primera-beta-de-linux-mint-17-3-kde-rosa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-27T06:37:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 06: Coloreando comics y animando imágenes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-26T18:24:33Z</updated>
    <published>2015-12-26T18:24:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a Noticia Krita vol 06, es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Noticias Krita vol 06 Coloreando comics Que Krita es una fabulosa aplicación para los artistas está más que demostrado, no obstante nunca está de más seguir mostrando las bondades y las extraordinarias posibilidades de esta impresionante programo de dibujo tanto para ilustradores, dibujantes de comics o cualquiera que le guste el arte digital. De la mano de David Revoy nos llega un vídeo acelerado del proceso de coloreado de una página de un comic, concretamente de las viñetas de la página 2 del episodio 14 de Pepper&amp;Carrot con Krita 2.9. La duración real del proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-26T18:24:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Resumen 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/12/resumen-2-15" />
    <category term="other" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-26T10:56:25Z</updated>
    <published>2015-12-26T10:56:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevamente llegan estas alegres fechas de comidas de empresa, discusiones con los cuñaos, y saturación de ruidos y luces parpadeantes, y como ya es tradición, aprovecho para resumir el año. Números y más números Siempre he dicho que las estadísticas del blog no son lo más importante para mi, y lo mantengo. Aprender cosas, divertirme escribiendo, y relacionarme con gente interesante, vale mucho más que escribir un post con muchas visitas de gente que viene, copia el código y se va. Pero eso no quita que también me entretenga jugar con números y hay quien me ha preguntado en alguna ocasión por ellos, así que aquí están los del 2015 de este blog. He escrito 40 posts, 6 menos que el año pasado. Cada año voy batiendo mi record negativo de posts y no creo que eso cambie, al menos el año que viene.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/12/resumen-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-26T10:56:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Manjaro Linux 15.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/disponible-manjaro-linux-15-12" />
    <category term="manjaro" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-25T09:10:25Z</updated>
    <published>2015-12-25T09:10:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A pesar de que llevo casi una década utilizando GNU/Linux podría decir que soy bastante fiel en cuanto a distribuciones se refiere. Se podría decir que solo he utilizado tres de ellas, openSUSE, Kubuntu y LinuxMint, pero eso no significa que no aparezcan otras en el blog. Hoy os quiero comentar que ya está disponible Manjaro Linux 15.12, una distribución cada vez más conocida y que recibe críticas muy positivas allá donde es analizada. Disponible Manjaro Linux 15.12 A pesar de mi fidelidad a esas 3 distribuciones que comentaba en la introducción eso no significa que no me llamen la atención otras distribuciones como KaOS, Fedora, Netrunner, Chrakra o Arch Linux, pero el escaso tiempo del que dispongo me impiden experimentar demasiado. Otra distribución que se suma a la lista de posibles sustitutas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/disponible-manjaro-linux-15-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-25T09:10:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Publicado Apache Tapestry 5.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/publicado-apache-tapestry-5-4" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-24T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-24T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después 38 betas (han sido tantas porque era barato hacerlas) y una única candidata a publicación, 4 años desde la anterior versión mayor (5.3) y varias versiones menores de esta, la versión final de Apache Tapestry 5.4 ha sido publicada. Esta nueva versión incorpora más de 300 correcciones de errores, casi 200 mejoras y varias novedades destacadas centradas en la integración con JavaScript siguiendo la evolución actual de las aplicaciones web con un peso mayor en el lado del cliente. De esta manera el JavaScript se basa en el uso de RequireJS proporcionando a las aplicaciones todas las bondades que los módulos proporcionan como organizar mejor el JavaScript de las aplicaciones, no polucionar el ámbito global evitando conflictos entre librerías y carga de dependencias de forma dinámica. También[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/publicado-apache-tapestry-5-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-24T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

