<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-12T11:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-12T11:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>F-Droid en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/f-droid-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-12T10:55:25Z</updated>
    <published>2016-01-12T10:55:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empezamos el año y ya tenemos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre en Barcelona. De esta forma os presentamos F-Droid en las charlas de Barcelona Free Software, un tienda de aplicaciones que hace frente a  la todopoderosa Google ofreciéndonos aplicaciones libres. F-Droid en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “F-Droid, filling the Open Source gap in Android” sigue la segunda temporada de charlas organizadas por Barcelona Free Software el próximo 15 de enero a las 19 horas en las oficinas de Skyscanner en Plaça Catalunya 1, 5th Floor A/B, Barcelona (map) En esta ponencia se explicará la necesidad de tener una herramienta para instalar aplicaciones libres en Android, el sistema operativo dominante en los teléfonos inteligentes que tenemos. La sesión estará a cargo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/f-droid-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-12T10:55:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 223</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-223" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-12T08:10:15Z</updated>
    <published>2016-01-12T08:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net What's New with .NET Framework 4.6, Part 1: API Updates Eric Vogel Implement Tasks for Executing on Application-Start from Any Layers or Plugins: C# .NET Farhad Taghavi Azar Sharabiani How To Tell If An IQueryable Is In Memory Or Not? Khalid Abuhakmeh The week in .NET - 1/5/2016 Bertrand Le Roy Having a Look at dotnet CLI Tool and .NET Native Compilation in Linux Tugberk Ugurlu Learn Roslyn Now: Part 14 Intro to the Scripting API Josh Varty ExpressMapper: lightweight and easy to use .Net mapper  George Anisimov ASP.NET Experiments with Entity Framework 7 and ASP.NET 5 MVC 6 Damienbod The Laggard's Guide to Getting Started with Asp.net 5 Using Yeoman Leon Bambrick Best practices for private[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-223"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-12T08:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Top posts 2015 en Variable not found</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/top-posts-2-15-en-variable-not-found" />
    <category term="variablenotfound-com" />
    <category term="blogging" />
    <category term="autobombo" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-11T09:58:54Z</updated>
    <published>2016-01-11T09:58:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estimados amigos, antes de nada me gustaría aprovechar este primer post del año para desearos un 2016 repleto de cosas buenas. Parece que las cosas pintan algo mejor para este año recién estrenado, y espero que así sea para todos :) Y dicho esto, vamos a hacer un rápido repaso por los diez artículos publicados durante el año pasado que más visitantes atrajeron a Variable not found a lo largo de este periodo. En cabeza, como suele ocurrir con este tipo de contenidos, encontramos la quinta entrega de “ 101 citas célebres más del mundo de la informática”, ya es todo un clásico de este sitio, con el que conseguíamos superar las 500 citas célebres sobre nuestra profesión. Como curiosidad, deciros que durante este año han contactado conmigo personas que se dedican en profundidad a la paremilogía,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/top-posts-2-15-en-variable-not-found"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-11T09:58:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Recordatorio de Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/recordatorio-de-raspberry-pi-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-11T05:40:59Z</updated>
    <published>2016-01-11T05:40:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy lunes 11 de enero me gustaría hacer un recordatorio de la charla de Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real, en el que además os ofreceré un poco más de información sobre esta maravillosa máquina. Recordatorio de Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Aprovecho el tirón que suelen tener las nuevas entradas para hacer una segunda anunciando que el 13 de enero a las 19 horas en la UNED de Vila-real tendremos el placer de volver presentar al público general el proyecto Raspberry Pi. Una charla donde Jesús Marín miembro de la asociación Pint y organizador de VilaNet de Vila-real, nos mostrará las bondades de este proyecto hecho realidad: veremos sus modelos, precios, aplicaciones, futuro, etc. Y para muestra un pequeño botón: utilizar una Raspberry Pi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/recordatorio-de-raspberry-pi-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-11T05:40:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Curiosidades de C#: tipado estructural… sólo para algunos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/curiosidades-de-c-tipado-estructural-solo-para-algunos" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-11T05:06:26Z</updated>
    <published>2016-01-11T05:06:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya vimos hace tiempo la posibilidad de simular duck typing en C#, pero lo que seguro que alguno no sabe es que C# tiene algo más potente que el duck typing: el tipado estructural. El tipado estructural lo mencionamos al hablar de los sistemas de tipos de otros lenguajes y es similar al duck typing en cuanto a que no hace falta declarar a priori que estamos implementando un interfaz concreto, pero además se verifica en tiempo de compilación. Es decir, si un método necesita recibir un objeto que tenga un método void Add(int a, int b), y le pasamos un objeto que tiene ese método, aunque no hayamos indicado explícitamente que implementa un interface IAdder con ese método, nuestro código funcionará. ¿Suena bien? La verdad es que es una características muy interesante que podéis encontrar en lenguajes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/curiosidades-de-c-tipado-estructural-solo-para-algunos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-11T05:06:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows 10 y Office 2016 tan fáciles de usar sin licencia como siempre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-10T14:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-08T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comentaba en un artículo que es sorprendente que Microsoft con la capacidad que tiene y estando los dispositivos conectados a internet mayoritariamente no sea capaz de evitar usar su software sin licencia. Estoy a punto de ver si con Windows 10 y Office 2016 sigue siendo tan fácil como siempre. También tendré una muestra de la injusta fama de Windows pero que permite Microsoft por el bloatware que preinstalan los fabricantes de dispositivos con su sistema operativo. Este 2016 lo he empezando nada más y nada menos que instalando el sistema operativo y programas de un portátil. Uno de esos favores que habitualmente hacemos los informáticos de los que yo normalmente hago de buen grado, en esta ocasión recibí otro a cambio de otra índole así que perfecto. La necesidad de la reinstalación venía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Linux Mint 17.3 Rosa KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-linux-mint-17-3-rosa-kde" />
    <category term="linux-mint-17-3-kde" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-10T07:50:15Z</updated>
    <published>2016-01-10T07:50:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace apenas 15 días teníamos su beta, y ayer sábado fue lanzado Linux Mint 17.3 Rosa KDE, la versión Kdera de la distribución más visitada en Distrowatch y que más famosa se ha hecho entre los usuarios finales. Veámos que nos ofrece. Lanzado Linux Mint 17.3 Rosa KDE Si debiera recomendar una distribución GNU/Linux para un usuario completamente nuevo en este mundillo, sin duda le recomendaría Linux Mint. Las razones radican en que se trata de una distribución que ajusta su configuración inicial a las necesidades más mundanas de ellos, pensando siempre como facilitarles la vida, aunque sea para hacer cosas realmente sencillas, y que tiene la estabilidad como objetivo fundamental. Una distribución no apta para experimentados o para talibanes del Software Libre. Así que me complace anunciar que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-linux-mint-17-3-rosa-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-10T07:50:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

