<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-10T10:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-10T10:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Linux Mint 17.2 Rafaela KDE: de lo bueno, lo mejor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/linux-mint-17-2-rafaela-kde-de-lo-bueno-lo-mejor" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T09:51:29Z</updated>
    <published>2015-08-10T09:51:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunos días se anunciaba la disponibilidad de descarga de las nuevas versiones, con XFCE y KDE, de Linux Mint Rafaela. Siendo Linux Mint la primera distribución que me descubrió al mejor KDE 3, allá por su edición de nombre Helena o Isadora, no lo recuerdo bien, me parece oportuno dedicarle un artículo al menos. Casi todas las revisiones de la distribución mentolada han sido con el escritorio Cinnamon, alguna que otra vez con Mate, pero nada más. Con el texto de hoy no solo pago mi deuda, sino que a la vez descubro una de las mejores y más estables implementaciones de KDE 4 de la que apenas tenía conocimiento hasta ahora. Quien usa Linux Mint ya sabe más o menos lo que busca y espera encontrar en la distribución: facilidad de uso, software a raudales, mínima intervención del usuario y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/linux-mint-17-2-rafaela-kde-de-lo-bueno-lo-mejor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T09:51:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu" />
    <category term="consumo" />
    <category term="recursos" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T08:49:45Z</updated>
    <published>2015-08-10T08:49:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días me contacto por email un usuario contándome que tenia algunos problemas de rendimiento en su Ubuntu. Me decía que estaba usando un programa en concreto y quería saber si ese programa era el culpable de la lentitud de su equipo. Le dije que no había usado nunca ese programa ya que no lo conocía. Le dije que había una forma de saber el consumo de recursos de cada programa de una forma sencilla y que escribiría un articulo explicándolo, y aquí esta. Os voy a mostrar como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu, de esta forma sabréis si todo esta bien. En mi caso siempre tengo el Conky funcionando y en el tengo las barras de consumos de los núcleos de mi procesador como podéis ver en la siguiente imagen:     En esa imagen podéis ver la parte superior del conky que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T08:49:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de escritorio 22</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/fondos-de-escritorio-22" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="fondos-escritorio" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-09T08:18:45Z</updated>
    <published>2015-08-09T08:02:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí os traigo una nueva entrega de fondos de escritorio para adornar vuestros ordenadores. Espero que alguno os guste alguno, particularmente me gustan todos, aunque siento predilección por el del mapa mundi hecho con agua, me parece muy original. Aquí los tenéis:           Lo dicho, espero que os guste alguno, un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/fondos-de-escritorio-22"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-09T08:02:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Colabora con el sprint de Randa 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/colabora-con-el-sprint-de-randa-2-15" />
    <category term="sprint" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-09T05:00:26Z</updated>
    <published>2015-08-09T05:00:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Un año más Randa se perfila como una ciudad básica en el desarrollo de KDE ya que por sexta ocasión va a organizar una serie de Sprints para dar un impulso a diferentes grupos que forman la Comunidad KDE. Para llevarlo a cabo los organizadores han pedido ayuda con la campaña colabora con el Sprint de Randa 2015, que tiene como objetivo de recaudar fondos y financiar viajes y estancias. Los objetivos de los Sprints de Randa 2015 Es esta ocasión estamos frente a la sexta de los Sprints de Randa, es decir, las reuniones de desarrolladores que se celebra en la pequeña ciudad suiza situada en medio de los Alpes Suizos el próximo septiembre de 2015. De esta forma, del 6 al 13 de septiembre volveremos a tener más de 50 contribuyentes que se encontrarán en Randa para hackear, discutir, decidir y,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/colabora-con-el-sprint-de-randa-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-09T05:00:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Widgets útiles para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="plasmoide" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T17:55:39Z</updated>
    <published>2015-08-08T17:55:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sieres usuario de KDE, y de su novísimo escritorio Plasma 5, quizás encuentres útiles algunos de estos widgets que te acerco por aqui. A mí alguno me ha sido muy útil. KDE es una comunidad de software libre, donde muchos usuarios aportan sus conocimientos y trabajos a la comunidad. Y muchos de nosotros nos beneficiamos de sus obras… Este es el caso de estos 6 widgets (hasta el momento de escribir esto) creados por el usuario Clearmartin. Los widgets de Clearmartin los puedes añadir en tu escritorio Plasma 5 de manera muy sencilla (¿no creo que tenga que explicarlo, no?) Y les podéis echar un vistazo en este enlace: http://opendesktop.org/usermanager/search.php?username=clearmartin&amp;action=contents Plasmoides, discretos, elegantes y útiles que se integran como un guante con Plasma 5. De entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T17:55:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Biblioteca de manuales, cursos y libros en camino</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino" />
    <category term="libros" />
    <category term="cursos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="manuales" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T09:24:00Z</updated>
    <published>2015-08-08T09:24:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya han sido varias veces las que me han pedido si tengo manuales, cursos y libros sobre Linux y otros temas y si las puedo enviar por email. En alguna ocasión he mandado algún documento, no siempre y la razón no es que no quiera compartir, ni mucho menos, simplemente es que toda la información que tengo no la tenia debidamente organizada. Es por ello que me he puesto manos a la obra y he decidido ordenar la ingente cantidad de documentos que tengo. Estos días estoy ordenando todos mis archivos, que falta hacia, seguramente vaya apareciendo algún que otro documento y también puede que cree alguno propio que también ponga a disposición de todos para que lo podáis descargar. No puedo dar una cifra exacta sobre todo lo que he ido recabando por Internet a los largo de los años, pero si os puedo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T09:24:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-linux-mint-17-2-rafaela-kde" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T05:33:46Z</updated>
    <published>2015-08-08T05:33:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 7 de agosto fue anunciado que ya tenemos disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE, una de las distribuciones más populares del mundo. Veamos sus novedades. Disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE Linux Mint es una magnífica distribución dirigida a los usuarios que ha habitado mi portátil durante este último año. Es una especie de Kubuntu todavía más pulido pensando en hacer la vida muy fácil a susu usuarios. Por ello me complace anunciar que ya tenemos entre nosostros la  versión definitiva de Linux Mint 17.2 “Rafaela” para KDE, una distribución que ya está disponible con otros escritorios como Cinnamon o MATE, pero que siempre tarda un poco más en llegar con el escritorio KDE.   Como podemos leer en The Linux Mint Blog: El equipo de Linux Mint se complace en anunciar Linux Mint[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-linux-mint-17-2-rafaela-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T05:33:46Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

