<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-30T09:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-30T09:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>JavaScript Streams vs Promises</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-streams-vs-promises" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T08:41:45Z</updated>
    <published>2016-03-30T08:41:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Streams vs Promises es una de las discusiones que se esta poniendo más de moda en el mundo de JavaScript. El uso de promises nunca ha sido sencillo y a  mucha gente le cuesta introducir estos conceptos dentro de la programación asíncrona que realiza. Vamos a explicar la diferencia que existe entre ambos conceptos para […] La entrada JavaScript Streams vs Promises aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-streams-vs-promises"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-30T08:41:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Archivos estáticos en aplicaciones ASP.NET Core (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-i" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T07:34:22Z</updated>
    <published>2016-03-29T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las principales características del nuevo ASP.NET Core es su diseño modular. El framework no es ahora un mastodonte monolítico sino un gran conjunto de pequeños componentes que incluiremos en nuestras aplicaciones exclusivamente cuando sea necesario. Esto, que a priori se muestra como una ventaja en términos de rendimiento y flexibilidad de nuestros sistemas, presenta también algunos pequeños inconvenientes que debemos tener en cuenta a la hora de desarrollar aplicaciones. Por ejemplo, en versiones anterior de ASP.NET no teníamos que preocuparnos demasiado de la gestión de los archivos estáticos (JS, CSS, HTML, fuentes...) porque teníamos por abajo a IIS que se encargaba de procesar las peticiones a este tipo de recursos. Ahora, tras la llegada de ASP.NET Core, las aplicaciones que utilicen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-29T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/preferencias-del-sistema-de-plasma-5-introduccion" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T07:03:30Z</updated>
    <published>2016-03-30T07:03:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos repasando a fondo el escritorio de la Comunidad KDE y hoy toca analizar las Preferencias del Sistema de Plasma 5, describiendo cada una de sus secciones pero sin llegar a entrar a fondo a cada una de ellas, por razones obvias. Espero que os sea de utilidad. Preferencias del Sistema de Plasma 5 Uno de las aplicaciones más potentes que tiene Plasma 5 son sus Preferencias del Sistema ya que es el programa que controla prácticamente todo el entorno de trabajo del escritorio y el Sistema. En otras palabras, es la aplicación que se encarga de centralizar las miles de opciones que tenemos para configurar y personalizar Plasma 5, como cambiar iconos, colores, resolución de pantalla, efectos gráficos, etc. Esta entrada de hoy servirá para dos cosas: describir brevemente cada una de sus secciones,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/preferencias-del-sistema-de-plasma-5-introduccion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-30T07:03:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acceder a arrays en settings JSON de ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/acceder-a-arrays-en-settings-json-de-asp-net-core" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-29T17:03:56Z</updated>
    <published>2016-03-15T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que estamos todos de acuerdo en que el nuevo sistema de configuración proporcionado por ASP.NET Core mejora bastante lo que teníamos en las versiones más tradicionales de ASP.NET. Y la posibilidad de almacenar settings en formatos como .INI o .XML resulta interesante, el formato JSON me parece de lo más cómodo y apropiado para muchos escenarios en los que antes no lo teníamos tan sencillo, como definir configuraciones con un cierto nivel de jerarquía como la siguiente: {   "appName": "My App",   "version":  "1.0 beta",   "notifications": {     "enabled":  true,     "server": {       "smtp": "smtp.myserver.com",       "user": "myuser",       "pass": "1234"     },     "targets": {       "warnings": "dev@mycompany.com",       "errors": [         "dev@mycompany.com",         "support@mycompany.com"[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/acceder-a-arrays-en-settings-json-de-asp-net-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Orgullo Geek con Unixstickers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/orgullo-geek-con-unixstickers" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="artwork" />
    <category term="pegatinas" />
    <category term="diseno-grafico" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-29T10:34:31Z</updated>
    <published>2016-03-29T10:34:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muestra con orgullo que eres un Geek con las pegatinas, camisetas, tazas y mucho más de Unixstickers Imagen: Markus Freak. Pincha sobre la imagen para descargar Se acabó, es hora de que los “geeks” mostremos con orgullo nuestra pasión friki, ya sea por GNU, Linux, nuestra distribución preferida o nuestro lenguaje de programación predilecto. En  Unixstickers encontrarás el material “geek” para mostrarlo, ya sea mediante pegatinas molonas, tazas, camisetas, pines, posters… y más! http://www.unixstickers.com/ Hace unos días la gente de Unixstickers se puso en contacto conmigo mediante correo para ofrecerme la posibilidad de enviarme algún material de su catálogo y a cambio escribir un artículo sobre ello. La verdad es que al principio pensé en que se trataba de una especie de correo “spam” pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/orgullo-geek-con-unixstickers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-29T10:34:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Slimbook y su servicio técnico</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/slimbook-y-su-servicio-tecnico" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-29T09:10:16Z</updated>
    <published>2016-03-29T09:10:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es de buen nacido ser agradecido, o así se nos explica en el refrán. Esta entrada es un agradecimiento público a Slimbook y su servicio técnico que tan bien me han tratado para solucionar un problema que tenía mi flamante ultrabook y que debería ser un ejemplo para cualquier compañía que se dedique a la venta de ordenadores. Slimbook y su servicio técnico Todo empieza con la compra de mi Slimbook en el verano del 2015, la cual ya comenté largo y tendido en un par de artículos en el blog: Slimbook, tu portátil Linux de calidad y Unboxing de mi Slimbook con Kubuntu 15.04 y Plasma 5. El  ultrabook funcionaba de maravilla: rápido, bonito, con la duración de  batería adecuada, con una visualización de pantalla extraordinaria, con  el peso adecuado…. pero con un defecto, el touchpad dejó de funcionar.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/slimbook-y-su-servicio-tecnico"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-29T09:10:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Archivo Docker Compose en Detalle</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/docker-archivo-docker-compose-en-detalle" />
    <category term="compose" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T14:54:30Z</updated>
    <published>2016-03-28T14:54:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior introducía Docker Compose y como podíamos desplegar una aplicación multicontenedor. Como recuerdan definiamos el ambiente en un archivo docker-compose.yml y en esta entrada vamos a detallar un poco las opciones que le podemos pasar. El archivo compose es un archivo YAML donde definimos los servicios, redes y volúmenes. Usualmente lo colocamos en la ruta del directorio donde tendremos todo lo necesario para armar el ambiente. Estas definiciones contienen toda la configuración que serán aplicadas a cada contenedor iniciado por ese servico. Sería lo mismo que pasarle estos parámetros con el comando docker-run, de la misma manera las definiciones de las redes y volúmenes serían semejanres a los comandos docker network create y docker volume create. Vamos a ver ahora las opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/docker-archivo-docker-compose-en-detalle"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T14:54:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

