<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-05T14:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-05T14:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21" />
    <category term="como" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T08:10:31Z</updated>
    <published>2015-04-05T08:10:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este mismo mes aparecerá la primera distribución con Plasma 5 instalada por defecto, Kubuntu 15.04. No obstante para los más impacientes tenéis alternativas como utilizar KaOS o seguir los pasos del siguiente vídeo que nos enseña cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 en apenas 4 minutos mediante comandos de consola. Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 El siguiente vídeo de Linux Scoop nos muestra como instalar Plasma 5 en Fedora 21 en un magnífico video de unos 4 minutos. Recordemos que Plasma 5 está basado en tecnología Qt5 y KDE Frameworks 5. Pero no creáis que todos esos minutos están dedicados a la instalación. No, ya que la instalación propiamente dicha apenas les ocupa poco más de 2 minutos, el resto del vídeo lo dedican a mostrar algunas de las bondades del nuevo escritorio de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T08:10:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Net Tools – MITM Pentesting Opensource Toolkit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit" />
    <category term="net-tools" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T01:48:03Z</updated>
    <published>2015-04-05T01:48:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí les voy a mostrar otra herramienta que encontre bastante interesante, pero antes, aprovecho la oportunidad para hablarle de una nueva sección en el blog donde recopilaré todos los post de diversas herramientas de hacking de las que ya conozco como aquellas que encuentre por ahí, esa sección se llamará “Tools” y ya pueden verla ahi en el menú superior. Regresando a la herramienta que les comentaba, esta es Net-Tools, y se trata de un toolkit donde desde un ambiente nos da acceso a muchos de las tareas que nos provee un ataque MITM (Man-in-the-Middle), como son el escaneo, el sniffing y ataques de ingeniería social. Net-Tools esta escrito en Bash, Python y Ruby, nos permite automatizar lo que usualmente ejecutamos en un MITM, como son Driftnet, Ettercap, SSLStrip, Metasploit. Nos facilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T01:48:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commix – Command Injection Exploiter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/commix-command-injection-exploiter" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="webapp" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="commix" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T15:25:15Z</updated>
    <published>2015-04-04T15:25:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Navegando por ahí me tope con una herramienta de ataque a aplicaciones web bastante interesante llamado Commix, ( [comm]and [i]njection e[x]ploiter), que cuenta con un ambiente simple que puede ser utilizado, por desarrolladores web, Penetration testers e investigadores de seguridad para probar aplicaciones web, con el objectivo de encontrar fallas, errores o vulnerabilidades relacionadas con Ataques de Inyección de Comandos. Usando esta herramienta es sencillo encontrar y explotar una vulnerabilidad de este tipo en una cadena o Parámetro vulnerable. Commix esta escrito en Python. Pueden descargar Commix clonando el repo, git clone https://github.com/stasinopoulos/commix.git commix Uso python commix.py [options] Opciones -h, --help            Mostar Ayuda y Salir.
--verbose             Habilitar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/commix-command-injection-exploiter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T15:25:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T05:54:08Z</updated>
    <published>2015-04-04T05:54:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablamos que el pasado 2 de abril fue lanzado Krita 2.9.2, hoy toca comentar que ese mismo día fue también lanzado Calligra 2.9.2, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.2 El pasado 2 de abril fue lanzado Calligra 2.9.2, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, lo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento es que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. La lista de errores generales resueltos son los siguientes: Reactivado las funcionalidades de revisión y referencias[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T05:54:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Evitar iniciar varias veces la máquina virtual Java para procesos cortos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/evitar-iniciar-varias-veces-la-maquina-virtual-java-para-procesos-cortos" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T20:22:51Z</updated>
    <published>2015-04-03T20:22:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si en una aplicación o proyecto tenemos necesidad de ejecutar uno o varios procesos múltiples veces donde únicamente cambian los parámetros, de forma seguida y el tiempo de ejecución de esos procesos es corto probablemente quizá veamos que la mayor parte del tiempo empleado de los procesos sea empleado en iniciar la máquina virtual Java (JVM). Digo quizá porque usando Ubuntu en la nube de Amazon EC2 el tiempo de inicio era de varios segundos, sin embargo, en mi ordenador personal usando Arch Linux y con un disco SSD de Samsung los tiempos que obtengo son de unos pocos milisegundos, quizá la larga lista de dependencias del paquete de Java 7 en Ubuntu (probablemente del paquete openjdk-7-jre) y ocupando considerablemente más megas en disco tenga algo que ver: Por ejemplo, supongamos que tenemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/evitar-iniciar-varias-veces-la-maquina-virtual-java-para-procesos-cortos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T20:22:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Software libre para periodistas, hacktivistas y confidentes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/software-libre-para-periodistas-hacktivistas-y-confidentes" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacktivismo" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T15:31:00Z</updated>
    <published>2015-04-03T15:31:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada vez nuestras comunicaciones por la red son más vigiladas y rastreadas. Y más si eres periodista, hacktivista o eres un confidente con un secreto para revelar. Utiliza herramientas de software libre para mantener tu anonimato. Hace ya muchos años, garganta profunda, habló y reveló secretos a periodistas del periódico Washington Post, que hizo que tuviera que dimitir el presidente de los EE.UU. Hoy si tienes un secreto que quieres que salga a la luz, existen herramientas de software libre para proteger tanto al periodista como al confidente o activista que revela ese secreto. El software libre y las herramientas y medios desarrollados por voluntarios en todo el mundo hacen posible eso.Para ello existe un medio de filtrar información de manera anónima que se llama Secure Drop, una herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/software-libre-para-periodistas-hacktivistas-y-confidentes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T15:31:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de  ejb-jar.xml</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/el-concepto-de-ejb-jar-xml" />
    <category term="java-conceptos" />
    <category term="ejb" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T14:50:54Z</updated>
    <published>2015-04-03T14:50:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A partir de EJB 3.0 el uso del fichero ejb-jar.xml (deployment descriptor) se ha reducido significativamente ya que el uso de anotaciones ha simplificado sobremanera la forma de definir los distintos EJBs . De esta forma se ha eliminado la necesidad de usar este fichero que pasa a ser opcional y que se una en algunas situaciones muy concretas.   Uso de ejb-jar.xml Sin embargo el fichero sigue estando presente y en algunas ocasiones nos puede ser útil utilizarlo. Uno de los casos más habituales es la parametrización de valores que la aplicación necesita usar. Vamos a ver un ejemplo sencillo. Para ello nos vamos a crear un EJB que nos devuelva un número y este número lo vamos a inicializar en el ejb-jar.xml. 

package com.arquitecturajava.ejb;

import javax.annotation.Resource;
import javax.ejb.Stateless;

@Stateless
public[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/el-concepto-de-ejb-jar-xml"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T14:50:54Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

