<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-16T09:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-16T09:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Disponible la RC de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/disponible-la-rc-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-16T08:10:14Z</updated>
    <published>2015-10-16T08:10:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco se acerca el día del lanzamiento definitivo de la nueva versión de la distribución del camaleón. Mientras llega ese momento es bueno saber que ya está disponible la RC de openSUSE Leap 42.1, una versión destinada al testeo pero que demuestra que las cosas van según los planeado por los desarrolladores. Disponible la RC de openSUSE Leap 42.1 Como será sabido por los lectores habituales del blog, el próximo 4 de noviembre es el día señalado en la hoja de ruta de los desarrolladores de la distribución del Camaleón para el lanzamiento de openSUSE Leap 42.1, así que para que esta nueva versión sea lo más estable posible se necesita testearla a fondo. Este es el motivo del lanzamiento de la rc (Releae Candidate o Versión Candidata) de openSUSE Leap 42.1, a 18 días de lanzamiento definitivo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/disponible-la-rc-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-16T08:10:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº39: Vigilancia masiva y represión en el estado español</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-39-vigilancia-masiva-y-represion-en-el-estado-espanol" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-10-16T07:28:45Z</updated>
    <published>2015-10-16T07:28:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa charlamos con el abogado y administrador de sistemas linux que publica en el blog Buen Juicio - Derecho de código abierto. Con él repasamos casos como el de la Operación Pandora/Piñata, la vigilancia masiva en el estado y la UE, SITEL, la operación Araña y el pleno colaboracionismo que empresas como Twitter, Facebook, Google y demás ofrecen a las fuerzas de seguridad del estado en cuestiones represivas. También comentamos algunas alternativas que tenemos, todas ellas basadas en software libre y servicios autogestionados, así como algunas pinceladas de bitcoin, su situación legal y su potencialidad como factor importante en un cambio social y económico. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-39-vigilancia-masiva-y-represion-en-el-estado-espanol"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-16T07:28:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE cumple 19 años ¡Muchas Felicidades!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-cumple-19-anos-muchas-felicidades" />
    <category term="aniversario-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T17:23:15Z</updated>
    <published>2015-10-15T17:23:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable para todo el mundo, y el proyecto KDE no es ninguna excepción. Y a pesar de que el espíritu de la Comunidad parece tan ilusionado como un niño hoy quiero contar que KDE cumple 19 años, lo cual demuestra que no estamos ante un proyecto efímero ni una moda pasajera. KDE cumple 19 años El 14 de octubre de 1996 se realizó el siguiente anuncio de Matthias Ettrich (con la ayuda de Matt McLeod) en la red: “New Project: Kool Desktop Environment (KDE)” En el mismo se pedían programadores para llevar a buen puerto el proyecto que iba a iniciar nuestro amado KDE, cuyo objetivo básico eran dotar una interfaz gráfica para los sistemas Unix. Para ello nos contaba la motivación que movía el proyecto así como los elementos básicos que se debían ofrecer a los usuarios (panel para controlar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-cumple-19-anos-muchas-felicidades"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-15T17:23:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE 42.1 Leap liberada la versión candidata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata" />
    <category term="release-candidate" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T14:35:01Z</updated>
    <published>2015-10-15T14:35:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva openSUSE 42.1 está cada vez más cerca. Hoy se ha liberado la versión candidata, y en menos de 20 días estará disponible la versión final definitiva La versión candidata o “Release Candidate” (RC) de openSUSE Leap 42.1 ya está disponible, para descargar, y probar, y trae más paquetes disponibles y una nueva suite ofimática. LibreOffice 5 está disponible en esta versión candidata, así como más de 400 nuevos paquetes que no estaban en la anterior versión Beta de pruebas. La versión Leap de openSUSE no ofrece lo más novedoso en cuanto a actualizaciones de paquetes, para eso está Tumbleweed, con Leap la comunidad de openSUSE lo que busca son actualizaciones de software relevantes, y con cierto sentido, y que ofrezcan al usuario una distribución de GNU/Linux estable en el tiempo, y de largo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-15T14:35:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creación de enlaces con tag helpers de MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/creacion-de-enlaces-con-tag-helpers-de-mvc-6" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T08:22:20Z</updated>
    <published>2015-10-14T06:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días hablamos de los tag helpers, esa interesante novedad de MVC 6 destinada a mejorar la legibilidad de nuestras vistas. Comentamos los que traía de serie MVC, y vimos por encima algunos ejemplos para hacernos una idea. Hoy vamos a ver en profundidad uno de estos helpers, AnchorTagHelper, cuya misión es facilitarnos la creación de enlaces a controladores/acciones de nuestra aplicación. Para hacer más sencilla su comprensión, lo haremos mediante casos prácticos, y comparando cada ejemplo con la fórmulas que hemos usado tradicionalmente y que seguro conocéis, los helpers HTML. &lt;warning&gt;ASP.NET aún se encuentra en desarrollo, por lo que detalles de lo que contemos por aquí aún podrían variar en la versión final&lt;/warning&gt; 1. Enlace especificando controlador y acciónLa sintaxis del tag[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/creacion-de-enlaces-con-tag-helpers-de-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-14T06:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Spring MVC @RequestMapping</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/spring-mvc-requestmapping" />
    <category term="springtips" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-10-14T09:17:47Z</updated>
    <published>2015-10-14T09:17:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring MVC @RequestMapping es una de las anotaciones más usada en Spring MVC. Sin embargo en muchas casuísticas nos olvidamos de las opciones que soporta. En este caso vamos a revisar un poco como se pueden gestionar los diversos parámetros. Partimos de un Controlador que nos redirecciona  a un conjunto de  formularios . En este caso […] La entrada Spring MVC @RequestMapping aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/spring-mvc-requestmapping"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-14T09:17:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Charlas de las IV Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/charlas-de-las-iv-jornadas-libres" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-14T04:24:29Z</updated>
    <published>2015-10-14T04:24:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy van a ser presentadas las charlas de las IV Jornadas Libres en un acto oficial en el CC.AA. de la UNED de Vila-real a las 19:30. Es el momento de concretar las mismas, perfilar los objetivos que persiguen y presentar el nuevo cartel de las mismas. Espero que tanto las charlas como el sean de vuestro agrado.   Charlas de las IV Jornadas Libres Hoy 14 de octubre se van a inaugurar las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, una serie de ponencias que tienen como objetivo primordial difundir el Conocimiento Libre en todas las variables posibles: software, hardware, proyectos, redes, cultura libre, etc. Este año he tenido más dificultades para organizarlas de las habituales, pero al final hemos conseguido crear un listado de charlas que seguro que os resultan interesan. El listado de las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/charlas-de-las-iv-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-14T04:24:29Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

