<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-21T21:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-21T21:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Mis consejos para la creacion de un blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/mis-consejos-para-la-creacion-de-un-blog" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T20:58:01Z</updated>
    <published>2015-04-21T20:58:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 10 de Octubre de 2012 escribí mi primer articulo en un blog que había creado con Blogger, a los dos meses aproximadamente decidí dar un paso adelante y pasarme a WordPress en un hosting privado. Con mi segundo blog estuve un año y medio. Finalmente cree esta web, también con WordPress. En estos dos años y medio he escrito cerca de 600 artículos en tres blogs diferentes, y en mi opinión me ha ido bastante bien para ser proyectos personales. He leído mucho acerca de WordPress, SEO y hosting web, y creo que ha llegado el momento de compartir algunas de las cosas que he aprendido, y contaros también los muchos errores que he cometido. Así, sí vosotros estáis pensando en crear un blog os podéis beneficiar del tiempo que he empleado aprendiendo y cometiendo errores en la web. De esta manera las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/mis-consejos-para-la-creacion-de-un-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T20:58:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva visita a 5+ opciones de «hosting» para aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/nueva-visita-a-5-opciones-de-hosting-para-aplicaciones" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T20:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-17T17:56:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tres años escribí un artículo sobre varias opciones de hosting que disponemos para hospedar aplicaciones o páginas web. En ese artículo comentaba varias posibilidades desde un servidor propio usando una Raspberry Pi, proveedores de hosting, Amazon EC2, Google App Engine, Jelastic, OpenShift, AppFog, Cloud Foundry (VMWare), Heroku, Azure (Microsoft) y Google Compute (Google Cloud Platform). Pasado todo este tiempo en este artículo revisaré las opciones de hospedaje con algunas nuevas que en su momento no conocía, otras siguen siendo totalmente válidas. Servidor propio Si queremos una opción para algo simple y para nosotros mismos podemos utilizar un servidor propio usando como hardware por ejemplo una Raspberry Pi 2 Model B, con la segunda versión de este mini ordenador que ahora tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/nueva-visita-a-5-opciones-de-hosting-para-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T17:56:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SNMP Brute – Script para Enumeración, Fuerza Bruta, Crack de Password, y Descarga de Config</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/snmp-brute-script-para-enumeracion-fuerza-bruta-crack-de-password-y-descarga-de-config" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="bruteforce" />
    <category term="cisco" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="snmp" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T14:46:25Z</updated>
    <published>2015-04-21T14:46:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Brevemente les voy a hablar de un script que vi en internet que como muchos, la idea detrás de ellos es simplificar y automatizar un poco muchas de las tareas qe ejecutamos en un PenTest, este es SNMP-Brute. SNMP-Brute es un script en Python utilizado para llevar a cabo un ataque de fuerza bruta al String de la comunidad SNMP de equipos Cisco, Linux y Windows usando un Diccionario. Una vez determina cual es el string, nos da informaciones en pantalla de las configuraciones, tablas de enrutamiento, entre otros, en el caso de los equipos Cisco. Adicional a esto invoca Metasploit con el respectivo módulo para descargar la configuración del equipo y en caso de encontrar passwords en texto plano los muestra en pantalla, en caso de que no esten en texto plano intenta crackearlos invocando John the[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/snmp-brute-script-para-enumeracion-fuerza-bruta-crack-de-password-y-descarga-de-config"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T14:46:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creando un modelo sencillo en Magento (paso a paso y con ejemplos)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/creando-un-modelo-sencillo-en-magento-paso-a-paso-y-con-ejemplos" />
    <category term="upgrade" />
    <category term="install" />
    <category term="php" />
    <category term="utilizacion" />
    <category term="recursos" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="sql" />
    <category term="sistema" />
    <category term="conexion" />
    <category term="creacion" />
    <category term="mvc" />
    <category term="base" />
    <category term="colecciones" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="orm" />
    <category term="actualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="modelo" />
    <category term="magento" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T08:51:50Z</updated>
    <published>2015-04-21T08:51:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Anteriormente vimos cómo crear un plugin para Magento y cómo crear un controlador para Magento. Ahora le toca el turno al modelo. Intentaré poner con todo detalle todo el proceso. Por eso, vamos a editar app/code/local/NuestraEmpresa/nuestroPlugin/etc/config.xml, en nuestro ejemplo app/code/local/Poesia/HolaMundo/etc/config.xml para indicar que vamos a crear modelos y las conexiones de base de datos que se deben utilizar para el acceso. He pegado el archivo entero, pero indico con un comentario las novedades: 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57 58 59 60 61 62 63 64 65 66 67 68 69 70 71 72 73 74 75 76 77 &lt;?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?&gt; &lt;!-- Opcionalmente podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/creando-un-modelo-sencillo-en-magento-paso-a-paso-y-con-ejemplos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T08:51:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Tiene futuro JSF?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/tiene-futuro-jsf" />
    <category term="arquitectura-reflexiones" />
    <category term="java-web" />
    <category term="spring-mvc" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T07:16:52Z</updated>
    <published>2015-04-21T07:16:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos hemos trabajado en unos u otros proyectos con JSF y su tecnología orientada a controles. Una pregunta que cada día me viene más a la cabeza es: ¿Cual es el futuro de JSF?. Para muchas personas la respuesta tiende a ser sencilla . JSF es el estandar de Java EE a nivel de capa de presentación por lo tanto es el futuro. Sin embargo ya hemos tenido en otras ocasiones standards de la plataforma Java cuyo que han pasado a mejor vida o han tenido que reinventarse de forma significativa. Quizás para  poder valorar más cual es el estado de JSF debemos realizar una consulta en Google trends (tendencias)  y obtener el siguiente resultado.   Es evidente que el interés por JSF esta decreciendo dentro de la comunidad. ¿Porqué? esa es una buena pregunta ya que recordemos que JSF es el standard y ha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/tiene-futuro-jsf"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T07:16:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Precompilación de vistas en MVC 6, powered by Roslyn</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/precompilacion-de-vistas-en-mvc-6-powered-by-roslyn" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-04-21T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que ya todos conocéis la fórmula mágica mediante la cual podemos activar la compilación de vistas en versiones de ASP.NET MVC anteriores a la 6. Los que no sepáis de qué os hablo, podéis echar un vistazo a este vídeo que publiqué en el blog de CampusMVP hace algún tiempo: VIDEO: Activar la compilación de vistas en ASP.NET MVC. Muy resumidamente, el asunto consistía en editar manualmente el archivo de proyecto de Visual Studio, con extensión .csproj, y establecer el contenido del tag &lt;MvcBuildViews&gt; a true. A partir de ese momento, y tras recargar el proyecto, Visual Studio comienza a compilar las vistas como parte del proceso de construcción de la solución. Obviamente este proceso tardará un poquito más, pero al menos de esta forma tenemos la seguridad de que las vistas no van a explotar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/precompilacion-de-vistas-en-mvc-6-powered-by-roslyn"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.04 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kaos-2-15-4-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos-2-15-4" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T04:45:42Z</updated>
    <published>2015-04-21T04:45:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este final del mes de abril se va a llenar de lanzamientos de distribuciones linux y el primero en dar el golpe ha sido KaOS, que para celebrar su segundo aniversario ha decidido lanzar KaOS 2015.04, es decir, un magnífico punto de partida para aquellos que decidan dar el salto a este distribución Rolling Release que destaca pr su independencia, su amor por KDE y Qt, y su simpleza y elegancia. KaOS 2015.04 listo para su descarga El anuncio se realizó el 18 de abril y es una excepcional forma de celebrar el segundo aniversario de una distribución que ha subido como la espuma y que no hace más que recibir extraordinarias críticas por parte de los más diveresos sectores. Tras el lanzamiento de KaOS 2014,12 (que introdujo cambios bruscos) los desarolladores quieren volver a la simpleza, uno de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kaos-2-15-4-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T04:45:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

