<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-18T10:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-18T10:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Encontrar la diferencia entre la salida de dos comandos en nuestra terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/encontrar-la-diferencia-entre-la-salida-de-dos-comandos-en-nuestra-terminal" />
    <category term="comandos" />
    <category term="mac" />
    <category term="temporales" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="nombre" />
    <category term="diff" />
    <category term="salida" />
    <category term="diferencia" />
    <category term="linux" />
    <category term="llamadas" />
    <category term="archivos" />
    <category term="pipes" />
    <category term="ejecucion" />
    <category term="general" />
    <category term="terminal" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-18T09:49:03Z</updated>
    <published>2016-03-18T09:49:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un pequeño truco que, en ocasiones me ha salvado un poco de tiempo. Un mini-post que tenía ganas de compartir por aquí y que hoy voy a empezar por el final. Es decir, poniendo el código: 1 $ diff &lt;(comando 1) &lt;(comando 2) Con esto, ejecutamos el comando 1, luego el comando 2 y se lo pasamos a diff en forma de pipe creada expresamente para la ocasión. Es decir, la salida del comando 1 se va almacenando en una pipe, y la salida del comando 2 se va almacenando en otra pipe. Dichas pipes, en Linux las podemos encontrar en /proc/[PID del proceso]/fd/ ¿Para qué me vale esto? Saber si dos directorios tienen los mismos archivos Por ejemplo, si tenemos dos directorios que tienen que tener un contenido parecido (los mismos archivos) y queremos saber si falta alguno, aunque podemos utilizar meld,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/encontrar-la-diferencia-entre-la-salida-de-dos-comandos-en-nuestra-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-18T09:49:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pack de iconos Oxygen Crystal Diamond para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/pack-de-iconos-oxygen-crystal-diamond-para-plasma-5" />
    <category term="oxygen-crystal-diamond" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-18T09:10:10Z</updated>
    <published>2016-03-18T09:10:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía que pasar. Hay gente nostálgica que todavía le gusta la estética de KDE 4 y ha portado el pack de iconos Oxygen Crystal Diamond a Plasma 5, lo cual me parece extraordinario por dos razones: porque el usuario debe tener libertad para personalizar su escritorio como quiera y porque eran temas de iconos de gran calidad. Pack de iconos Oxygen Crystal Diamond para Plasma 5 Muchos de los packs de iconos de KDE 4 tenían una calidad extraordinaria calidad, es por ello que no es ninguna mala idea portarlos al nuevo escritorio de la Comunidad KDE: Plasma 5. De esta forma, Nikola Yanev ha sido el encargado de realizar la gran tarea de recopilar el pak iconos Oxygen Crystal Diamond adaptarlos a Plasma 5 y crear un gran fichero zip para poder instalarlo fácilmente (como se explica en el siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/pack-de-iconos-oxygen-crystal-diamond-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-18T09:10:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PCLinuxOS Full Monty: una navaja suiza</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/pclinuxos-full-monty-una-navaja-suiza" />
    <category term="linux" />
    <category term="full-monty" />
    <category term="pclinuxos" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="pc-linux-os" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T16:07:09Z</updated>
    <published>2016-03-17T16:07:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es posible que mucha gente no sepa que PCLinuxOS sigue viva. Yo mismo, sin ir más lejos, pensaba hasta hace unos días que el proyecto creado por Bill Reynolds (Texstar) allá por 2003 se había quedado estancado en una fase de no-desarrollo. Recuerdo haber leído acerca de la imposibilidad de este hombre, creo que por razones de salud, para continuar su trabajo. Desde entonces, hace un par de años o más, no he estado al tanto de las andanzas de la distro. Sin embargo, ese observatorio de popularidad tan discutible que supone Distrowatch la seguía – y sigue – manteniendo en los altares. Me preguntaba, de ahí este artículo, a qué se podía deber esto. Pues resulta que no solo sigue viva, sino que por sus singulares características conforma una distribución GNU/Linux especial: refugio de los “anti-systemd”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/pclinuxos-full-monty-una-navaja-suiza"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T16:07:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java this vs this()</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/java-this-vs-this" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="javacore" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T15:02:44Z</updated>
    <published>2016-03-17T15:02:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java this vs this() es una pregunta habitual cuando comenzamos a trabajar con este lenguaje. ¿Para qué vale exactamente el operador this y en que situaciones la utilizamos?. Vamos a ver varios ejemplos de situaciones en las cuales se puede usar este operador. Este código compila pero no funciona correctamente ya que estamos igualando la […] La entrada Java this vs this() aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/java-this-vs-this"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T15:02:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/docker-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="dockerhub" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian-jessie" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T10:47:27Z</updated>
    <published>2016-03-17T10:47:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por suerte la comunidad de usuarios de habla hispana, del mundo del software libre, es muy grande. Cada mañana leo sus estupendos artículos sobre las novedades del momento. Ayer mismo leí en la web... La entrada Docker en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/docker-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T10:47:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la actualización de marzo de KDE Aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-actualizacion-de-marzo-de-kde-aplicaciones" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T09:10:10Z</updated>
    <published>2016-03-17T09:10:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya estamos a mitad del tercer mes del año y ya tenemos la tercera actualización de aplicaciones KDE que el equipo de desarrollo de la Comunidad ha preparado. De esta forma me complace anunciar que ha sido lanzada la actualización de marzo de KDE Aplicaciones, es decir, el conjunto de programas que forman el magnífico ecosistema de aplicaciones de la Comunidad KDE. Lanzada la actualización de marzo de KDE Aplicaciones Han pasado tres meses desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12 y ya tenemos su tercera actualización. Como es habitual en este tipo de lanzamientos, se recomienda encarecidamente a los usuarios de la rama KDE Aplicaciones 15.12.x realicen la actualización a la versión KDE Aplicaciones 15.12.3 , ya que aunque no haya novedades se resuelven algunos errores de las aplicaciones.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-actualizacion-de-marzo-de-kde-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T09:10:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Dockerbday – Cumpleaños Número 3, Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/dockerbday-cumpleanos-numero-3-docker" />
    <category term="meetup" />
    <category term="linux" />
    <category term="dockerbday" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-03-16T19:41:14Z</updated>
    <published>2016-03-16T19:41:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos saben Docker ha madurado bastante y se ha convertido en la plataforma de elección para crear, entregar y correr aplicaciones distribuidas no importa la infraestructura donde se ejecuten. Docker ha estado creciendo y poniendo a nuestra disposición una serie de herramientas que nos permiten hacer uso de los contenedores de manera eficiente y rápida, es por esto que en la actualidad esta siendo utilizada en ambientes de producción en compañías de todos los tamaños. Si deseas conocer de que se trata Docker, en el blog tenemos una serie de entradas dedicadas a introducir el tema, lo pueden ver aquí. Tengo publicado además un pequeño Ebook que igual pueden utilizarlo para introducirse en el tema, lo pueden descargar aquí. Docker cumple su tercer año y la comunidad se ha unido con una serie[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/dockerbday-cumpleanos-numero-3-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-16T19:41:14Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

