<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-09T06:02:01Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-09T06:02:01Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Colabora con el sprint de Randa 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/colabora-con-el-sprint-de-randa-2-15" />
    <category term="sprint" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-09T05:00:26Z</updated>
    <published>2015-08-09T05:00:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Un año más Randa se perfila como una ciudad básica en el desarrollo de KDE ya que por sexta ocasión va a organizar una serie de Sprints para dar un impulso a diferentes grupos que forman la Comunidad KDE. Para llevarlo a cabo los organizadores han pedido ayuda con la campaña colabora con el Sprint de Randa 2015, que tiene como objetivo de recaudar fondos y financiar viajes y estancias. Los objetivos de los Sprints de Randa 2015 Es esta ocasión estamos frente a la sexta de los Sprints de Randa, es decir, las reuniones de desarrolladores que se celebra en la pequeña ciudad suiza situada en medio de los Alpes Suizos el próximo septiembre de 2015. De esta forma, del 6 al 13 de septiembre volveremos a tener más de 50 contribuyentes que se encontrarán en Randa para hackear, discutir, decidir y,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/colabora-con-el-sprint-de-randa-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-09T05:00:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Widgets útiles para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="plasmoide" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T17:55:39Z</updated>
    <published>2015-08-08T17:55:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sieres usuario de KDE, y de su novísimo escritorio Plasma 5, quizás encuentres útiles algunos de estos widgets que te acerco por aqui. A mí alguno me ha sido muy útil. KDE es una comunidad de software libre, donde muchos usuarios aportan sus conocimientos y trabajos a la comunidad. Y muchos de nosotros nos beneficiamos de sus obras… Este es el caso de estos 6 widgets (hasta el momento de escribir esto) creados por el usuario Clearmartin. Los widgets de Clearmartin los puedes añadir en tu escritorio Plasma 5 de manera muy sencilla (¿no creo que tenga que explicarlo, no?) Y les podéis echar un vistazo en este enlace: http://opendesktop.org/usermanager/search.php?username=clearmartin&amp;action=contents Plasmoides, discretos, elegantes y útiles que se integran como un guante con Plasma 5. De entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T17:55:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Biblioteca de manuales, cursos y libros en camino</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino" />
    <category term="libros" />
    <category term="cursos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="manuales" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T09:24:00Z</updated>
    <published>2015-08-08T09:24:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya han sido varias veces las que me han pedido si tengo manuales, cursos y libros sobre Linux y otros temas y si las puedo enviar por email. En alguna ocasión he mandado algún documento, no siempre y la razón no es que no quiera compartir, ni mucho menos, simplemente es que toda la información que tengo no la tenia debidamente organizada. Es por ello que me he puesto manos a la obra y he decidido ordenar la ingente cantidad de documentos que tengo. Estos días estoy ordenando todos mis archivos, que falta hacia, seguramente vaya apareciendo algún que otro documento y también puede que cree alguno propio que también ponga a disposición de todos para que lo podáis descargar. No puedo dar una cifra exacta sobre todo lo que he ido recabando por Internet a los largo de los años, pero si os puedo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T09:24:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-linux-mint-17-2-rafaela-kde" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T05:33:46Z</updated>
    <published>2015-08-08T05:33:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 7 de agosto fue anunciado que ya tenemos disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE, una de las distribuciones más populares del mundo. Veamos sus novedades. Disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE Linux Mint es una magnífica distribución dirigida a los usuarios que ha habitado mi portátil durante este último año. Es una especie de Kubuntu todavía más pulido pensando en hacer la vida muy fácil a susu usuarios. Por ello me complace anunciar que ya tenemos entre nosostros la  versión definitiva de Linux Mint 17.2 “Rafaela” para KDE, una distribución que ya está disponible con otros escritorios como Cinnamon o MATE, pero que siempre tarda un poco más en llegar con el escritorio KDE.   Como podemos leer en The Linux Mint Blog: El equipo de Linux Mint se complace en anunciar Linux Mint[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-linux-mint-17-2-rafaela-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T05:33:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Static Import</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-static-import" />
    <category term="java-core" />
    <category term="java-tips" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-07T11:42:32Z</updated>
    <published>2015-08-07T11:42:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Static Import es una de las características menos conocidas del core del lenguaje, pero a veces puede ser muy útil. La mayoría de los desarrolladores usan la palabra reservada “import” para importar las diferentes clases que va a utilizar en su programa. 

package com.arquitecturajava;

import java.util.ArrayList;

public class PrincipalStatic2 {

public static void main (String[] args) {

ArrayList&lt;String&gt; lista= new ArrayList&lt;String&gt;();
lista.add("hola");
lista.add("que");
lista.add("tal");
}
}
 Existen situaciones en el que el uso de los imports no es suficiente. Por ejemplo en la siguiente situación en la que se usa la clase Math para realizar diferentes cálculos. 

package com.arquitecturajava;

import java.util.ArrayList;

public class PrincipalStatic {

public static void main (String[][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-static-import"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-07T11:42:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-seleccionar-tu-teclado-en-plasma-de-kde" />
    <category term="como" />
    <category term="hardware" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-07T08:11:53Z</updated>
    <published>2015-08-07T08:11:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahora que he vuelto a utilizar mi ordenador de despacho con openSUSE 13.2, vuelvo a tener nuevas cosas que hacer con él. Entre ellas he aprendido cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE, en concreto, a aprovechar al máximo mi excelente teclado Logitech Cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE En ocasiones un teclado de un ordenador tiene algunas teclas especiales que hace que sea un poco más sencillo realizar tareas rutinarias. Por ejemplo, teclas multimedia para activar el reprodcutor de audio y subir, bajar o silenciar los altavoces. Ese es el caso de mi teclado Logitech K520, un teclado muy cómodo e inalámbrico que tengo en mi despacho. El caso es que quería activar esas teclas extra que vienen con el teclado y hacerlo en Plasma de KDE es muy sencillo. Para ello nos dirigimos al[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-seleccionar-tu-teclado-en-plasma-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-07T08:11:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ciberia Lan Party 2015 vuelve a Segorbe</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/ciberia-lan-party-2-15-vuelve-a-segorbe" />
    <category term="ciberia-lan-party" />
    <category term="eventos" />
    <category term="ciberia-lan-party-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-06T09:19:54Z</updated>
    <published>2015-08-06T09:19:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras un año de descanso vuelve Ciberia Lan Party 2015, el evento tecnológico de Segorbe. Una gran noticia para todos los simpatizantes a los videojuegos, internet y la tecnología en general. Es el momento de dar un poco de publicidad del evento. Ciberia Lan PArty 2015 Si todo evolucionada como es habitual,  Ciberia Lan Party se realizará en la Sala de Exposiciones Camarón del Centro Cultural de Segorbe, y en esta ocasión serán los días 2, 3 y 4 de octubre del 2015, el fin de semana previo a VilaNet, su homólog enVila-real. Si se repite la experiencia de años anteriores, y ya llevan 11 ediciones, se han reservado 70 plazas en las instalaciones pero, com siempre, éstas son ampliables si fuera necesario. Esta Lan Party ofrece una zona de descanso, una conexión a Internet de banda ancha y, si no[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/ciberia-lan-party-2-15-vuelve-a-segorbe"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-06T09:19:54Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

