<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-12T09:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-12T09:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>9 Trucos para manejar cadenas de caracteres en BASH y no morir en el intento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/9-trucos-para-manejar-cadenas-de-caracteres-en-bash-y-no-morir-en-el-intento" />
    <category term="reemplazo" />
    <category term="ruta" />
    <category term="expresiones" />
    <category term="directorio" />
    <category term="nombre" />
    <category term="bash" />
    <category term="expansion" />
    <category term="letras" />
    <category term="contar" />
    <category term="basename" />
    <category term="cadena" />
    <category term="defecto" />
    <category term="fichero" />
    <category term="extension" />
    <category term="linux" />
    <category term="valor" />
    <category term="palabras" />
    <category term="general" />
    <category term="tr" />
    <category term="globext" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T08:37:22Z</updated>
    <published>2015-10-12T08:37:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque este tema lo he tratado alguna vez un poco más de pasada o con algún ejemplo concreto, vamos a ver ejemplos concretos de cosas que podemos hacer con una cadena de caracteres en Bash, para mejorar nuestros scripts, y sobre todo, para tener una pequeña documentación para mí, que siempre que necesito algo parecido me tiro un rato buscando… El caso es que en versiones más o menos nuevas de BASH (más o menos desde hace 6 años o así), podemos usar muchos de estos trucos y no tenemos necesidad de utilizar programas externos (como tr, awk, sed y otros) en muchos casos, por lo que la ejecución se realizará mucho más rápida. 1 – Reemplazar subcadenas Siempre podemos usar sed o awk, pero, si lo hacemos de forma nativa y nuestras necesidades no son muy grandes, podemos hacerlo desde bash, para ello[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/9-trucos-para-manejar-cadenas-de-caracteres-en-bash-y-no-morir-en-el-intento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T08:37:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Presentación de las IV Jornadas Libres UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/presentacion-de-las-iv-jornadas-libres-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T06:01:57Z</updated>
    <published>2015-10-12T06:01:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya acerca una nueva edición de mi proyecto para promocionar el Software y Hardware Libre en mi ciudad natal. Por elllo me complece mucho escribir la entrada de la presentación de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real que se celebrará la próxima semana. ¿Quieres saber más detalles? Sigue leyendo. Presentación de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Hace cuatro años que se iniciaron las Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, una serie de charlas y talleres relacionados con el Software Libre, el Hardware Libre y la sociedad del conocimiento en general. A lo largo de este tiempo se ha hablado de muchas cosas en el salón de actos de la UNED (Arduino, Linux, KDE, Guifi.net, Mecaduino, redes sociales, seguridad, Raspberry Pi, Qt, impresoras 3D, etc), he hecho nuevas amistades,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/presentacion-de-las-iv-jornadas-libres-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T06:01:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaFX Scene Builder, editor para crear archivos FXML</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/javafx-scene-builder-editor-para-crear-archivos-fxml" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-11T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-08T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con la aplicación JavaFX Scene Builder podemos construir la interfaz gráfica de una aplicación de escritorio Java de forma más sencilla. JavaFX Scene Builder genera archivos descriptores FXML que podemos cargar en la aplicación evitando la tediosa y no sencilla tarea de construir la interfaz gráfica mediante código. En el artículo comento la aplicación JavaFX Scene Builder, como usar los archivos FXML en una aplicación de escritorio, como asociar manejadores de eventos y como cambiar las propiedades de los controles. Por lo poco que he visto JavaFX es una gran evolución sobre AWT y Swing para desarrollar aplicaciones de escritorio en Java aportando varias mejoras. En el artículo Introducción a JavaFX comentaba que una de las cosas que me parecía más complicada usando tanto AWT y más tarde usando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/javafx-scene-builder-editor-para-crear-archivos-fxml"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a JavaFX, aplicaciones de escritorio en Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/introduccion-a-javafx-aplicaciones-de-escritorio-en-java" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-11T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-02T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java tiene una fuerte presencia en el ámbito de desarrollo para aplicaciones web, más recientemente ha sido empleado por la plataforma Android. En la misma medida que han crecido las aplicaciones web y móviles nativas las aplicaciones de escritorio han perdido presencia, sin embargo, para ciertos casos son la opción adecuada. Con la aparición de JavaFX aportando varias mejoras sobre Swing o AWT en la plataforma Java se pueden desarrollar aplicaciones de escritorio multiplataforma «ricas». Podemos empezar por el ejemplo Hola Mundo de JavaFX de este artículo. El lenguaje de programación Java es ampliamente usado en el ámbito empresarial destacando la programación de aplicaciones web. Las aplicaciones web se han extendido tanto por su fácil despliegue a los clientes (un navegador basta), un desarrollo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/introduccion-a-javafx-aplicaciones-de-escritorio-en-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Reflexiones sobre la charla de Plasma 5 en VilaNet 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/reflexiones-sobre-la-charla-de-plasma-5-en-vilanet-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-11T08:10:50Z</updated>
    <published>2015-10-11T08:10:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como comenté en su día, he decidido hacer una entrada a modo de epílogo de cada acto público que haga promocionando el Software Libre. En esta ocasión se trantan de las reflexiones sobre la charla de Plasma 5 en VilaNet 2015 que realicé ayer mismo en mi ciudad natal, Vila-real, dentro de su Lan Party anual. Reflexiones sobre la charla de Plasma 5 en VilaNet 2015 Antes de empezar he de reconocer el inmenso trabajo que supone organizar VilaNet, una Lan Party de 4 días y agradecer que un año más vuelvan a confiar en mi para realizar una pequeña charla sobre la Comunidad KDE. La Asociación Pint (@AsocacionPint) es la encargada de organizar VilaNet y de cuidar todos los detalles para que todo salga bien: negociar el local, la conexión a la red, gestionar las inscripciones, buscar patrocinadores,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/reflexiones-sobre-la-charla-de-plasma-5-en-vilanet-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-11T08:10:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi entrevista para Radio Almaina y otras radios libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/mi-entrevista-para-radio-almaina-y-otras-radios-libres" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="radio" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T19:02:52Z</updated>
    <published>2015-10-10T19:02:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡¡Mira mamá salgo en la radio!! Hace unos días me llegó un correo de alguien que me proponía hacerme una entrevista para un programa de radio, concretamente para el programa Autodefensa Informática de Radio Almaina, una radio libre, que también se emite en otras radios libres como: Radio ELA Radio Topo Radio QK Radio RSK La verdad es que fue una sorpresa! de verdad que no me lo esperaba. ¿Qué podría contar yo que fuera interesante? Pero por supuesto que acepté. Así que contesté al correo y concertamos la cita. La entrevista querían que fuera por teléfono, yo sugerí que la podíamos utilizar Mumble, software libre que se puede utilizar como chat de voz, y que conocí gracias a la gente de El Binario, que tan buen uso hacen y dejan hacer de sus salas de Mumble. Aceptaron en el programa, y bueno,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/mi-entrevista-para-radio-almaina-y-otras-radios-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T19:02:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº38: Introducción al pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-38-introduccion-al-pentesting" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T13:10:52Z</updated>
    <published>2015-10-10T13:10:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Programa tematico sobre Pentesting, donde conversamos sobre como auditar nuestros propios sistemas para saber si estamos segurxs. Analizamos las diferentes fases en la metodologia de trabajo y varios ataques con sus respectivas herramientas para experimentar con nuestros propios sistemas. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles 9h y Domingos 15h), Agora Sol Radio (Martes 11h), en Radio Bronka en el 104.5 del FM de Barcelona (Lunes 19:30h y Miércoles 11h), en Irola[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-38-introduccion-al-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T13:10:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

