<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-13T16:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-13T16:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/primer-informe-de-2015-de-kde-e-v-quarterly-report.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-13T15:25:23Z</updated>
    <published>2016-04-13T15:25:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la nueva entrega del informe de KDE e.V. Quarterly Report, en decir, una pequeña revista trimestral que nos proporciona una visión oficial de algunas de las actividades que la Comunidad KDE ha hecho durante estos últimos meses. Bienvenidos pues al resumen del primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report. Primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report Durante mucho tiempo he ido promocionando la lectura de los Quarterly Report de KDE.e.V., unos informes muy interesantes para todos simpatizantes del proyecto KDE ya que proporcionan una visión del trabajo realizado por la fundación KDE para fomentar el desarrollo de su Comunidad. En esta ocasión no solo os voy a presentar  y a animar la lectura del informe, sino que también os debo informar de un cambio en el formato[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/primer-informe-de-2015-de-kde-e-v-quarterly-report.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-13T15:25:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un viaje por Antergos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/un-viaje-por-antergos/" />
    <category term="aur" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="gnu" />
    <category term="arch" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-13T13:48:40Z</updated>
    <published>2016-04-13T13:48:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos meses, a raíz de los artículos que dediqué a Arch Linux, he visto todo su potencial y posibilidades. El artículo de hoy va sobre una distribución de la misma familia, enfocada... La entrada Un viaje por Antergos aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/un-viaje-por-antergos/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-13T13:48:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualiza a WordPress 4.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/actualiza-wordpress-4-5/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="http" />
    <category term="wordpress" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-13T07:08:07Z</updated>
    <published>2016-04-13T07:08:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde ayer está disponible la última versión de nuestro CMS favorito, WordPress. Ya va por la 4.5 e incorpora interesantes novedades, que pasamos a detallar. Novedades en WordPress 4.5 Recién instalada la nueva versión,... La entrada Actualiza a WordPress 4.5 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/actualiza-wordpress-4-5/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-13T07:08:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vamos de Linux y tapas por León.</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/12/vamos-de-linux-y-tapas-por-leon/" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-12T17:06:33Z</updated>
    <published>2016-04-12T17:06:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Reunir en un mismo evento GNU/Linux y tomar tapas y cañas por el barrio húmedo de León sin duda es un buen plan ¿te apuntas? Catedral de León. Imagen: De Rastrojo (D•ES) – Trabajo propio, GFDL Eventos en torno al GNU/Linux o el software libre hay muchos y variados. Pero sin duda este que se celebra en la ciudad de León es uno de los más originales, ya que auna la pasión de GNU/Linux y el software libre junto a tomar tapas y cañas por la ciudad, interesante ¿no? Este año 2016 una vez más se celebrará la cita de “Linux y Tapas” en León capital. El día 23 de abril, festivo en la comunidad, es la cita para recorrer los bares degustando tapas, compartiendo y después asistir a las charlas que habrá. El programa previsto será el siguiente: 13:00 – 13:30: Quedada la Plaza de la Catedral de León 13:30[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/12/vamos-de-linux-y-tapas-por-leon/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-12T17:06:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Archivos estáticos en aplicaciones ASP.NET Core (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/7sjZXHB3PHY/archivos-estaticos-en-aplicaciones.html" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="static-files" />
    <category term="middlewares" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-12T14:48:25Z</updated>
    <published>2016-04-05T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la primera entrega de esta serie comentamos las diferencias que encontramos entre ASP.NET 4.x y ASP.NET Core a la hora de procesar peticiones dirigidas hacia recursos estáticos de nuestro sitio web, que pasaba de ser una funcionalidad integrada en IIS a convertirse en un módulo opcional que tenemos que incluir y configurar expresamente cuando necesitemos esta característica. Para entrar en materia, en dicho post presentamos StaticFilesMiddleware, el componente proporcionado por ASP.NET Core que, insertado convenientemente en el pipeline, es capaz de capturar las peticiones cuya ruta coincide con un recurso estático presente en el sistema de archivos y retornar su contenido al cliente. Sin embargo, el paquete Nuget Microsoft.AspNetCore.StaticFiles contiene otros middlewares que cubren necesidades[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/7sjZXHB3PHY/archivos-estaticos-en-aplicaciones.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-05T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Semana llena de eventos de Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/semana-eventos-software-libre.html" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-12T13:47:02Z</updated>
    <published>2016-04-12T13:47:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones los hados se confabulan y comprimen en poco tiempo muchos encuentros de los para los amantes del Conocimiento Compartido. Así que tenemos una semana llena de eventos de Software Libre que me complace en seguir promocionando. Semana llena de eventos de Software Libre Esta semana de abril tenemos un buen número de eventos, la mayoría de las cuales han sido promocionados en el blog pero creo que no está de más hacer una entrada recopilatoria. Martes 12: Este martes, con el título de “FSFE: The long way to empower people to control technology” tenemos una nueva charla organizada por Barcelona Free Software hoy martes 12 de abril a las 18:45 horas en el Cibernàrium Edifici MediaTIC, Roc Boronat, 117, Barcelona (mapa). En esta ocasión tenemos a un ponente de lujo, Matthias Kirschner,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/semana-eventos-software-libre.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-12T13:47:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un poco de química con BunsenLabs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/12/poco-quimica-bunsenlabs/" />
    <category term="bunsenlabs-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="crunchbang-linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="bunsenlabs" />
    <category term="openbox" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-12T13:30:16Z</updated>
    <published>2016-04-12T13:30:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo de voy a hablar de una distribución que hace tiempo me vienen recomendando, varios amigos, de las redes sociales y del trabajo. Se trata de BunsenLabs Linux, una distribución minimalista basada... La entrada Un poco de química con BunsenLabs aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/12/poco-quimica-bunsenlabs/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-12T13:30:16Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

