<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-02T06:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-02T06:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar los DNS en KDE Network Manager</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-cambiar-los-dns-en-kde-network-manager" />
    <category term="como" />
    <category term="network-manager" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-02T05:20:33Z</updated>
    <published>2015-06-02T05:20:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente he tenido algunos problemas con algunas conexiones Wifi de algunos sitios. Aparentemente estaba conectado a la red Wifi de turno pero no cargaba la página web deseada ni a tiros. Desconozco la razón pero al menos encontré la solución. De esta forma he aprendido cómo cambiar los DNS en KDE utilizando Network Manager de una forma sencilla, rápida y eficaz para navegar sin problemas. Cómo cambiar los DNS en KDE utilizando Network Manager Hace poco en el colegio tuve problemas con mi ordenador y la conexión a internet, básicamente no podía navegar por Internet. El gestor de conexiones inalámbricas de KDE, conocido como Network Manager, se conectaba sin problemas al router ya que la contraseña estaba bien puesta, la señal era potente, tenía asignada una IP no duplicada y el plasmoide[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-cambiar-los-dns-en-kde-network-manager"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-02T05:20:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo configurar Gwenview</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-configurar-gwenview" />
    <category term="como" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T13:25:08Z</updated>
    <published>2015-06-01T13:25:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las aplicaciones que uso a diario son el magnífico visor de imgenes Gwenview. A pesar de ello, nunca se me haba ocurrido abrir la ventana de  preferencias de Gwenview y conn ello aprender a como configurar Gwenview. Hoy lo he hecho y me ha sorprendido encontrar algunas funcionalidades interesantes. Cómo configurar Gwenview A simple vista las opciones de configuración de Gwenview son simples. En realidad es normal que sea así ya que Gwenview es un visor ligero, no obstante si se analizan estas opciones observaremos que están muy bien seleccionadas. Vayamos analizando cada una de sus partes. Evidentemente para acceder a la ventanas de configuración de Gwenview nos tenemos que dirigir a Configuración-&gt;Configuración de Gwenview. Una vez abierta la ventana nos aparecerá la ventana del módulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-configurar-gwenview"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T13:25:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 y el “caloret”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T10:21:30Z</updated>
    <published>2015-06-01T10:21:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No se me ocurría un título más gracioso que este… Para los que no sepan que es el “caloret” mirad este vídeo y después seguid leyendo! Desde hace unas semanas Plasma 5 está disponible en openSUSE Tumbleweed, cosa que ya pudiste leer en el blog. Y desde que actualicé mi Tumbleweed estoy disfrutando de este entorno de escritorio atractivo, funcional y moderno. Pero un percance ha hecho que tenga que explorar otras opciones de manera momentánea (eso espero!) La cosa es que desde hace un par de actualizaciones de Tumbleweed notaba que el ventilador funcionaba de una manera más continuada e intensa que anteriormente. Y notaba que el aire que expulsaba estaba inusualmente muy caliente, cosa que antes no se producía. Por tanto decidí monitorizar las temperaturas a las que estaba trabajando mi hardware.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T10:21:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 201</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-1" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-06-01T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Back To Basic – Can we use both C# and VB Project within a single Visual Studio Solution ? Abhijit Jana Inject DateTime.Now to Aid Unit Tests Mike Hadlow When everything you know is wrong, part two Eric Lippert ASP.NET Getting Started with ASP.NET 5 on OSX John Papa ASP.NET 5 How to Easily Add New Bower Dependencies Matt Smith Single Page Application with MVC and SammyJS Ajson Evolving ASP.NET Apps–Load Testing David Paquette Interactive ASP.NET Resource Linking and Editing with Westwind.Globalization Rick Strahl Relation Scaffolding for MVC Jean-Sébastien Goupil Right To Left (RTL) Text Display in Angular and ASP.NET Rick Strahl Azure / Cloud Face APIs con #Azure y Hello Face: #FaceAPIs en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grunt o Gulp: ¿qué uso?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/grunt-o-gulp-que-uso" />
    <category term="javacript" />
    <category term="development" />
    <category term="gulp" />
    <category term="grunt" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T05:06:42Z</updated>
    <published>2015-06-01T05:06:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cualquiera que haya desarrollado algo medianamente complejo (tampoco mucho) usando Javascript conocerá herramientas de “compilación” como grunt con las cuales podemos automatizar procesos como la validación de sintaxis, la concatenación de ficheros, la minificación, la ejecución de tests, etc. A principios del 2014, una alternativa a grunt empezó a tomar peso dentro de la comunidad de Javascript, donde como todos sabéis, si algo tiene más de 24 horas ya está obsoleto y es necesario reemplazarlo inmediatamente. Esa alternativa es gulp, un sistema de compilación basado en streams maravilloso y que nos permite hacer cosas nunca vistas. ¿Qué aporta Gulp? La idea fundamental detrás de gulp es el uso de streams para procesar la información. En lugar de estar leyendo archivos de disco, procesándolos,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/grunt-o-gulp-que-uso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T05:06:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ganador del concurso de RAM para portatil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/ganador-del-concurso-de-ram-para-portatil" />
    <category term="noticias" />
    <category term="portatil" />
    <category term="ram" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-31T18:02:39Z</updated>
    <published>2015-05-31T18:02:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día 10 de Mayo anuncie un sorteo en este blog, tengo varios DIMM de memoria RAM para portátil y quería sortear uno de ellos. Pensaba que iba a tener mejor recibimiento el sorteo, finalmente solo 12 personas han solicitado participar. Bueno, como ya dije en el articulo inicial hoy voy a anunciar el ganador. El proceso ha sido el siguiente, a cada persona que quería participar le he asignado un numero por orden de inscripción. Entonces he hecho unos papelitos con los números y los he metido en una bolsa, después lo he removido bien y he metido la mano a ciegas para coger uno de los papeles. Hay varios modelos de RAM disponibles para elegir y el ganador podrá escoger aquel que mejor le venga. Los DIMM que hay disponibles son los siguientes:   1 modulo de 1GB DDR3 1066Mhz 2rx16 PC3-8500S-7-10-A1,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/ganador-del-concurso-de-ram-para-portatil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-31T18:02:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible KDE 15.04.1 para Kubuntu 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/disponible-kde-15-4-1-para-kubuntu-15-4" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="kde-4-13-2" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-31T13:56:31Z</updated>
    <published>2015-05-31T13:56:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El título parece un poco lioso, y es que el equipo de desarrolladores de KDE decidió (de forma acertada según mi punto de vista) asignar el año y el mes como nombre a sus versiones, el mismo formato que Kubuntu. Así que ahora que la Comunidad Kubuntu lanza su primera actualización de las aplicaciones KDE nos queda este título tan peculiar: disponible KDE 15.04.1 para Kubuntu 15.04. Disponible KDE 15.04.1 para Kubuntu 15.04 Para disfrutar de KDE 15.04.1 para Kubuntu, una actualización recomendada porque mejora mucho las aplicaciones KDE, basta con seguir los siguientes pasos. Abrir una consola en la que realizaremos los siguientes pasos: Añadir el repositorio ppa:kubuntu-ppa/backports sudo add-apt-repository ppa:kubuntu-ppa/backports Actualizar la lista de paquetes de apt-get sudo apt-get update[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/disponible-kde-15-4-1-para-kubuntu-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-31T13:56:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

