<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-28T03:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-28T03:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Metasploit desde 0 -Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:40:14Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:40:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuamos con las Cápsulas de Seguridad Informática, Metasploit desde 0, en esta entrega preparamos el entorno donde vamos a realizar nuestras pruebas. Les explico brevemente lo que vamos a utilizar como son las distribibuciones de Kali Linux y la máquina virtual vulnerable, Metasploitable, entre otras cosas. Los dejo con el video A partir de la próxima Cápsula entramos de lleno con el Framework. Les invito a que formen parte del Grupo en Telegram, Capsulas SI, donde conversamos sobre las Cápsulas y uno que otro tema de Seguridad, además recibimos cualquier sugerencia. Links de interés Canal Youtube Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:40:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunos Cambios y Controles en JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:23:41Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:23:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacia ya un tiempo que no le realizaba cambios al Deployer de Seguridad JackTheStripper, pues hace unos días he estado trabajando con la herramienta agregando más capas de seguridad para reducir la superficie de exposición de los servidores donde corramos la herramienta, claro está, lograrlo sin que afecte directamente las aplicaciones que en el podamos montar. El Motivo de la entrada es hablar un poco de los cambios, es bueno mencionar que por el momento estos cambios están reflejados en la versión de Centos 7, pero en los próximos días lo estaré replicando para las otras versiones. Entonces, que fue lo que agregamos? Deshabilitamos cualquier soporte a Sistemas de Archivos y Protocolos que no son comunes, reduciendo la posibilidad de que puedan ser utilizados para actos maliciosos Se Deshabilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:23:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Telepathy-Morse, integrando de Telegram para KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/telepathy-morse-integrando-de-telegram-para-kde" />
    <category term="telegram" />
    <category term="software" />
    <category term="kde-telepathy" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-27T06:45:25Z</updated>
    <published>2015-03-27T06:45:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi un año comenté que se un proyecto de GSoC se iba a encargar de integrar Telegram en KDE Telepathy. Después de un largo silencio por fin ha aparecido novedades respecto a este proyecto y jugosas novedades, como el  nombre propio del proyecto, Telepathy-Morse, y la lista de funciones de la aplicación. Sepamos un poco más.   Telepathy-Morse, la integración de Telegram para KDE Uno de los proyectos más interesantes que se presentarion en Google Summer of Code  (GSoC) 2014 vino de la mano de Alexandr Akulich, un estudiante que se propuso  integrar Telegram en KDE utilizando en la tecnología Qt. Es decir, quería integrar Telegram en KDE Telepathy, el entorno de comunicación para Plasma que permite utilizar en una sola aplicación un buen número de protocolos de mensajería instantánea (google,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/telepathy-morse-integrando-de-telegram-para-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-27T06:45:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Angular ng-inspector</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/angular-ng-inspector" />
    <category term="angular" />
    <category term="javascript" />
    <category term="herramientas" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-26T16:37:16Z</updated>
    <published>2015-03-26T16:37:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Angular ng-inspector es una extensión de google chrome que nos permite gestionar de una forma más cómoda los distintos  objetos y scopes que nuestra aplicación angular tiene cargados en un momento determinado. El uso de esta extensión es sencillo simplemente la activamos cuando tenemos nuestra aplicación de angular funcionando. Por ejemplo supongamos que tenemos la siguiente aplicación: 

&lt;html ng-app="miapp"&gt;
&lt;head&gt;
 &lt;script src="angular.min.js"&gt;
 &lt;/script&gt;

 &lt;script&gt;

 angular.module("miapp",[]).controller("controladorPersonas",function($scope){

 var listaPersonas=[];
 var persona1={nombre:"pepe",apellidos:"perez",edad:20};
 var persona2={nombre:"maria",apellidos:"gomez",edad:30};
 listaPersonas.push(persona1);
 listaPersonas.push(persona2);
 $scope.personas=listaPersonas;

 });

 &lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/angular-ng-inspector"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-26T16:37:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abierto el registro de Akademy-es 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-26T06:49:06Z</updated>
    <published>2015-03-26T06:49:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pronto se celebrará Akademy-es 2015, la reunión anual en España de usuarios y desarrolladores de KDE, se realizará en A Coruña el 23 y el 24 de julio. Poco a poco nos vamos enterando de los detalles, como el programa, la sede, los patrocinadores, etc. Así que me complace anunciar que se ha abierto el registro de Akademy-es 2015 A Coruña. Como se ha comentado muchas veces en el blog, un evento libre es una oportunidad única para crecer en este mundo, ya seas un simple usuario o un desarrollador o una empresa interesada en este mundo. Es por ello muy recomendable la vuestra asistencia. Abierto el registro de  Akademy-es 2015  Estás invitado. Cada vez falta menos para celebrar el mayor evento nacional de KDE en España: Akademy-es, que este años se celebrara justo los dos dias antes del Akademy[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-26T06:49:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antergos: un bonito Arch, para bien y para mal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T15:23:00Z</updated>
    <published>2015-03-25T15:23:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Andaba yo a la búsqueda de una experiencia Gnome completa cuando caí en la cuenta de que no había dedicado ningún artículo a una distribución española con cierta fama actualmente. Se trata de Antergos, la que en su día se llamara Cinnarch, que si mal no recuerdo intenté revisar sin éxito. Según deduzco de mis lecturas por comunidades linuxeras varias y artículos dedicados a ella, parece ser que, junto con Fedora, su instalación constituye la mejor manera de hincarle el diente a las últimas versiones del escritorio GTK por antonomasia. No es que me declare ferviente "gnomero", a decir verdad he practicado tanto "distro hopping" y "desktop hopping" que ya no sé ni lo que soy. Un chalado con curiosidad y un alto nivel de novelería, supongo. Sea lo que fuere, mis intenciones me llevaron a toparme[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/antergos-un-bonito-arch-para-bien-y-para-mal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T15:23:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunas hojas de cálculo recortan los CSV en las comillas [Minipost]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost" />
    <category term="hoja" />
    <category term="tablas" />
    <category term="bash" />
    <category term="escapar" />
    <category term="calculo" />
    <category term="mysql" />
    <category term="calc" />
    <category term="excel" />
    <category term="comillas" />
    <category term="delimitador" />
    <category term="wps" />
    <category term="linux" />
    <category term="csv" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="importar" />
    <category term="general" />
    <category term="texto" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T09:20:58Z</updated>
    <published>2015-03-25T09:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es algo que me ha pasado estos días al exportar un archivo CSV de una base de datos (por ejemplo con este método). Era un CSV de unas 3000 filas y algunas de ellas tenían textos entre comillas en una de sus columnas. El problema es que al abrirlo con LibreOffice Calc (tengo entendido que con WPS Office también pasaba), aquellas columnas que tenían textos entre comillas no salían bien y terminaban cortándose y dividiéndose. Esto es porque, mi CSV tenía las comillas escapadas (como este carácter es el delimitador, se introduce \” (barra comillas) para diferenciarlo), pero, para este tipo de programas, los CSV no tienen carácter de escapado (\). En estos programas tenemos que utilizar dobles comillas (“”) para que se interprete que es un texto entre comillas dentro de un campo. Como el CSV era[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T09:20:58Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

