<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-22T08:02:36Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-22T08:02:36Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Sobre el futuro del blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/sobre-el-futuro-del-blog" />
    <category term="noticias" />
    <category term="blog" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-03-22T07:45:17Z</updated>
    <published>2015-03-22T07:45:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os quiero hablar un poco sobre la situación actual y futura del blog. Empece este proyecto en Enero de 2014 y tengo que decir que estoy muy gratamente sorprendido por su estado actual y su crecimiento, nunca imagine que podía llegar hasta donde esta llegando. Hace unos días logro nuevamente su récord de visitas, concretamente 2.986, no se como llega a esta cifras pero para mi son un síntoma de que los usuarios de Linux en general y Ubuntu en particular esta creciendo. Ademas, el hecho de que el contenido de mis publicaciones trata, en su gran mayoría, sobre temas sencillos refuerza mas mi idea de que los usuarios de Linux vamos creciendo poco a poco. Cada día es mas común el que alguien me comente si conozco Linux o Ubuntu y si le recomiendo su instalación, esto lo noto en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/sobre-el-futuro-del-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-22T07:45:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar los iconos Faenza en Ubuntu mediante PPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/instalar-los-iconos-faenza-en-ubuntu-mediante-ppa" />
    <category term="ppa" />
    <category term="faenza" />
    <category term="instalar" />
    <category term="iconos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-03-22T07:06:37Z</updated>
    <published>2015-03-22T07:06:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este articulo lo tenia pendiente desde hacia tiempo, pensaba que lo había escrito pero no es así. Los iconos Faenza fueron fijos en mi Ubuntu durante unos dos años hasta que me cambie a los Vibrancy, y me gustaban mucho, de hecho todavía me gustan, me parecen muy sencillos y elegantes y es un pack bastante completo, en este articulo os mostrare como los podéis instalar en Ubuntu mediante PPA. Para aquellos que no los conozcan os dejo una imagen en la cual podéis verlos, no están todos obviamente y pero os supone un muy buen avance:     Como podéis ver están bastante bien. Una de las cosas que mas me gusta de Faenza es que es un pack muy completo y tiene iconos para todo, al menos yo nunca he tenido ningún problema con ellos. Ademas, una vez instalados tienes varias opciones a elegir, tanto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/instalar-los-iconos-faenza-en-ubuntu-mediante-ppa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-22T07:06:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algo curioso sobre las actualizaciones de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/algo-curioso-sobre-las-actualizaciones-de-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="actualizaciones" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T17:55:26Z</updated>
    <published>2015-03-21T17:55:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este articulo llevaba tiempo queriendo escribirlo, solo lo publico a modo de curiosidad. Hace tiempo que siempre que hago las actualizaciones correspondientes de Ubuntu lo hago desde la Terminal, simplemente porque me gusta hacerlo así, quiero ver que es lo que se actualiza y algunos datos que en la GUI no se ven, o es mas difícil verlos, para esto me parece mas clara la Terminal. He tomado tres capturas en diferentes momentos y aquí os las voy a mostrar. Para mi es otra de las múltiples ventajas que tiene el tener Ubuntu, o cualquier otra distribución Linux en un ordenador. ¿De que va? Muy fácil, una ventaja muy importante para mi es que una instalación de Ubuntu ocupa mucho menos espacio que una de Windows. Después de instalar Ubuntu y todos los correspondientes programas o utilidades que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/algo-curioso-sobre-las-actualizaciones-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-21T17:55:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TECNOPARANOIDS 29: VPN y Entrevista Autodefensa Informática</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/03/tecnoparanoids-29-vpn-y-entrevista-autodefensa-informatica" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T16:32:12Z</updated>
    <published>2015-03-21T16:32:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa explicamos en qué consisten las VPN y para qué sirven. Puedes encontrar información mas concreta en ElBinario y en Riseup En la segunda parte del programa entrevistaremos a los integrantes del nuevo programa Autodefensa Informátca en Radio Almaina Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles 9h y Domingos 15h), Agora Sol Radio (Martes 11h) y también en Radio Bronka en el 104.5 del FM de Barcelona (Lunes 19:30h y Miércoles 11h). ¡Gracias por la dif[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/03/tecnoparanoids-29-vpn-y-entrevista-autodefensa-informatica"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-21T16:32:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción y ejemplo de API RPC con Apache Thrift</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/introduccion-y-ejemplo-de-api-rpc-con-apache-thrift" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T10:30:00Z</updated>
    <published>2015-03-20T16:03:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las aplicaciones están pasando de ser elementos aislados, grandes y monolíticos a ser desarrolladas como varios microservicios que colaboran entre si para en conjunto ofrecer la funcionalidad deseada. Aunque los microservicios presentan sus propias problemáticas resuelven algunas que poseen los sistemas monolíticos, entre algunas de sus caracteríticas deseables están: mayor cohesión, menor acoplamiento, menor tamaño, mayor independencia de la tecnología usando la más adecuada en cada situación, más fácilmente reemplazables y despliegues más sencillos. También, la funcionalidad ofrecida por una aplicación puede quererse consumirse desde otra aplicación surgiendo de esta forma una API. Para ofrecer una API de una aplicación que pueda consumirse internamente, desde diferentes dispositivos o por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/introduccion-y-ejemplo-de-api-rpc-con-apache-thrift"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T16:03:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es Thunderbird y porque lo uso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/que-es-thunderbird-y-porque-lo-uso" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T07:03:42Z</updated>
    <published>2015-03-21T07:03:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya unos años que uso Internet, aproximadamente unos 15, y nunca he sido de usar email, no me llamada mucho la atención, de hecho hasta hace unos 4 años apenas lo usaba. Es algo curioso gustándome como me gustan la informática y todo lo relacionado con Internet, pero no ha sido hasta que empece con Linux cuando empece realmente a darle mas utilidad al email. Si que tenia dirección propia pero apenas la usaba. Pero, es como todo, una vez que empiezas, todo va seguido. Me cree unas cuentas de email, ahora tengo 5 direcciones de email, cada cual con su función y para gestionarlas me surgió la necesidad de una herramienta que me facilitase la interacción con las 5 cuentas y entonces fue cuando probé Thunderbird. Os voy a hablar un poco de el y de las ventajas que tiene, por lo menos para mi.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/que-es-thunderbird-y-porque-lo-uso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-21T07:03:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tor en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/tor-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="meetup-barcelona" />
    <category term="tor" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T06:40:36Z</updated>
    <published>2015-03-21T06:40:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro mes más y otra charla más sobre Software Libre que organiza el grupo de Meetup Barcelona Free Software Users &amp; Hackers. En esta ocasión nos presenta la red anónima Tor, un proyecto que te ofrece una navegación segura y discreta por la red. Si quieres saber más no te puedes perder la charla sobre Tor del 26 de marzo. Tor en las charlas de Barcelona Free Software Seguimos con las charlas organizadas por el grupo de Meetup de Barcelona Free Software Users &amp; Hackers. En esta ocasión se centran en un proyecto Tor, una aplicación que toma los datos que entran y salen a través de tu conexión a Internet y los hace pasar a través de un circuito de servidores repartidos por todo el mundo, consiguiendo que tu tráfico se vuelva totalmente anónimo. La charla se celebrará el 26 de marzo en una nueva[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/tor-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-21T06:40:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

