<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-03T08:02:03Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-03T08:02:03Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>JavaScript Memorization</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-memorization" />
    <category term="js-frameworks" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T08:00:57Z</updated>
    <published>2016-03-03T08:00:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Qué es JavaScript Memorization y para que sirve?. El concepto de Memorization hace referencia a como podemos en JavaScript modificar el comportamiento de una función para que sus resultados se cacheen. Esto en un principio puede sonar algo raro pero vamos a ver un ejemplo que nos ayude a clarificarlo. Supongamos que disponemos de un […] La entrada JavaScript Memorization aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-memorization"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T08:00:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de febrero de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-febrero-de-2-16" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T18:38:31Z</updated>
    <published>2016-03-02T18:38:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-febrero-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T18:38:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.5, la actualización de marzo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-5-5-la-actualizacion-de-marzo" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T17:26:08Z</updated>
    <published>2016-03-02T17:26:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hemos empezado el mes y acaba de ser lanzado Plasma 5.5.5, una actualización del escritorio más avanzado de la Comunidad KDE que poco a poco se va afianzando entre las distribuciones y los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.5, la actualización de marzo El pasado martes 1 de marzo fue anunciado en la página oficial de KDE la quinta actualización de Plasma 5, tercera del 2016, con lo que se llega a la versión 5.5.5 de este magnífico escritorio. Como en todas las actualizaciones de este tipo, la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores. Más información: KDE Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-5-5-la-actualizacion-de-marzo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T17:26:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zorin OS 11: facilitando el cambio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/zorin-os-11-facilitando-el-cambio" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="zorin" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T15:07:55Z</updated>
    <published>2016-03-02T15:07:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De Windows a GNU/Linux, se entiende, pero el título quedaba muy largo. Hoy vengo a hablaros de Zorin OS, a quien ya dediqué tres artículos con anterioridad y distribución que usé como principal durante algún tiempo, allá por 2011. En todo este tiempo muchas cosas han cambiado (salvo la crisis económica, de eso nos queda para rato… con minúsculas) y Zorin también, aunque mantiene una característica fundamental: es la distribución GNU/Linux que se entrega con una mayor semejanza a Windows. ¿La convierte eso en el mejor sistema para un usuario novel? Esto se vendría debatiendo si Zorin OS despertara mayor interés en las redes. Lo cierto es que tiene un buen puñado de usuarios satisfechos y vamos a tratar de explicarnos por qué. Instalación Advertencia muy importante: si os planteáis pasaros a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/zorin-os-11-facilitando-el-cambio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T15:07:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Asegura tu red con Untangle NG Firewall</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/asegura-tu-red-con-untangle-ng-firewall" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="cortafuegos" />
    <category term="phishing" />
    <category term="debian" />
    <category term="untangle-ng-firewall" />
    <category term="gnu" />
    <category term="virus" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T14:30:58Z</updated>
    <published>2016-03-02T14:30:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Actualmente todo está conectado a la nube, a esa gran cantidad de centros de datos, interconectados entre sí, que nos permite disfrutar de ese gigante llamado Internet. Si queremos disfrutar de ella sin problemas,... La entrada Asegura tu red con Untangle NG Firewall aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/asegura-tu-red-con-untangle-ng-firewall"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T14:30:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ethereum y SmartContracts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/03/ethereum-y-smartcontracts" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-01T23:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-01T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estos últimos años han surgido toda una marea tecnológica siguiendo los principios de la cadena de bloques (blockchain en inglés) popularizada por Bitcoin. En un principio se extendieron las criptodivisas usando esta tecnología, las llamadas altcoins. Algunas se han vuelto muy famosas como Litecoin, Dogecoin, Ripple, Feathercoin, StartCoin, ReddCoin, Dash o incluso un intento de criptodivisa española, la PesetaCoin. Si revisamos la lista de criptodivisas por capitalización de mercado en CoinMarketCap.com veremos que en el puesto número aparece una que no he mencionado, se trata de Ethereum. Pero no adelantemos acontecimientos. Hemos dicho que la tecnología de la cadena de bloques se ha usado para diseñar criptodivisas. Sin embergo, recientemente ha aparecido una nueva aplicación de esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/03/ethereum-y-smartcontracts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-01T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Netrunner 2016.01</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/como-instalar-netrunner-2-16-1" />
    <category term="video" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-01T14:55:44Z</updated>
    <published>2016-03-01T14:55:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día es más sencillo utilizar una distribución GNU/Linux. Atrás quedaron las horas de instalación y configuración de un equipo, con el respeto que se debía mostrar a cualquier dispositivo como tarjeta de sonido, gráfico, teclado e incluso monitor.  Eso ya es cosa del pasado y os invito a ver el siguiente vídeo de cómo instalar Netrunner 2016.01. Cómo instalar Netrunner 2016.01 De la mano de Riba Linux nos llega un vídeo de unos ocho minutos que nos muestra cómo instalar Netrunner 2016.01 así como algunas de sus novedades más destacadas, toda una gozada de vídeo que demuestra lo pulida que está Netrunner.   Las novedades de Netrunner 2016.01 Hace unos días os comenté que ya teníamos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.11,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/como-instalar-netrunner-2-16-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-01T14:55:44Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

