<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-16T15:02:40Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-16T15:02:40Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Utilizando Java Factories y  Enums</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/utilizando-java-factories-y-enums" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="javatips" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T14:55:38Z</updated>
    <published>2015-11-16T14:55:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las factorías o Java Factories es uno de los patrones de diseño más utilizados por los desarrolladores y se encargan de facilitar la creación de una jerarquía de clases. Ademas de construir dicha jerarquía nos permiten encapsular toda una jerarquía de clases apoyándonos en la clase padre o interface que definamos.   Una de las […] La entrada Utilizando Java Factories y Enums aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/utilizando-java-factories-y-enums"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T14:55:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Creando Imágenes basadas en un contenedor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-creando-imagenes-basadas-en-un-contenedor" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T11:00:29Z</updated>
    <published>2015-11-16T11:00:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como he mencionado en entradas anteriores y en el último ITTalks sobre docker, las imágenes son plantillas de solo lectura que podemos usar como base para lanzar contenedores. Esto quiere decir que lo que hagamos en el contenedor solo persiste en ese contenedor, esas modificaciones no lo hacemos en la imagen, es decir, que si queremos contar con una imagen personalizada debemos crearla para nuestros futuros contenedores. Hoy vamos a ver como podemos crear una imagen desde un contenedor que ya hemos personalizado. Creando imágenes desde un contenedor Esta puede ser la manera más sencilla de crear una imagen, ya que lanzamos un contenedor, descargamos paquetes por ejemplo y podemos crear una imágen a partir de ahí para utilizarla como base en futuros contenedores. Vamos a ver como lo podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-creando-imagenes-basadas-en-un-contenedor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T11:00:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mensajería segura con Signal Private Messenger</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/mensajeria-segura-con-signal-private-messenger" />
    <category term="ios" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="signal-private-messenger" />
    <category term="android" />
    <category term="gpl" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="edward-snowden" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T08:49:00Z</updated>
    <published>2015-11-16T08:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Actualmente la privacidad y seguridad de las comunicaciones es clave. No es la primera vez que escuchamos noticias, sobre delincuentes informáticos, no confundir con hackers, que consiguen extraer, de manera no demasiado difícil, información... La entrada Mensajería segura con Signal Private Messenger aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/mensajeria-segura-con-signal-private-messenger"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T08:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 217</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-217" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T07:48:00Z</updated>
    <published>2015-11-16T07:48:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pues tras el fantástico viaje a Redmond, ya estamos de vuelta  listos para continuar con las tradiciones, como el post de enlaces que he ido recopilando durante la semana entre bostezo y bostezo provocado por el también tradicional jetlag ;) .Net Our plans for Nancy 1.X and beyond Andreas Håkansson Peasy: An easy to use middle tier framework for .net Aaron Hanusa Reactive Extensions (Rx) Gautham Prabhu K Migrating an ASP.NET MVC 5 App to ASP.NET 5 Paul Litwin When would you use &amp; on a bool? Eric Lippert ASP.NET Localized routes with ASP.NET 5 and MVC 6 Filip Woj Inlining CSS and JavaScript Bundles with ASP.NET MVC Marius Schulz Como depurar fácilmente el código de ASP.NET5 Eduard Tomás ASP.NET 5, Owin y Katana Nicolás Herrera ASP.NET 5 DNX beta8, Connection Refused in Docker? Mark Rendle Mastering[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-217"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T07:48:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Netrunner Rolling 2015.11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-netrunner-rolling-2-15-11" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner-rolling" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T05:36:54Z</updated>
    <published>2015-11-16T05:36:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 13 de noviembre fue lanzado Netrunner Rolling 2015.09, la última versión de una distribución de GNU/Linux orientada hacía los usuarios finales, y que nos proporciona una gran cantidad de novedades. Si no las has probado ahora es el momento de darle una oportunidad. Lanzado Netrunner Rolling 2015.11 Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.11, la cual se basa en el sistema de archivos de Arch, concretamente en Manjaro, aunque solo está disponible en versión de 64 bits. Esta nueva versión ofrece lo último de la comunidad KDE, es decir, Plasma 5.4 como escritorio por defecto de la distribución y la colección de aplicaciones KDE Applications 15.08.2 y cientos de otras aplicaciones actualizadas a sus versiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-netrunner-rolling-2-15-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T05:36:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Clases, objetos, funciones e Information Hidding</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/clases-objetos-funciones-e-information-hidding" />
    <category term="clojure" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T05:06:41Z</updated>
    <published>2015-11-16T05:06:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hablaba hace unos días en twitter con Pablo Iglesias (el de verdad, no el otro, que ya tuve bastante de políticos al hablar de viejos de 30 años) sobre los mecanismos que existen en C# para controlar la visibilidad de atributos, propiedades y métodos. A mi siempre me ha resultado curioso que en lenguaje más rígido como C# fuese más complicado (o menos idiomático) crear cosas realmente privadas dentro de una clase, y a Pablo no le gustaba mucho que el encapsulado se hiciese a nivel de clase, en lugar de a nivel de objeto. Es un tema entretenido para dedicarle un rato y en este post vamos a ver qué nos ofrece C# (o casi cualquier lenguaje basado en clases, todos son muy similares) para ocultar información y cuál es el enfoque en otros lenguajes. Privacidad con clases Todos conocemos de sobre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/clases-objetos-funciones-e-information-hidding"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T05:06:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.16</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-15T06:19:18Z</updated>
    <published>2015-11-15T06:19:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para finalizar la semana de lanzamiento del  equipo de desarrolladores de KDE hoy  os traigo la menos interesante, a priori para los los lectores mayoritarios del blog, pero de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.16. En otras palabras, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él. Lanzado KDE Frameworks 5.16 El pasado 13 de noviembre se lanzó KDE Frameworks 5.16, la decimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-15T06:19:18Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

