<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-02T13:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-02T13:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Llega el fin de semana, vamos a empezarlo con humor :D</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/llega-el-fin-de-semana-vamos-a-empezarlo-con-humor-d" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T12:41:02Z</updated>
    <published>2015-10-02T12:41:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es viernes, llega el fin de semana y quiero arrancaros una sonrisa con unos carteles, alguno de ellos es genial, aquí os los dejo:                           El primero me parece muy bueno , y el del wifi también. Espero que alguno os haya arrancado una sonrisa. Buen fin de semana!! Un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/llega-el-fin-de-semana-vamos-a-empezarlo-con-humor-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T12:41:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber la version de tu Ubuntu y si es de 32 o 64 bits</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/como-saber-la-version-de-tu-ubuntu-y-si-es-de-32-o-64-bits" />
    <category term="version" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="tips" />
    <category term="32-bits" />
    <category term="64-bits" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T10:25:09Z</updated>
    <published>2015-10-02T10:25:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el tiempo que llevo con este blog, un año y medio mas o menos, me han hecho muchas preguntas y consultas. Hay usuarios que hacen su pregunta dando bien los datos necesarios para que les pueda ayudar y otros no. No quiero echar la bronca a nadie, simplemente quiero explicar en este articulo como obtener un par de datos importantes de forma sencilla para ahorrar mensajes y tiempos de espera, ademas así conoceréis un poco mas vuestro Ubuntu. Os voy a mostrar como saber desde la Terminal con un par de comandos la versión de Ubuntu que tenis instalada en vuestro ordenador y si esa versión es de 32 o 64 bits. Lo primero que vamos a ver es que versión de Ubuntu tenemos instalada. Para ello tenemos que abrir una Terminal y escribir el siguiente comando: lsb_release -a Con esto veremos la información[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/como-saber-la-version-de-tu-ubuntu-y-si-es-de-32-o-64-bits"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T10:25:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Korora, una distribución centrada en el usuario</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/korora-una-distribucion-centrada-en-el-usuario" />
    <category term="korora" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T04:25:26Z</updated>
    <published>2015-10-02T04:25:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las mundo gnu/linux es como un gran ecosistema donde las distribuciones son semejantes a las especies de seres vivos que los pueblan. De esta forma, así como las especies aparecen, se relacionan unas con otras, evolucionan o se extinguen, las distribuciones tienen un comportamiento similar. En mi opinión, esto es un síntoma de evolución, por ello me complace presentar una distribución gnu/linux que acabo de descubrir llamada Korora. Korora una distribució gnu/linux centrada en el usuario Siempre es agradable presentar una nueva distribución en el blog que aunque no sea nueva nunca había aparecido en el blog. Korora nació con el deseo de ser fácil de usar por parte de los nuevos usuarios de gnu/linux, pero lo bastante potente para ser utilizada por los expertos. Originalmente estaba basado en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/korora-una-distribucion-centrada-en-el-usuario"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T04:25:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Para que sirven los Spring Modules?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/para-que-sirven-los-spring-modules" />
    <category term="springtips" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-10-01T14:32:03Z</updated>
    <published>2015-10-01T14:32:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos utilizamos los Spring Modules en las aplicaciones que desarrollamos utilizando Spring framework . Otra cosa muy distinta es que entendamos para que sirve cada módulo ya que nos descargamos del framework a través de Maven o Gradle . Si echamos un vistazo a una carpeta que incluya todas los jars descargados  por Spring veremos algo […] La entrada ¿Para que sirven los Spring Modules? aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/para-que-sirven-los-spring-modules"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-01T14:32:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux en la serie “The Strain”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/linux-en-la-serie-the-strain" />
    <category term="red" />
    <category term="linux-on-movies-tv" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="linux" />
    <category term="vampiro" />
    <category term="pelicula" />
    <category term="script" />
    <category term="television" />
    <category term="wireshark" />
    <category term="serie" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-01T08:24:26Z</updated>
    <published>2015-10-01T08:24:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente estoy picado con esta serie de Guillermo del Toro. Trata de vampiros, desde un punto de vista peculiar. Una serie con mucha acción, reliquias antiguas, médicos, hackers y muchas cosas más. Protagonizada por Corey Stroll con pelo, David Bradley, Kevin Durand y mucha más gente. El caso es que, viendo la serie, en un momento del episodio 12 de la primera temporada. Una hacker (Ruta Gedmintas), haciendo las cosas que hacen los hackers, como ver una gráfica de uso del sistema y analizar paquetes de red con Wireshark. en el minuto 27:10 aproximadamente. Pero… según he leído por ahí, y es que hay gente muy picada con estas cosas y se fija mucho. Mirad la parte de abajo de la foto, ¡es la barra de Virtualbox escondida! es decir, ¡todo esto está virtualizado! Pero bueno, ejecuta algunos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/linux-en-la-serie-the-strain"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-01T08:24:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-01T06:23:24Z</updated>
    <published>2015-10-01T06:23:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más me complace anunciar que se van a celebrar las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, una serie de charlas y talleres que tienen como objetivo promover y difundir el Software y el Hardware Libre. IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real   Ya es el cuarto año consecutivo que conseguimos organizar estas Jornadas que van ganando peso poco a poco, despacio pero sin pausa. La novedades de este año son pocas pero interesantes. A nivel organizativo seguimos con el mecanismo del año pasado: todas las charlas y talleres son de acceso libre, pero existe una modalidad de las misma para que las ponencias formen un Curso de Extensión Universitaria que equivalen a 1,5 ECTS y los talleres otro que equivalen a 1 ECTS. De esta forma, los estudiantes de la Universitarios que lo deseen pueden[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-01T06:23:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Voy a participar en los premios de Portal Programas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/voy-a-participar-en-los-premios-de-portal-programas" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T21:54:49Z</updated>
    <published>2015-09-30T21:54:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay una pagina web llamada Portal Programas que todos los años reparte unos premios divididos en categorías relacionadas con el Software Libre. Este año se celebra la séptima edición de estos premios y he decidido participar. No persigo ganarlo, ni mucho menos, pero si creo que puede ser un experiencia enriquecedora de la cual puedo sacar provecho para mejorar el blog y aprender muchas cosas. En los premios Portal Programas hay varias categorías: Mejor software libre para móvil Esencial para la comunicación Esencial para las empresas Mayor potencial de crecimiento Mas revolucionario Mejor blog de software libre La categoría en la que voy a participar es la ultima, mejor blog de software libre. En el momento de redactar este articulo somos 12 inscritos entre los que están HumanOS, Ubuntizando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/voy-a-participar-en-los-premios-de-portal-programas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-30T21:54:49Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

