<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-08T09:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-08T09:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Comando ls, descripcion y ejemplos de uso en Ubuntu Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux" />
    <category term="comandos" />
    <category term="linux" />
    <category term="ls" />
    <category term="comando" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:52:14Z</updated>
    <published>2015-09-08T08:52:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En otra ocasión hable de este comando en un articulo en el cual os mostraba como podemos movernos por los directorios de Ubuntu, pero me gustaría escribir un articulo por cada comando disponible, de esa forma todos podremos aprender mas sobre ellos. No pretendo que sean guías, y me llevara tiempo ya que en Linux hay muchos, pero de vez en cuando publicare un articulo hablando de un comando en particular. En el de hoy os voy a hablar de un comando llamado “ls” que sirve para ver el contenido de los directorios en Linux, yo lo voy a hacer desde Ubuntu ya que es la distro de la que mas hablo en el blog, pero todo es aplicable a otra distros. Como ya he dicho el comando “ls” sirve para listar o mostrar el contenido de directorios desde la Terminal de Ubuntu. Os mostrare algunos ejemplos prácticos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T08:52:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es y como instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="handbrake" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:50:24Z</updated>
    <published>2015-09-02T21:31:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os quiero hablar un poco sobre Handbrake, para los que no lo conozcáis es un programa que sirve para ripear DVDs. En mi caso lo he usado ya que tengo una cámara de vídeo y las secuencias las graba en un mini DVD. Uso DVDs regrabables y después paso los vídeos al ordenador en formato ISO para después ripearlos. Yo lo utilizo para eso pero tiene mas usos. Os voy a mostrar como podéis instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu, aunque también esta disponible en su web para Windows y MAC. Yo lo tengo instalado desde hace tiempo, conocí este programa hace unos 2 o 3 años y desde entonces esta siempre instalado en mi Ubuntu. Viene en español y es tremendamente sencillo de usar. Tiene muchísimas opciones pero también viene con perfiles ya configurados que dan muy buen resultado. Si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T21:31:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVISO!!! Vulnerabilidades en los Drives Inalámbricos Seagate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T18:58:39Z</updated>
    <published>2015-09-07T18:58:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de Tangible Security descubrieron vulnerabilidades críticas en los Dispositivos de almacenamiento inalámbricos de Seagate. Según los investigadores los siguientes dispositivos con versiones de Firmware 2.2.0.005 y 2.3.0.014, que datan de Octubre del 2014, son vulnerables a diversos vectores de ataque. Seagate Wireless Plus Mobile Storage Seagate Wireless Mobile Storage LaCie FUEL Las vulnerabilidades son: Uso de Credenciales No Documentadas Los dispositivos afectados tienen un acceso Telnet con credenciales por defecto con el usuario root. El atacante puede tomar control del dispositivo, comprometer la información y llevar a cabo otros ataques. CVE-2015-2874 CWE-798 Consulta Directa Los dispositivos afectados proveen capacidad de descarga sin restricciones. El atacante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T18:58:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo activar el nuevo lanzador de aplicaciones de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-activar-el-nuevo-lanzador-de-aplicaciones-de-plasma-5" />
    <category term="como" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T14:58:40Z</updated>
    <published>2015-09-07T14:58:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os enseñaré cómo activar el nuevo lanzado de aplicaciones de Plasma 5, mediante un vídeo que no he realizado hoy pero que resulta muy útil para aprender a hacerlo. Cómo activar el nuevo lanzador de aplicaciones de Plasma 5 Hay días que no tienes tiempo, y junio y setiembre son los meses que más días de esos suelo acumular. Así que la entrada de hoy es rápida. De la mano de WOGUE os traigo un sencillo mini tutorial de cómo activar el nuevo lanzador de aplicaciones de Plasma 5.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-activar-el-nuevo-lanzador-de-aplicaciones-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T14:58:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas en UPNP Pone en Riesgo Routers Caseros</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/problemas-en-upnp-pone-en-riesgo-routers-caseros" />
    <category term="routers" />
    <category term="upnp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T13:39:43Z</updated>
    <published>2015-09-07T13:39:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vulnerabilidades de Seguridad en UPnP ponen en riesgo de ser comprometidos, una gran cantidad de dispositivos de redes casero. La última fue revelada a inicios de Agosto, pero el aviso data del 31 de agosto. Es llamado Filet-o-Firewall y combina una serie de vulnerabilidades y debilidades en los protocolos de enrutamiento y los navegadores, que pueden exponer un equipo a internet aun esté detrás de un firewall. El objetivo principal es el servicio UPnP, que corre en casi todos los dispositivos de redes caseros y según el aviso y la investigación de un investigador de seguridad, el ataque puede ejecutarse en pocos segundos y cualquier router corriendo UPnP esta en riesgo. Los Exploits contra esta vulnerabilidad le permite al atacante acceso a la red, pero no necesariamente ponen en riesgo la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/problemas-en-upnp-pone-en-riesgo-routers-caseros"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T13:39:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mejores Prácticas y Estrategias de Seguridad en tu Organización</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/mejores-practicas-y-estrategias-de-seguridad-en-tu-organizacion" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T12:00:42Z</updated>
    <published>2015-09-07T12:00:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En al actualidad en muchas Organizaciones se centran en las últimas tecnologías para proteger su Infraestructura, Firewalls, IPS’s, IDS’s, etc. Los suplidores y fabricantes con sus estrategias para venderles los últimos productos, dándoles a entender que es la única vía de protección o que entendamos que nuestras soluciones actuales ya están medio abuelitos y tal véz no nos están protegiendo debidamente. Claro está, con esto no digo que no sean necesarios, hacen el trabajo y sí, muchas veces estas últimas soluciones si puedan agregar un plus a nuestas soluciones de Seguridad, pero nos estamos olvidando de muchas cosas. Cosas que no importa las soluciones de seguridad que tengas en sitio, se convierten en una brecha crítica y una entrada para un Malintencionado. Mis Lecturas Diarias en el ámbito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/mejores-practicas-y-estrategias-de-seguridad-en-tu-organizacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T12:00:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Security Feed – Titulares de Seguridad y Ethical Hacking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/security-feed-titulares-de-seguridad-y-ethical-hacking" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T11:00:53Z</updated>
    <published>2015-09-07T11:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo di a conocer el Proyecto de Security Feed, que fue creado con el objetivo de recopilar los titulares de Noticias, Tutoriales y demás en el área de la Seguridad y Ethical Hacking. Aquí mostramos los titulares de los mejores Blogs de Seguridad, para que tengamos acceso a ellas desde un mismo lugar. El caso es que lo tenía por ahí medio desatendido, pero lo he retomado, dimos un nuevo look al site y hemos agregado mas feeds y la idea es que continuemos agregando. Además de que subimos también Security Feed English, donde recopilamos los titulares en el área de la Seguridad de Sitios reconocidos en Inglés. Si tienen un Blog o conocen uno que hace publicaciones de calidad en el Area de la Seguridad y Ethical Hacking, te invito a acceder al Formulario para que formes parte de Security[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/security-feed-titulares-de-seguridad-y-ethical-hacking"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T11:00:53Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

