<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-09T15:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-09T15:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hackeando con GPG</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gpg" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="cifrado" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T14:44:00Z</updated>
    <published>2015-06-09T14:44:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pruebas, y más pruebas con GPG, la herramienta de cifrado de software libre. Ayer te encontraste en el blog, un montón de letras, símbolos y números sin sentido en esta entrada del blog: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/06/08/cifrando-que-es-gerundio/ Y pensaste: ¿se le habrá ido la olla? ¿se le ha colado un alienígena en el blog? ¿La NSA ha interceptado sus mensajes? o quizás pensaste cosas peores!! ¿Qué pasó? El post de ayer necesitaba de tu atención, la herramienta GPG y poner un poco por parte del lector para poder “descifrar” lo que ponía… La idea me vino de este artículo de la web de DanielSide: http://danielside.nom.es/2015/04/24/post-anti-vigilancia/ Y de que la Free Software Foundation celebraba un año de la creación de su infografía para dar a conocer GPG y cómo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T14:44:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-calligra-2-9-5" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T14:12:42Z</updated>
    <published>2015-06-09T14:12:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores siguen su marcha y han lanzado Calligra 2.9.5, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.5 El pasado 9 de junio fue lanzado Calligra 2.9.5, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, los desarrolladores decidieron saltarse una versión porque no habían conseguido solucionar algunos problemas que querían. No obstante lo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento en que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. De hecho, mis presentaciones están siendo elaboraas con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-calligra-2-9-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T14:12:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acceso tipado a settings en ASP.NET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/acceso-tipado-a-settings-en-asp-net-5" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-06-09T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La verdad es que el nuevo sistema de configuración de ASP.NET 5 tiene bastante buena pinta. Es potente, muy flexible y es bastante fácil de extender si tuviéramos necesidad de hacerlo. Independientemente del proveedor que elijamos para almacenar los settings (un archivo JSON, un .INI, o el que sea), el acceso a la información siempre se realiza utilizando una cadena de caracteres hasta llegar al valor deseado de la configuración, como podemos observar en el siguiente ejemplo: Sin embargo, esto puede ser una fuente de problemas, pues obviamente estas cadenas no son sometidas a ningún tipo de control en compilación y cualquier cambio de estructura o nombre de setting en el archivo de configuración podría provocar comportamientos incorrectos en nuestra aplicación. Por ejemplo, si en algún momento[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/acceso-tipado-a-settings-en-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo configurar correctamente sudo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/06/como-configurar-correctamente-sudo" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T16:16:18Z</updated>
    <published>2015-06-08T16:16:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las virtudes de los sistemas Linux (y otros) es su sistema de permisos heredado de UNIX, que divide el sistema en, básicamente, dos mundos: aquello que pueden modificar los usuarios por sí mismos y aquello que requiere privilegios de administrador. Para obtener privilegios de administrador existen diversas formas. La más evidente es iniciar sesión en una consola como root, pero eso implica mantenerla abierta hasta que nos aseguremos que no la necesitamos ya más, por lo cual es bastante incómodo como método, además de potencialmente peligroso. Otro método, intermedio, es el conocido su (substitute user) que nos permite abrir una shell como superusuario en una shell propiedad de un usuario regular, pero este método no es muy distinto a abrir una sesión de consola como administrador. Finalmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/06/como-configurar-correctamente-sudo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T16:16:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasmoides en Plasma Media Center</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/plasmoides-en-plasma-media-center" />
    <category term="plasma-media-center" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T14:15:34Z</updated>
    <published>2015-06-08T14:15:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo bueno del escritorio Plasma de KDE es su adapatabilidad. Una vez definido un entorno de trabajo, y como los plasmoides son vectoriales, se pueden utlilizar de mil maneras diferentes. Eso si, no todas son válidas y es un ardúo trabajo buscar la configuración o modo de adpatarlos a la pantalla deseada. Hoy os presento la prouesta de Bhushan Shan de cómo presentar Plasmoides en Plasma Media Center dentro de su proyecto GSoC. Plasmoides en Plasma Media Center Los diseñadores de interfaces gráficas realizan un gran trabajo al intentar adaptar nuestros entornos de trabajo no solo a nuestra pantalla, sino que también a nuestra forma de interaccionar con ella según el teclado, ratón o la misma pantalla. Esta ha sido la idea incial que ha llevado a Bhushan Shan a mejorar Plasma Media Center y hacer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/plasmoides-en-plasma-media-center"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T14:15:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cifrando que es gerundio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/cifrando-que-es-gerundio" />
    <category term="gpg" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T10:21:20Z</updated>
    <published>2015-06-08T10:21:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;—–BEGIN PGP MESSAGE—– Version: GnuPG v2 hQIMAxasncmJbMjoARAAkJqp4ZdWnlYaAy+JmCfN3SMCc9BvH4HSlUOYisttwYdB qmcdZFPgNlVDxm4hAB1wAfvJJ0zohOkWHueOpFuBaxghlnpHmq2ZI3SRaNEcyulQ qCg+OK8IPrm2vZIsQIIIDCrlrpyCjr6kcaP7qCY2d/wW5dghYjk298g9Zzb7j9Dr 9zVLnRaREtiksp2w8v9Vpj1hW7uJvy6JSSXK2ccu8OnTgxjO8G91eEK+8s6mtkW7 jKlv1SYUAvCehk7PmtraQdFACCK4p79VHfhWRl0v4wBivxlocMWVT7HsE0O+dwti WFWLhxNHloiJPB7gNAC+J4zaViZVfU04Za4wNF+c8lVbHSmnB2KBzc0gR9fl5ztM LpF/XbOpHXRAqRh7WH5+FYIVYdp9CowmcsTVXJLeVeGllXxDtupo0PlTUwZemcfL VHmLpxkoJIVpEtEX77foj4pOeNiUhah8nJ27ef1Ep4ItAXPDjGR7j8wiwHNtfnLr lnlDt4ek2XwF1cVW1DU/4tLHJaDVPsDP2L7OTM0eCuzGm9FBJErz+s5WugU/rI/F wtFAQJHgBOlvzNnXAUc14m0MdVnZMgTvXtQByprOQ+ZInTNBMGGIKcpJ56tme7Pn Xh/ilUMm6yh9wdnHqG9Tz9v0Y+Q+PgTlou8OK5PRuodkQyXWh/sys6JxwKA7uhHS 6gF6TpXEncX9HM1Z5JoMXVRA47RwSvg57/CuBQel4RFIv9aFpc7cdYxN/GeBDokM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/cifrando-que-es-gerundio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T10:21:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Novedades en la web – Galerías de imágenes y glosario</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/novedades-en-la-web-galerias-de-imagenes-y-glosario" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T08:25:33Z</updated>
    <published>2015-06-08T08:25:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este fin de semana ha sido productivo, en cuanto a contenidos se refiere. He abierto una sección nueva de imágenes en la que he querido poner cosas de humor (me aburro mucho) y algunos documentos interesantes. También, he querido empezar a meterle mano a la enciclopedia, una sección con la que llevo amenazando un montón de tiempo y no saco un rato para ponerme a redactar. Por ahora no hay mucho, pero poco a poco iremos completándola (se admiten sugerencias). También me he decidido a instalar algunos plugins nuevos y gracias a Paco, me he animado a poner un botón a la derecha, por si a alguien le da el punto y quiere donar 1 eurillo para la página. No se me olvida el tema de la publicidad, quiero quitar algo de publi de la página en cuanto llegue al mínimo para cobrar de una de las empresas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/novedades-en-la-web-galerias-de-imagenes-y-glosario"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T08:25:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

