<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-12T07:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-12T07:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>JSON-RPC usando Brutusin-RPC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.arquitecturajava.com/java-json-rpc-usando-brutusin-rpc/" />
    <category term="servicios-web" />
    <category term="jee" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-12T06:39:35Z</updated>
    <published>2016-04-12T06:39:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JSON-RPC es un estándar basado en JSON para realizar invocaciones remotas.Ya hace muchos años que utilizamos Java RMI o RMI/IIOP para realizar peticiones remotas a objetos. El funcionamiento siempre es parecido, disponemos de un objeto que necesita comunicarse con otro ubicado en una máquina remota.   Lamentablemente al tratarse de máquinas diferentes no es posible […] La entrada JSON-RPC usando Brutusin-RPC aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.arquitecturajava.com/java-json-rpc-usando-brutusin-rpc/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-12T06:39:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la versión candidata de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/primera-beta-kde-aplicaciones-16-04-2.html" />
    <category term="kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-11T10:47:41Z</updated>
    <published>2016-04-11T10:47:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya estamos en abril, el mes que tradicionalmente se destina a los lanzamiento de las distribuciones de la familia xUbuntu y, desde hace poco, de la primera gran actualización de las aplicaciones KDE del año en curso. A pocos días de su publicación definitiva ha sido lanzada la versión candidata de Aplicaciones 16.04. ¡Esto no para! ¡KDE Rocks! Lanzada la versión candidata de KDE Aplicaciones 16.04 El pasado 6 de abril el equipo de desarrollo de la Comunidad KDE anunció la versión candidata de KDE Aplicaciones 16.04, es decir,  la versión casi definitiva de la colección de programas extraordinarios y más avanzados que han sido creados para funcionar sobre Plasma. Se trata de otro paso más en la evolución de su ecosistema de programas que tiene dos objetivos fundamentales: seguir mejorando las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/primera-beta-kde-aplicaciones-16-04-2.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-11T10:47:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 236</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/Eac8zK0ndak/enlaces-interesantes-236.html" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-11T07:00:11Z</updated>
    <published>2016-04-11T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Detecting and Solving Memory Problems in .NET E-Book Hadi Hariri Null-Conditional Operator in C# 6.0 Dmitry Zinchenko String format Kingcean Tuan The week in .NET – 4/5/2016 Bertrand Le Roy C#: should your constructor call base()? Steven Luu C# 7 Feature Proposal: New Access Modifier Bill Wagner Attributes, Custom Attributes in C# Sergey Kizyan C# 7 Features Previewed Jonathan Allen Build 2016 Wrap up Jeffrey T. Fritz NLog Configuration in Version Control System Southmountain ASP.NET 10 Ways to Speed Up Your ASP.NET MVC Application Jonathan Danylko Configuring ASP.NET and IIS Request Length for POST Data Rick Strahl How to use Owin and Nancy to serve a reusable web application Sir Zeppa'Man[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/Eac8zK0ndak/enlaces-interesantes-236.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-11T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización de abril de KDE Frameworks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-abril-de-kde-frameworks.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-10T13:25:46Z</updated>
    <published>2016-04-10T13:25:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevos mes, nueva entrega de KDE Frameworks. Ayer sábado fue anunciada la actualización de abril de KDE Frameworks, es decir, la versión 5.21. Una noticia que es muy buena, ya que aunque no tenga repercusiones directas en el usuario final si que lo es a largo plazo porque las mejoras de estas herramientas facilita el desarrollo del Software de la Comunidad KDE. Actualización de abril de KDE Frameworks El pasado 9 de abril se lanzó KDE Frameworks 5.21, la vigésima primera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay que recordar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-abril-de-kde-frameworks.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-10T13:25:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicación de ejemplo usando varias especificaciones de Java EE 7</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/aplicacion-de-ejemplo-usando-varias-especificaciones-de-java-ee-7/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-10T10:00:00Z</updated>
    <published>2016-04-08T15:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Más lentamente que otras tecnologías Java EE en cada nueva versión sigue adaptándose a las nuevas tendencias en el desarrollo y facilitando la programación de aplicaciones de entidad empresarial. Java EE está formado por un conjunto de especificaciones que resuelven en gran medida muchas de las necesidades funcionales de las aplicaciones ya sean de persistencia, seguridad, mensajería, lógica de negocio, transaccionalidad, inyección de dependencias, presentación HTML, JSON, WebSockets, conexión a base de datos, envío de correos electrónicos o concurrencia. En este artículo mostraré un ejemplo usando varias de estas especificaciones y proporcionaré el código fuente completo. Comentaba las novedades y nuevas características de Java EE 7 que en el 2013 trajo esta nueva versión para el desarrollo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/aplicacion-de-ejemplo-usando-varias-especificaciones-de-java-ee-7/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T15:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Scrum: puedes emplear sólo prácticas, o prácticas y valores ágiles; pero si el cliente no participa, no funciona</title>
    <link rel="alternate" href="http://navegapolis.com/index.php/156-practicas-agiles-y-cultura-agil" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2016-04-09T11:41:41Z</updated>
    <published>2016-04-09T11:41:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El resultado de un marco de desarrollo scrum depende del grado en el que se compaginan sus dos componentes: Las técnicas y prácticas empleadas para producir el resultado de forma incremental y continua. Los valores y la cultura de la organización de las personas que trabajan con esas técnicas. Usar técnicas y prácticas ágiles en un marco de producción sin una cultura ágil, no es propiamente agilidad, sino ingeniería concurrente (solapamiento de fases) con ciclo de vida incremental, o lo que se podría llamar "agilidad técnica" La agilidad técnica es adecuada para trabajos en los que por su mecanicidad resulta más eficiente basar la calidad y homogeneidad del resultado en ingeniería de procesos, que en el conocimiento profesional de las personas que lo realizan. La agilidad técnica resulta apropiada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://navegapolis.com/index.php/156-practicas-agiles-y-cultura-agil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-09T11:41:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Deporte de Calle #2: Entrevista Liga Cooperativa de Basket Femenina</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.radioela.org/Deporte-de-Calle-2-Entrevista-Liga.html" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-04-09T11:06:06Z</updated>
    <published>2016-04-09T11:06:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este segundo programa de Deporte de Calle nos visitan Ana y Cris, integrantes de la Liga Cooperativa Femenina de Baloncesto de Madrid, que nos presentan el proyecto y la jornada del sabado 9 de abril con las finales de liga que van a celebrar, y en la que además habrá un torneo 3x3, concurso de triples, K.O. mixto, comida popular y más sorpresas. También tuvimos nuestras secciones de noticias, montaña y agenda un poco más atropelladas de lo que nos hubiera gustado por falta de tiempo. Para contactar con el programa puedes escribirnos un email a deportedecalle @ radioela.org ¡Coopera o revienta![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.radioela.org/Deporte-de-Calle-2-Entrevista-Liga.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-09T11:06:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

