<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-06T10:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-06T10:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Desarrollar es sólo el principio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/desarrollar-es-solo-el-principio" />
    <category term="software-development" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T09:52:31Z</updated>
    <published>2015-10-06T09:52:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo bueno de llevar mucho tiempo trabajando en una empresa pequeña es que todo te queda más cerca. Entre el señor que vende cosas, el que las desarrolla, el que las prueba, el que las documenta, el que las instala o el que da servicio postventa, no hay mucha distancia. A veces hay tan poca distancia que es incluso son todos la misma persona. Esta cercanía, que sin duda también tiene sus inconvenientes, hace que todos seamos más conscientes de lo que supone el funcionamiento real de la compañía y de los problemas las consecuencias de las decisiones que tomamos. En una empresa grande resulta más sencillo pasar la pelota de un departamento a otro, pero cuando quien da la cara en el departamento de soporte es uno de los (literalmente) tres únicos invitados de tu boda, cuesta más pasarle el marrón[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/desarrollar-es-solo-el-principio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T09:52:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Inyección de dependencias en ASP.NET 5 (actualizado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/inyeccion-de-dependencias-en-asp-net-5-actualizado" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T06:50:00Z</updated>
    <published>2015-10-06T06:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace bastantes meses, allá por febrero, publiqué el post “ Inyección de dependencias en ASP.NET 5”, donde describía el sistema integrado de inyección de dependencias que se estaba construyendo en ASP.NET 5. Sin embargo, las cosas han cambiado un poco desde entonces, por lo que he pensado que sería buena idea reeditar el artículo y actualizarlo al momento actual, con la beta 8 de ASP.NET 5 a punto de publicarse. &lt;disclaimer&gt;Aunque el producto está cada vez más estable y completo, aún podrían cambiar cosas antes de la versión definitiva, incluso antes de tener la release candidate en la calle.&lt;/disclaimer&gt; Si no sabes aún lo que es inyección de dependencias, el resto del post te sonará a arameo antiguo. Quizás podrías echar previamente un vistazo a este otro, Desacoplando controladores ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/inyeccion-de-dependencias-en-asp-net-5-actualizado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T06:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El futuro de Kontact para móviles</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/el-futuro-de-kontact-para-moviles" />
    <category term="kontact" />
    <category term="kmail" />
    <category term="software" />
    <category term="plasma-mobile" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T06:12:09Z</updated>
    <published>2015-10-06T06:12:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con la aparición de Plasma Mobile algunas de sus aplicaciones más emblemáticas van a dar el salto a dispositivos táctiles. Por ello me alegra poder compartir con vosotros el futuro de Kontact en Plasma Mobile. El futuro de Kontact para móviles En el pasado Sprint de Randa se trabajó duro sobre el futuro de las aplicaciones de la Comunidad KDE. Ya sabemos que, por ejemplo, se finalizaron los iconos de Breeze ,el tema por defecto de Plasma 5, o se mejoró mucho KDE Connect (como pronto veremos en el blog). Otra de las aplicaciones que recibió un buen empujón fue Kontact, el gestor de información personal, cuyo salto a los dispositivos móviles está empezándose a gestar. En el pasado Sprint de Randa se ha decidido que no se va a pasar entera la aplicación, ya que complicaría mucho la migración,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/el-futuro-de-kontact-para-moviles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T06:12:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo ejecutar unit test con Azure usando Integración continua</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/10/como-ejecutar-unit-test-con-azure-usando-integracion-continua" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T03:47:35Z</updated>
    <published>2015-10-06T03:47:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En posts anteriores vimos cómo trabajar con entrega continua en Azure y cómo personalizar el build con Kudu. Vamos a utilizar esta combinación para ejecutar nuestras pruebas unitarias automáticamente cuando hacemos push en nuestro repositorio y si fallan evitar que se despliegue la aplicación. Paso a paso Primero necesitamos un repositorio, en este caso he utilizado github, y después creamos un sitio web en Azure y lo conectamos al repositorio (estos pasos están mejor detallados en este post) Una vez conectado y con nuestro proyecto de test listo (en este caso utilicé MSTest, es decir el que viene incluído en Visual Studio) lo que tenemos que hacer es crear el archivo .deployment para personalizar el build. El archivo .deployment En este archivo no hacemos más que indicar que el comando a ejecutar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/10/como-ejecutar-unit-test-con-azure-usando-integracion-continua"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T03:47:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El código abierto es una ventaja o una desventaja?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/el-codigo-abierto-es-una-ventaja-o-una-desventaja" />
    <category term="opinion" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="codigo-abierto" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T22:16:17Z</updated>
    <published>2015-10-05T22:16:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En varias ocasiones he hablado sobre esto con personas a las cuales les he instalado Linux en sus ordenadores y yo les presentaba como una enorme ventaja el que el Kernel y muchos programas de Linux sean de código abierto. El propio termino, “código abierto”, es bastante explicito pero puede ser que no sepas exactamente los que es y lo que implica. Cuando hablamos de que un programa o el Kernel de Linux es de código abierto significa que cualquiera puede ver el código fuente. Si tienes los conocimientos y el tiempo necesario y ves un fallo o bug, puedes arreglarlo y así ayudar a todos los que usamos Linux.     Esto, visto por personas sin conocimientos de informática ni de como funciona la enorme comunidad que esta detrás de Linux, puede resultar una desventaja ya que creen que cualquiera puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/el-codigo-abierto-es-una-ventaja-o-una-desventaja"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T22:16:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conoce Cybrary.IT, Cursos de CiberSeguridad Gratuitos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/conoce-cybrary-it-cursos-de-ciberseguridad-gratuitos" />
    <category term="cybrary" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ciberseguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T17:43:32Z</updated>
    <published>2015-10-05T17:43:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo había hablado sobre el Proyecto de Cybrary.IT pero desde este més vamos a tener además de los cursos gratuitos en seguridad, la capacidad de buscar empleos en el área de la seguridad globalmente. Cybrary.IT es una revolución para todos los ciudadanos que creen que el aprendizaje de Tecnología de Información y CiberSeguridad deben ser libre. Proveen un ambiente de entrenamiento gratuito y libre sobre Tecnologías de Información y CiberSeguridad. Creen en mantener a los profesionales preparados para una industria cambiante y sus Tecnologías en evolución, asi como proveer una fuente de aprendizaje para todos sin las limitantes financieras de las opciones actuales. Se pueden aprender casi todo lo relacionado con TI y CiberSeguridad gratis, como por ejemplo: Administración de Sistemas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/conoce-cybrary-it-cursos-de-ciberseguridad-gratuitos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T17:43:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestionar las contraseñas con KeePass y KeePassX</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/gestionar-las-contrasenas-con-keepass-y-keepassx" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="keepass" />
    <category term="gnu" />
    <category term="keepassx" />
    <category term="programas" />
    <category term="keepass-password-safe" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T13:14:00Z</updated>
    <published>2015-10-05T13:14:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Al trabajar en un departamento de sistemas debes gestionar una larga listas de contraseñas, es de agradecer que un programa te facilite dicha gestión, ya que llevar el control de éstas en una hoja... La entrada Gestionar las contraseñas con KeePass y KeePassX aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/gestionar-las-contrasenas-con-keepass-y-keepassx"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T13:14:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

