<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-22T23:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-22T23:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Plasma 5.6 ya está disponible para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma-5-6-ya-esta-disponible-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-22T23:01:05Z</updated>
    <published>2016-03-22T23:01:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puntuales como debería ser siempre, y casi siempre lo es cuando hablamos de la Comunidad KDE, ya tenemos entre nosotros de Plasma 5.6, la nueva versión del escritorio más moderno y funcional que puedes tener en tu distribución GNU/Linux. Plasma 5.6 ya está disponible Sigue la evolución de Plasma 5. Ayer 22 de marzo fue lanzada la versión 5.6 de este maravilloso escritorio que viene llamado a ser el mejor de la Comunidad KDE. Y en esta ocasión viene cargado de novedades y más pulido que nunca, como debe ser. Para demostrar su funcionamiento nada mejor que un vídeo realizado por The KDE Community   Las novedades de Plasma 5.6 Las novedades de Plasma 5.6 son amplias y variadas y se pueden resumir en: Mejoras en el Tema de Plasma Breeze: Ahora puede seguir el gestor de esquema de colores de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma-5-6-ya-esta-disponible-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-22T23:01:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Immutable.js</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/introduccion-a-immutable-js" />
    <category term="js-frameworks" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-22T10:02:00Z</updated>
    <published>2016-03-22T10:02:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Immutable.js es una librería de JavaScript que cada día este cogiendo más empuje. La librería aporta un conjunto de tipos de abstractos de datos que son Immutables. ¿Qué quiere decir esto exactamente?. Quiere decir que una vez creado cada uno de los objetos , estos jamás son modificados. En un principio esto parece algo poco […] La entrada Introducción a Immutable.js aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/introduccion-a-immutable-js"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-22T10:02:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Patrocinadores de Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/patrocinadores-de-akademy-es-2-16-de-madrid" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-22T09:10:01Z</updated>
    <published>2016-03-22T09:10:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo evento supone siempre unos gastos: algunos refrigerios para los asistentes, financiación de viajes de los ponentes, alquiler y compra de materiales, impresión de badgets y cartelería, etc. Por este motivo, Akademy-es 2016 (#akademyes) Madrid busca patrocinadores con los que cubrir esos mínimo dispendios. Pues bien, de momento ya tenemos 3 patrocinadores de Akademy-es 2016 pero la puerta siga abierta. ¿Por qué patrocinar la Akademy-es 2016? Se esperan cerca de 80 asistentes al evento, incluyendo desarrolladores de Software Libre, miembros de la prensa y representantes de empresas para la próxima Akademy-es 2016 que se celebrará en Madrid, concretamente en Medialab Prado, un centro de reuniones de referencia dentro del mundo del Conocimiento Libre. Desde KDE Blog quiero animar a patrocinanr[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/patrocinadores-de-akademy-es-2-16-de-madrid"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-22T09:10:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La necesidad de ensuciarnos las manos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/la-necesidad-de-ensuciarnos-las-manos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="comunidad" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T11:46:32Z</updated>
    <published>2016-03-21T11:46:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esto no es un anuncio de un jabón. De hecho, quiero defender que, al menos cuando se trata de divulgar sobre Software Libre, mantengamos lo más posible nuestras manos sucias, por lo que el jabón no tiene lugar aquí. El… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/la-necesidad-de-ensuciarnos-las-manos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T11:46:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 11 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-11-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T11:34:44Z</updated>
    <published>2016-03-21T11:34:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en la lista de correo de openSUSE factory, en este enlace: https://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-03/msg00219.html Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Esta semana 11 ha sido intensa en el desarrollo de Tumbleweed. No ha habido nuevas “snapshots” que llevarse a zypper debido a los problemas detectados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-11-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T11:34:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo expulsar todas las sesiones MySQL de un usuario en particular desde un script</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-expulsar-todas-las-sesiones-mysql-de-un-usuario-en-particular-desde-un-script" />
    <category term="procesos" />
    <category term="schema" />
    <category term="usuarios" />
    <category term="bucle" />
    <category term="aplicacion" />
    <category term="listado" />
    <category term="processlist" />
    <category term="expulsar" />
    <category term="conexiones" />
    <category term="sql" />
    <category term="esquema" />
    <category term="base" />
    <category term="servidores" />
    <category term="problema" />
    <category term="solucion" />
    <category term="select" />
    <category term="show" />
    <category term="thread" />
    <category term="where" />
    <category term="bash" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="eliminar" />
    <category term="matar" />
    <category term="kill" />
    <category term="provisional" />
    <category term="linux" />
    <category term="depurar" />
    <category term="condicion" />
    <category term="script" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T11:07:36Z</updated>
    <published>2016-03-21T11:07:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchas veces, puede que tengamos una aplicación no muy bien depurada en nuestro servidor web. A dicha aplicación le hemos dado su propio usuario MySQL y observamos que las conexiones no se cierran adecuadamente. Temporalmente puede que la solución sea expulsar de vez en cuando todos los usuarios que siguen activos, con el fin de no saturar nuestro servidor MySQL. Puede que en otros servicios que tengamos activos hayamos visto el mensaje “Too many connections” impidiendo así el acceso a los demás servicios. La primera detección del problema la podemos hacer gracias al comando “SHOW PROCESSLIST” de MySQL: 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 &gt; SHOW PROCESSLIST; +---------+-------------+--------------------------------+-------------+---------+------+-------+------------------+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-expulsar-todas-las-sesiones-mysql-de-un-usuario-en-particular-desde-un-script"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T11:07:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma5-applets-system-panel – Plasmoides de KDE (62)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-de-kde-62" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T09:10:32Z</updated>
    <published>2016-03-21T09:10:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos aumentando la lista de plasmoides para nuestro escritorio con plasma5-applets-system-panel, un plasmoide que nos proporciona una buena colección de funcionalidades para nuestra bandeja del sistema. Plasma5-applets-system-panel, más funcionalidades para tu bandeja del sistema De la mano de Musikolo nos llega un plasmoide pensado para ocupar parte de la bandeja de sistema de tu escritorio Plasma 5 ya que tiene como objetivo proporcionarte las funcionalidades de control de tu ordenador tales como: Standby (apagar el monitor para ahorrar energía) Bloquear la pantalla Salir (salir de la sesión, reiniciar o apagar el ordenador) Cambiar de usuario (intercambiar usuario o crear una nueva sesión) Sleep (suspender a RAM) Hibernate (suspender a disco) Todo ello mediante la visualización de unos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-de-kde-62"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T09:10:32Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

