<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-11T07:02:02Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-11T07:02:02Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T06:32:54Z</updated>
    <published>2015-07-11T06:32:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 10 de julio fue lanzado KDE Frameworks 5.12, es decir, la décimosegunda actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.12 El pasado 10 de julio se lanzó KDE Frameworks 5.12, la decimosegunda revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T06:32:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper y sus nuevas Mejoras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T00:46:50Z</updated>
    <published>2015-07-11T00:46:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía un tiempo que no trabajaba con el viejo Jack, por trabajo y demás. Lo que si es que en este mundo de la Seguridad y Administración de Sistemas, tenemos muchas experiencias, vemos y nos topamos con debilidades de seguridad, esto me lleva siempre a ir anotando las mejoras y las ideas que van llegando a mi cabeza para reducir lo más posible la superficie de exposición de un servidor de Linux. Pues pude sacar un tiempo y ahora les voy a comentar lo que hemos agregado a la herramienta y algunas cosas que debemos tener pendientes. Si no conoces el proyecto de JackTheStripper, date un vuelta por aquí. Por el momento los cambios están para las versiones de Ubuntu Server 14.04LTS y 15.04LTS, pero iré actualizando las otras versiones y de la misma manera el post para que estén informados. Hablemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T00:46:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El peligro del sistema monolítico</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/el-peligro-del-sistema-monolitico" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T19:25:56Z</updated>
    <published>2015-07-10T19:25:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días, en la lista de correo de Arch Linux, un usuario hizo notar cuán difícil se estaba volviendo mantener un sistema Arch usando OpenRC para la gestión de servicios (o init) en vez de systemd, que es el sistema predeterminado. La discusión al final acabó con la aseveración de que Arch Linux en ningún momento ha pretendido dar soporte a sistemas de init alternativos a systemd, como se demuestra por el hecho de que OpenRC no está en sus repositorios oficiales, sino en AUR. Y surgió entonces un concepto curioso: que Arch Linux era una "distribución systemd". Este asunto y otro más personal relacionado con una posible migración de KDE Plasma 5 a GNOME Shell me han hecho saltar las alarmas sobre una de las cualidades que se suele atribuir a los sistemas Linux: la modularidad. ¿Son las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/el-peligro-del-sistema-monolitico"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T19:25:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear y usar un repositorio en Docker Hub</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/crear-y-usar-un-repositorio-en-docker-hub" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-10T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Por qué se habla tanto de Docker y despierta tanto interes si la tecnología ya existía desde hace tiempo tanto en otros sistemas operativos como en Linux? Uno de los éxitos que ha contribuido a ellos es Docker Hub, un repositorio de imágenes en el que cualquiera puede contribuir con las suyas. Esto hace que pueda encontrarse cualquier herramienta de las populares y empezar a usarlas en muy pocos minutos. Probablemente uno de los éxitos de Docker más que la propia tecnología de contenedores sea Docker Hub que permite a los usuarios compartir las imágenes construidas, se podría decir que es el GitHub de los contenedores docker y quizá por ello el paralelismo en el nombre entre ambos. Docker Hub permite subir imágenes o usar las imágenes oficiales de postgresql, redis, mysql, ubuntu, rabbitmq,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/crear-y-usar-un-repositorio-en-docker-hub"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arquetype CRT: un sistema Linux para ti</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/arquetype-crt-un-sistema-linux-para-ti" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="arquetype" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T17:11:33Z</updated>
    <published>2015-07-10T17:11:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunos meses, un comentario en este vuestro blog me puso sobre aviso del nacimiento de una nueva distribución GNU/Linux. Se trata de Arquetype, una derivada de Fedora con KDE y Cinnamon como escritorios a elegir. Creo recordar que intenté probarla entonces, pero desgraciadamente no lo conseguí, y lo peor es que no recuerdo por qué... Mis disculpas, son tantas distribuciones analizadas que uno no da abasto. Supongo que tampoco puse mucho empeño, dado que Fedora y yo nunca nos hemos llevado demasiado bien. Sin embargo, la cosa cambia cuando conozco de primera mano, mediante correo electrónico de uno de sus desarrolladores, la existencia de una nueva versión con KDE que se basa nada menos que en Manjaro y es de carácter "rolling release". Son detalles suficientes para despertar mi sana curiosidad,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/arquetype-crt-un-sistema-linux-para-ti"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T17:11:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El VPS, el blog y mi examen</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/el-vps-el-blog-y-mi-examen" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T14:23:52Z</updated>
    <published>2015-07-10T14:23:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenia muchas ganas de escribir este articulo para anunciar los cambios y empezar a producir artículos. Como podéis ver en el titulo os voy a hablar de varias cosas. Lo primero de los que os quiero hablar es sobre el examen que hice para las oposiciones. El día 30 de Junio hice el examen y tengo que decir que salí muy decepcionado conmigo mismo, tenia la sensación de haber hecho un examen horrible y de haber perdido una oportunidad profesional muy buena para mi por muchas razones. Nos presentamos al examen alrededor de unas 75 personas y solo hemos aprobado 9, yo entre ellas, cuando me entere no me lo podía creer, he quedado tercero. Ahora lo siguiente es el examen practico, en ese voy mas confiado, mas bien voy mas seguro de mi mismo ya que mi experiencia laboral en el sector es muy amplia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/el-vps-el-blog-y-mi-examen"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T14:23:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java vs JavaScript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/java-vs-javascript" />
    <category term="arquitectura-reflexiones" />
    <category term="javascript" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T11:07:45Z</updated>
    <published>2015-07-10T11:07:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java vs JavaScript comparativa entre las dos plataformas y como la evolución de ambas nos afectará a las Arquitecturas del futuro La entrada Java vs JavaScript aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/java-vs-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T11:07:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

