<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-24T17:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-24T17:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Chuleta de comandos más usuales en Git</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/chuleta-de-comandos-mas-usuales-en-git" />
    <category term="git" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T16:52:16Z</updated>
    <published>2016-02-24T16:52:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si usas Git como sistema de control de versiones, quizás esta “cheatsheet” te será práctica ya sea para descargarla o imprimirla. pincha sobre la imagen para descargar   Git es uno de los sistemas de control de versiones más utilizado que existen. El código está disponible, para que lo instales en un servidor propio o si no tienes esa posibilidad lo utilices, en servicios externos tales como GitLab , Bitbucket o GitHub entre muchos otros. Estos días estoy dándole al tema de Git colaborando en ciertas traducciones para una web de la FSF. Pero aparte de los cuatro comandos básicos que conozco, he querido profundizar algo más en las muuuuchas posibilidades que ofrece esta herramienta. Y buscando por la red he encontrado varias cosas. Pero hoy aquí en el blog quiero compartir una pequeña guía de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/chuleta-de-comandos-mas-usuales-en-git"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T16:52:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JPA Join Fetch y su uso.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/jpa-join-fetch-y-su-uso" />
    <category term="jpa" />
    <category term="persistence" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T16:43:43Z</updated>
    <published>2016-02-24T16:43:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JPA Join Fetch es una de las opciones de las que dispone el estándar de JPA a la hora de reducir el número de consultas que se generan contra la base de datos. Algo que es bastante habitual y que degrada el rendimiento. Vamos a ver un ejemplo ,para ello partiremos de dos clases Java(Experto […] La entrada JPA Join Fetch y su uso. aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/jpa-join-fetch-y-su-uso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T16:43:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera versión inestable de KDE Neon</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primera-version-inestable-de-kde-neon" />
    <category term="kde-neon" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T12:25:08Z</updated>
    <published>2016-02-24T12:25:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los proyectos más comentados últimamente de la Comunidad KDE empieza a dar sus primeros pasos. Ayer fue anunciada la primera versión inestable de KDE Neon lo cual significa que esta iniciativa comienza a andar y que su desarrollo sigue el plan previsto. Primera versión inestable de KDE Neon Hace unas semanas fue anunciado el nacimiento de KDE Neon, un nuevo proyecto de la Comunidad KDE que prometía revolucionar el entorno KDE para siempre. Ha pasado casi un mes y uno de los promotores del proyecto ha anunciado que ya está está disponible la primera versión inestable de KDE Neon. Esto significa que este producto está destinado a beta testers y no para su uso en máquinas de trabajo diario ya que puede que alguna cosa falle y no sea sencillo de solucionar. KDE Neon nos ofrece paquetes de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primera-version-inestable-de-kde-neon"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T12:25:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Librería de aplicaciones con TurnKey Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/libreria-de-aplicaciones-con-turnkey-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="lxc" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="virtualbox" />
    <category term="turnkey-linux" />
    <category term="proxmox" />
    <category term="debian" />
    <category term="openvz" />
    <category term="vmware" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T11:25:16Z</updated>
    <published>2016-02-24T11:25:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En los últimos tiempos en la web he tratado diferentes sistemas de virtualización como de contenedores. Hoy, siguiendo con esa senda, voy a hablar de Turnkey Linux Virtual Appliance Library, una lista de programas... La entrada Librería de aplicaciones con TurnKey Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/libreria-de-aplicaciones-con-turnkey-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T11:25:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Primeros pasos con Docker Compose</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/docker-primeros-pasos-con-docker-compose" />
    <category term="compose" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-02-23T14:18:52Z</updated>
    <published>2016-02-23T14:18:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Durante la serie de entradas y el ebook, hemos aprendido sobre Docker y como utilizarlo. Solo hemos visto lo básico. En las próximas entradas estaremos viendo otros componentes de Docker y viendo algunas configuraciones un poco mas avanzadas, de igual manera iré actualizando el Ebook con lo nuevo que vayamos aprendiendo. En esta entrada vamos a introducir Docker Compose. Docker Compose es una herramienta para definir y correr aplicaciones multicontenedores. Hacemos uso de un archivo docker-compose para configurar los servicios que necesita la aplicación. Luego haciendo uso de un simple comando, creamos los contenedores necesarios e iniciamos todos los servicios especificados en la configuración. Compose es bueno para desarrollo, pruebas y flujos de trabajo de integración continua. En el caso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/docker-primeros-pasos-con-docker-compose"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-23T14:18:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva versión de Kwave, el editor de audio de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/nueva-version-de-kwave-el-editor-de-audio-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="kwave" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-23T12:49:40Z</updated>
    <published>2016-02-23T12:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que fue lanzada una nueva versión de Kwave, el editor de audio de KDE, que nos permite trabajar  con este tipo de ficheros de forma visual y sencilla, y que me ha sacado de un aprieto en más de una ocasión. Nueva versión de Kwave En mi pasada charla de Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real cometí un pequeño error. Dije la Comunidad KDE que no tenía una aplicación para editar audio. ¡Error!. Existe el magnífico editor de audio Kwave que acaba de alcanzar una nueva versión y del cual hablé hace mucho tiempo en el blog. Las novedades más importantes, además de la resolución múltiple de errores, de Kwave  0.9.1 son las siguientes: ha sido portado a KDE Frameworks 5 (KF5) / Qt5 y reproducción vía Qt Multimedia. El resto de mejoras son bastantes técnicas y a mi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/nueva-version-de-kwave-el-editor-de-audio-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-23T12:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Estoy pensando en comprar un Xiaomi</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/estoy-pensando-en-comprar-un-xiaomi" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="xiaomi" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-02-23T10:55:10Z</updated>
    <published>2016-01-21T07:50:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un año y medio, mas o menos, que me compré el teléfono que tengo ahora mismo, un ZTE. Estoy muy contento con el resultado que me está dando. Ya os hablé de él en otra ocasión. Es un teléfono de 4 núcleos y 1Gb de RAM, con pantalla de 5 pulgadas. Hace muy buenas fotos y el rendimiento general es muy bueno, pero desde hace tiempo tengo el chincho de tener un Xiaomi y creo que ha llegado el momento. He estado pensando muchas veces en comprarlo y he dudado mucho entre si comprar un Xiaomi o un Meizu, pero al final ha ganado Xiaomi, concretamente con el nuevo modelo Redmi Note 3. Es un terminal muy bueno, 8 núcleos y 2 GB de RAM, pantalla de 5,5 pulgadas y bateria de 4000 mAh, bastante mejor que mi actual móvil. Me hubiera gustado comprarlo con mi actual operadora pero no los tienen. El precio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/estoy-pensando-en-comprar-un-xiaomi"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T07:50:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

