<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-11T19:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-11T19:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Pequeños Pingüinos: Cómo crear un LiveUSB</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/04/pequenos-pinguinos-como-crear-un-liveusb" />
    <category term="pequenos-pinguinos" />
    <category term="tutoriales" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T18:26:58Z</updated>
    <published>2015-04-11T18:26:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sé que ha pasado tiempo desde la última entrada. Lamentablemente, he estado metido en mil cosas que me han impedido dedicarme al blog e, incluso peor, seguir las noticias del mundo linuxero. Así pues intento volver a este pequeño espacio con una entrada, breve, pero de calidad, dedicada a los novatos: cómo crear un pendrive de nuestra distribución favorita que podamos ejecutar como sistema "vivo" (un LiveUSB), cosa que nos ahorrará tiempo en muchos sentidos que ya veréis y, por supuesto, nos ahorrará dinero porque no deberemos comprar CDs o DVDs para probar "en vivo" las distribuciones que queramos. Vamos primero a los fundamentos. Un sistema "vivo", como seguramente sabréis si sois novatos en Linux, es un sistema operativo que podemos utilizar en nuestro equipo sin necesidad de instalarlo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/04/pequenos-pinguinos-como-crear-un-liveusb"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T18:26:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gephi una herramienta de visualización de redes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/04/gephi-una-herramienta-de-visualizacion-de-redes" />
    <category term="opinion" />
    <category term="red" />
    <category term="mac-os-x" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="analisis" />
    <category term="network" />
    <category term="java" />
    <category term="social" />
    <category term="gephi" />
    <category term="app" />
    <category term="aplicaciones" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T16:48:39Z</updated>
    <published>2015-04-11T16:48:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana en el Master empezamos con una nueva materia denominada “Análisis de redes sociales”, el inicio ha sido bastante interesante, de hecho me pareció chévere, pero lo que quiero compartir con todos ustedes es la herramienta que vimos el primer día, esta se llama Gephi, es una herramienta open source hecha en Java para la visualización  de redes y pues nosotros empezamos analizando nuestra red social Facebook. Visualización de mi red social Facebook  Para que la herramienta funcione correctamente en Mac OSX hay que ser una serie de “trucos” y apaños (como ejecutarlo en Java 6) porque en caso contrario seremos incapaces de ni siquiera arrancar la aplicación. Aquí les dejo el enlace donde aparecen los pasos necesarios de configuración para poder ejecutarlo en Mac OSX. La imagen de mas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/04/gephi-una-herramienta-de-visualizacion-de-redes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T16:48:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunas imagenes graciosas para amenizar el sabado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/algunas-imagenes-graciosas-para-amenizar-el-sabado" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T16:41:57Z</updated>
    <published>2015-04-11T16:41:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí os dejo algunas imágenes graciosas o al menos curiosas, espero que alguna de ellas consiga arrancaros una sonrisa:               Lo dicho, espero que alguna de estas imágenes os haya gustado, un saludo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/algunas-imagenes-graciosas-para-amenizar-el-sabado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T16:41:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La importancia de elegir un buen hosting web, Unelink (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-importancia-de-elegir-un-buen-hosting-web-unelink-post-patrocinado" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T16:22:25Z</updated>
    <published>2015-04-11T16:22:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas mas importantes a la hora de crear una pagina web es conseguir recibir muchas visitas, al fin y al cabo es para lo que la creamos, nosotros queremos lanzar un mensaje o compartir una información y, por lo tanto, nuestro deseo es que llegue al mayor numero de gente posible, ¿verdad? Pues para conseguir eso una de las premisas es contratar un buen hosting web que dote a nuestra pagina de toda la velocidad necesaria para que cuando un usuario la visite lo haga de forma cómoda y ágil. Es en este punto donde entra Unelink, una empresa que se dedica al hosting web, es una empresa española y que tiene unos planes geniales y unos precios realmente competitivos y, algo muy importante, que lleva 10 años entre nosotros. Podemos contratar con ellos muchos tipos de planes, tienen servidores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-importancia-de-elegir-un-buen-hosting-web-unelink-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T16:22:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como crear un acceso directo a una aplicacion en el escritorio de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/como-crear-un-acceso-directo-a-una-aplicacion-en-el-escritorio-de-ubuntu" />
    <category term="crear" />
    <category term="aplicacion" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="acceso-directo" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T15:31:48Z</updated>
    <published>2015-04-11T15:31:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario llamado Tito me dejo un comentario en el cual me preguntaba como se hacia para crear un acceso directo a una aplicación en el escritorio de Ubuntu y tengo que reconocer que me dejo sin respuesta. Esto es así ya que hace mucho tiempo, varios años, que no tengo accesos directos a aplicaciones en mi escritorio, siempre los tengo en el Launcher, sea cual sea el que use. Entonces me puse a probar como hacerlo, mi primera idea fue intentar arrastrar un acceso a un programa desde el propio Launcher de Ubuntu, no funciono, después lo intente desde el Dash y tampoco pude. Entonces me toco hacer lo de siempre en estos casos, acudir a San Google, y encontré la solución. Os la voy a explicar paso a paso con un ejemplo. La forma de hacerlo la descubrí en un blog sobre Linux muy[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/como-crear-un-acceso-directo-a-una-aplicacion-en-el-escritorio-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T15:31:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.9 + Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T04:48:58Z</updated>
    <published>2015-04-11T04:48:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando Plasma 5 está a punto de dar su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de algunas distribuciones como Kubuntu y openSUSE, la base de este nuevo escritorio  sigue su desarrollo. El pasado 10 de abril fue lanzado KDE Frameworks 5.9, es decir, la novena actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.9 El pasado 10 de abril se lanzó KDE Frameworks 5.9, la novena revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para KDE. Hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T04:48:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Productividad y errores de compilación con Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-03-27T18:13:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya unos años comentaba varios motivos para elegir Apache Tapestry como framework para desarrollar una aplicación o página web. Entre las varias razones comentaba la productividad como característica destacada. Uno de los motivos es esta productividad era por la alta reutilización de código que se puede conseguir al usar los componentes múltiples veces en un mismo proyecto o en diferentes proyectos creando una librería de componentes como comento más detalladamente en el libro PugIn Tapestry. Otra parte de la productividad que comentaba más ligeramente era poder detectar de forma rápida errores de compilación no solo en el código Java a través del IDE sino porque con Tapestry es posible detectar errores de compilación en todas las plantillas tml que generan el html fácil y rápidamente con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-27T18:13:12Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

