<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-18T13:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-18T13:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Entrevista a Matthias Kirschner vicepresidente de la @fsfe que dará una charla en #Akademy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/entrevista-a-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-que-dara-una-charla-en-akademy" />
    <category term="fsfe" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-18T12:33:18Z</updated>
    <published>2015-07-18T12:33:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lee en español la entrevista al vicepresidente del la Free Software Foundation Europe antes de su charla en el Akademy 2015. Desde la web de KDE han realizado una entrevista a Matthias Kirschner, el vicepresidente de la FSFE. Una entrevista para conocer más a esta importante persona del mundo del software libre que estará este año 2015 dando una charla en Akademy, la reunión de KDE que se celebra en A Coruña. La entrevista se desarrolla en inglés y la puedes leer en el siguiente enlace: https://dot.kde.org/2015/07/15/akademy-2015-keynote-matthias-kirschner Me parece interesante conocer un poco más a la persona, y sus ideas sobre el software libre, y su papel en la sociedad y la democracia. Así que la he traducido en el blog al español para que la leas. Respeta la licencia de la traducción y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/entrevista-a-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-que-dara-una-charla-en-akademy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-18T12:33:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar docker con Docker Machine en Linux, Windows o Mac</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/usar-docker-con-docker-machine-en-linux-windows-o-mac" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-18T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-18T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque no usemos Linux podemos hacer uso de docker a través de una máquina virtual de VirtualBox y con Docker Machine. Docker Machine permite crear un sistema con la misión de albergar contenedores de docker, puede ser en VirtualBox pero también en Amazon EC2 o Digital Ocean además de otras muchas opciones. Docker ha dejado de ser únicamente una tecnología de contenedores formando un ecosistema alrededor de docker más completo, Docker Compose que permite definir un grupo de contenedores en un archivo, por supuesto parte importante de este ecosistema es Docker Hub para compartir imágenes de contenedores y Docker Swarm que permite formar un cluster de máquinas. En este artículo comentaré cómo usar Docker Machine y dejaré para un futuro Docker Swarm (ya que por el momento las pruebas que he hecho[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/usar-docker-con-docker-machine-en-linux-windows-o-mac"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-18T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>5 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: GPUL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/5-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-gpul" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-18T06:00:46Z</updated>
    <published>2015-07-18T06:00:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con la serie de artículos sobre Akademy-es 2015 que se celebra en A Coruña del 23 y 24 de julio. Este será el evento más importante para los desarrolladores y simpatizantes de KDE. Ya hemos hablado del programa de charlas definitivo y de su patrocinador Qintel, hoy a 5 días para Akademy-es 2015 toca hablar co-organizador, la asociación GPUL. 5 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: GPUL Ya queda menos para Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento organizado por KDE España en colaboración con GPUL el protagonista de la entrada de hoy. Los datos básicos son más que conocidos, pero nunca está de más en recordarlo. Así que os esperamos del 23 y 24 de julio en la Facultade de Informática de A Coruña. Además, hay que recordar que este año será la antesala del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/5-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-gpul"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-18T06:00:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como limpiar Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T16:28:56Z</updated>
    <published>2015-07-17T16:28:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que me gusta es tener mi ordenador limpio, no solo por fuera si no también por dentro. Soy de los que antes de apagar el ordenador vacía la papelera de reciclaje y para que Ubuntu este limpio disponemos de una herramienta que es una de mis preferidas, Ubuntu Tweak. En varias ocasiones os he hablado de este magnifico programa y hace mucho tiempo que se convirtió en esencial en cada instalación de Ubuntu que hago. Se pueden hacer muchas cosas con el y una de ellas es limpiar Ubuntu de una forma muy sencilla y rápida. Si todavía no tenéis instalada esta aplicación en el siguiente enlace tenéis como hacerlo: Como instalar Ubuntu Tweak Bien, ahora vamos al lío. Primero vamos a acceder a la parte de Ubuntu Tweak en la cual podemos hacer la limpieza. Abrimos Ubuntu Tweak y vemos esto:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T16:28:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Spring MVC Bean Validation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/utilizando-spring-mvc-bean-validation" />
    <category term="spring-conceptos" />
    <category term="spring-mvc" />
    <category term="spring-buenas-practicas" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T13:43:20Z</updated>
    <published>2015-07-17T13:43:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring MVC Bean Validation es una de las características más utilizadas de Spring MVC y nos permite apoyarnos en  la JSR 303 (Bean Validation ) para validar la información de los objetos que estemos introduciendo con un  formulario. Para ello deberemos incluir en el proyecto de Maven las dependencias de Spring MVC así como las de Hibernate Validator que implementa la especificación JSR 303. 

&lt;dependencies&gt;

&lt;dependency&gt;
 &lt;groupId&gt;org.springframework&lt;/groupId&gt;
 &lt;artifactId&gt;spring-webmvc&lt;/artifactId&gt;
 &lt;version&gt;4.1.7.RELEASE&lt;/version&gt;
 &lt;/dependency&gt;
 &lt;dependency&gt;
 &lt;groupId&gt;javax.servlet&lt;/groupId&gt;
 &lt;artifactId&gt;jstl&lt;/artifactId&gt;
 &lt;version&gt;1.2&lt;/version&gt;
 &lt;scope&gt;provided&lt;/scope&gt;
 &lt;/dependency&gt;
 &lt;dependency&gt;
 &lt;groupId&gt;javax.servlet&lt;/groupId&gt;
 &lt;artifactId&gt;servlet-api&lt;/artifactId&gt;
 &lt;version&gt;2.5&lt;/version&gt;
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/utilizando-spring-mvc-bean-validation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T13:43:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>6 días para Akademy-es 2015 de A Coruña, patocinadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/6-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-patocinadores" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T06:00:57Z</updated>
    <published>2015-07-17T06:00:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 23 y 24 de julio se celebra Akademy-es 2015 en A Coruña, el evento más importante para los desarrolladores y simpatizantes de KDE, organizado por KDE España en colaboración con GPUL. Por tanto, hoy viernes 17 de julio,  estamos a 6 días para Akademy-es 2015. Es el momento de hablar un poco más de este gran evento, comentando algunos detalles y seguir animándoos a asistir a él. 6 días para Akademy-es 2015 de A Coruña Menos de una semana nos separa de Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento que que será un éxito de asistentes y de organización. Además, hay que recordar que este año será la antesala del Akademy 2015, el encuentro mundial de la Comunidad KDE y motor de este gran proyecto, y que promete novedades interesantes para el futuro del proyecto. Por tanto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/6-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-patocinadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T06:00:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rust Essentials, reseña del libro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/07/rust-essentials-resena-del-libro" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-16T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-16T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dicen que a las personas importantes les pide la gente su opinión. Así que no entiendo porque tengo ahora que dar opiniones… Hoy voy a hablar del libro Rust Essentials de Ivo Balbaert. En primer lugar quiero agradecer a la editorial Packt Publishing por haber contado conmigo a la hora de valorar este libro para que todos vosotros conozcais algo más acerca de él. Rust Essentials es un libro de introducción al lenguaje de programación Rust, lenguaje del que ya he hablado anteriormente. El libro está en inglés y asume que no conoces nada o muy poquito de Rust pero sí que has programado con anterioridad. Así pues, el libro no explica conceptos de programación tales como funciones o variables sino que directamente expone sus peculiaridades. Es recomendable haber programado C para entender algunas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/07/rust-essentials-resena-del-libro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-16T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

