<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-09T06:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-09T06:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla Privacidad en Internet de las III Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/conclusiones-de-la-charla-privacidad-en-internet-de-las-iii-jornadas-libres" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T06:00:28Z</updated>
    <published>2015-05-09T06:00:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde la charla y talleres dedicados a KDE en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real decidí elaborar una entrada personal con las conclusiones de las mismas. Una especie de resumen de cómo fue la charla así como de las cosas que he sacado de ella. Bienvenidos pues a la conclusiones de la charla Privacidad en Internet  de las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real   Privacidad en Internet en las III Jornadas Libres En primer lugar se debe comentar que esta charla, por razones rocambolescas, se realizó dos semanas antes de lo que estaba previsto y se concretó con apenas un día de antelación. Por estas peripecias debo pedir perdón públicamente a Jonathan Secanella por quitarle su charla prevista sobre redes sociales (y que espero poder anunciar pronto la nueva fecha de realización)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/conclusiones-de-la-charla-privacidad-en-internet-de-las-iii-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T06:00:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº31: singuasa.org</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/05/tecnoparanoids-n-31-singuasa-org" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-05-08T10:27:34Z</updated>
    <published>2015-05-08T10:27:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa contamos con la visita al estudio de un compa del nuevo proyecto de autogestión de las telecomunicaciones singuasa.org que nos presentaron el servicio de mensajería instantánea que han publicado y nos contaron la filosofía del proyecto, su compromiso con la privacidad de sus usuarixs y la actualidad del Sindicato de Telecomunicaciones y Servicios Informáticos de la CNT, que es donde surge esta iniciativa. Más info: singuasa.org XMPP/Jabber Sindicato de Telecomunicaciones y Sistemas Informáticos (CNT) Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/05/tecnoparanoids-n-31-singuasa-org"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-08T10:27:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-krita-2-9-4" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-08T08:10:53Z</updated>
    <published>2015-05-08T08:10:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablé del lanzamiento de la suite Calligra hoy toca comentar su herramienta más potente, ya que también ha sido lanzado Krita 2.9.4 , la aplicación de dibujo para artistas. Además comentaré la entrada con una jugosa noticia relacionada con la Comunidad Krita. Lanzado Krita 2.9.4 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 6 de mayo fue lanzado Krita 2.9.4, la nueva versión de esta magnñifica aplicación de dibujo artítsico. En total nos encontramos más de 20 errores resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, que podéis encontrar en su anuncio oficial. Pero sus novedades más importante son: Soporte para capas completamente funcional (aunque todavía no es compatible con archivos de Photoshop) Un aumento bastante notable en la rapidez (al iniciar la aplicación,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-krita-2-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-08T08:10:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entendiendo el uso de Java System Class</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/entendiendo-el-uso-de-java-system-class" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-05-08T07:41:29Z</updated>
    <published>2015-05-08T07:41:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El uso de Java System Class es algo de utilizamos todos , normalmente invocando System.out.println(“hola”) o algo muy similar. Estamos muy acostumbrados a usar esta clase , pero muchas veces no entendemos a detalle que operaciones  realiza. La clase System pertenece al package java.lang y dispone de varias variables estáticas a utilizar. Estas variables son in, out y err que hacen referencia a la entrada ,salida y manejo de errores respectivamente. De ahí que podamos invocar sin problema 

System.out.println("hola");

 Ya que estaremos usando la variable estática “out” de la clase System para invocar a su método println(). Métodos de Java System Class La clase System tiene otros métodos muy útiles ya que es la encargada de interactuar en el sistema. Por ejemplo nos permite acceder a la propiedad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/entendiendo-el-uso-de-java-system-class"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-08T07:41:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T16:05:08Z</updated>
    <published>2015-05-07T16:05:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No, no me he equivoda. Los desarrolladores se ahn saltado la versión 2.9.3 y han lanzado Calligra 2.9.4, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.4 El pasado 6 de mayo fue lanzado Calligra 2.9.4, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, los desarrolladores decidieron saltarse una versión porque no habían conseguido solucionar algunos problemas que querían. No obstantelo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento en que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. Más información y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T16:05:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hangout en Directo – Presentación del Proyecto IT TALKS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="proyectos" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T14:19:25Z</updated>
    <published>2015-05-07T14:19:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Acompañanos en este Primer Hangout donde mi persona, Jason Soto @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs presentan el proyecto de IT TALKS. Veremos De que se trata? Porqué surge la idea? Que pueden esperar? Nuestro Objetivo? Vamos a hablar un poco del proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática iniciado por Jose Moruno Cadima “La cita es el Domingo 17 de Mayo a las 8:00PM” Pueden seguir la transmisión aqui mismo, o visitar la página del Evento.   Links de Interés Site: www.it-talks.org Twitter: @TecnoTalks Canal Youtube Google+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T14:19:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordenadores recuperados con GNU/Linux para África</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/ordenadores-recuperados-con-gnu-linux-para-africa" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T11:17:52Z</updated>
    <published>2015-05-07T11:17:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tu portátil ya no soporta esa nueva versión de un sistema operativo privativo y lo tiras, para comprarte otro “mejor”. Pero ese que has tirado tiene mucha vida que GNU/Linux sabe aprovecharla. Desde la web de Linux.com leo una interesante historia de PC’s recuperados, reparados y que Linux Mint les da una nueva vida y que en África saben aprovechar. La noticia está en inglés escrita por Libby Clark y puedes leerla en este enlace. Pero yo te traigo un resumen traducido: http://www.linux.com/news/featured-blogs/200-libby-clark/827669-video-84-year-old-volunteer-rebuilds-sends-linux-laptops-to-africa Un pastor de la iglesia (James Anderson) ya retirado de 84 años, que nunca ha trabajado en nada relacionado con la tecnología, ni nunca aprendió nada sobre ordenadores, se ha pasado los dos últimos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/ordenadores-recuperados-con-gnu-linux-para-africa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T11:17:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

