<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-22T10:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-22T10:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fallo aquí, fallo allá, maquíllate, maquíllate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-22T10:00:04Z</updated>
    <published>2016-01-22T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seamos honestos: llevamos una semana con noticias de vulnerabilidades de seguridad que nos han obligado a salir corriendo a actualizar nuestros sistemas en todas las distribuciones Linux y algunos hemos sufrido un poco de los nervios cada vez que a nuestras direcciones de correo electrónico llegaban los boletines de seguridad de nuestras respectivas distribuciones con una nueva "sorpresa". Escribo esto, de hecho, esperando que no se haga pública cualquier otra nueva vulnerabilidad que me obligue a volver a cambiar la entrada como ya he tenido que hacer unas cuantas veces ya, porque la seguidilla ha seguido un ritmo bastante acuciante. Cuando nos secábamos el sudor del último fallo de OpenSSH saltaban las alarmas por uno bastante surrealista que afectaba a FFmpeg, mientras en paralelo un fallo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-22T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla de Raspberry Pi en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/conclusiones-de-la-charla-de-raspberry-pi-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-22T09:10:51Z</updated>
    <published>2016-01-22T09:10:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a las conclusiones de la charla de Raspberry Pi en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, un artículo que suelo realizar para reflexionar sobre la experiencia que experimenté la tarde del Conclusiones de la charla de Raspberry Pi en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Aunque me repita un poco, este año estoy saliendo bastante contento de cada una de las charlas que estoy organizando en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real. De nuevo pude llegar pronto, de nuevo el ponente Jesús Marín fue puntual y de nuevo no tuvimos ningún problema técnico reseñable. Empezamos la “Introducción a Raspberry Pi” con los cinco minutos de retraso de cortesía con uno de los aforos más completos que recuerdo, acercándonos a los 20 asistentes. A lo largo de los 35 minutos de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/conclusiones-de-la-charla-de-raspberry-pi-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-22T09:10:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las mejores distribuciones de Linux para el 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/las-mejores-distribuciones-de-linux-para-el-2-16" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T18:07:59Z</updated>
    <published>2016-01-21T18:07:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echemos un vistazo a las mejores distribuciones de GNU/Linux para el 2016 separadas por categorías. Quizás estás pensando en cambiar de sistema operativo y quieres iniciarte en el mundo de GNU/Linux. Al llegar es muy común sentirse abrumado por la cantidad de opciones disponibles, ya que hay un gran número de distribuciones entre las que escoger. Este artículo hace un repaso a las mejores distribuciones de GNU/Linux para este 2016, clasificándolas por diferentes categorías. Lee, echa un vistazo, infórmate, y da el salto a GNU/Linux con la opción que más se ajuste a lo que quieres. Puedes consultar los artículos del 2012, 2013, 2014 y 2015 para comparar y ver la evolución. Este artículo es una traducción de un artículo publicado en Linux.com escrito por Swapnil Bhartiya, por tanto son sus opiniones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/las-mejores-distribuciones-de-linux-para-el-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T18:07:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Soporte para SSH y SFTP en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/soporte-para-ssh-y-sftp-en-wordpress" />
    <category term="web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="sftp" />
    <category term="ssh" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T15:16:09Z</updated>
    <published>2016-01-21T15:16:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo de voy vamos a ver como añadir soporte para SSH y SFTP en WordPress. Es de crucial importancia, ya que de ésta manera, al utilizar dichos protocolos, mejoraremos la seguridad de... La entrada Soporte para SSH y SFTP en WordPress aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/soporte-para-ssh-y-sftp-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T15:16:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cual es el siguiente paso despues del VPS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/cual-es-el-siguiente-paso-despues-del-vps" />
    <category term="opinion" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="vps" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T12:07:30Z</updated>
    <published>2016-01-21T12:07:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece que el tema del hosting y los VPS interesa ya que he recibido emails haciéndome consultas al respecto. Mis conocimientos no son muy avanzados en los siguientes niveles superiores al VPS pero me he informado y espero que este artículo responda algunas de las dudas que me habéis transmitido. Hace poco he publicado un artículo hablando sobre los VPS y si merecia la pena contratar uno y en que circunstancias hacerlo. Como ya dije llega un momento en el que los ingresos por publicidad hacen posible que contrates un VPS. En este artículo os explico un poco los niveles basicos de hosting. Este estaba enfocado a un usuario como yo que empieza por su cuenta y va creciendo poquito a poquito. Cuesta subir los escalones, pero eso es algo que viene o no, muchas veces influyen cosas que no estan a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/cual-es-el-siguiente-paso-despues-del-vps"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T12:07:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HTML5 IndexDB y Dexie.js</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/html5-indexdb-y-dexie-js" />
    <category term="html5" />
    <category term="html5core" />
    <category term="htmltips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T11:00:49Z</updated>
    <published>2016-01-21T11:00:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco el soporte de HTML5 IndexDB va mejorando en los navegadores, recordemos que IndexDB nos permite tener una base de datos NoSQL en nuestro Browser. El API de IndexDB es bastante completo pero ya han comenzado a aparecer Wrappers, uno de los más utilizados es Dexie.js . Dexie nos permite trabajar con IndexDB de una […] La entrada HTML5 IndexDB y Dexie.js aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/html5-indexdb-y-dexie-js"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T11:00:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como reproducir DVD de peliculas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T10:25:27Z</updated>
    <published>2016-01-21T10:25:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día me dispuse a ver una película de un DVD que tengo por casa. Es algo bastante raro que vea películas en ese formato, de hecho en mi portátil no tengo la unidad de DVD puesta, la sustituí por una bahía para tener un segundo disco duro, pero tengo guardada la unidad para cuando la pueda necesitar. Cambiar la bahía por el segundo disco duro por el DVD me lleva unos segundos. Bueno, pues cuando introduje el DVD me di cuenta de que no podía ver la película, se abría el reproductor pero no se veía nada. Entonces me puse a buscar por Internet y me encontré con este articulo en el cual explicaba como poder hacerlo y eso os voy a explicar por si queréis ver algún DVD de películas en Ubuntu. Lo primero que hay que hacer es tener instalados los extras restringidos de Ubuntu, si no los tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T10:25:27Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

