<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-07T06:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-07T06:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Sistemas de Tipos: Más allá de Java y C#</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/09/sistemas-de-tipos-mas-alla-de-java-y-c" />
    <category term="programming-language-theory" />
    <category term="development" />
    <category term="type-systems" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T05:06:03Z</updated>
    <published>2015-09-07T05:06:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me ha tocado recientemente refactorizar componentes de una aplicación que tiene parte en C# y parte en Javascript, y como era de esperar, el sistema de tipos estático de C# ha supuesto una ayuda, lo que me ha llevado a preguntarme hasta dónde podría ayudarme un sistema de tipos más potente (como el de Haskell, por ejemplo). Al hilo de esto, creo que merece la pena dar a conocer lo que puede hacer por ti un sistema de tipos más allá de la clásica guerra entre tipado estático y dinámico. Hoy en día muchos desarrolladores acostumbrados a lenguajes como C# o Java tienen que tratar con Javascript, y percibir las diferencias entre el tipado estático y dinámico resulta fácil, pero también es cierto que muchos de ellos desconocen lo que se puede hacer con sistemas de tipos más potentes, por lo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/09/sistemas-de-tipos-mas-alla-de-java-y-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T05:06:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es Synaptic y porque me gusta usarlo en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-synaptic-y-porque-me-gusta-usarlo-en-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="synaptic" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-06T18:42:33Z</updated>
    <published>2015-09-06T18:42:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando probé Ubuntu, hace unos 4 o 5 años, una de las cosas que mas llamó mi atención era el Centro de Software. En Windows no hay nada así, hasta ahora que parece ser que quieren implantarlo en la versión 10. El tener en un mismo sitio una cantidad inmensa de aplicaciones disponibles para descargar e instalar con solo hacer click en un botón es una maravilla y me encantó. Durante un tiempo lo estuve usando, pero descubrí Synaptic y este me gusto aun más. Os voy a hablar un poco de el y de porque me gusta usarlo en Ubuntu. Para los que no lo conozcáis Synaptic es un gestor de software. Digamos que es el antecedente del Centro de Software. No es tan vistoso pero es igual de efectivo. Es mas ligero que el Centro de Software y podemos hacer con el las mismas cosas. Una de las cosas que mas me[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-synaptic-y-porque-me-gusta-usarlo-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-06T18:42:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Recaudación de fondos para Openmailbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/recaudacion-de-fondos-para-openmailbox" />
    <category term="eventos" />
    <category term="recaudacion-de-fondos" />
    <category term="openmailbox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-06T06:40:14Z</updated>
    <published>2015-09-06T06:40:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los proyectos libres suelen ser iniciativas personales que poco a poco van creciendo hasta convertirse en grande. Normalmente no se requieren grandes cantidades de dinero, pero si estas iniciativas además de Software ofrecen servicios esto puede cambiar. Es por esto que se ha lanzado un recaudación de fondos para Openmailbox, un servicio de correo electrónico libre, gratuito, independiente y respetuoso con tus datos. ¿Qué es Openmailbox? Si no tienes un gestor de correo electrónico en tu propio servidor debes utilizar aquellos que te ofrecen las diferentes compañías privadas que ha cambio de su servicio nos inundan con anuncios y no garantizan la intimidad de tus correos. Existe una alternativa libre y gratuita para este problema, se llama Openmailbox y según sus propias palabras: “Nuestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/recaudacion-de-fondos-para-openmailbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-06T06:40:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Discover – Script que automatiza varias tareas de Pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/discover-script-que-automatiza-varias-tareas-de-pentesting" />
    <category term="discover" />
    <category term="kali-linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-05T18:04:29Z</updated>
    <published>2015-09-05T18:04:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada vez que tengo un poco de tiempo me gusta leer e ir actualizándome en las áreas que me interesan. Como una vez había comentado en muchas ocasiones me gusta leer libros de pentesting que aunque sean básicos, me he dado cuenta que siempre se conocen cosas nuevas, por lo menos para uno como lector. En este mundo de la Seguridad y el pentesting existen múltiples métodos, herramientas y demás que puede darse el caso que uno no llegue a conocerlos todos, por el hecho de que existen una gran cantidad de ellos, por lo menos en el apartado de las herramientas. Tenía ahí en mi librero “The Hacker Playbook”, lo he sacado para leerlo y solo comenzando he conocido una herramienta, que cuenta con una serie de scripts para automatizar varias tareas de pentesting, Esta herramienta es Discover. Es bueno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/discover-script-que-automatiza-varias-tareas-de-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-05T18:04:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segunda Milestone de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/segunda-milestone-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-05T14:31:47Z</updated>
    <published>2015-09-05T14:31:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos de nuevo a la distribución del camaleón, es decir, con las noticias alrededor de su desarrollo. En este caso tenemos entre nosotros la segnda Milestione de openSUSE Leap 42.1. Segunda Milestone de openSUSE Leap 42.1 Nos vamos acercando al lanzamiento de openSUSE 42.1 y se van a ir sucediendo las diversas betas para ir puliendo la versión definitiva. Para la Comunidad openSUSE estas betas se llaman Milestones y el pasado fue lanzada la segunda Milestione. Según podemos leer en el magnífico blog Victorhck in the Free World, esta nueva versión trae entre mucho otro software versiones de Kernel Linux 4.1.6 en su milestone 2, git 2.5.0, actualizaciones de Apache 2.4.16 y el sistema de archivos brtfs 4.1.2. Ademas, también podrás encontrar Firefox 40, Thunderbird 38.2 y KDE Plasma 15.04.3[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/segunda-milestone-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-05T14:31:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Netrunner 14.2 LTS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-netrunner-14-2-lts" />
    <category term="netrunner-14-2" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-04T20:07:32Z</updated>
    <published>2015-09-04T20:07:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 3 de septiembre fue lanzado Netrunner14.2, la última versión de la versión KDE 4 de la distribución de GNU/Linux desarrollada por Blue Systems , y que está orientada a facilitar la vida al usaurio final.   Lanzado Netrunner 14.2 LTS Este lanzamiento es la segunda actualización de la versión estable de Netrunner, es decir, su versión 14.2 LTS (Long Time Support)  que utiliza la tecnología KDE4 SC y, como no podía ser de otra forma, nos proporciona las últimas versiones de las aplicaciones KDE4 así como un buen número de errores resueltos. De esta forma, encontramos parches en  el  Kernel, que ha sido actualizado a 3.13.0-62, así como en aplicaciones como Firefox 40.0.3 y Thunderbird 31.6.0. incluyendo los parches para su integración en el escritorio Plasma.. Además, Netrunner 14.2[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-netrunner-14-2-lts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-04T20:07:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicación Java extensible con la clase ServiceLoader</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/aplicacion-java-extensible-con-la-clase-serviceloader" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-04T16:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-04T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java ofrece un mecanismo incluido en el propio JDK para hacer las aplicaciones extensibles o ampliables en un momento posterior al de desarrollo. La clase ServiceLoader permite obtener las implementaciones definidas en el classpath de una determinada interfaz. En este artículo explico esta clase y muestro un ejemplo sencillo de como usarla. Puede que al desarrollar una aplicación necesitamos que esta sea extensible, esto significa que en el momento de desarrollo no conocemos las implementaciones de un determinado servicio que se proporcionarán en un futuro. Un servicio no es más que la implementación de una determinada interfaz que definimos en el momento de desarrollo. Java con la clase ServiceLoader proporciona un mecanismo estándar e incorporado en el JDK para cargar servicios con alguna[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/aplicacion-java-extensible-con-la-clase-serviceloader"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-04T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

