<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-03T00:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-03T00:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como instalar xanadu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/11/como-instalar-xanadu" />
    <category term="xanadu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T23:30:00Z</updated>
    <published>2015-11-02T23:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Video de como Instalar Xanadu GNU/Linux 0.8.0 utilizando el instalador automatizado… Y ya que hablamos de xanadu les comento que ya esta distro esta en su versión 0.8 Después de varios meses de desarrollo la versión 0.8.0 de Xanadu GNU/Linux ya esta entre nosotros. Asi se ve actualmente Xanadu Pasen por su blog y bajen esta distro que esta muy buena!! https://xanadulinux.wordpress.com[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/11/como-instalar-xanadu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T23:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Características de los lenguajes de programación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T18:20:00Z</updated>
    <published>2015-10-31T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay numerosos y diferentes lenguajes de programación pero solo una docena tienen una cuota de uso significativa. Muchos comparten características y algunos lenguajes las van incorporando a medida que se demuestra que sus beneficios son mayores que la complejidad que pueden añadir. Veamos algunas de sus propiedades. Hay cantidad de lenguajes de programación, algunas diferencias entre ellos se encuentran su propósito (general o específico para cierto tipo de tareas), en la sintaxis, el sistema de tipos, por los paradigmas de programación que soporta (POO, imperativo, funcional, …), otras diferencias están en la librerías disponibles, frameworks o comunidad, sin embargo, la mayoría comparten algunas características por las que se pueden catalogar los lenguajes. En este artículo comentaré algunas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema de iconos El General empaquetado para openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/tema-de-iconos-el-general-empaquetado-para-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="openbuild-sevice" />
    <category term="obs" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T14:44:32Z</updated>
    <published>2015-11-02T14:44:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El General es un tema de iconos para Plasma 5, que ahora puedes instalar facilmente desde YaST en openSUSE. Después de unos cuantos días peleándome con Open Build Service, por fin he conseguido empaquetar el tema de iconos creado por Fabián Alexis para que esté disponible en openSUSE y sea sencillo de instalar mediante YaST. En un artículo anterior os hablé sobre este nuevo tema de iconos creado por Fabián Alexis, llamado El General: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/10/13/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5/ Es un tema de iconos disponible para Plasma 5, inspirado en Breeze, pero con un toque personal y distintivo. Un tema de iconos, que ha crecido, y del que su creador está haciendo más versiones, donde se corrigen errores, se perfeccionan aspectos visuales y en general se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/tema-de-iconos-el-general-empaquetado-para-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T14:44:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Instalando en CentOS y Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-instalando-en-centos-y-ubuntu" />
    <category term="container" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T12:00:54Z</updated>
    <published>2015-11-02T12:00:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior vimos de que se trata Docker, ahora vamos a ver como podemos instalarlo en Linux CentOS 6/7 y Ubuntu. CentOS 6 Instalamos el Repo EPEL $ rpm –Uvh http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/6/x86_64/epel-release-6-8.noarch.rpm CentOS 7 $ rpm –Uvh http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/7/x86_64/e/epel-release-7-5.noarch.rpm Procedemos con la instalación de Docker CentOS 6/7 $ yum install docker-io Ubuntu 14.04/15.04 $ apt-get update $ apt-get docker.io Una vez instalamos vamos asegurarnos que el servicio de Docker suba cada vez que booteemos nuestros servers. Centos 6 $ chkconfig docker on Centos 7 $ systemctl enable docker.service Ubuntu 14.04/15.04 $ chkconfig docker.io on Iniciamos los servicios para asegurarnos que todo anda bien. CentOS 6 $ service docker start Centos 7 $ systemctl[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-instalando-en-centos-y-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T12:00:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Requisitos que (creo que) deben cumplir las distribuciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/requisitos-que-creo-que-deben-cumplir-las-distribuciones" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T10:30:01Z</updated>
    <published>2015-11-02T10:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Open Book and Magnifier de begemot_dn (CC-BY-NC 2.0) Hace casi dos años ya escribí una entrada en la que explicaba una serie de criterios para elegir distribución Linux. En ellos di una serie de consejos que, al final, se resumían en elegir distribuciones "madre" y derivadas que tuvieran ya un cierto tiempo de rodaje y que estuvieran establecidas. En dicha entrada hasta llegué a hacer una pequeña lista de distribuciones que en octubre del 2013 parecían ser proyectos serios que no dejarían huérfanos a sus usuarios. El tiempo ha pasado y uno tiene más experiencia y, principalmente, he discutido muchas horas con otros compañeros de la blogosfera linuxera hispana sobre el tema, por lo que creo que es hora de reemplazar dicha entrada dando unos requisitos que, creo, deben cumplir como mínimo todas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/requisitos-que-creo-que-deben-cumplir-las-distribuciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T10:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Fundamentos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-fundamentos" />
    <category term="containers" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T10:00:59Z</updated>
    <published>2015-11-02T10:00:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. Así que vamos a hablar un poco de Docker y en esta serie de entradas (Si. otra serie), veremos de que se trata y aprenderemos como utilizarlo. Que es Docker? Docker es un proyecto Open Source basado en contenedores de Linux, es básicamente un motor de contenedores que usa características del Kernel de Linux como espacios de nombres y controles de grupos para crear contenedores encima del Sistema operativo y automatizar el despliegue de aplicaciones en estos contenedores. Nos permite además un flujo de trabajo bastante eficiente al momento de mover nuestras aplicaciones desde un ambiente de desarrollo, a pruebas y finalmente a producción.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-fundamentos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T10:00:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ownCloud un 2015. Instalación básica (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/owncloud-un-2-15-instalacion-basica-i" />
    <category term="infraestructura" />
    <category term="espacio" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="nube" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="sistema" />
    <category term="servidor" />
    <category term="propia" />
    <category term="disco" />
    <category term="paso-a-paso" />
    <category term="servidores" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="duro" />
    <category term="raspberry-pi" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="general" />
    <category term="basica" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T09:32:28Z</updated>
    <published>2015-11-02T09:32:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Introducción Hace años que uso ownCloud para guardar mis archivos en la nube. Aunque, hasta hace poco, estaba usando una versión desatendida (ownCloud 4) y, sobre todo por pereza, no había actualizado. Pero quería actualizar, comprobar las nuevas características, y verificar que las antiguas seguían funcionando bien (sincronización con dispositivos, con el ordenador y velocidad en transacciones). Mi conclusión ha sido que, el nuevo ownCloud trae muchas mejoras (tanto en contactos, calendario, archivos, sistema de complementos, seguridad y velocidad). Pienso que está entrando de lleno en un sistema preparado para usarse en la empresa y grupos de trabajo. Antes, tenía la sensación de que faltaba algo, algunas opciones no se completaban como debían, pero ahora, la considero lo suficientemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/owncloud-un-2-15-instalacion-basica-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T09:32:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

