<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-25T09:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-25T09:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Abridged Icon Theme, una alternativa a Breeze</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/abridged-icon-theme-una-alternativa-a-breeze" />
    <category term="diseno" />
    <category term="abridged-icon-theme" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-25T08:25:29Z</updated>
    <published>2015-10-25T08:25:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento Abridged Icon Theme, un tena de iconos alternativa a la colección de iconos oficial Breeze, para aquellos que no les guste el mismo o se hayan cansado ya de utilizarlo. Abridged Icon Theme, una alternativa a la colección de iconos oficial Breeze Como todo el mundo sabe, los iconos es una parte fundamental de cualquier escritorio. La Comunidad KDE es muy consciente de ello y por ello cada poco tiempo nos ofrece nuevas colecciones que espera que sea adapten a nuestros gustos. En esta ocasión la nueva colección nos llega de la mano de gnastyle2, el cual ha creado un magnífico tema de iconos para competir con los otros muchos que existen para Plasma. Básicamente se trata Abridge Icon Theme, una colección de iconos planos, lisos, sencillos y colorido, que mantienen alto el nivel[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/abridged-icon-theme-una-alternativa-a-breeze"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-25T08:25:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo del patrón de diseño Observer y una forma de implementarlo en Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/ejemplo-del-patron-de-diseno-observer-y-una-forma-de-implementarlo-en-java" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-24T15:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-24T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro de los patrones de diseño que en algún momento nos puede ser útil es el patrón Observer. Si tenemos la necesidad de realizar acciones cuando como consecuencia del cambio de estado o cierta circunstancia de un objeto podemos usar este patrón. El patrón Observer nos permite mantener desacoplados el objeto que emite el evento y el objeto que recibe el evento e independizar al objeto observable del número de observadores que tenga. En Java este patrón podemos implementarlo usando una clase, la clase Observable, y una interfaz, la interfaz Observer proporcionadas en el propio JDK. La clase que queremos que reciba los eventos deberá implementar la interfaz Observer y el objeto que queremos que produzca los eventos debe extender o contener una propiedad de tipo Observable. La interfaz Observer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/ejemplo-del-patron-de-diseno-observer-y-una-forma-de-implementarlo-en-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-24T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El entorno de trabajo de un desarrollador de Linux: Hoy Mark Brown</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-mark-brown" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="3-entornos-de-trabajo-de-desarrolladores-kernel-linux" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-24T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-10-24T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres echar un vistazo al sitio donde trabajan desarrolladores de Linux? Pues ellos mismos nos los muestran Desde la web de Linux.com siguen con sus esporádicas visitas a los sitios de trabajo de diferentes desarrolladores del kernel Linux. Después de poder ver el sitio de trabajo de varios desarrolladores del kernel Linux, entre ellos el gran jefe Linus Torvalds hoy toca otra entrega más. Los anteriores han sido: Greg Kroah Hartman Steve Rosted Shuah Khan Jes Sorensen Linus Torvalds John Linville Tejun Heo Stephane Graber Hans Verkuil En esta ocasión Mark Brown que trabaja en Linaro, y es líder del grupo técnico que trabaja para el Kernel. Gracias a Libby Clark por la entrevista y a la web Linux.com por permitir la traducción y difusión! Puedes ver el artículo original en este enlace: http://www.linux.com/news/special-feature/linux-developers/859805-linux-kernel-developer-workspaces-video-mark-brown[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-mark-brown"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-24T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5" />
    <category term="photoqt" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-24T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-10-24T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El número de aplicaciones libres que tenemos para todo tipo de necesidades es tremendamente elevadas. El visualizador de imágenes simple en Plasma 5 se llama Gwenview, pero aún siendo simple tiene un buen número de funcionalidades. Si quieres algo todavía más simple os presento PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 Si buscas un visor de ligero de imágenes a pantalla completa en Plasma 5, PhotoQt puede ser una magnífica alternativa. Se trata de una aplicación creada por Lukas Spies que destaca por su sencillez y rapidez, pero que no está exenta de funcionalidades, aunque no lo parezca a simple vista. PhotoQt tiene licencia en GPLv2 o supuerior y no tiene costo alguno, aunque el autor agradece las donaciones que se le pueden hacer mediante el siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-24T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de Java Collections Views</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/el-concepto-de-java-collections-views" />
    <category term="javaapi" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="javacore" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T15:46:27Z</updated>
    <published>2015-10-23T15:46:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Collections Views es uno de los conceptos que más suele sorprender  a los programadores cuando comienzan a trabajar con el framework de colecciones de Java. Imaginemonos que disponemos del siguiente Array de Strings en Java. En muchas ocasiones querremos convertir al Array de Strings en un List de Strings. Esta operación es muy sencilla y […] La entrada El concepto de Java Collections Views aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/el-concepto-de-java-collections-views"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T15:46:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – OWASP ZAP (Zed Attack Proxy) Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="owasp-zap" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T13:31:29Z</updated>
    <published>2015-10-23T13:31:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el Blog de SniferL4bs, pudimos disfrutar de una serie de entradas dedicadas a OWASP ZAP, que es una herramienta de Software libre para pruebas de seguridad a aplicaciones web. Este aporte llegó de la manos de Eric, y en la serie nos enseña como podemos llevar a cabo pruebas de seguridad a una aplicación web apoyándonos de esta herramienta. El tema es que han recopilado todas estas entradas y han creado un Ebook que podemos tener como referencia cuando estemos usando OWASP ZAP. Me pareció una excelente idea y debo decir que es un material con una calidad excelente, que lleva al usuario de la mano en el uso de la herramienta. Tengo datos de que andan trabajando en otros, que igual, será bueno tenerlos a la mano siempre. Mis felicitaciones a Mi Amigo Jose (@SniferL4bs) y a Eric (@BalderramaEric)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T13:31:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Joomla 3.4.5, Solucionando Graves Vulnerabilidades de SQL Injection</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/lanzado-joomla-3-4-5-solucionando-graves-vulnerabilidades-de-sql-injection" />
    <category term="jooma" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T12:43:42Z</updated>
    <published>2015-10-23T12:43:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Equipo de Joomla ha lanzado una nueva versión de Joomla (3.4.5) para solucionar graves vulnerabilidades. La mas Seria es la de inyección SQL remoto y no autenticado en el módulo com_contenthistory incluido por defecto en las instalaciones de joomla, y que le permite al atacante tomar control total sobre el sitio vulnerable. Detalles Técnicos Esta Vulnerabilidad fue descubierta por el equipo de TrustWave y crearon una documentación explicando los detalles, donde detallan el alcance y como puede ser explotado. Fue registrada con CVE-2015-7857 Le permite a un usuario no autenticado obtener acceso administrativo secuestrando la sesión del administrador. Siguiendo la explotación de la vulnerabilidad, el atacante puede obtener control total del sitio para ejecutar ataques adicionales. La vulnerabilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/lanzado-joomla-3-4-5-solucionando-graves-vulnerabilidades-de-sql-injection"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T12:43:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

