<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-04T09:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-04T09:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Signal, systemd i alguna coseta més</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/podcast-croniques-signal-systemd-i-alguna-coseta-mes" />
    <category term="podcast" />
    <category term="criptografia" />
    <category term="systemd" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-04T08:17:45Z</updated>
    <published>2016-02-04T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Reprenc el fil del podcast Cròniques amb uns petits comentaris sobre l'aplicació Signal, de la qual ja vam parlar al darrer podcast, com també sobre l'última polèmica sobre systemd i la partició EFI. A més us dono avui una petita notícia, de bona, que estic segur que us agradarà.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/podcast-croniques-signal-systemd-i-alguna-coseta-mes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-04T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE 13.1 dejará de tener soporte oficial</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/opensuse-13-1-dejara-de-tener-soporte-oficial" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-13-1" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-03T15:46:26Z</updated>
    <published>2016-02-03T15:46:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este 3 de febrero de 2016 se anuncia que openSUSE 13.1 dejará de tener soporte oficial por parte de SUSE. Si tienes instalado openSUSE 13.1 en tu equipo ve pensando en instalar una nueva versión, pero con calma, ya que el equipo de Evergreen toma ahora las riendas del soporte a esta versión de openSUSE. Con el lanzamiento de systemd para esta versión, el equipo de mantenimiento patrocinado por SUSE dejará de dar soporte a la versión 13.1 de openSUSE. Por lo que el soporte oficial acaba. Pero el equipo Evergreen, un proyecto comunitario que se dedica a dar soporte extendido a algunas versiones de openSUSE, seguirá dando soporte a esta versión, extendiéndola hasta noviembre de 2016. En esa fecha, ya se quedará sin soporte, y no habrá nuevas actualizaciones de seguridad disponibles para esa versión,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/opensuse-13-1-dejara-de-tener-soporte-oficial"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-03T15:46:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Presenta tu charla para Akademy-es 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/presenta-tu-charla-para-akademy-es-2-16" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-03T14:53:16Z</updated>
    <published>2016-02-03T14:53:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue el anuncio de la sede y hoy toca empezar a dar detalles. En poco más de dos meses se celebrará en Madrid la reunión anual en España de usuarios y desarrolladores de KDE, Akademy-es 2016. Concretamente se celebrará los días 15, 16 y 17 de abril y es el momento de empezar a preparar el programa. Como el evento es una celebración comunitaria se abre a todo el mundo e invita a cualquiera a participara. Así que presenta tu charla para Akademy-es 2016 y muestra a toda el mundo tu proyecto personal o comunitario. Presenta tu charla para Akademy-es 2016 Recordemos que en Akademy-es se realizarán las típicas charlas que presentan las novedades tanto de las aplicaciones como de las herramientas de programación, sin olvidar de los proyectos activos o de aquellos de los que se quieren lanzar en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/presenta-tu-charla-para-akademy-es-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-03T14:53:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo subir tipos de archivo que WordPress no nos deja subir “por seguridad”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-subir-tipos-de-archivo-que-wordpress-no-nos-deja-subir-por-seguridad" />
    <category term="mime" />
    <category term="permiso" />
    <category term="codigo" />
    <category term="configurar" />
    <category term="permitida" />
    <category term="registrar" />
    <category term="functions" />
    <category term="extensiones" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="type" />
    <category term="anadir" />
    <category term="general" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="insertar" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-03T09:53:20Z</updated>
    <published>2016-02-03T09:53:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por motivos de seguridad, WordPress, en su configuración por defecto no nos deja subir determinados tipos de archivo. Podemos subir imágenes, sin problema, pero si queremos ofrecer algún tipo de descarga adicional como archivos comprimidos, no nos va a dejar, presentándonos el siguiente mensaje: Digo motivos de seguridad, y en el título lo pongo entre comillas, porque es la excusa que pone WordPress. Puede que sea porque no son tipos de archivo comunes, y porque perfectamente pueden alojar archivos maliciosos (por ejemplo si ofreces una descarga puedes incluir un binario malicioso sin problema), pero en ocasiones sí que nos puede interesar ofrecerlo. Podemos buscar un plugin que nos deje subir estos tipos de archivo (si hemos creado un plugin para meter todo el código adicional que usamos en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-subir-tipos-de-archivo-que-wordpress-no-nos-deja-subir-por-seguridad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-03T09:53:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Almacenamiento de objetos con Amazon Web Service S3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/almacenamiento-de-objetos-con-amazon-web-service-s3" />
    <category term="aws" />
    <category term="objetos" />
    <category term="general" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T18:34:53Z</updated>
    <published>2016-02-02T18:34:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este artículo voy a hacer una introducción a Amazon Web Service S3 (Simple Storage Service), que nos ofrece un servicio de almacenamiento masivo de objetos. AWS S3 ofrece un almacén de objetos distribuido y altamente escalable. Se utiliza para almacenar grandes cantidades de datos de forma segura y económica. El almacenamiento de objetos es ideal para almacenar grandes ficheros multimedia o archivos grandes como copias de seguridad. Otra utilidad que nos ofrece es el almacenamiento de los datos estáticos de nuestra página web, que es lo que vamos a estudiar en esta entrada. Conceptos sobre AWS S3 Para la organización de nuestros archivos, tenemos que conocer los siguientes conceptos: buckets: son algo parecido a un directorio o carpeta de nuestro sistema operativo, donde colocaremos nuestros[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/almacenamiento-de-objetos-con-amazon-web-service-s3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T18:34:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Apoyemos el Acceso Abierto!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/apoyemos-el-acceso-abierto" />
    <category term="compartirnoesdelito" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T17:33:40Z</updated>
    <published>2016-02-02T17:33:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lee esta historia real basada en el sinsentido de leyes de propiedad restrictivas y de estudiantes que se enfrentan a penas de carcel por querer compartir el conocimiento. A través de la web de la “Electronic Frontier Foundation” (EFF) leo el caso de un estudiante Colombiano llamado Diego Gómez que se enfrenta a duras penas de cárcel (de 4 a 8 años) por compartir el conocimiento por internet. Las leyes restrictivas en materia de derechos de autor, y los acuerdos que Colombia firmó con EEUU en materia de libre comercia, hacen que este estudiante por compartir sin ánimo de lucro una tesis de otro estudiante, se enfrente a duras penas de carcel. Ya seas defensor del conocimiento, estudiante, profesor, universitario, o simple usuario que quiere luchar por derechos básicos como el conocimiento público,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/apoyemos-el-acceso-abierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T17:33:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Generic Methods</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/java-generic-methods" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="javatips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T17:04:51Z</updated>
    <published>2016-02-02T17:04:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los Java Generic Methods son métodos genéricos de Java que no pertenecen a una clase concreta . Esto en un primer momento nos puede resultar chocante pero a veces ocurre. Recordemos que la forma de construir clases  genéricas es : El método add es un método genérico ya que se apoya en el tipo T […] La entrada Java Generic Methods aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/java-generic-methods"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T17:04:51Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

