<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-02T15:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-02T15:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-dropbox-en-opensuse-13-2" />
    <category term="software" />
    <category term="dropbox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-02T14:14:42Z</updated>
    <published>2015-09-02T14:14:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os traigo un pequeño tutorial de cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2, un servicio que aunque privativo es utilizado a diario por muchísimas personas y que casi se ha convertido en absolutamente necesario en casi todos los equipos que utilizo. Cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2 Aunque me gusta bastante más otros servicios como Mega, dado que en mi colegio yo introducí el uso de Dropbox, me veo en la obligación de seguir utilizandolo en mis ordenadores, tanto portátiles como de sobremesa. En esta ocasión me ha tocado ponerlo en mi ordenador de sobremesa, así que he podido realizar un pequeño tutorial de cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2, algo bastante sencillo gracias a One Clic Install de YaST de la distribución del camaleón. Para ello nos dirigimos a la página web del Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-dropbox-en-opensuse-13-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T14:14:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JSF ViewState y sus opciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/jsf-viewstate-y-sus-opciones" />
    <category term="jsf" />
    <category term="javaeetips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-09-02T14:04:44Z</updated>
    <published>2015-09-02T14:04:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Qué es el JSF ViewState? . JSF es una tecnología basada en controles que permite a los desarrolladores trabajar de una forma sencilla con controles muy complejos manteniendo el estado entre las diferentes peticiones HTTP (stateless). En muchas situaciones la forma de trabajar es muy transparente pero hay casos en los que es conveniente saber como el framework se comporta de forma exacta. Para ello es necesario conocer el concepto de  ViewState. Este concepto hace referencia a la estructura de controles que tenemos en una página concreta y a como JSF almacena su estado para posterior revisión. JSF ViewState Sessiones Para almacenar el estado de cada página, JSF usa objetos ViewState que almacena en  Session , por cada usuario se almacena el estado de las páginas con las que esta trabajando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/jsf-viewstate-y-sus-opciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T14:04:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualizaciones automáticas en Debian y Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/actualizaciones-automaticas-en-debian-y-ubuntu" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="apticron" />
    <category term="apt-listchanges" />
    <category term="unattended-upgrades" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-09-02T11:06:21Z</updated>
    <published>2015-09-02T11:06:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchos casos me he encontrado con sistemas en los que sólo deseo actualizar los paquetes de seguridad. Hasta ahora lo hacía de tal manera que debía modificar los ficheros fuente ubicados en /etc/apt/sources.list... La entrada Actualizaciones automáticas en Debian y Ubuntu aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/actualizaciones-automaticas-en-debian-y-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T11:06:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi experiencia con el Lenovo T420</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/mi-experiencia-con-el-lenovo-t42" />
    <category term="noticias" />
    <category term="lenovo" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-01T19:01:44Z</updated>
    <published>2015-09-01T19:01:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya se han acabado las vacaciones, por lo menos para la mayoría de los mortales :D. Durante los meses de Julio y Agosto he estado muy desconectado de Internet ya que en el lugar donde he estado la conexión era pésima y acceder a una web era misión imposible, por lo que me he dedicado a otros menesteres delante del ordenador. He mirado los últimos artículos del blog y me he llevado una sorpresa ya que he visto que he publicado 16 artículos en estos dos meses, pensaba que habían sido menos, quizás me parecían pocos porque tenia pensado escribir mas. Una de las cosas que he hecho es poner en orden todos mis archivos, lo tenia todo desordenado y buscar algo era tarea imposible, todo lleno de directorios temporales y archivos duplicados. En fin, ya lo tengo todo en orden y con eso me doy por contento.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/mi-experiencia-con-el-lenovo-t42"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-01T19:01:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva web de Kubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-kubuntu" />
    <category term="web" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-01T04:30:25Z</updated>
    <published>2015-09-01T04:30:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La unión de Kubuntu con Plasma 5 está más que consagrada, no por nada desde su versión de abril es el escritorio por defecto. Y este hecho acaba de ser plasmado en la nueva web de Kubuntu, que ha sido rediseñada para hacerla más acorde con el nuevo escritorio de la Comunidad KDE. Nueva web de Kubuntu Ayer fue presentada al gran público la nueva web de Kubuntu, una web que se ha vuelto más límpia, con colores más llamativos y que se encuentra perfectamente integrada con la estética Breeze de Plasma 5 gracias al trabajo de Ovidiu-Florin Bogdan, Aaron Honeycutt, Marcin Sągol y muchos otros autores. Como suele ser habitual, las web de las distribuciones ofrecen una Página Principal, en esta ocasión, una preciosa plana donde nos resume el contenido en la web, así como las tecnologías que utiliza[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-kubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-01T04:30:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Historial de comandos en GNU Linux con history</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/historial-de-comandos-en-gnu-linux-con-history" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="history" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-31T15:40:25Z</updated>
    <published>2015-08-31T15:40:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo admito, soy incapaz de recordar los pasos y los comandos que he utilizado para configurar o instalar un servicio al cabo de las semanas. Por suerte GNU Linux nos brinda una serie de... La entrada Historial de comandos en GNU Linux con history aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/historial-de-comandos-en-gnu-linux-con-history"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-31T15:40:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zorin OS 10: bonito y poco más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/zorin-os-1-bonito-y-poco-mas" />
    <category term="zorin" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-31T14:21:53Z</updated>
    <published>2015-08-31T14:21:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En GNU/Linux tenemos multitud de ejemplos de cómo reinventar la rueda. Algunos de ellos, incluso, van un paso más allá y nos enseñan que se puede hasta ganar dinero con unos cuantos retoques, más o menos afortunados, sobre algo que ya existe. Uno de estos últimos lo constituye Zorin OS, distribución de origen irlandés cuya meta siempre fue facilitar la transición desde Windows a los mundos de Tux. Así lo consideré siempre, desde luego, hasta el punto de que la recomendaba recientemente a un par de usuarios que preguntaban por una distribución que no presentara diferencias insalvables con su Windows de toda la vida. Ya había realizado la recomendación cuando me puse a pensar – a veces lo hago – sobre el tiempo que hacía que no la revisaba. Me dirigí al campo de búsqueda del blog y encontré este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/zorin-os-1-bonito-y-poco-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-31T14:21:53Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

