<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-03T09:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-03T09:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Proyectos Libres en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/proyectos-libres-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T08:10:00Z</updated>
    <published>2016-04-03T08:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento la siguiente ponencia sobre Proyectos Libres en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real. Una charla completamente nueva y diferente que viene a ampliar el repertorio temas del presente año y que quiere ser una reflexión sobre el mundo del Conocimiento Libre. Proyectos Libres en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Después de las charlas sobre Gnu/Linux, Wikipedia, Slimbook, Raspberry Pi. Plasma  y redes inalámbricas llegamos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre donde repasaremos la actualidad de algunos de sus proyectos más vanguardistas Así que me complace anunciar que el próximo 13 de abril a las 19 horas en la UNED de Vila-real tendremos la charla sobre Proyectos Libres realizada por Baltasar Ortega (un servidor) y que “divagará” sobre el estado actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/proyectos-libres-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-03T08:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programando el Chromecast desde JavaScript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/04/programando-el-chromecast-desde-javascript" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-02T12:12:00Z</updated>
    <published>2016-04-02T12:12:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Chromecast (o Google Cast) es un dongle, un pequeño aparato, que se conecta a una entrada HDMI y permite disfrutar de contenido multimedia a un precio bastante ajustado (35$). Oficialmente solo se puede programar usando los SDK de iOS, Android y Chrome pero la comunidad ha conseguido replicar el protocolo interno. Chromecast ha tenido varios protocolos de comunicación pero el importante para lo que vamos a realizar se llama CASTv2. ¿Cómo funciona Chromecast por dentro? Primero voy a explicar como funciona el Chromecast. Chromecast sigue la filosofía de los Chromebooks, en el que todo el sistema es el navegador web, en este caso Chrome. Una app se conecta a Chromecast a través del protocolo de descubrimiento, deben estar en la misma red Wi-Fi. La aplicación solicita iniciar una aplicación, para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/04/programando-el-chromecast-desde-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-02T12:12:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>FSFE en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/fsfe-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-02T05:45:19Z</updated>
    <published>2016-04-02T05:45:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me complace anunciar un gran charla. En menos de 15 días tendremos a la FSFE en las charlas de Barcelona Free Software, una ponencia que contará con un ilustre invitado y que se espera que sea un éxito. FSFE en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “FSFE: The long way to empower people to control technology” nos llega una nueva charla organizada por Barcelona Free Software el próximo martes 12 de abril a las 18:45 horas en el Cibernàrium Edifici MediaTIC, Roc Boronat, 117, Barcelona (mapa) Y en esta ocasión tenemos a un ponente de lujo, Matthias Kirschner, Presidente de Free Software Foundation Europe, que nos habalrá de la importancia del Software Libre en nuestra sociedad. En esta charla se darán ejemplos del trabajo del trabajo de FSFE a lo largo de los 15 años de existencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/fsfe-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-02T05:45:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un Rufián en TecnoParanoids nº48</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/04/un-rufian-en-tecnoparanoids-n-48" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-04-01T13:29:27Z</updated>
    <published>2016-04-01T13:29:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa hablamos de Arduino con Sergio, autor del blog rufianenlared.com para que nos cuente sobre esta placa de desarrollo eléctronico pionera en el movimiento del Hardware Libre. En la segunda parte del programa tratamos algunas noticias de actualidad en el mundo de la tecnología y la privacidad. Si queréis conocer más de Arduino os dejamos un documental sobre esta placa: Arduino The Documentary (2010) Spanish HD from gnd on Vimeo. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/04/un-rufian-en-tecnoparanoids-n-48"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-01T13:29:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Es el fin de los servidores Java EE?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/04/es-el-fin-de-los-servidores-java-ee" />
    <category term="jee" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-01T11:22:22Z</updated>
    <published>2016-04-01T11:22:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Es el fin de los servidores Java EE? .Esta es una pregunta que últimamente esta en el aire . La llegada de arquitecturas basadas en Microservicios y la necesidad de modularizar , esta haciendo que cuando miramos a nuestros servidores de aplicaciones nos entren dudas sobre su futuro. Soluciones como Spring Boot o frameworks como VertX […] La entrada ¿Es el fin de los servidores Java EE? aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/04/es-el-fin-de-los-servidores-java-ee"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-01T11:22:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trabajando con Mageia 5 y Gnome</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/trabajando-con-mageia-5-y-gnome" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="mageia" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-01T10:58:47Z</updated>
    <published>2016-04-01T10:58:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos de vosotros ya sabéis que durante un largo tiempo estuve trabajando con la distribución francesa Mageia, en mi equipo de sobremesa. Desde entonces ha llovido mucho, y esa vieja y robusta computadora con... La entrada Trabajando con Mageia 5 y Gnome aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/trabajando-con-mageia-5-y-gnome"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-01T10:58:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva versión de Antü, una suite visual para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/nueva-version-de-antu-una-suite-visual-para-plasma-5" />
    <category term="temas-plasma" />
    <category term="iconos" />
    <category term="antu" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-01T07:23:58Z</updated>
    <published>2016-04-01T07:23:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sigue la evolución de Antü, una excelente suite visual para Plasma 5 de la que ya hemos hablado en el blog y que nos proporciona un cambio notable de aspecto a nuestro escritorio. De esta forma se llega a la versión Antu +3 que nos ofrece jugosas novedades. Antü +3 listo para su descarga Antü era un conjunto de iconos realizado en Chile por el gran fabianalexisino, que rivalizaba con Breeze, el pack de iconos oficial de Plasma 5.  Sus características básicas eran tener estilo plano, ser sencillo,  tener una gran variedad de colores, ser extremadamente completo y tener un aspecto sumamente elegante adaptable a casi cualquier distribución. Hay que recordar que en sus inicios se trataba de un tema basado en el Capitan de MacOS y tenía el nombre de El General (del que también hablamos en en blog).[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/nueva-version-de-antu-una-suite-visual-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-01T07:23:58Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

