<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-03T06:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-03T06:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T05:30:32Z</updated>
    <published>2015-04-03T05:30:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; El desarrollo de la aplicación de dibujo para artistas de la suite Calligra sigue su curso natural y hace muy poco ha sido lanzado Krita 2.9.2. Una buena noticia que no es más que la constatación de la consolidación de una de las aplicaciones para creaciones de obras de arte digitales más avanzadas del panorama actual. Lanzado Krita 2.9.2 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 2 de abril fue lanzado la nueva versión de Krita, es decir, Krita 2.9.2 que nos ofrece una buena cantidad de cambios respecto a su versión anterior. En total nos encontramos unas 27 novedades, entre errore resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, que podéis encontrar en su anuncio oficial. No obstante, a pesar de que se ha avanzado en el desarrollo el trabajo principal de los desarrolladores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T05:30:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Raspberry Pi en la industria</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/04/raspberry-pi-en-la-industria" />
    <category term="projecto" />
    <category term="opinion" />
    <category term="industry" />
    <category term="electronica" />
    <category term="raspberry-pi" />
    <category term="industria" />
    <category term="project" />
    <category term="raspi" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-04-02T22:00:08Z</updated>
    <published>2015-04-02T22:00:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día de ayer fui testigo de algo que me emociono, de hecho lo catalogue de sorprendente porque en realidad esa fue la sensación que tuve al verlo, de sorpresa, y es que vi como uno de los monitores que muestra la cartelera de películas de una cadena de cines de España se había colgado reiniciándose o algo así por el estilo (pantalla negra y logs de comandos/sentencias), pero no es que esto específicamente lo que me emociono, sino ver el logo de la frambuesa de Raspberry Pi, y di por hecho que tendría a su vez instalado un Raspbian o algún derivado de este (aunque ciertamente podría haber sido alguna otra distribución). Monitor mostrando logo de raspberry pi Antes que nada perdonen la calidad de las imágenes, pero quiero compartir con ustedes mi emoción. Me emociona saber que haya personas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/04/raspberry-pi-en-la-industria"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-02T22:00:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>FLISOL 2015 en España. Entrevista con los organizadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/flisol-2-15-en-espana-entrevista-con-los-organizadores" />
    <category term="noticias" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="flisol" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-02T10:30:51Z</updated>
    <published>2015-04-02T10:30:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada año, el último sábado de abril se organizan jornadas de difusión de Software Libre de forma simultánea en varios cientos de localidades del planeta, un macroevento conocido como FLISOL. Y entre ellos también hay una cita en España. El 25 de Abril de 2015 será este año la fecha en que se celebre FLISOL (Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre) una vez más (y ya van 11) el encuentro anual en distintas capitales de toda Latinoamérica, y entre ellas también habrá una cita en España, concretamente en Oviedo. La gente del colectivo HackLab Pica-Pica, que fueron los que organizaron las charlas de Richard Stallman en Gijón y Oviedo, no paran y por sexto año vuelven a organizar un FLISOL en España, siendo así la única ciudad en toda España donde se celebre este gran evento de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/flisol-2-15-en-espana-entrevista-con-los-organizadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-02T10:30:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Autenticación 2 factores con Authy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/autenticacion-2-factores-con-authy" />
    <category term="noticias" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="authy" />
    <category term="google-authenticator" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T23:52:04Z</updated>
    <published>2015-04-01T23:52:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que a estas alturas ya todos deben tener claro que uno de los mejores acercamiento para proteger nuestros accesos online es contar con autenticación de 2 factores, y de igual manera imagino que ya todos conocen la aplicación para estos fines de google, Google Autenticator, en caso de que alguno no, pueden leer el post que publique hace un tiempo aquí hablando sobre esto. Lo que le voy a mostrar hoy es otra aplicación compatible con las implementaciones de Google Authenticator, llamada Authy, pero que novedades o como se diferencia de la aplicación de Google? Authy, nos facilita un poco más las cosas, con relación a Google Auth, y les menciono algunas: Podemos configurar BackUps de las cuentas, esto quiere decir que en caso de que cambiemos de equipo no tendremos que ir al portal para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/autenticacion-2-factores-con-authy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T23:52:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Qué es Gradle?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/que-es-gradle" />
    <category term="maven" />
    <category term="herramientas" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T09:27:25Z</updated>
    <published>2015-04-01T09:27:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco todo avanza en el mundo de la programación y uno de los campos que siempre necesita de mejoras continuas es el mundo de la automatización de builds (construcciones). Todos hemos manejado estos años ant y maven para automatizar la construcción de proyectos lo máximo posible. Poco a poco Gradle se esta haciendo hueco como nueva herramienta para gestionar la automatización de los builds. ¿Qué es Gradle? Gradle es una herramienta de automatización de la construcción de nuestro código que bebe de las aportaciones que han realizado herramientas como ant y maven pero intenta llevarlo todo un paso mas  allá. Para empezar se apoya en Groovy y en un DSL (Domain Specific Language) para trabajar con un lenguaje sencillo y claro a la hora de construir el build comparado con Maven. Por otro lado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/que-es-gradle"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T09:27:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo proyecto de KDE Gardening: docwebsites</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nuevo-proyecto-de-kde-gardening-docwebsites" />
    <category term="kde-gardening" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T07:17:46Z</updated>
    <published>2015-04-01T07:17:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo nació un nuevo grupo de trabajo KDE que tenía como objetivo básico elevar la calidad del software KDE. Para ello, después de analizar algunos proyectos de KDE, seleccionan aquellos que estan un poco estancados y se encargan de darles un empujoncito para que sigan evolucionando. Este proyecto ya ha trabajado con dos aplicaciones KDE, ahora le toca a  Nuevo proyecto de KDE Gardening: docwebsites Lo cierto es que es un poco complicado describir de forma sencilla cuál es el siguiente objetivo de KDE Gardering aunque básicamente se podría resumir en adaptar las docwebsites, es decir, las webs de documentación adaptándolas a las aplicaciones y librerías del entorno de trabajo KDE Frameworks 5 (también conocido como KF5). Por otra parte, también se quiere conseguir que mejorar estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nuevo-proyecto-de-kde-gardening-docwebsites"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T07:17:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso de capturas escritorio de tu openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse" />
    <category term="fondo-de-escritorio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="concurso" />
    <category term="artwork" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-31T15:36:13Z</updated>
    <published>2015-03-31T15:36:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde openSUSE han puesto en marcha un concurso mensual de capturas de escritorio de tu openSUSE, ¡participa y gana! A los usuarios de cualquiera de las distribuciones de GNU/Linux nos gusta mostrar nuestros escritorios. La flexibilidad que ofrecen, da pie a que se pueda modificar no sólo el fondo de escritorio, sino muchos otros aspectos. Tantos hasta donde lleguen nuestros conocimientos o ganas! ;) Por tanto openSUSE se han propuesto premiar al mejor de esas capturas de escritorio. Una manera de mostrar al mundo la creatividad y las posibilidades visuales que tiene en este caso openSUSE en particular. Así que han decidido crear un concurso mensual de capturas de escritorio, entre todas las participantes. Las reglas son sencillas: Cada día 1 del mes, se abrirá un hilo apropiado en la sección[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-31T15:36:13Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

