<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-17T11:03:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-17T11:03:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>GPO: Aplicar solo a VMs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/gpo-aplicar-solo-a-vms" />
    <category term="gpo" />
    <category term="vmware" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T10:50:00Z</updated>
    <published>2015-12-17T10:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las funcionalidades de las GPOs es condicionar su aplicación al resultado de una consulta WMI (Windows Management Instrumentation). - Si el resultado de la consulta WMI es afirmativo: Se ejecutará la GPO. - Si el resultado de la consulta WMI es negativo: No se ejecutará la GPO. Podemos encontrar el servicio WMI en todos los equipos Windows y podemos realizar consultas utilizando PowerShell o desde cmd con el comando wmic. En según que escenarios nos puede interesar aplicar ciertas GPOs solo a equipos físicos o solo a VMs. Para ello tenemos dos opciones: 1) Situar los equipos físicos y virtuales en OUs distintas, después vincular las GPOs que queramos en cada unidad organizativa. 2) Condicionar las GPOs que queramos aplicar al resultado de un filtro WMI. Si el resultado de la consulta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/gpo-aplicar-solo-a-vms"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T10:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video conferencia con Richard Stallman</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/video-conferencia-con-richard-stallman" />
    <category term="video" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-16T16:51:43Z</updated>
    <published>2015-12-16T16:51:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una video conferencia hablando sobre software libre, con grandes personajes dentro del mundillo, y con la presencia de Richard Stallman entre ellos. En esta ocasión quiero hacerme eco en el blog de una video conferencia con el software libre como principal eje de discusión, en la que participaba Richard Stallman, fundador del sistema GNU, y gran defensor del Software Libre como única opción ética. Además de Richard Stallman había otros grandes personajes del mundillo, en total en el vídeo podemos ver al propio Richard Stallman (fundador del proyecto GNU y Presidente de la Free Software Foundation), Aaron Seigo (de Kolab y figura clave en KDE), Stuart Langridge (de Bad Voltage and LUG Radio) y Swapnil Bhartiya (que escribe artículos para ITworld, Linux.com y más). Todo ello, organizado, conducido,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/video-conferencia-con-richard-stallman"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-16T16:51:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.1, puliendo el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-plasma-5-5-1-puliendo-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-16T14:51:45Z</updated>
    <published>2015-12-16T14:51:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy ha sido lanzado Plasma 5.5.1, la primera revisión de la rama 5.5.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.1 El pasado 8 de diciembre fue lanzado Plasma 5.5, y apenas 15 días después ya tenemos su primera revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente ha sido este 16 de diciembre cuando ha sido lanzado Plasma 5.5.1, y como siempre la Comunidad de desarrolladores de KDE se recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-plasma-5-5-1-puliendo-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-16T14:51:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Slides sobre ASPNET 5 y MVC 6 de Reconnect()</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/slides-sobre-aspnet-5-y-mvc-6-de-reconnect" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="eventos" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-16T08:10:00Z</updated>
    <published>2015-12-16T08:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado jueves, el grupo de usuarios Cartuja.NET organizamos en Sevilla el evento Reconnect(), una mañana completa durante la cual vimos las últimas novedades de tecnologías y herramientas relacionadas con .NET. Lo primero, agradecer a los numerosos asistentes que aparcaron sus quehaceres diarios para pasar la jornada con nosotros; espero que os haya resultado interesante. Muchas gracias también a los amigos de Plain Concepts por patrocinar el evento, y a mi inigualable compañero de escenario, Javier Suárez, por gestionarlo todo tan bien y, por supuesto, por sus interesantes presentaciones. En mi sesión, cerca de hora y media que los asistentes aguantaron como jabatos, tratamos primero los motivos que han llevado a la construcción del nuevo stack de desarrollo para la web de Microsoft. Tras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/slides-sobre-aspnet-5-y-mvc-6-de-reconnect"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-16T08:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitorizar estado de sitios web con Uptime Robot</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/monitorizar-estado-de-sitios-web-con-uptime-robot" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-15T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-11T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los sitios web que ofrecen su servicio de forma ininterrumpida por diferentes causas pueden dejar de funcionar ya sea porque se ha perdido la conexión con la base de datos, se ha llenado el disco de la máquina impidiendo su normal funcionamiento u otras causas. En algunos tipos de servicio como páginas de presencia en internet puede dar una mala imagen pero en los sitios de comercio electrónico la pérdida del servicio es especialmente importante ya que además implica perder ventas o clientes. Para conocer de la forma más inmediata posible el mal funcionamiento y poder restaurar el servicio podemos usar alguna herramienta que monitorice su estado. Para monitorizar el funcionamiento de sitios web una de ellas muy sencilla es Uptime Robot. Uptime Robot Una vez registrados y con acceso al panel[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/monitorizar-estado-de-sitios-web-con-uptime-robot"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>WikiToLearn, el nuevo proyecto educativo de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/wikitolearn-el-nuevo-proyecto-educativo-de-kde" />
    <category term="wikitolearn" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-15T15:48:15Z</updated>
    <published>2015-12-15T15:48:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las mejores cosas de las Akademy, reuniones de la Comunidad KDE, es conocer los nuevos proyectos que empiezan en dicha Comunidad. Es por ello que me complace presentaros WikiToLearn, un proyecto que une dos de mis pasiones: KDE y educación. Y la mejor forma de presentarlo es realizando una entrevista a su creador: Riccardo Iaconelli. WikiToLearn, el nuevo proyecto educativo de KDE Hoy en KDE Blog tenemos el placer de contar con el responsable de WikiToLearn, un proyecto educativo dentro de la Comunidad KDE. Pero mejor que presentarlo yo, mejor que se presente él mismo. ¿Te atreves Riccardo? Hola. Me llamo Riccardo Iaconelli y soy desarrollador de KDE desde hace más de 11 años. Algunos me recordarán por ser del equipo de desarrollo de Plasma 4 o como artista del Proyecto Oxygen. También[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/wikitolearn-el-nuevo-proyecto-educativo-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-15T15:48:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Custom middlewares en ASP.NET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/custom-middlewares-en-asp-net-5" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-15T08:33:37Z</updated>
    <published>2015-12-15T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El concepto de proceso de peticiones basado en el pipeline no es algo nuevo, pero ciertamente es en ASP.NET 5 donde se hace más explícito y visible a los desarrolladores. Y aunque anteriormente también hemos trabajado con middlewares (en ASP.NET 4.x los módulos y handlers podían ejercer funciones similares, y más recientemente, en OWIN ya existía el mismo concepto), es ahora cuando debemos conocerlos bien si queremos llegar a comprender y dominar la nueva plataforma ASP.NET 5. Este este post vamos a profundizar un poco en el proceso de peticiones en ASP.NET 5, y veremos lo sencillo que resulta crear middlewares personalizados que participen en dicho proceso. Cómo se procesa una petición en ASP.NET 5Cuando una petición llega a una aplicación ASP.NET 5, es procesada por los middlewares que han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/custom-middlewares-en-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-15T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

