<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-16T14:02:48Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-16T14:02:48Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática con SniferL4bs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs" />
    <category term="sniferl4bs" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T13:35:10Z</updated>
    <published>2015-03-16T13:35:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero presentarles un proyecto que ha iniciado mi Amigo @SniferL4bs, en su Blog, al que ha denominado Cápsulas de Seguridad informática. De que se trata? Se trata de la creación de videos cortos enfocado a la Seguridad Informática donde Snifer creará diversas series para mostrarnos el uso de herramientas u otros temas dedicados a la Seguridad informática… No hablaré mucho ya que Snifer lo explica muy bien en el siguiente Video. De mi parte si voy a formar parte de este proyecto y la idea es que periódicamente se creen videos para provecho de toda la comunidad interesados en el área de la Seguridad. Mis Felicitaciones a Snifer por esta iniciativa, y a darle con todo. Enlaces de Interés, Canal Youtube: SniferL4bs Blog: SniferL4bs[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T13:35:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué necesitamos diseños de hardware digitales libres.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres" />
    <category term="traduccion" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T11:21:41Z</updated>
    <published>2015-03-16T11:21:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenemos el software libre, que garantiza la libertad de los usuarios, pero ¿Es necesario un hardware libre? Imagen: Tom Jeffs para Wikimedia Recientemente el compañero Replicante, en un comentario en mi blog, comentaba sobre un artículo reciente escrito por Richard Stallman sobre el Hardware Libre. Y me pedía que estaría bien, leer una traducción del mismo. Yo estaba algo perezoso, y no me apetecía mucho traducirlo, pero Jcsl, un gran geeko, que ha hecho un gran trabajo con la wiki de openSUSE, además de muchas otras cosas, y del que por el blog ya he traido más aportes de él, me pasó la traducción que había hecho del artículo. Así que gracias a jcsl por su tiempo, y la traducción. El artículo en cuestión escrito por Richard Stallman es este publicado en la web wired.com y que podéis leer en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T11:21:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo encontrar la ruta de un elemento dentro de una jerarquía en PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/como-encontrar-la-ruta-de-un-elemento-dentro-de-una-jerarquia-en-php" />
    <category term="ruta" />
    <category term="php" />
    <category term="nusqueda" />
    <category term="arriba" />
    <category term="padre" />
    <category term="buscar" />
    <category term="linares" />
    <category term="breadcrumb" />
    <category term="jerarquia" />
    <category term="findpath" />
    <category term="hijo" />
    <category term="provincias" />
    <category term="malaga" />
    <category term="encontrar" />
    <category term="jaen" />
    <category term="pagina" />
    <category term="buildtree" />
    <category term="camino" />
    <category term="arbol" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T09:31:53Z</updated>
    <published>2015-03-16T09:31:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco, hablábamos de cómo generar un array que contuviera una jerarquía de elementos, vimos cómo podíamos generarlo de forma muy rápida una vez tenemos todos los elementos en una lista en la que previamente indicamos el padre de cada uno de ellos. El problema hoy es algo distinto, tenemos esa jerarquía o árbol, y queremos encontrar la ruta hacia arriba, es decir, todos los elementos por los que tenemos que pasar para llegar hasta un elemento dado. Puede ser útil cuando estén visitando nuestra página y accedan a algún elemento interior tras el cual queremos mostrar unas migas de pan o breadcrumbs (para ello tenemos que saber todo lo que hay por encima de la categoría actual). Como ejemplo, vamos a hacer una jerarquía con paises / comunidades autónomas / provincias / ciudades y vamos a buscar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/como-encontrar-la-ruta-de-un-elemento-dentro-de-una-jerarquia-en-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T09:31:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza segunda beta 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-segunda-beta-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T05:30:09Z</updated>
    <published>2015-03-16T05:30:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo cierto es que casi se me pasa esta noticia. Y es que la capacidad de trabajo y compromiso del equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE es asombrosa. Cada poco tiempo anuncian su calendario de lanzamientos que suelen cumplir casi a la perfección. Así que me complazco en anunciar que la Comunidad KDE lanza segunda beta 15.04 de sus aplicaciones. KDE lanza segunda beta 15.04 de sus aplicaciones El pasado 12 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la segunda beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad  KDE se centra en resolver errores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-segunda-beta-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T05:30:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La nube es para pobres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/la-nube-es-para-pobres" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-development" />
    <category term="rant" />
    <category term="cloud" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T05:06:14Z</updated>
    <published>2015-03-16T05:06:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevamos unos días en mi trabajo del Mundo Real™ evaluando opciones para renovar nuestras añejas herramientas de desarrollo, basadas en Subversion como VCS y Cruise Control.NET como servidor de integración, y tratar de mejorar algunos procesos. Quiza lo más razonable dados los tiempos que corren sería plantearse una solución basada en servicios en la nube, pero después de analizarlo, podríamos resumir nuestras conclusiones en el título de este post: la nube es para pobres. (El mérito de esa frase tan link baitter es de Luis Sánchez a quien le agradezco que me haya dejado usarla en este post.) Si te lo puedes permitir, no usas la nube ¿Os imaginais a un jeque de esos que van quemando billetes en Marbella alquilando un coche (Platform as a Service) o cogiendo un taxi (Software as a Service)?[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/la-nube-es-para-pobres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T05:06:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejecutar Aplicación de Mac OS X en otro idioma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/03/ejecutar-aplicacion-de-mac-os-x-en-otro-idioma" />
    <category term="mac-os-x" />
    <category term="idioma" />
    <category term="macosx" />
    <category term="language" />
    <category term="mac-os" />
    <category term="aplicaciones" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-03-15T21:43:06Z</updated>
    <published>2015-03-15T21:43:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quizás alguno se haya visto en la necesidad de ejecutar una aplicación por ejemplo en idioma inglés pero siendo el idioma del sistema operativo el español, pues la solución para este problema existe desde hace tiempo y ha sido resuelta por una aplicación llamada language switcher. Esta aplicación además de ser gratuita, funciona a partir de sistemas OS X 10.5+ y su funcionamiento consiste en ejecutar cualquier aplicación en un idioma especifico de antemano seleccionado, así de simple es y así de bien lo hace. A mi particularmente me ha ayudado bastante, ya que necesite trabajar con una aplicación en diferentes idiomas. A continuación les dejo algunas imagenes.   The post Ejecutar Aplicación de Mac OS X en otro idioma appeared first on El Blog de Jose.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/03/ejecutar-aplicacion-de-mac-os-x-en-otro-idioma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-15T21:43:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cursos de TI y CiberSeguridad Libres – Cybrary.IT</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cursos-de-ti-y-ciberseguridad-libres-cybrary-it" />
    <category term="cybrary" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ti" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-15T14:18:21Z</updated>
    <published>2015-03-15T14:18:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quieros presentarles un proyecto bastante interesante que ha surgido para hacerle frente a los altos costos de los entrenamientos en materia de Tecnología de información y tienen una visión muy parecida a la que siempre he impulsado que es, que todos tenemos derecho a aprender sin que el bolsillo sea una limitante, y precisamente por esto es que un grupo de profesionales han lanzado Cybrary.IT Cybrary.IT (Tomado del portal) es una revolución para todos los ciudadanos que creen que el aprendizaje de Tecnología de Información y CiberSeguridad deben ser libre. Proveen un ambiente de entrenamiento gratuito y libre sobre Tecnologías de Información y Ciber Seguridad. Creen en mantener a los profesionales preparados para una industria cambiante y sus Tecnologías en evolución, asi como proveer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cursos-de-ti-y-ciberseguridad-libres-cybrary-it"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-15T14:18:21Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

