<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-01T11:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-01T11:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Trabajando con Mageia 5 y Gnome</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/trabajando-con-mageia-5-y-gnome" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="mageia" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-01T10:58:47Z</updated>
    <published>2016-04-01T10:58:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos de vosotros ya sabéis que durante un largo tiempo estuve trabajando con la distribución francesa Mageia, en mi equipo de sobremesa. Desde entonces ha llovido mucho, y esa vieja y robusta computadora con... La entrada Trabajando con Mageia 5 y Gnome aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/trabajando-con-mageia-5-y-gnome"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-01T10:58:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva versión de Antü, una suite visual para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/nueva-version-de-antu-una-suite-visual-para-plasma-5" />
    <category term="temas-plasma" />
    <category term="iconos" />
    <category term="antu" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-01T07:23:58Z</updated>
    <published>2016-04-01T07:23:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sigue la evolución de Antü, una excelente suite visual para Plasma 5 de la que ya hemos hablado en el blog y que nos proporciona un cambio notable de aspecto a nuestro escritorio. De esta forma se llega a la versión Antu +3 que nos ofrece jugosas novedades. Antü +3 listo para su descarga Antü era un conjunto de iconos realizado en Chile por el gran fabianalexisino, que rivalizaba con Breeze, el pack de iconos oficial de Plasma 5.  Sus características básicas eran tener estilo plano, ser sencillo,  tener una gran variedad de colores, ser extremadamente completo y tener un aspecto sumamente elegante adaptable a casi cualquier distribución. Hay que recordar que en sus inicios se trataba de un tema basado en el Capitan de MacOS y tenía el nombre de El General (del que también hablamos en en blog).[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/nueva-version-de-antu-una-suite-visual-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-01T07:23:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OCS Inventory en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/ocs-inventory-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="ocs" />
    <category term="linux" />
    <category term="glpi" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="ocs-inventory" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian-jessie" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-31T12:43:18Z</updated>
    <published>2016-03-31T12:43:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos años realice una serie de artículos sobre OCS Inventory, un genial software de control de inventario de equipos informáticos y software. Desde entonces no lo había vuelto a utilizar. Hace unos días... La entrada OCS Inventory en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/ocs-inventory-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-31T12:43:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy-es 2016 en Madrid, allí nos veremos.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/akademy-es-2-16-en-madrid-alli-nos-veremos" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-31T10:34:51Z</updated>
    <published>2016-03-31T10:34:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademy-es es el encuentro anual de desarrolladores, colaboradores, usuarios y simpatizantes del proyecto KDE en España. ¿Te animas a asistir y compartir con la comunidad? Este año 2016 la sede para celebrar el encuentro anual de la comunidad KDE en España será Madrid y las fechas del 15 al 17 de abril. Todavía estás a tiempo de pasar por allí si tienes la oportunidad y si dudas, no te lo pienses más, podrás decir: “Yo estuve en Akademy-es 2016” El encuentro de la comunidad KDE en España llamado Akademy-es se lleva celebrando desde 2006 en distintas ciudades. Gente de la comunidad de KDE España ha celebrado el encuentro en sitios como Málaga, Zaragoza, Bilbao, Canarias, Barcelona o A Coruña, creando así espacios de encuentro para conocerse, compartir gustos, aprender, y divertirse en torno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/akademy-es-2-16-en-madrid-alli-nos-veremos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-31T10:34:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.6.1, puliendo el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-6-1-puliendo-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-6" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-31T04:44:51Z</updated>
    <published>2016-03-31T04:44:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.6.1, la primera revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas una semana de su lanzamiento y que demuestra las nuevas formas de crear software que estamos viviendo. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.6.1 El pasado 23 de marzo fue lanzado Plasma 5.6, y apenas una semana después ya tenemos su primera revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente ha sido este 23 de marzo cuando ha sido lanzado Plasma 5.6.1, y como siempre la Comunidad de desarrolladores de KDE se recomienda encarecidamente a los usuarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-6-1-puliendo-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-31T04:44:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Konsole con el esquema de colores de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/konsole-con-el-esquema-de-colores-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="consola-linux" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T10:34:11Z</updated>
    <published>2016-03-30T10:34:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veamos cómo dar a Konsole, el emulador de terminal de KDE, el esquema de colores que usa ahora openSUSE. Haz click sobre la imagen para ampliar Si usas Plasma y usas Konsole o Yakuake como emuladores de terminal, puede que este esquema de colores, que utiliza la nueva paleta de colores de openSUSE, sea de tu agrado y quieras utilizarlo en tu PC, ya sea openSUSE o no… Por la lista de correo de “artwork” de openSUSE el usuario Uzair Shamim (thanks dude!) compartió el código para dar a Konsole o Yakuake un toque de color acorde con la nueva paleta de colores que utiliza openSUSE tanto en su nuevo sitio como en en parte de su “artwork” en la propia distro. La verdad es que la captura de pantalla que compartió me gustó, así que quise probarlo yo en mi PC, el propio Uzair además del código del esquema[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/konsole-con-el-esquema-de-colores-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-30T10:34:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaScript Streams vs Promises</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-streams-vs-promises" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T08:41:45Z</updated>
    <published>2016-03-30T08:41:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Streams vs Promises es una de las discusiones que se esta poniendo más de moda en el mundo de JavaScript. El uso de promises nunca ha sido sencillo y a  mucha gente le cuesta introducir estos conceptos dentro de la programación asíncrona que realiza. Vamos a explicar la diferencia que existe entre ambos conceptos para […] La entrada JavaScript Streams vs Promises aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-streams-vs-promises"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-30T08:41:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

