<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-02T00:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-02T00:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Autenticación 2 factores con Authy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/autenticacion-2-factores-con-authy" />
    <category term="noticias" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="authy" />
    <category term="google-authenticator" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T23:52:04Z</updated>
    <published>2015-04-01T23:52:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que a estas alturas ya todos deben tener claro que uno de los mejores acercamiento para proteger nuestros accesos online es contar con autenticación de 2 factores, y de igual manera imagino que ya todos conocen la aplicación para estos fines de google, Google Autenticator, en caso de que alguno no, pueden leer el post que publique hace un tiempo aquí hablando sobre esto. Lo que le voy a mostrar hoy es otra aplicación compatible con las implementaciones de Google Authenticator, llamada Authy, pero que novedades o como se diferencia de la aplicación de Google? Authy, nos facilita un poco más las cosas, con relación a Google Auth, y les menciono algunas: Podemos configurar BackUps de las cuentas, esto quiere decir que en caso de que cambiemos de equipo no tendremos que ir al portal para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/autenticacion-2-factores-con-authy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T23:52:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Qué es Gradle?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/que-es-gradle" />
    <category term="maven" />
    <category term="herramientas" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T09:27:25Z</updated>
    <published>2015-04-01T09:27:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco todo avanza en el mundo de la programación y uno de los campos que siempre necesita de mejoras continuas es el mundo de la automatización de builds (construcciones). Todos hemos manejado estos años ant y maven para automatizar la construcción de proyectos lo máximo posible. Poco a poco Gradle se esta haciendo hueco como nueva herramienta para gestionar la automatización de los builds. ¿Qué es Gradle? Gradle es una herramienta de automatización de la construcción de nuestro código que bebe de las aportaciones que han realizado herramientas como ant y maven pero intenta llevarlo todo un paso mas  allá. Para empezar se apoya en Groovy y en un DSL (Domain Specific Language) para trabajar con un lenguaje sencillo y claro a la hora de construir el build comparado con Maven. Por otro lado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/que-es-gradle"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T09:27:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo proyecto de KDE Gardening: docwebsites</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nuevo-proyecto-de-kde-gardening-docwebsites" />
    <category term="kde-gardening" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T07:17:46Z</updated>
    <published>2015-04-01T07:17:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo nació un nuevo grupo de trabajo KDE que tenía como objetivo básico elevar la calidad del software KDE. Para ello, después de analizar algunos proyectos de KDE, seleccionan aquellos que estan un poco estancados y se encargan de darles un empujoncito para que sigan evolucionando. Este proyecto ya ha trabajado con dos aplicaciones KDE, ahora le toca a  Nuevo proyecto de KDE Gardening: docwebsites Lo cierto es que es un poco complicado describir de forma sencilla cuál es el siguiente objetivo de KDE Gardering aunque básicamente se podría resumir en adaptar las docwebsites, es decir, las webs de documentación adaptándolas a las aplicaciones y librerías del entorno de trabajo KDE Frameworks 5 (también conocido como KF5). Por otra parte, también se quiere conseguir que mejorar estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nuevo-proyecto-de-kde-gardening-docwebsites"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T07:17:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso de capturas escritorio de tu openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse" />
    <category term="fondo-de-escritorio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="concurso" />
    <category term="artwork" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-31T15:36:13Z</updated>
    <published>2015-03-31T15:36:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde openSUSE han puesto en marcha un concurso mensual de capturas de escritorio de tu openSUSE, ¡participa y gana! A los usuarios de cualquiera de las distribuciones de GNU/Linux nos gusta mostrar nuestros escritorios. La flexibilidad que ofrecen, da pie a que se pueda modificar no sólo el fondo de escritorio, sino muchos otros aspectos. Tantos hasta donde lleguen nuestros conocimientos o ganas! ;) Por tanto openSUSE se han propuesto premiar al mejor de esas capturas de escritorio. Una manera de mostrar al mundo la creatividad y las posibilidades visuales que tiene en este caso openSUSE en particular. Así que han decidido crear un concurso mensual de capturas de escritorio, entre todas las participantes. Las reglas son sencillas: Cada día 1 del mes, se abrirá un hilo apropiado en la sección[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-31T15:36:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Blog estará presente en Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-estara-presente-en-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-31T14:05:00Z</updated>
    <published>2015-03-31T14:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como he comentado en muchas ocasiones en el blog, el impulso definitivo que hizo que me uniera a la Comunidad KDE fue Akademy-es 2010 de Bilbao. Hasta ese momento, el mundo KDE era simplemente Software y a partir de ese viaje descubrí la humanidad que había detrás de los proyectos y empezar a creer que yo podía aportar muchas cosas a esta gran Comunidad. Así que para mi es gratificante escribir sobre este tipo de eventos  y más para anuncuar que KDE Blog estará presente en Akademy 2015.   KDE Blog estará presente en Akademy 2015 Este año Akademy 2015 se celebrará del 25 al 31 de julio en A Coruña, y recordemos que Akademy-es 2015 también los días 23 y 24. Evidentemente será una gran semana de promoción para la Comunidad KDE y una oportunidad única para reforzar lazos entre los miembros que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-estara-presente-en-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-31T14:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 192</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-192" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-31T07:55:04Z</updated>
    <published>2015-03-31T07:54:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Functional C#: Immutability Vladimir Khorikov C#/.NET Little Wonders: String Interpolation in C# 6 James Michael Hare Machine Learning con Princesas Disney Juan María Hernández C#/.NET Little Wonders: Auto-property initialization in C# 6 James Michael Hare ASP.NET PartialView.ToString() John Reilly Custom View Engine in ASP.NET 5 (vNext) and MVC 6 with Dynamic View Location y View Location Expander in ASP.NET 5 (vNext) and MVC 6 Imran Baloch Using Configuration to Define Web API Routes Dave Donaldson Share Your Code, Not Your API Keys Darrel Miller Azure / Cloud Introducing Azure API Apps Jeffrey T. Fritz Announcing the new Azure App Service Scott Guthrie Html/Css/Javascript Forms in Angular[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-192"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-31T07:54:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>2 vídeos de KaOS KF5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/2-videos-de-kaos-kf5" />
    <category term="video" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-30T15:06:02Z</updated>
    <published>2015-03-30T15:06:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En poco más de un mes tendremos la versión de 15.05 de Kubuntu, que nos ofrecerá Plasma 5 como escritorio por defecto. No obstante, si alguien tiene mucha curiosidad o ganas de hincarle en diente al nuevo escritorio de la Comunidad KDE tiene una opción muy válida con KaOs. Y para demostrarlo hoy os traigo 2 vídeos de KaOS KF5. 2 vídeos de KaOS KF5 De la mano de Konzentrix he visto en Youtube un par de vídeos en los que demuestran la perfecta adaptación de esta distribución al nuevo escritorio Plasma de KDE. KaOS KF5. ¡Particionado e Instalación! El primero de ello está especialmente recomendado para los que se incian el mundo de KaOS ya que nos enseña a instalarlo en un equipo particionando el disco duro, uno de los puntos más complicados de las instalaciones.   KaOS KF5, ¡Siente su potencia![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/2-videos-de-kaos-kf5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-30T15:06:02Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

