<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-05-05T05:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-05-05T05:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Tipos de letras en Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (IV)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/tipos-de-letras-en-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-05T04:10:47Z</updated>
    <published>2016-05-05T04:10:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La cuarta subsección de la sección Aspecto nos permitirá gestionar los tipos de tipos de letras en Plasma 5. En esta entrada vamos a describir las opciones de configuración y personalización de las fuentes tipográficos en nuestro escritorio favorito. Recuerda que estas entradas se engloban dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Tipos de letras en Plasma 5 Si quieres tener un escritorio con tu tipo de fuente favorita y personalizada al 100% o simplemente quieres cambiar algún detalle tipográfico del mismo debes acudir a la subsección Tipos de Letras de las Preferencias del Sistema. Al abrir la subsección nos encontramos con solo dos módulos Tipos de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/tipos-de-letras-en-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-05T04:10:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía instalación ownCloud</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/04/guia-instalacion-owncloud/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="php5" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="http" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T09:51:53Z</updated>
    <published>2016-05-04T09:51:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprovechando que ownCloud acaba de lanzar su última versión de servidor, me he decidido a realizar la instalación sobre un VPS, aquí os explico los pasos. Para ello he utilizado los servicios de DigitalOcean.... La entrada Guía instalación ownCloud aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/04/guia-instalacion-owncloud/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T09:51:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Logging en ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/dCPhrq37DMk/logging-en-aspnet-core.html" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T07:10:13Z</updated>
    <published>2016-05-04T07:03:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los requisitos más habituales que tenemos en cualquier aplicación medianamente compleja es la creación de logs donde guardar información cuando ocurran determinados eventos. En ASP.NET "clásico" teníamos varias opciones, como utilizar las propias herramientas de tracing del framework o frameworks especializados de terceros como los célebres Log4Net, NLog o muchos otros, pero al final la idea era la misma, poder disponer de un componente en el que poder registrar sucesos como el siguiente: public ActionResult RemoveInvoice(string id) {     ... // Remove the invoice      _logger.LogInformation($"Invoice {id} was removed by {User.Identity?.Name}");     return RedirectToAction("Index"); }El nuevo ASP.NET Core viene equipado de serie con un sistema de logging interno, integrado en el propio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/dCPhrq37DMk/logging-en-aspnet-core.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T07:03:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar los iconos en Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (III)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/cambiar-los-iconos-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T06:00:44Z</updated>
    <published>2016-05-04T06:00:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras analizar la gestión de colores de Plasma 5 vamos a continuar la serie de análisis de las Preferencias del Sistema con la subsección Iconos.  De esta forma vamos a aprender cómo cambiar los iconos en Plasma 5 así como los emoticonos. Recuerda que estas entradas se engloban dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Cómo cambiar los iconos en Plasma 5 Para llegar a la gestión de colores primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de aplicaciones (del icono que tenemos en la parte inferior izquierda de nuestra pantalla) y buscar la aplicación Preferencias del Sistema. Nos aparecerá una ventana como la siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/cambiar-los-iconos-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T06:00:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización de mayo de Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-mayo-de-chakra-linux.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T04:00:44Z</updated>
    <published>2016-05-04T04:00:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque tiene todo mi respeto, he de confesar que no soy usuario de la distribución que hoy protagoniza esta entrada. No obstante, me llena de alegría anunciar la actualización de mayo de Arch Linux, una de las distribuciones Rolling Release más veteranas del panorama GNU/Linux. Actualización de mayo de Arch Linux Desde el 2012 que tengo conocimiento de Arch Linux, esta distribución GNU/Linux que descubrçi casi al mismo tiempo que Manuel Tortosa me presentó Charkra Linux en Akademy-es de Zaragoza 2012. Ya en su día me pareció que ambas distribuciones ofrecían algo diferente al resto: el concepto de Rolling Release, es decir, que la distribución que siempre se va actualizando y que no necesita de una nueva instalación si sale una versión posterior. No obstante, el público objetivo de ambas distribuciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-mayo-de-chakra-linux.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T04:00:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Luchando contra las restricciones digitales #dayagainstdrm</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/03/luchando-contra-las-restricciones-digitales-dayagainstdrm/" />
    <category term="drm" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T10:37:01Z</updated>
    <published>2016-05-03T10:37:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se celebra el día internacional contra el DRM (Gestión Digital de Restricciones). Imagen: Portallinux.es Hoy 3 de mayo de 2016 es el día escogido por la Free Software Foundation para informar sobre DRM (Digital Right Management) software que coarta las libertades de los usuarios de material digital multimedia. Muy bien, pero ¿qué es Digital Right Management o más conocido por sus siglas DRM? Literalmente se podría traducir como “Gestión Digital de Derechos” pero debido a su filosofía que coarta las libertades de los usuarios de contenido multimedia digital es más acertado traducirlo como Gestión Digital de Restricciones. Es una tecnología que controla qué puedes hacer con el contenido digital y dispositivos que tienes (y que se suponen que son tuyos) Cuando un programa impide que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/03/luchando-contra-las-restricciones-digitales-dayagainstdrm/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T10:37:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un vistazo a Devuan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/03/un-vistazo-a-devuan/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="devuan" />
    <category term="sysvinit" />
    <category term="systemd" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T09:28:48Z</updated>
    <published>2016-05-03T09:28:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que admitir que a pesar de haber oído hablar de él, tanto de su creación como fork de Debian y toda la polémica respecto al sistema de inicio systemd, hasta ahora no lo... La entrada Un vistazo a Devuan aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/03/un-vistazo-a-devuan/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T09:28:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

