<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-03T13:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-03T13:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Java y  fluid interface</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/java-y-fluid-interface" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-conceptos" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T12:39:00Z</updated>
    <published>2015-03-03T12:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Trabajamos todos los días con Java y uno de las cosas que uno echa de menos a veces es que existan más interfaces fluidas a nivel del lenguaje. ¿Qué es una fluid interface? . Son interfaces o clases que cuando invocamos a un método concreto nos devuelve el mismo objeto modificado . De tal forma que podemos volver a solicitar otro método del mismo objeto y  encadenar más operaciones.   Fluid interfaces y StringBuilder Una de las clases más habituales a la hora de usar programación fluida es StringBuffer vamos a ver un ejemplo sencillo. 
package com.arquitecturajava;

public class Principal {

 public static void main(String[] args) {

 StringBuilder cadena = new StringBuilder("?hola");
 cadena.delete(0, 1).append(" que tal?").insert(4, " amigo ");
 System.out.println("Mensaje: " + cadena);

[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/java-y-fluid-interface"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T12:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>5 funciones espectaculares de Krunner</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/5-funciones-espectaculares-de-krunner" />
    <category term="como" />
    <category term="krunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T12:18:12Z</updated>
    <published>2015-03-03T12:18:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;      Alt + F2» es una de las combinaciones de teclado más utilizadas en mi día a día con el escritorio Plasma. Esta mágica combinación ejecuta Krunner, una aplicación del sistema que facilita la ejecución de las más diversas tareas. Aunque la que solemos utilizar diariamente es la simple ejecución de aplicaciones hoy os presento 5 funciones espectaculares de Krunner. 5 funciones espectaculares de Krunner Para activar las funciones espectaculares que vamos a explicar hoy siempre invocares a Krunner con «Alt + F2». Una vez ejectutado ya podremos escribir en el pequeño campo que se suele abrir en la parte superior de la pantalla. Para cancelar su uso basta pulsar la tecla «Esc». La presente lista de funcionalidades son las básicas que suelen venir por defecto en la mayoría de distribuciones aunque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/5-funciones-espectaculares-de-krunner"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T12:18:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Iniciar Visual Studio siempre como administrador</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/iniciar-visual-studio-siempre-como-administrador" />
    <category term="trucos" />
    <category term="visualstudio" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T07:45:00Z</updated>
    <published>2015-03-03T07:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay muchas ocasiones en las que es conveniente, o incluso necesario, utilizar Visual Studio con privilegios de administrador del equipo. Aunque es bastante sencillo de conseguir (botón derecho &gt; ejecutar como administrador) es cierto que a veces es un poco molesto porque no siempre nos acordamos de hacerlo, y tenemos que cerrar Visual Studio y abrirlo de nuevo, o simplemente porque abrimos un proyecto haciendo doble clic sobre la solución. Seguro que la mayoría de vosotros tenéis ya alguna forma para simplificar o automatizar este procedimiento, pero como de vez en cuando me encuentro con alguno que sigue realizando esos pasos de forma manual, ahí va este post por si os es de utilidad. Lo que veremos a continuación es un truco rápido para conseguir que Visual Studio se abra siempre como administrador[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/iniciar-visual-studio-siempre-como-administrador"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T07:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trisquel GNU/Linux con KDE. Probando la libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/trisquel-gnu-linux-con-kde-probando-la-libertad" />
    <category term="instalar" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T11:33:35Z</updated>
    <published>2015-03-02T11:33:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un repaso a Trisquel una distribución de GNU/Linux, con KDE como entorno de escritorio. Este es un artículo postergado durante muchos días. Un repaso a esta Trisquel gnu/Linux con el entorno de escritorio KDE. No soy “distrohopper” así que no esperéis una revisión en detalle. Simplemente un repaso. Trisquel gnu/linux es una de las pocas distribuciones de GNU/Linux que aconseja la Free Software Foundation (FSF), por ser una distribución totalmente libre, con repositorios libres, sin software privativo. Además es la distribución que en uno de sus PC’s utiliza Richard Stallman, qué mejor aval de software libre?? ;) Si quieres ver las distribuciones recomendadas por la FSF las puedes consultar en este enlace: https://www.gnu.org/distros/free-distros.es.html De todas ellas me decanté por Trisquel,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/trisquel-gnu-linux-con-kde-probando-la-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T11:33:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Magento: Conocer qué página de CMS se está visualizando ahora mismo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-conocer-que-pagina-de-cms-se-esta-visualizando-ahora-mismo" />
    <category term="controlador" />
    <category term="principal" />
    <category term="identificador" />
    <category term="php" />
    <category term="pagina" />
    <category term="cms" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="magento" />
    <category term="template" />
    <category term="home" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T10:14:42Z</updated>
    <published>2015-03-02T10:14:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede ser muy útil, sobre todo cuando estamos creando o modificando las plantillas principales de nuestro tema en Magento saber si la página actual se trata de una página de CMS. Esto lo podemos saber muy fácilmente con: 1 $route = Mage:app()-&gt;getRequest()-&gt;getRouteName(); La variable route tendrá el valor “cms” si se trata de una página CMS, o podrá obtener el valor de la ruta del controlador actual (dependiendo de si estamos en el carrito, página de categoría, producto, dentro de un plugin, etc). En el caso que sea una página CMS podremos preguntar también el identificador que se está visualizando con: 1 $ident = Mage::getSingleton('cms/page')-&gt;getIdentifier(); Dependiendo de la ruta donde estemos, podremos llamar a un método o a otro. Ahora, juntándolo todo: 1 2 if (Mage:app()-&gt;getRequest()-&gt;getRouteName()[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-conocer-que-pagina-de-cms-se-esta-visualizando-ahora-mismo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T10:14:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo utilizar Plasma como un profesional</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/como-utilizar-plasma-como-un-profesional" />
    <category term="trucos" />
    <category term="como" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T09:04:40Z</updated>
    <published>2015-03-02T09:04:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cómo utilizar Plasma como un profesional es un artículo aparecido en Linux.com y que repasa algunos de los trucos que existen para optimizar el uso de nuestro escritorio favorito. El artículo tiene como autor a Swapnil Bhartiya, y como está en la lengua de Shakespeare me he permitido la licencia de hacer un breve resumen. Cómo utilizar Plasma como un profesional Para empeza Swapnil Bhartiya se deshace en elogios hacia KDE, ya que considerada Plasma como el escritorio más avanzado que existe en la actualidad. A continuación se dedica a comentar algunas de las posibles mejoras que podemos implementar en nuestro escritorio Plasma: Cambiar el entorno de trabajo: Hay que recordar que podemos optimizar a nuestro entorno de trabajo y adecuarlo a nuestras necesidades. Para verlos os recomiendo esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/como-utilizar-plasma-como-un-profesional"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T09:04:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 189</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-189" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T08:15:00Z</updated>
    <published>2015-03-02T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net The LINQ Join Method: Deciphering the Parameters Jeremy Bytes Handle Conflicting Namespaces with Aliases Peter Vogel Understanding .NET 2015 Beth Massi The LINQ OfType&lt;TResult&gt; Method: Cast or Filter? Jeremy Bytes Enumeration Types do not Enumerate! Working around .NET and Language Limitations Sergey Alexandrovich Kryukov LINQ Methods With or Without Predicates: What's the Difference? Jeremy Bytes  Optical Character Recognition in PDF Using Tesseract Open-Source Engine Usha Clementine Customizing string interpolation in C# 6 Thomas Levesque's Inherit a struct in C#? Why (can)not? Canny Brisk  ASP.NET Identity Updates for Web Developers in Visual Studio 2015 CTP6 Vittorio Bertocci Top 10 Changes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-189"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

