<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-15T15:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-15T15:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Introducción y ejemplo básico sobre Vert.x</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/introduccion-y-ejemplo-basico-sobre-vert-x" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-15T14:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-15T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las aplicaciones basadas en eventos y con E/S no bloqueante son más eficientes, requieren menos recursos y son capaces de servir más peticiones o usuarios por unidad de tiempo. En JavaScript su mejor representante es Node.js, en la plataforma JVM uno equivalente es Vert.x. Pero también tiene sus contrapartidas. En el artículo incluiré un pequeño ejemplo de Vert.x que muestre las diferencias con las aplicaciones tradicionalmente basadas en hilos y llamadas a métodos bloqueantes. Tradicionalmente las aplicaciones web y los servidores han manejado con un hilo cada petición. Hasta ahora ha funcionado y en muchos casos sigue siendo suficiente para el número de usuarios y peticiones a los que atienden esas aplicaciones. Pero cuando se necesita escalar a un gran volumen de peticiones y usuarios usar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/introduccion-y-ejemplo-basico-sobre-vert-x"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-15T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Node.js presente y futuro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/node-js-presente-y-futuro" />
    <category term="js-frameworks" />
    <category term="javascript" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-01-15T07:50:45Z</updated>
    <published>2016-01-15T07:50:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Node.js es una de las tecnologías más interesantes de los últimos años . Muchas veces me encuentro con que me preguntan ¿Cual es  el futuro de Node? . ¿Puede ser una tecnología que pase de moda? . Quizás para responder a esta pregunta deberemos hacernos la siguiente. ¿Cómo de grande es la comunidad de desarrolladores […] La entrada Node.js presente y futuro aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/node-js-presente-y-futuro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-15T07:50:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos GNU Linux libres del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-gnu-linux-libres-del-2-15" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-15T05:30:30Z</updated>
    <published>2016-01-15T05:30:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A petición de un comentarista hoy os traigo los mejores juegos GNU Linux libres del 2015, con los que cierro una trilogía no planeada sobre videojuegos, que inicié con los mejores del 2015 y los futuribles del 2016, pero que me ha servido para convencerme definitivamente de que este tipo de Software ya está empezando a ser más que habitual en nuestros sistemas, una gran noticia. No obstante, he de confesar que he quedado empachado de hablar de juegos de los cuales no jugaré por falta de tiempo, así que prometo no hablar más de ellos durante una buena temporada. Los mejores juegos GNU Linux libres del 2015 A continuación os presento una lista de los mejores juegos Libres para GNU Linux del 2015 según Avtoandlevan. Una extraordinaria colección de juegos dividido en dos vídeos con los que podréis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-gnu-linux-libres-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-15T05:30:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un par de trucos rápidos sobre GNU Social</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/un-par-de-trucos-rapidos-sobre-gnu-social" />
    <category term="gnu-social" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="quitter" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-14T18:20:33Z</updated>
    <published>2016-01-14T18:20:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Usas GNU Social como red social? Aqui te dejo un par de trucos sencillos que desconocía y que te pueden ser útiles. GNU social es una red social (el ejemplo más recurrente es compararla con Twitter, salvando las distancias) desarrollada con software libre y que está basada en un modelo de red federada. Se compone de muchos nodos, que son capaces de comunicarse. Por tanto da igual en qué nodo tengas tu cuenta que podrás comunicarte con usuarios con cuentas en otros nodos. Desde que me bloquearon mi cuenta de Twitter, doy un uso más intensivo que hacía antes de mi cuenta en Quitter.no, uno de los nodos que componen GNU Social. Y cuando se me ocurren algunas cosas que echo en falta o que me gustaría ver implementadas, se las comento al “Podmin” (administrador del nodo en cuestión). Hoy en cuestión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/un-par-de-trucos-rapidos-sobre-gnu-social"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-14T18:20:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-aplicaciones-15-12-1" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T23:01:52Z</updated>
    <published>2016-01-13T23:01:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empieza el año y el equipo de desarrollo de la Comunidad sigue con su incansable trabajo. De esta forma me complace anunciar que ha sido lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1, la primer actualización de su conjunto de programas que forman el magnífico ecosistema de aplicaciones de la Comunidad KDE. Lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1 Pasado un mes desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12 y ya tenemos su primera actualización. Como es habitual en este tipo de lanzamientos, se recomienda encarecidamente a los usuarios de la rama KDE Aplicaciones 15.12.x realicen la actualización a la versión KDE Aplicaciones 15.12.1 , ya que aunque no haya novedades se resuelven algunos errores de las aplicaciones. En esta ocasión tenemos más de 30 errores resueltos en aplicaciones o librerías como: kdelibs, kdepim,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-aplicaciones-15-12-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T23:01:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Usabilitat, privadesa i més amb en Cangrejo Linuxero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-usabilitat-privadesa-i-mes-amb-en-cangrejo-linuxero" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="podcast" />
    <category term="novatos" />
    <category term="jabber" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T21:18:47Z</updated>
    <published>2016-01-13T21:18:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el podcast d'avui, amb la companyia de'n Cangrejo Linuxero, xerrem sobre problemes d'usabilitat en el Software Lliure, arran d'una situació real en què unes persones s'han trobat amb la necessitat de fer servir eines lliures de comunicació per tal de poder solucionar un problema en concret que ens relata en Cangrejo. Quins són els problemes que pot trobar algú que entra en aquest món sense cap mena d'ajuda o de coneixements? Com podem ajudar aquestes persones? Aquestes són només algunes de les preguntes que intentem resoldre en aquest episodi.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-usabilitat-privadesa-i-mes-amb-en-cangrejo-linuxero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T21:18:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El artículo definitivo de Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/el-articulo-definitivo-de-plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T15:01:51Z</updated>
    <published>2016-01-13T15:01:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La entrada de hoy está dedicada a uno de los mejores (sino el mejor) trabajo escrito que se ha hecho analizando el escritorio más moderno de la Comunidad KDE. De la mano de Ken Vermette nos llega “El artículo definitivo de Plasma 5.5”, aparecido en Phoronix y que recomiendo encarecidamente leer para aquellos que estén interesados y dominen la lengua de Shakespeare. El artículo definitivo de Plasma 5.5 Como decía en la introducción Ken Vermette, uno miembro muy activo de la Comunidad KDE, ha publicado un extraordinario artículo en Phoronix llamado “KDE Plasma 5.5: The Quintessential 2016 Review” donde analiza a fondo Plasma 5.5. Para ello ha utilizado un equipo con las siguientes características: Plasma 5.5 sobre KaOS 64-bit. Para ser más específicos ha utilizado Plasma 5.5.1, Qt 5.5.1, KDE[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/el-articulo-definitivo-de-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T15:01:51Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

