<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-06T15:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-06T15:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Aplicaciones KDE,  6º videocast de KDE España</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/aplicaciones-kde-6-videocast-de-kde-espana" />
    <category term="kde-espana" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="podcast" />
    <category term="aplicaciones-kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-06T14:06:04Z</updated>
    <published>2015-05-06T14:06:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con los vídeo podcast que algunos los miembros de la asociación sin ánimo de lucro KDE España se han propuesto elaborar para explicar los entresijos, novedades e intimidades de su proyecto o de cualquiera relacionado con el Software Libre. Hace ya algunas entradas presenté los cinco primeros así que hoy toca presentar el sexto podcast: Aplicaciones KDE. . Aplicaciones KDE,  6º videocast de KDE España El sexto podcast de vídeo de KDE España se grabó el 4 de mayo y el protagonista del mismo han sido las aplicaciones de KDE. Nos inspiramos en otros podcast en que los asistentes comentan películas, libros, juegos, etc y el resto opinan al respecto. Esperábamos que aparecieran ideas o comentarios adicionales que enriquecieran la conversación. De esta forma los participantes nos preparamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/aplicaciones-kde-6-videocast-de-kde-espana"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-06T14:06:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El futuro Java EE 7 vs Spring Framework</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/el-futuro-java-ee-7-vs-spring-framework" />
    <category term="spring-conceptos" />
    <category term="ejb" />
    <category term="spring" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-05-06T08:52:27Z</updated>
    <published>2015-05-06T08:52:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java EE 7 vs Spring Framework es una de las comparativas que cada día empezaremos a ver mas. En muchas ocasiones he escuchado que Spring Framework va a morir y que los standards se van a imponer, ya que realizan todas las tareas que realiza Spring Framework. Lo sorprendente es que esto ya lo escuché cuando llego Java EE 5 y cuando llego Java EE 6 y seguimos igual. ¿Porque esto no acaba de pasar?. Standards y Extensibilidad Cuando utilizamos los standards como por ejemplo los Ejb tenemos la ventaja de que nuestro servidor de aplicaciones nos aporta todo lo que necesitamos. Sin embargo no tenemos una gran capacidad para extenderlo y añadir nuevas funcionalidades que consideremos necesarias. El servidor de aplicaciones nos provee de todo para lo bueno y para lo malo.   Spring Framework  y puntos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/el-futuro-java-ee-7-vs-spring-framework"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-06T08:52:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La maldita y divina diversidad en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T18:51:15Z</updated>
    <published>2015-05-05T18:51:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un tema del que nunca había hablado en este blog y creo que ha llegado el momento de hacerlo. Soy lector habitual de muchos blogs sobre Linux, últimamente el tiempo que puedo dedicarle a estos menesteres ha disminuido, pero después de haber leído mucho me he forjado una serie de opiniones sobre muchos temas y hoy os quiero hablar de uno de ellos, la diversidad o fragmentación en Linux, las dos palabras no significan lo mismo, pero en este caso están relacionadas ya que al haber mucha fragmentación obtenemos una gran diversidad. En algunas webs he leído opiniones de otros usuarios los cuales criticaban la excesiva fragmentación existente en Linux, y yo pienso que no me parece algo malo si no todo lo contrario, gracias a esa fragmentación tenemos la diversidad existente y, por ende, una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T18:51:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo Proyecto – IT Talks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T17:27:23Z</updated>
    <published>2015-05-05T17:27:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada momento ideas rondan mi cabeza, sobre modos de compartir conocimientos, crear comunidades donde aportemos todos en beneficio de todos. En esto surge un nuevo proyecto donde pretendemos hacer exactamente eso, interactuar con personas experimentadas y aficionadas en diferentes ramas de la Tecnología de la Información, donde podamos compartir conocimientos, y mostrar de vez en cuando algunos de nuestros proyectos, nos place presentarles IT Talks. Para mi es un placer que Jose Moruno Cadima, @SniferL4bs, se haya montado conmigo en este proyecto, y pretendemos traerles algo interesante. IT Talks es un proyecto donde realizaremos hangouts periódicamente sobre diversos temas del área de la Tecnología de la Información, No solo centrarnos en temás específicos, sino, tratar de abarcar cada área[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T17:27:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pseudo-agilidad para acabar con la agilidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/05/pseudo-agilidad-para-acabar-con-la-agilidad" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T08:32:41Z</updated>
    <published>2015-05-05T08:32:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los "CMMI's" cada vez se llevan menos. Tras 20 años de ayudar a las empresas de programación, no se sabe si a mejorar el software, o a licitar con ventaja en los concursos públicos, han perdido fuelle y terreno frente a la agilidad. Así que ahora le toca al negocio de la consultoría renovarse, porque el asesorar con "CMMI's" se vende cada vez peor, y la agilidad es sin duda la nueva tendencia. Lo malo es que algunos, o bien no entienden lo que venden, o sólo les preocupa hacer el dibujo de un marco lo suficientemente creíble para engatusar a los clientes que se conforman con aparentar e ir a la moda.     Así que van a convertir a la agilidad en otro modelo de procesos, porque gracias a su capacidad de marketing, van a ser muchas las empresas a las que les van a enseñar cómo deben organizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/05/pseudo-agilidad-para-acabar-con-la-agilidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T08:32:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Agilidad para incautos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/05/agilidad-para-incautos" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T08:32:41Z</updated>
    <published>2015-05-05T08:32:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los "CMMI's" cada vez se llevan menos. Tras 20 años de ayudar a las empresas de programación, no se sabe si a mejorar el software, o a licitar con ventaja en los concursos públicos, han perdido fuelle y terreno frente a la agilidad. Así que ahora le toca al negocio de la consultoría renovarse, porque el asesorar con "CMMI's" se vende cada vez peor, y la agilidad es sin duda la nueva tendencia. Lo malo es que algunos, o bien no entienden lo que venden, o sólo les preocupa hacer el dibujo de un marco lo suficientemente creíble para engatusar a los clientes que se conforman con aparentar e ir a la moda.     Así que van a convertir a la agilidad en otro modelo de procesos, porque gracias a su capacidad de marketing, van a ser muchas las empresas a las que les van a enseñar cómo deben organizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/05/agilidad-para-incautos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T08:32:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Interpolación de cadenas en C# 6, a fondo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/interpolacion-de-cadenas-en-c-6-a-fondo" />
    <category term="c-6" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T06:50:00Z</updated>
    <published>2015-05-05T06:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya jugando con Visual Studio 2015 y C# 6, estoy comprobando que la interpolación de cadenas es una de las características más interesantes y prácticas de las novedades que presentará la nueva versión del lenguaje, porque no son pocas las ocasiones en las que creamos expresiones concatenando literales de cadena y variables, o que hacemos uso de String.Format() para construir strings más complejos. Hace unos meses ya adelantamos por aquí sus principales características, aunque aún era algo pronto para poder probar en profundidad esta nueva y esperada feature. Ahora, más avanzado ya su desarrollo, ha llegado el momento de echarle otro vistazo más en profundidad y ver cómo queda finalmente (o casi finalmente, todavía podría cambiar algo!). En este post vamos a ver rápidamente los puntos principales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/interpolacion-de-cadenas-en-c-6-a-fondo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T06:50:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

