<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-05T09:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-05T09:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>No funciona el wifi en Ubuntu con una Broadcom y la solucion</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/no-funciona-el-wifi-en-ubuntu-con-una-broadcom-y-la-solucion" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T08:52:50Z</updated>
    <published>2015-10-05T08:52:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día estuve instalado una derivada de Ubuntu 14.04 en un ordenador de esos pequeños de 10 pulgadas, era de la marca Compaq, concretamente un Mini 700. El ordenador llevaba Windows XP instalado y no le funcionaba el Wifi ni la conexión por cable. El dueño solo quería el ordenador para conectarse a Internet y como no era su PC principal el uso no iba a ser intensivo. Entonces me puse manos a la obra y encontré una distro llamada Linux Lite, es una derivada de Ubuntu con XFCE y es muy ligera, se desenvuelve muy bien en ese mini ordenador con un procesador de doble núcleo y 1 GB de RAM. El tema es que cuando le instale la Linux Lite, al arrancar después de la instalación el Wifi no funcionaba, tenia una tarjeta de la marca Broadcom, las tarjetas de esta marca pueden dar problemas en Linux[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/no-funciona-el-wifi-en-ubuntu-con-una-broadcom-y-la-solucion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T08:52:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº37: Introducción a bitcoin y la cadena de bloques</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-37-introduccion-a-bitcoin-y-la-cadena-de-bloques" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T08:33:22Z</updated>
    <published>2015-10-05T08:33:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa hacemos una introducción a la cadena de bloques, la tecnología que se esconde detrás de bitcoin y que sirve como plataforma a nuevos proyectos que buscan una evolución descentralizada de internet y otras muchas posibilidades que ofrece. Además, acabamos el programa comentando algunas noticias de estas últimas semanas. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles 9h y Domingos 15h), Agora Sol Radio (Martes 11h), en Radio Bronka en el 104.5 del FM de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-37-introduccion-a-bitcoin-y-la-cadena-de-bloques"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T08:33:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 213</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-213" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T07:20:00Z</updated>
    <published>2015-10-05T07:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Tasks are (still) not threads and async="async" is not parallel Pam Lahoud Using Roslyn and unit tests to enforce coding guidelines and more Filip Woj Which Works Faster- Null Coalescing Operator or GetValueOrDefault or Conditional Operator Anton Angelov ASP.NET Exception Handling in ASP.NET Web API - A Guided Tour Matthew Jones MVC 6 attribute routing new features and differences with MVC 5 Hamid Mosalla ASP.NET 5 Exception filters and resource filters Damien Bod Introducing ASP.NET WebHooks Receivers - WebHooks made easy. Scott Hanselman Class library Packages (AKA ASP.NET5 Class Library) y Class Libraries “normales” Eduard Tomás ASP.NET Multitenant Applications Succinctly Released Ricardo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-213"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T07:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE estará presente en VilaNet 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-estara-presente-en-vilanet-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T04:30:59Z</updated>
    <published>2015-10-05T04:30:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;KDE estará presente en VilaNet 2015, el encuentro tecnológico de Vila-real. Un evento que aprovecha el puente del 9 de octubre, día de la Comunidad Valenciana, para que se puedan disfrutar de 4 días de charlas, talleres y torneos. En la pequeña pero conocida localidad de Vila-real, hace unos años la Asociación Pint inició un evento que pretendía reunir, en un fin de semana, las tendencias tecnológicas más avanzadas que pululan por esta zona levantina. Con unos objetivos muy claros, las ediciones anteriores fueron un éxito y este 2105 vuelven con fuerza y con más días de para mejorar sus resultados. VilaNet 2015 ya ha presentado un programa muy interesante y variado, que se desarrolla del 8 al 11 de octubre. A lo largo de esos días se combinarán charlas, talleres y torneos. Si te interesa asistir,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-estara-presente-en-vilanet-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T04:30:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Netrunner Rolling 2015.09</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-netrunner-rolling-2-15-9" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-04T09:20:35Z</updated>
    <published>2015-10-04T09:20:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 3 de octubre fue lanzado Netrunner Rolling 2015.09, la última versión de una distribución de GNU/Linux orientada hacía los usuarios finales, y que nos proporciona una gran cantidad de novedades. Si no las has probado ahora es el momento de darle una oportunidad.   Lanzado Netrunner Rolling 2015.09 Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.09, la cual se basa en el sistema de archivos de Arch, concretamente en Manjaro. Esta nueva versión ofrece lo último de la comunidad KDE, es decir, ya tenemos Plasma 5 como escritorio por defecto de la distribución y la colección de aplicaciones KDE Applications 15.08 y cientos de otras aplicaciones actualizadas a sus versiones más actuales. A modo de ejemplo tenemos:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-netrunner-rolling-2-15-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-04T09:20:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.10 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kaos-2-15-1-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-03T14:06:21Z</updated>
    <published>2015-10-03T14:06:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos nueva versión de la distribución que más se aceca a la idea que tienen los desarrolladores de cómo debería ser el escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Con todos nosostros ya tenemos KaOs 2015.10, una versión que viene con bastantes novedades y es un excelente punto de partida para aquellos que quieran tener esta distribución que destaca por independencia, su amor por el binomio KDE-Qt, su simpleza y elegancia. KaOS 2015.08 listo para su descarga Como hemos comentado en otras entradas de KaOS, los desarrolladores de esta distribución, cada vez que una actualización de un distribución KaOs mediante “pacman Syu” tenga actualizaciones importantes significará que es hora de una nueva ISO. La razón de esta política radica es bastante simple y sencilla, que los nuevos usuarios no se enfrenten[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kaos-2-15-1-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-03T14:06:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free Software Foundation cumple 30 años – #FSF30</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3" />
    <category term="fsf" />
    <category term="cumpleanos" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-03T10:21:47Z</updated>
    <published>2015-10-03T10:21:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Free Software Foundation cumple 30 años luchando por la libertad del código y de los usuarios. ¡FELICIDADES!   Un día como hoy 3 de octubre pero de 1985 se constituía la Free Software Foundation, una fundación sin ánimo de lucro que tenía como misión defender y luchar por la libertad del software, proteger a los desarrolladores creando licencias que les permitieran liberar su código de manera libre y defender la libertad de los usuarios de ese software. Hace un par de años ya escribí en el blog sobre los 30 años del proyecto GNU. Richard Stallman junto con otros hackers tenían el proyecto de desarollar un sistema operativo similar a Unix pero que fuera software libre, y dio como resultado el proyecto GNU. Un par de años después decidieron crear la Free Software Foundation para dar cobertura[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-03T10:21:47Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

