<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-01T14:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-01T14:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble" />
    <category term="marble" />
    <category term="kde-edu" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-01T13:58:12Z</updated>
    <published>2015-11-01T13:58:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Software Libre está pasado de estar por debajo del privativo a igualarlo en muchos aspectos y a superarlo en otros. Es por ello que me complace en anunciar que La Manzana de la Tierra de Behaim es un nuevo mapa que está disponible para el globo terráqueo virtual  Marble. Una nueva “piel” para esta magnífica aplicación que mezcla educación con servicios en tiempo real. La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble Para los que no lo conozcan, Marble es uno de los mejores programas que tiene el proyecto KDE, concrectamente la sección KDE Edu, y que no tiene rival. Las posibilidades de Marble en cuanto a geolocalización y de enseñanzas de geografías son prácticamente infinitas. Además,la posibilidade de añadir mapas y su integración con otras aplicaciones del ecosistema KDE lo hacen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-01T13:58:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Redox, el sistema operativo escrito en Rust</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/redox-el-sistema-operativo-escrito-en-rust" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-31T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-31T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy voy a hablar de Redox, un sistema operativo relativamente nuevo, escrito totalmente en Rust. Redox sigue la filosofía UNIX y la mayor parte del sistema es accesible a través del sistema de archivos. En Redox esta función la cumplen las URL. Además, es un sistema operativo seguro, una de las principales características de Rust. En Redox además todas las aplicaciones corren en modo sandbox. Compilar Redox Redox se distribuye únicamente a través del código fuente. En el futuro habrá imágenes ISO. Funciona en x86 de 32 bits y se está trabajando en el soporte x86_64 de 64 bits. En Debian/Ubuntu hay que seguir estas instrucciones. git clone http://github.com/redox-os/redox
cd redox
cd setup
./ubuntu.sh
./binary.sh
cd ..
make all
 Una vez haya terminado podemos ejecutar Redox en una máquina virtual.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/redox-el-sistema-operativo-escrito-en-rust"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Características de los lenguajes de programación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-31T15:10:00Z</updated>
    <published>2015-10-31T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay numerosos y diferentes lenguajes de programación pero solo una docena tienen una cuota de uso significativa. Muchos comparten características y algunos lenguajes las van incorporando a medida que se demuestra que sus beneficios son mayores que la complejidad que pueden añadir. Veamos algunas de sus propiedades. Hay cantidad de lenguajes de programación, algunas diferencias entre ellos se encuentran su propósito (general o específico para cierto tipo de tareas), en la sintaxis, el sistema de tipos, por los paradigmas de programación que soporta (POO, imperativo, funcional, …), otras diferencias están en la librerías disponibles, frameworks o comunidad, sin embargo, la mayoría comparten algunas características por las que se pueden catalogar los lenguajes. En este artículo comentaré algunas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/concurso-de-fondos-de-pantalla-para-plasma-5-5" />
    <category term="wallpaper" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-31T06:42:12Z</updated>
    <published>2015-10-31T06:42:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Te gustaría que una de tus creaciones forme parte de la próxima actualización del escritorio Plasma de la Comunidad KDE? Pues esta es tu oportunidad ya que se ha organizado un concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5 que está esperando tu participación. Concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5 En nas tres semanas se van a congelar las novedades de Plasma 5.5, por ello es el momento de intentar dotar al escritorio de una buena colección de fondos de pantalla con los que personalizar Plasma. Es por ello que se ha organizado un concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5, los ganadores del cual serán incluido en el paquete plasma-workspace-wallpapers (el cual incomprensiblemente no suelen venir  instalado por defecto con las distribuciones que llevan Plasma 5) y que se convertirán[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/concurso-de-fondos-de-pantalla-para-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T06:42:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acortar enlaces en Node.js</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/acortar-enlaces-en-node-js" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-30T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En alguna ocasión puede resultar necesario acortar enlaces desde nuestra aplicación en Node.js. Además, muchos acortadores añaden anuncios intersticiales de los que podemos sacar un dinero. Algunos ejemplos de acortadores que comparten ganancias son: Adf.ly Bc.vc Ouo.io CoinURL.com Shink.in Shorte.st LinkShrink.net Para facilitar el manejo de estos servicios y generar ingresos de manera sencilla he diseñado paquetes para todos esos servicios. Están disponibles en el registro de npm y todos usan una API similar. Ejemplo práctico Para el ejemplo voy a usar el paquete de Adf.ly, por ser quizá el proveedor de este tipo de enlaces más conocido. Lo primero es instalar el paquete que provee acceso a Adf.ly: npm install adf.ly --save
 Ahora tenemos que cargar el módulo donde lo vayamos a usar. Aquí[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/acortar-enlaces-en-node-js"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows se pone agresivo! Instala Windows 10 o te saco los ojos !!!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/windows-se-pone-agresivo-instala-windows-1-o-te-saco-los-ojos" />
    <category term="verdad" />
    <category term="imbatible" />
    <category term="obligatoria" />
    <category term="espacio" />
    <category term="windows" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="ortografia" />
    <category term="gratuito" />
    <category term="invatible" />
    <category term="phising" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="windows-7" />
    <category term="mentira" />
    <category term="whatsapp" />
    <category term="ventanas" />
    <category term="cambio" />
    <category term="ano" />
    <category term="concretar" />
    <category term="windows-1" />
    <category term="memoria" />
    <category term="antivirus" />
    <category term="actualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="ilimitado" />
    <category term="windows-8" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T18:21:04Z</updated>
    <published>2015-10-30T18:21:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos usuarios durante estos días reciben un mensaje parecido a este. Parece que Microsoft se está poniendo serio con el reemplazo de versiones anteriores de Windows por Windows10. Lo entiendo, así se centran más en su nuevo sistema y pueden dejar un poco más de lado el mantenimiento de versiones anteriores, algunas de las cuales ya están desatendidas. Aunque parece que fue ayer cuando salió Windows7, ya hace 6 años y nosotros nos vamos haciendo mayores y las actualizaciones que recibirá hasta 2020 serán sólo de temas de seguridad, por lo que ya no tendrán novedades en el sistema. Los que tienen Windows 8, tendrán hasta 2023 (darán guerra durante 8 años más). Pero claro, ¡Windows10 es gratis! dicho a los cuatro vientos y con toda la potencia de voz posible, pero sólo durante un año. Aunque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/windows-se-pone-agresivo-instala-windows-1-o-te-saco-los-ojos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T18:21:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Mockito y los Mock Object</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/java-mockito-y-los-mock-object" />
    <category term="java" />
    <category term="javatips" />
    <category term="frameworksjava" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T15:51:42Z</updated>
    <published>2015-10-30T15:51:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Mockito es uno de los frameworks de Mock más utilizados en la plataforma Java. Esto es debido a la gran facilidad de uso que tiene. Vamos a intentar explicar el concepto de Mock y como funciona Java Mockito , para ello construiremos unos test sencillos partiendo de dos clases de Servicio que se encuentran […] La entrada Java Mockito y los Mock Object aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/java-mockito-y-los-mock-object"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T15:51:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

