<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-21T11:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-21T11:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>HTML5 IndexDB y Dexie.js</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/html5-indexdb-y-dexie-js" />
    <category term="html5" />
    <category term="html5core" />
    <category term="htmltips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T11:00:49Z</updated>
    <published>2016-01-21T11:00:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco el soporte de HTML5 IndexDB va mejorando en los navegadores, recordemos que IndexDB nos permite tener una base de datos NoSQL en nuestro Browser. El API de IndexDB es bastante completo pero ya han comenzado a aparecer Wrappers, uno de los más utilizados es Dexie.js . Dexie nos permite trabajar con IndexDB de una […] La entrada HTML5 IndexDB y Dexie.js aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/html5-indexdb-y-dexie-js"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T11:00:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como reproducir DVD de peliculas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T10:25:27Z</updated>
    <published>2016-01-21T10:25:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día me dispuse a ver una película de un DVD que tengo por casa. Es algo bastante raro que vea películas en ese formato, de hecho en mi portátil no tengo la unidad de DVD puesta, la sustituí por una bahía para tener un segundo disco duro, pero tengo guardada la unidad para cuando la pueda necesitar. Cambiar la bahía por el segundo disco duro por el DVD me lleva unos segundos. Bueno, pues cuando introduje el DVD me di cuenta de que no podía ver la película, se abría el reproductor pero no se veía nada. Entonces me puse a buscar por Internet y me encontré con este articulo en el cual explicaba como poder hacerlo y eso os voy a explicar por si queréis ver algún DVD de películas en Ubuntu. Lo primero que hay que hacer es tener instalados los extras restringidos de Ubuntu, si no los tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T10:25:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Estoy pensando en comprar un Xiaomi</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/estoy-pensando-en-comprar-un-xiaomi" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="xiaomi" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T10:21:39Z</updated>
    <published>2016-01-21T07:50:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un año y medio, mas o menos, que me compré el teléfono que tengo ahora mismo, un ZTE. Estoy muy contento con el resultado que me está dando. Ya os hablé de él en otra ocasión. Es un teléfono de 4 núcleos y 1Gb de RAM, con pantalla de 5 pulgadas. Hace muy buenas fotos y el rendimiento general es muy bueno, pero desde hace tiempo tengo el chincho de tener un Xiaomi y creo que ha llegado el momento. He estado pensando muchas veces en comprarlo y he dudado mucho entre si comprar un Xiaomi o un Meizu, pero al final ha ganado Xiaomi, concretamente con el nuevo modelo Redmi Note 3. Es un terminal muy bueno, 8 núcleos y 2 GB de RAM, pantalla de 5,5 pulgadas y bateria de 4000 mAh, bastante mejor que mi actual móvil. Me hubiera gustado comprarlo con mi actual operadora pero no los tienen. El precio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/estoy-pensando-en-comprar-un-xiaomi"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T07:50:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva recaudación de fondos para openmailbox  #SaveTheOpenmailbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-recaudacion-de-fondos-para-openmailbox-savetheopenmailbox" />
    <category term="software" />
    <category term="openmailbox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T09:56:06Z</updated>
    <published>2016-01-21T09:56:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque la noticia es de la semana pasada, en este caso no he querido unirme a la primera ola y he preferido espera un poco a publicar esta entrada, para ver si hacemos durar un poco más esta noticia en la red. Se ha iniciado una nueva recaudación de fondos para openmailbox, un proyecto libre que ofrece gratis  un servicio de correo electrónico libre, gratuito, independiente y respetuoso con tus datos. Nueva recaudación de fondos para openmailbox Desde hace unos días que se inició una nueva recaudación de fondos para Openmailbox con el ánimo de asegurar que el servicio esté en funcionamiento sin problemas a lo largo del próximo 2016. La semana pasada se inundó las redes con esta noticia, e incluso el gran programa de radio Killall Radio le dedicó un podcast, el cual os pongo a continuación e[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-recaudacion-de-fondos-para-openmailbox-savetheopenmailbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T09:56:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ASP.NET 5 se llama ahora ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/asp-net-5-se-llama-ahora-asp-net-core" />
    <category term="noticias" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T07:36:16Z</updated>
    <published>2016-01-20T10:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando aún todos conocíamos el nuevo framework de desarrollo para la web con el nombre "ASP.NET vNext" y llegó el momento de darle un nombre definitivo, hubo bastante discusión al respecto. Internamente se debatió bastante, se propusieron varias alternativas y al final se optó por la línea continuista: la nueva criatura se llamaría "ASP.NET 5". Este mismo criterio se aplicó a otros productos que también habían sido creados from scratch, como .NET Core, que se versionó como 5.0, o el nuevo Entity Framework, cuya flamante primera versión sería la 7.0. La cuestión es que este enfoque en la asignación de nombres y versiones no fue del agrado de muchos, que pensábamos que algo creado desde cero y que rompía en bastantes aspectos con lo anterior no tenía sentido lanzarlo a la calle simplemente como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/asp-net-5-se-llama-ahora-asp-net-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-20T10:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HD Moore sale de Rapid7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/hd-moore-sale-de-rapid7" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="rapid7" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-20T21:52:06Z</updated>
    <published>2016-01-20T21:52:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El conocido profesional de seguridad y creador del framework de Metasploit, HD Moore, informa que dejará su puesto de jefe de investigación de Seguridad en Rapid7 el 29 de enero del presente año para seguir con nuevos proyectos. El motivo según el post de Moore, es que un amigo le ofreció una oportunidad inspiradora y que luego de mucha reflexión se dio cuenta que es la evolución natural de su carrera en la industria. Dejará Rapid7 para crear una firma que se enfocará en ayudar compañías de seguridad que están comenzando para que crezcan en el mercado rápidamente, ya que según moore, lo más alocado de trabajar en una empresa que se está iniciando es trabajar en múltiples que están en esa condición y es su manera de seguir contribuyendo con la comunidad de seguridad. Moore seguirá trabajando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/hd-moore-sale-de-rapid7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-20T21:52:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Devuanita Podcast 26: Zom vs Whatsapp</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-26-zom-vs-whatsapp" />
    <category term="moviles" />
    <category term="podcast" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="jabber" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-01-20T09:00:47Z</updated>
    <published>2016-01-20T09:00:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Agradable charla con Eugenio de www.etccrond.es donde continuamos donde lo dejamos en su podcast “cròniques del software lliure“. Hablamos de nuestras experiencias con Zom y otras aplicaciones de mensajería que usan el protocolo Jabber (XMPP). La necesidad de dejar a un lado nuestra querido e indispensable Conversations, y probar otros clientes de Jabber, ha surgido para dar solución a un problema real de invasión de la privacidad, a dos usuarios de whatsapp. Aplicaciones como whatsapp o telegram permiten que una tercera persona pueda espiar las conexiones y la actividad de los usuarios, y así saber cuando dos personas están manteniendo una conversación que en teoría tendría que ser privada. Un protocolo como Jabber, descentralizado, y que permite cifrado punto a punto, puede ser la solución[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-26-zom-vs-whatsapp"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-20T09:00:47Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

