<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-25T10:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-25T10:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Qt y KDE sellan un nuevo acuerdo de licencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias" />
    <category term="opinion" />
    <category term="qt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T10:00:24Z</updated>
    <published>2016-01-25T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado día 13, la KDE Free Qt Foundation y The QT Company a nunciaron con bombos y platillos un nuevo acuerdo de licencias para Qt que cambia radicalmente la situación mantenida hasta ahora, pero, en mi opinión, no en la dirección señalada por ambos actores. Los resultados que puede llegar a tener este acuerdo tan complejo pueden ser bastante extraños y contraintuitivos, aunque, obviamente se necesitará tiempo para poder percibir los efectos que tenga, pero de lo que estoy absolutamente seguro es que lo que se ha anunciado es un muy buen ejemplo de cómo la inercia provocada por decisiones pasadas enturbian lo que, en principio, es un acuerdo motivado por la indudable buena intención de mantener Qt como una biblioteca de elementos gráficos libre. 1. Antecedentes Antes de analizar el acuerdo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo navegar por los archivos de tu móvil con KDE Connect</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-navegar-por-los-archivos-de-tu-movil-con-kde-connect" />
    <category term="como" />
    <category term="kde-connect" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T09:10:26Z</updated>
    <published>2016-01-25T09:10:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No es la primera vez que pasa que una funcionalidad del entorno KDE ofrece servicios espectaculares pero que son desconocidas por la mayoría de los usuarios. Es por ello que hoy os quiero comentar cómo navegar por los archivos de tu móvil con KDE Connect de una forma extremadamente sencilla y transparente. Cómo navegar por los archivos de tu móvil con KDE Connect Si en vuestro ordenador con Plasma 5 tenéis instalado KDE Connect, que suele venir de serie, y en vuestro móvil Android también lo tenéis instalado, y estáis en la misma red wifi en realidad no tenéis que instalar nada ya que desde el navegador de ficheros Dolphin ya os debería aparecer el acceso directo a vuestro móvil. En el panel de lugares debéis mirar en la sección de Dispositivos, en dicha sección aparecen los discos duros, pendrives[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-navegar-por-los-archivos-de-tu-movil-con-kde-connect"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T09:10:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 225</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-225" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T08:05:00Z</updated>
    <published>2016-01-25T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes. Ah, y recordad que donde dice ASP.NET 5, debéis leer ahora ASP.NET Core ;-) .Net VerbalExpressions: Crea expresiones regulares describiéndolas CampusMVP Back to Basic : Difference Between int.Parse() and int.TryParse() Abhijit Jana Tor.NET - A managed Tor network library Chris Copeland New features in C# 7 Kenneth Truyers Combining LINQ Queries (or, When to Call ToList) Peter Vogel How to Tell if an Assembly is Debug or Release Dave Black The week in .NET - 1/19/2016 Bertrand Le Roy .NET Methods Inlining and Loops Dmitry Orzhevsky Learn Roslyn Now: Part 16 The Emit API Josh Varty From Task to Async/Await Subhamoy Burman ASP.NET Configuration in ASP.NET Core MVC James Chambers Dependency Scanning in[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-225"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Windows 3.1 en Francia, automatizando Slack, bombas fork, seguridad en Magento, jMeter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter" />
    <category term="guia" />
    <category term="windows" />
    <category term="slack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="medidor" />
    <category term="bomba" />
    <category term="estres" />
    <category term="versiones" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="bites" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="apache" />
    <category term="fork" />
    <category term="magento" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T18:33:51Z</updated>
    <published>2016-01-24T18:33:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos a la carga esta semana con algunas cosas que me han llamado la atención (oye, que no tienen que ser nuevas, lo mismo me he enterado ahora y soy el último en enterarme, o es algo que merece ser recordado). Allá van: Francia, aún con Windows 3.1 en un aeropuerto. Desde MuyComputer, tiene tela. Es cierto que si un sistema es robusto y está muy probado, es bueno para tareas críticas. Pero un sistema que lleva sin soporte la tira de años no es bueno para ese tipo de cosas. Y no renuevan porque versiones nuevas de Windows no soportan el software que utilizan y tal vez no lo actualizan porque el hardware involucrado sea muy caro de renovar o tenga problemas de intereoperabilidad con los componentes involucrados en la comuncación… Utilizando Slack desde la terminal: Slack es una de las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T18:33:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Añadir o eliminar encabezados de respuesta en ASP.NET Core y Core MVC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/anadir-o-eliminar-encabezados-de-respuesta-en-asp-net-core-y-core-mvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="aspnetcore-mvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T17:53:47Z</updated>
    <published>2015-12-22T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A veces, en nuestras aplicaciones ASP.NET Core y MVC puede ser interesante manipular los encabezados retornados desde el servidor al cliente en todas las peticiones, ya sea añadiendo información personalizada o eliminando encabezados generados por otros componentes o middlewares que participan en el proceso de la petición. Un ejemplo muy típico puede ser la eliminación del header "Server" para no dar pistas sobre el software usado en el servidor, que, como se comentaba en la propia RFC del protocolo, " podría hacer nuestro servidor más vulnerable a ataques". Obviamente, el tratarse de una tarea absolutamente transversal e independiente de las aplicaciones en las que vayamos a aplicar esta técnica, es la misión ideal para un middleware personalizado. Así pues, crearemos un componente de este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/anadir-o-eliminar-encabezados-de-respuesta-en-asp-net-core-y-core-mvc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AngularJs paso a paso en 10 videos cortos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2016/01/angularjs-paso-a-paso-en-1-videos-cortos" />
    <category term="channel9" />
    <category term="javascript" />
    <category term="angujarjs" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T15:01:00Z</updated>
    <published>2016-01-24T15:01:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Alentado por la posibilidad con la que contamos ahora los MVPs, hice una serie de videos sobre AngularJs de corta duración (entre 3  y 7 minutos) sobre los temás que considero más importantes. Acá van los links: Introducción a AngularJs Inicialización Modelo Controller Iteraciones Eventos Filtros Servicios Rutas Directivas AJAX y promesas Nos leemos![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2016/01/angularjs-paso-a-paso-en-1-videos-cortos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T15:01:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creación de enlaces con tag helpers de Core MVC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/creacion-de-enlaces-con-tag-helpers-de-core-mvc" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T13:33:54Z</updated>
    <published>2015-10-14T06:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días hablamos de los tag helpers, esa interesante novedad de Core MVC  destinada a mejorar la legibilidad de nuestras vistas. Comentamos los que traía de serie el framework, y vimos por encima algunos ejemplos para hacernos una idea. Hoy vamos a ver en profundidad uno de estos helpers, AnchorTagHelper, cuya misión es facilitarnos la creación de enlaces a controladores/acciones de nuestra aplicación. Para hacer más sencilla su comprensión, lo haremos mediante casos prácticos, y comparando cada ejemplo con la fórmulas que hemos usado tradicionalmente y que seguro conocéis, los helpers HTML. &lt;warning&gt;ASP.NET aún se encuentra en desarrollo, por lo que detalles de lo que contemos por aquí aún podrían variar en la versión final&lt;/warning&gt; 1. Enlace especificando controlador y acciónLa sintaxis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/creacion-de-enlaces-con-tag-helpers-de-core-mvc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-14T06:45:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

