<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-05-04T06:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-05-04T06:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar los iconos en Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (III)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/cambiar-los-iconos-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T06:00:44Z</updated>
    <published>2016-05-04T06:00:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras analizar la gestión de colores de Plasma 5 vamos a continuar la serie de análisis de las Preferencias del Sistema con la subsección Iconos.  De esta forma vamos a aprender cómo cambiar los iconos en Plasma 5 así como los emoticonos. Recuerda que estas entradas se engloban dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Cómo cambiar los iconos en Plasma 5 Para llegar a la gestión de colores primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de aplicaciones (del icono que tenemos en la parte inferior izquierda de nuestra pantalla) y buscar la aplicación Preferencias del Sistema. Nos aparecerá una ventana como la siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/cambiar-los-iconos-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T06:00:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización de mayo de Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-mayo-de-chakra-linux.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T04:00:44Z</updated>
    <published>2016-05-04T04:00:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque tiene todo mi respeto, he de confesar que no soy usuario de la distribución que hoy protagoniza esta entrada. No obstante, me llena de alegría anunciar la actualización de mayo de Arch Linux, una de las distribuciones Rolling Release más veteranas del panorama GNU/Linux. Actualización de mayo de Arch Linux Desde el 2012 que tengo conocimiento de Arch Linux, esta distribución GNU/Linux que descubrçi casi al mismo tiempo que Manuel Tortosa me presentó Charkra Linux en Akademy-es de Zaragoza 2012. Ya en su día me pareció que ambas distribuciones ofrecían algo diferente al resto: el concepto de Rolling Release, es decir, que la distribución que siempre se va actualizando y que no necesita de una nueva instalación si sale una versión posterior. No obstante, el público objetivo de ambas distribuciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-mayo-de-chakra-linux.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T04:00:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Luchando contra las restricciones digitales #dayagainstdrm</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/03/luchando-contra-las-restricciones-digitales-dayagainstdrm/" />
    <category term="drm" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T10:37:01Z</updated>
    <published>2016-05-03T10:37:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se celebra el día internacional contra el DRM (Gestión Digital de Restricciones). Imagen: Portallinux.es Hoy 3 de mayo de 2016 es el día escogido por la Free Software Foundation para informar sobre DRM (Digital Right Management) software que coarta las libertades de los usuarios de material digital multimedia. Muy bien, pero ¿qué es Digital Right Management o más conocido por sus siglas DRM? Literalmente se podría traducir como “Gestión Digital de Derechos” pero debido a su filosofía que coarta las libertades de los usuarios de contenido multimedia digital es más acertado traducirlo como Gestión Digital de Restricciones. Es una tecnología que controla qué puedes hacer con el contenido digital y dispositivos que tienes (y que se suponen que son tuyos) Cuando un programa impide que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/03/luchando-contra-las-restricciones-digitales-dayagainstdrm/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T10:37:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un vistazo a Devuan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/03/un-vistazo-a-devuan/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="devuan" />
    <category term="sysvinit" />
    <category term="systemd" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T09:28:48Z</updated>
    <published>2016-05-03T09:28:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que admitir que a pesar de haber oído hablar de él, tanto de su creación como fork de Debian y toda la polémica respecto al sistema de inicio systemd, hasta ahora no lo... La entrada Un vistazo a Devuan aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/03/un-vistazo-a-devuan/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T09:28:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 239</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/aHPym3UJERc/enlaces-interesantes-239.html" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T07:05:13Z</updated>
    <published>2016-05-03T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Building strongly typed application configuration utility with Roslyn Filip Woj Background Tasks in .NET Derek Comartin The week in .NET – 4/27/2016 Bertrand Le Roy Choosing The Right Collection Arthur Minduca The .NET of Tomorrow Ed Charbeneau Serializing JSON Data into Binary Form Mahesh Sabnis Thread.Sleep in Tests Is Evil Steve Smith netstandard–El “estándar” que viene Eduard Tomás ASP.NET Autorización en WebApi… ¿y si fuera como la de Asp.Net Core 1.0? Hugo Biarge WebForms can Gulp too – Using Node Tools with ASP.NET WebForms Jeffrey T. Fritz How to create a Real-Time Twitter Stream with SignalR Jonathan Danylko File order matters with TypeScript inheritance Laurie Atkinson Route-friendly[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/aHPym3UJERc/enlaces-interesantes-239.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo gestionar los colores de Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/como-gestionar-los-colores-de-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T05:33:13Z</updated>
    <published>2016-05-03T05:33:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos analizando a fondo las Preferencias del Sistema de Plasma 5 dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. En esta ocasión nos vamos a fijar en la subsección Colores y a aprender cómo gestionar los colores de Plasma 5 para dejar a nuestro gusto el aspecto cromático de nuestro escritorio. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Cómo gestionar los colores de Plasma 5 Para llegar a la gestión de colores primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de aplicaciones (del icono que tenemos en la parte inferior izquierda de nuestra pantalla) y buscar la aplicación Preferencias del Sistema. Nos aparecerá una ventana como la siguiente y que nos divide[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/como-gestionar-los-colores-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T05:33:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema del espacio de trabajo – Las Preferencias del Sistema (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/tema-del-espacio-de-trabajo.html" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-02T06:00:32Z</updated>
    <published>2016-05-02T06:00:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy iniciamos un capítulo, dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5, donde hablaremos de cómo configurar el Tema del espacio de trabajo de Plasma 5, una de las subsecciones más importantes de la sección Aspecto de las Preferencias del Sistema. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Tema del espacio de trabajo Personalizar Plasma 5 es una de las mejores cosas que puedes hacer con tu escritorio KDE. Dentro de la sección Aspecto tenemos hasta 5 subsecciones que nos ayudan a realizarlo. La primera de ellas se lama Tema del espacio de trabajo y es la que voy a analizar a continuación. Para llegar a ellas primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/tema-del-espacio-de-trabajo.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-02T06:00:32Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

