<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-22T14:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-22T14:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>TURN IT ON – Enciende la Autenticación de 2 Factores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores" />
    <category term="2fa" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="authy" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T13:10:39Z</updated>
    <published>2015-07-22T13:10:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que recomiendo siempre y todavía al día de hoy no entiendo como es que muchos no han dado el salto, es el Doble Factor de Autenticación. Es de conocimientos que los ciberdelincuentes han ideado diversas formas de hacerse con las credenciales de los usuarios. En este mundo conectado, todo lo hacemos via internet, transacciones bancarias, redes sociales, compras y la lista sigue. Así que debemos tomar todas las medidas necesarias para que un usuario malintencionado no logre acceso a nuestras cuentas y nos hagan un daño. La autenticación de doble factor agrega una capa de seguridad adicional al acceso de nuestras cuentas combinando nuestras contraseñas (algo que sabemos), con un segundo factor (algo que tenemos), que puede ser nuestro dispositivo móvil. Muchos de los sitios y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T13:10:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Empleados – El mayor Riesgo de Seguridad en la Organización #SecTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-sectalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T13:06:02Z</updated>
    <published>2015-07-22T13:06:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos saben @SniferL4bs y Yo, presentamos el Proyecto IT-Talks, y le traemos otra entrega con un tema muy importante. Es habitual que en muchas organizaciones se enfoquen en centrar los esfuerzos de Seguridad en equipos de Seguridad perimetrales, protección de Malwares y todas las medidas tradicionales para asegurar la organización y su información sensible, pero hay otro componente al que le debemos poner especial atención, y estos son los usuarios. Los usuarios son considerados el eslabón mas débil en la Cadena de Seguridad, por el simple hecho de que toman, a veces de manera inconsciente, riesgos en linea que pueden dar lugar a un incidente serio de seguridad. Los ciberdelincuentes cada día mejoran sus técnicas de Ingeniería Social para manipular a los usuarios. En este entrega #SecTalks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-sectalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T13:06:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo trabajar con importes, ratios y divisas en Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/como-trabajar-con-importes-ratios-y-divisas-en-java" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-21T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-21T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aún en Java 8 no tenemos una API incluida en el JDK dedicada al manejo de importes, divisas y conversiones. Si la especificación JSR-354 se incluye en alguna versión podremos hacer uso de ella sin necesidad de ninguna dependencia adicional, pero si tenemos necesidad ahora podemos usar la librería que ha producido la especificación. Usando las clases y métodos de la API evitaremos hacer y mantener una implementación nosotros mismos que además seguro no llega al nivel de esta. Las aplicaciones de comercio electrónico o que realizan operaciones financieras con importes seguro que necesitan una forma de representar un importe junto con una divisa. También si necesitan convertir importes en diferentes divisas necesitarán obtener los ratios de conversión de alguna fuente, en el artículo Servicio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/como-trabajar-con-importes-ratios-y-divisas-en-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-21T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trabajar con importes, ratios y divisas en Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/trabajar-con-importes-ratios-y-divisas-en-java" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-21T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-21T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aún en Java 8 no tenemos una API incluida en el JDK dedicada al manejo de importes, divisas y conversiones. Si la especificación JSR-354 se incluye en alguna versión podremos hacer uso de ella sin necesidad de ninguna dependencia adicional, pero si tenemos necesidad ahora podemos usar la librería que ha producido la especificación. Usando las clases y métodos de la API evitaremos hacer y mantener una implementación nosotros mismos que además seguro no llega al nivel de esta. Las aplicaciones de comercio electrónico o que realizan operaciones financieras con importes seguro que necesitan una forma de representar un importe junto con una divisa. También si necesitan convertir importes en diferentes divisas necesitarán obtener los ratios de conversión de alguna fuente, en el artículo Servicio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/trabajar-con-importes-ratios-y-divisas-en-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-21T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo fondo de pantalla para Plasma 5.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/nuevo-fondo-de-pantalla-para-plasma-5-4" />
    <category term="fondo-de-pantalla" />
    <category term="wallpaper" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-21T12:57:48Z</updated>
    <published>2015-07-21T12:57:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los fondos de pantalla son tan personales que pocas veces gustan, pero son absolutamente necesarios pues son una de las primeras cosas que se ven de un Sistema Operativo o de un escritorio. El equipo de diseño de KDE lo sabe y está dotando de estas nuevas ilustraciones para los lanzamientos de cada Pnuevo Plasma. Hoy os presento el nuevo fondo de pantalla para Plasma 5.4. Nuevo fondo de pantalla para Plasma 5.4 De la mano de Ken Vermette nos llegan el nuevo fondo de pantalla para Plasma 5.4, una evolución de natural de la serie de fondos de pantalla que está decorando oficialmente el escritorio más moderno de la Comunidad KDE. Lo tenéis en la imagen inferior, y pinchando en ella lo tendréis en una resolución superior. He de reconover que al principio no me ha gustado prácticamente nada, pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/nuevo-fondo-de-pantalla-para-plasma-5-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-21T12:57:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Código específico para distintos entornos (development, release…) en MVC 6/ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/codigo-especifico-para-distintos-entornos-development-release-en-mvc-6-aspnet-5" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-21T11:01:44Z</updated>
    <published>2015-07-21T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En versiones anteriores de ASP.NET, podíamos utilizar la expresión HttpContext.Current.IsDebuggingEnabled para determinar si una aplicación web está ejecutándose en modo depuración o no, lo cual podía ser útil a la hora de introducir porciones de código específicas para cada caso. El valor de esa propiedad estaba directamente relacionado con el de la propiedad debug del tag &lt;compilation&gt; presente en el archivo de configuración web.config. Como sabemos, en ASP.NET 5 esto no sería posible por tres motivos: Primero, por la archiconocida desaparición del web.config. Segundo, porque al eliminar la dependencia con System.Web, ya no existen ni HttpContext.Current ni la propia clase estática HttpContext. Y tercero, porque no existe un modo “debug” como tal, sino distintos entornos de ejecución (development,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/codigo-especifico-para-distintos-entornos-development-release-en-mvc-6-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-21T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>2 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el viernes (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/2-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-ii" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-21T04:57:37Z</updated>
    <published>2015-07-21T04:57:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos a 2 días para Akademy-es 2015 de A Coruña, el evento más importante para la Comunidad española de KDE, aunque todo el mundo esté invitado (si, tú también). Ya hemos hablado  del programa de charlas definitivo, de su patrocinador Qintel,  de su co-organizador GPUL y hecho la previsión del jueves y la del viernes por la mañana. Sigámos con la serie. 2 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el viernes (II) Ya queda menos para Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento organizado por KDE España en colaboración con GPUL el protagonista de la entrada de hoy. Los datos básicos son más que conocidos, pero nunca está de más en recordarlo. Así que os esperamos del 23 y 24 de julio en la Facultade de Informática de A Coruña. Además, hay que recordar que este año será[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/2-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-21T04:57:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

