<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-12T12:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-12T12:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Linux: Novedades CentOS 7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/linux-novedades-centos-7" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-12-12T11:40:00Z</updated>
    <published>2015-12-12T11:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el año 2015 se ha publicado la versión 7 de la distribución CentOS (Community ENTerprise Operating System). CentOS es una de las distribuciones favoritas para el entorno de empresa ya que por un lado tiene un Life cycle de 10 años y por otro se basa en el código fuente publicado por RHEL (Red Hat Enterprise Linux). Veamos algunas de las novedades introducidas en la versión 7 de CentOS / RHEL 7: 1) Solo encontramos versión de 64bits, no de 32bits. 2) El sistema de ficheros por defecto es XFS en vez de EXT4. Algunas características del sistema de ficheros XFS: Tamaño máximo de fichero: 500TB Tamaño máximo del sistema de ficheros: 500TB Herramienta para reparar el sistema de ficheros: xfs_repair   Herramienta para redimensionar el sistema de ficheros: xfs_growfs 3) Se incluye el kernel 3.10[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/linux-novedades-centos-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-12T11:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE no se apaga y muestra el mensaje reboot: [System Halted]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/opensuse-no-se-apaga-y-muestra-el-mensaje-reboot-system-halted" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="leap" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T19:20:56Z</updated>
    <published>2015-12-11T19:20:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una solución para un problema que he tenido con mi recién instalado openSUSE Leap 42.1 Recientemente en mi PC de sobremesa he instalado openSUSE Leap, sustituyendo así a la versión Tumbleweed que tenía en este PC, y que en los últimos días no se podía utilizar, ya que Plasma “crasheaba” por todas partes y dejaba el sistema inservible. Supongo que por temas de alguna incompatibilidad con el hardware, ya que en el portátil sigo usando Tumbleweed con Plasma y no he tenido los fallos que tuve en este PC. Pero no es sobre eso sobre lo que hoy quería escribir, quizás otro día escriba sobre la instalación de openSUSE Leap, o la post instalación, pero ¿realmente es necesario otro post así? La verdad es que es muy simple y sencillo, y hay muchos blogs y webs que lo hacen muy bien, os remito a esas fuentes,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/opensuse-no-se-apaga-y-muestra-el-mensaje-reboot-system-halted"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T19:20:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitorizar estado de sitios web con Uptime Robot</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/monitorizar-estado-de-sitios-web-con-uptime-robot" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T16:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-11T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los sitios web que ofrecen su servicio de forma ininterrumpida por diferentes causas pueden dejar de funcionar ya sea porque se ha perdido la conexión con la base de datos, se ha llenado el disco de la máquina impidiendo su normal funcionamiento u otras causas. En algunos tipos de servicio como páginas de presencia en internet puede dar una mala imagen pero en los sitios de comercio electrónico la pérdida del servicio es especialmente importante ya que además implica perder ventas o clientes. Para conocer de la forma más inmediata posible el mal funcionamiento y poder restaurar el servicio podemos usar alguna herramienta que monitorice su estado. Para monitorizar el funcionamiento de sitios web una de ellas muy sencilla es Uptime Robot. Uptime Robot Una vez registrados y con acceso al panel[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/monitorizar-estado-de-sitios-web-con-uptime-robot"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las novedades de digiKam 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-digikam-5" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T15:34:52Z</updated>
    <published>2015-12-11T15:34:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En unos meses tendremos ya entre nosotros la nueva versión del gestor de imágenes de la Comunidad KDE, una de las aplicaciones más potentes que puedes tener en tu escritorio Plasma. Es por tanto un excelente momento de conocer las novedades de digiKam 5, que además de dar el salto a KF5/Qt5 viene cargado de nuevas funcionalidades. Las novedades de digiKam 5 Según podemos leer en el anuncio de lanzamiento de la beta de digiKam 5, la nueva versión del gestor de imágenes de la Comunidad KDE, promete un gran salto tecnológico. Esta afirmación se basa en dos premisas. La primera de ellas es porque será la primera versión que utilice KDE Frameworks 5 y Qt5. La segunda se basa en que digiKam va a venir con un buen número de novedades, entre las cuales destaco: El Convertidor DNG ha sido migrado a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-digikam-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T15:34:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Añadir la cuenta de Owncloud de openmailbox en Dolphin de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/anadir-la-cuenta-de-owncloud-de-openmailbox-en-dolphin-de-kde" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="dolphin" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T13:47:38Z</updated>
    <published>2015-12-11T13:47:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veamos cómo gestionar mediante Dolphin el espacio de 1Gb de almacenamiento con owncloud que openmaibox ofrece. El servicio de correo openmailbox, ofrece además del propio correo, y cuenta de jabber, un espacio de 1gb de almacenamiento en sus servidores mediante owncloud. Ese espacio de almacenamiento, lo podemos usar para subir y compartir archivos, a los que tendremos acceso desde cualquier PC con acceso a internet. Recientemente he leido en el blog del polifacético Tarteka, una entrada en la que sincronizaba de manera sencilla esa cuenta de owncloud que ofrece openmailbox con el PC mediante Gnome. Podéis leer el artículo en este enlace, muy recomendable: http://tarteka.net/2015/12/sincronizar-cuenta-owncloud-en-gnome/ La verdad es que me pareció una gran idea, y me pregunté si en KDE con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/anadir-la-cuenta-de-owncloud-de-openmailbox-en-dolphin-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T13:47:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de escritorio 24</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/fondos-de-escritorio-24" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="fondos-escritorio" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="fondos" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T13:19:59Z</updated>
    <published>2015-12-11T13:19:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He estado mirando los últimos artículos que he publicado y me he dado cuenta de que hace tiempo que no publico uno con fondos de escritorio, ademas hace un par de días he conseguido un archivo comprimido con unos cuantos que están muy bien, creo que son de Elementary OS, pero no estoy seguro. Espero que alguno os guste, el ultimo os arrancara una peque sonrisa Aquí os los dejo:           Un saludo a todos y que paséis un buen fin de semana.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/fondos-de-escritorio-24"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T13:19:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es un hosting compartido y un VPS y cual necesitas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/que-es-un-hosting-compartido-y-un-vps-y-cual-necesitas" />
    <category term="opinion" />
    <category term="hosting-compartido" />
    <category term="hosting" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="vps" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T12:28:56Z</updated>
    <published>2015-12-11T12:28:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día estaba hablando con un amigo sobre el tema de los hostings y me di cuenta de que estaba un poco pez en el tema por falta de experiencia. Hable con el un rato y le explique, a grandes rasgos, que es un hosting compartido, un VPS y un servidor dedicado, le comente las características de cada uno y algo de su funcionamiento. No quiero entrar en detalles muy técnicos, pero si daros una idea global sobre estos términos y, si de paso estáis pensando en hacer una web, que podáis saber lo básico para empezar. Cuando te planteas hacer una web, aparte del tema del diseño y sus funcionalidades, hay que pensar que dicha web tiene que estar en un ordenador que este encendido las 24 horas del día y los 365 días del año, esto es debido a que vuestra web la pueden visitar personas de todo el mundo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/que-es-un-hosting-compartido-y-un-vps-y-cual-necesitas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T12:28:56Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

