<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-31T15:02:45Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-31T15:02:45Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Blog estará presente en Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-estara-presente-en-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-31T14:05:00Z</updated>
    <published>2015-03-31T14:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como he comentado en muchas ocasiones en el blog, el impulso definitivo que hizo que me uniera a la Comunidad KDE fue Akademy-es 2010 de Bilbao. Hasta ese momento, el mundo KDE era simplemente Software y a partir de ese viaje descubrí la humanidad que había detrás de los proyectos y empezar a creer que yo podía aportar muchas cosas a esta gran Comunidad. Así que para mi es gratificante escribir sobre este tipo de eventos  y más para anuncuar que KDE Blog estará presente en Akademy 2015.   KDE Blog estará presente en Akademy 2015 Este año Akademy 2015 se celebrará del 25 al 31 de julio en A Coruña, y recordemos que Akademy-es 2015 también los días 23 y 24. Evidentemente será una gran semana de promoción para la Comunidad KDE y una oportunidad única para reforzar lazos entre los miembros que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-estara-presente-en-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-31T14:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 192</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-192" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-31T07:55:04Z</updated>
    <published>2015-03-31T07:54:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Functional C#: Immutability Vladimir Khorikov C#/.NET Little Wonders: String Interpolation in C# 6 James Michael Hare Machine Learning con Princesas Disney Juan María Hernández C#/.NET Little Wonders: Auto-property initialization in C# 6 James Michael Hare ASP.NET PartialView.ToString() John Reilly Custom View Engine in ASP.NET 5 (vNext) and MVC 6 with Dynamic View Location y View Location Expander in ASP.NET 5 (vNext) and MVC 6 Imran Baloch Using Configuration to Define Web API Routes Dave Donaldson Share Your Code, Not Your API Keys Darrel Miller Azure / Cloud Introducing Azure API Apps Jeffrey T. Fritz Announcing the new Azure App Service Scott Guthrie Html/Css/Javascript Forms in Angular[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-192"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-31T07:54:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>2 vídeos de KaOS KF5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/2-videos-de-kaos-kf5" />
    <category term="video" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-30T15:06:02Z</updated>
    <published>2015-03-30T15:06:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En poco más de un mes tendremos la versión de 15.05 de Kubuntu, que nos ofrecerá Plasma 5 como escritorio por defecto. No obstante, si alguien tiene mucha curiosidad o ganas de hincarle en diente al nuevo escritorio de la Comunidad KDE tiene una opción muy válida con KaOs. Y para demostrarlo hoy os traigo 2 vídeos de KaOS KF5. 2 vídeos de KaOS KF5 De la mano de Konzentrix he visto en Youtube un par de vídeos en los que demuestran la perfecta adaptación de esta distribución al nuevo escritorio Plasma de KDE. KaOS KF5. ¡Particionado e Instalación! El primero de ello está especialmente recomendado para los que se incian el mundo de KaOS ya que nos enseña a instalarlo en un equipo particionando el disco duro, uno de los puntos más complicados de las instalaciones.   KaOS KF5, ¡Siente su potencia![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/2-videos-de-kaos-kf5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-30T15:06:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AmayaOS, software libre y más en Villadiego-Burgos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-30T10:21:15Z</updated>
    <published>2015-03-30T10:21:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre es algo más que bits. Es una comunidad que en torno a diferentes temas y con un interés común se juntan, debaten, comparten y se divierten hackeando. Este domingo 5 de Abril de 2015 se celebrará en la localidad de Villadiego en la provincia de Burgos en España un encuentro con el sotware libre como denominador común y AmayaOS como pieza clave. Estás invitado ¿te apuntas? Compartir y conocer a la comunidad que está detrás del software libre es una manera de difundir, de “cargar las pilas” y de sentir que esto que nos gusta es algo más que un sistema operativo, o un programa. Y el Open Event es una de esas ocasiones para juntarse, aprender, difundir, y conocer más hackers que gustan de una pasión común. Este evento (a pesar de su nombre foráneo) se llevara a cabo en pleno corazón[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-30T10:21:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="osint" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-29T23:04:31Z</updated>
    <published>2015-03-29T23:04:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place informarles que el proyecto sigue creciendo y desde hoy contamos con un nuevo aporte en las Cápsulas de Seguridad de Informática y viene de la mano de Albert Sanchez a.k.a Statex, OSINT y Python desde 0, Nuestros agradecimientos por unirte y compartir los conocimientos con la comunidad. Aquí les dejo el Video de Presentación.   Ya estaremos creando un sección en el Blog para ir agrupándolos todos. Links de Interés Canal Youtube : SniferL4bs | Jsitech Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- OSINT y Python desde 0 Cápsulas SI en Telegram[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-29T23:04:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza la versión candidata 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-version-candidata-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="rc" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-29T06:07:12Z</updated>
    <published>2015-03-29T06:07:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a su calendario de lanzamientos que el mismo el equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE se propuso hace unos meses, hace unos día  anunciaron que KDE lanza la versión candidadta  15.04 de sus aplicaciones. Como una buena versión candidata, simplemente presenta la posible versión final de sus nuevas aplicaciones con el objetivo de que pulir al máximo sus aplicaciones. KDE lanza la versión candidata 15.04 de sus aplicaciones El pasado 26 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la tercera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-version-candidata-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-29T06:07:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Productividad y errores de compilación con Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T21:30:00Z</updated>
    <published>2015-03-27T18:13:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya unos años comentaba varios motivos para elegir Apache Tapestry como framework para desarrollar una aplicación o página web. Entre las varias razones comentaba la productividad como característica destacada. Uno de los motivos es esta productividad era por la alta reutilización de código que se puede conseguir al usar los componentes múltiples veces en un mismo proyecto o en diferentes proyectos creando una librería de componentes como comento más detalladamente en el libro PugIn Tapestry. Otra parte de la productividad que comentaba más ligeramente era poder detectar de forma rápida errores de compilación no solo en el código Java a través del IDE sino porque con Tapestry es posible detectar errores de compilación en todas las plantillas tml que generan el html fácil y rápidamente con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-27T18:13:12Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

