<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-16T08:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-16T08:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 217</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-217" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T07:48:00Z</updated>
    <published>2015-11-16T07:48:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pues tras el fantástico viaje a Redmond, ya estamos de vuelta  listos para continuar con las tradiciones, como el post de enlaces que he ido recopilando durante la semana entre bostezo y bostezo provocado por el también tradicional jetlag ;) .Net Our plans for Nancy 1.X and beyond Andreas Håkansson Peasy: An easy to use middle tier framework for .net Aaron Hanusa Reactive Extensions (Rx) Gautham Prabhu K Migrating an ASP.NET MVC 5 App to ASP.NET 5 Paul Litwin When would you use &amp; on a bool? Eric Lippert ASP.NET Localized routes with ASP.NET 5 and MVC 6 Filip Woj Inlining CSS and JavaScript Bundles with ASP.NET MVC Marius Schulz Como depurar fácilmente el código de ASP.NET5 Eduard Tomás ASP.NET 5, Owin y Katana Nicolás Herrera ASP.NET 5 DNX beta8, Connection Refused in Docker? Mark Rendle Mastering[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-217"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T07:48:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Netrunner Rolling 2015.11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-netrunner-rolling-2-15-11" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner-rolling" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T05:36:54Z</updated>
    <published>2015-11-16T05:36:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 13 de noviembre fue lanzado Netrunner Rolling 2015.09, la última versión de una distribución de GNU/Linux orientada hacía los usuarios finales, y que nos proporciona una gran cantidad de novedades. Si no las has probado ahora es el momento de darle una oportunidad. Lanzado Netrunner Rolling 2015.11 Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.11, la cual se basa en el sistema de archivos de Arch, concretamente en Manjaro, aunque solo está disponible en versión de 64 bits. Esta nueva versión ofrece lo último de la comunidad KDE, es decir, Plasma 5.4 como escritorio por defecto de la distribución y la colección de aplicaciones KDE Applications 15.08.2 y cientos de otras aplicaciones actualizadas a sus versiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-netrunner-rolling-2-15-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T05:36:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Clases, objetos, funciones e Information Hidding</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/clases-objetos-funciones-e-information-hidding" />
    <category term="clojure" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T05:06:41Z</updated>
    <published>2015-11-16T05:06:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hablaba hace unos días en twitter con Pablo Iglesias (el de verdad, no el otro, que ya tuve bastante de políticos al hablar de viejos de 30 años) sobre los mecanismos que existen en C# para controlar la visibilidad de atributos, propiedades y métodos. A mi siempre me ha resultado curioso que en lenguaje más rígido como C# fuese más complicado (o menos idiomático) crear cosas realmente privadas dentro de una clase, y a Pablo no le gustaba mucho que el encapsulado se hiciese a nivel de clase, en lugar de a nivel de objeto. Es un tema entretenido para dedicarle un rato y en este post vamos a ver qué nos ofrece C# (o casi cualquier lenguaje basado en clases, todos son muy similares) para ocultar información y cuál es el enfoque en otros lenguajes. Privacidad con clases Todos conocemos de sobre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/clases-objetos-funciones-e-information-hidding"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T05:06:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.16</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-15T06:19:18Z</updated>
    <published>2015-11-15T06:19:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para finalizar la semana de lanzamiento del  equipo de desarrolladores de KDE hoy  os traigo la menos interesante, a priori para los los lectores mayoritarios del blog, pero de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.16. En otras palabras, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él. Lanzado KDE Frameworks 5.16 El pasado 13 de noviembre se lanzó KDE Frameworks 5.16, la decimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-15T06:19:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener datos de múltiples tablas con jOOQ</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/obtener-datos-de-multiples-tablas-con-jooq" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-14T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-14T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jOOQ no proporciona la misma transparencia de acceso a una base de datos relacional que un ORM. Para validar los datos podemos usar Spring Validation y para obtener datos de múltiples tablas lo que comento en este artículo. Usando jOOQ podemos exprimir todo el potencial del lenguaje SQL, comprobación de tipos por el compilador de argumentos y resultados, usar la base de datos como única fuente de la verdad, diferentes formas de acceso a la base de datos usando el patrón Active Record, directamente SQL, … Una de las facilidades que proporciona la librería de persistencia Hibernate usada ampliamente en aplicaciones Java como buen ORM es la navegación de las relaciones a través de los métodos del modelo de objetos de forma transparente a las consultas SQL que se necesiten lanzar a la base de datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/obtener-datos-de-multiples-tablas-con-jooq"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-14T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-14T08:10:44Z</updated>
    <published>2015-11-14T08:10:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente ha sido lanzado la nueva versión de la distribución del camaleón. Es por ello que es el momento de ayudar a la gente que se quiere subir al carro de las distribuciones GNU/Linux y aprender cómo instalar openSUSE Leap 42.1 de la mano de un vídeo que nos lo muestra paso a paso. Cómo instalar openSUSE Leap 42.1 De la mano de Fu Hau Teh os traigo un vídeo tutorial de cómo instalar openSUSE Leap 42.1, donde en tres fases nos enseña paso a paso como llegar a buen puerto con nuestro objetivo. A modo de resumen las fases son: Crear un disco o USB de arranque. En el vídeo nos lo muestra paso a paso a partir de un Windows aunque eligen como página de descarga una versión de desarrollador. Yo recomiendo la versión definitiva que se puede bajar desde este enlace. Iniciar el ordenador con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-14T08:10:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla de la Wikipedia en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/conclusiones-de-la-charla-de-la-wikipedia-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <category term="jornadas-libres" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-13T04:00:58Z</updated>
    <published>2015-11-13T04:00:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya he comentado en otras entradas, he prometido hacer una artículo con mis reflexiones sobre los eventos en los que participe de forma activa, bien sea física o virtualmente. Así pues, bienvenidos a las conclusiones de la charla de la Wikipedia en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, las cuales han sido bastante positivas y esperanzadoras. Conclusiones de la charla de la Wikipedia en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Encantado y feliz con la última charla de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real. En esta ocasión, los hados se me pusieron a favor y decidieron que pudiera asistir con tiempo suficiente, tranquilidad y con todos mis componentes electrónicos en forma al Salón de Actos de la UNED. A las 18.00 ya estaba en el Centro. A las 18.30, tal y como habíamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/conclusiones-de-la-charla-de-la-wikipedia-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-13T04:00:58Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

