<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-15T07:01:59Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-15T07:01:59Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 203</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-3" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T07:00:04Z</updated>
    <published>2015-06-15T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net The difference between &amp; and &amp;&amp; operators Colin Angus Mackay Concurrency, part 6: Easier asynchrony in C# with await Schabse Laks How to Concatenate strings inside a List using Lambda Expression in C# ? Senthil Kumar Writing a simple Decompiler for .NET - Part 1 Karl Visual Basic 14 Inline Comments &amp; IsNot Works with TypeOf Peter Vogel Fluent Assertions Rahul Sahay LEADTOOLS Recognition Imaging SDK- Create Imaging Apps Easily Dirk Strauss Expresiones regulares en .NET Sergio León ASP.NET Cómo hago yo ASP.NET MVC (vídeo) Luis Ruiz Pavón Cool ASP.NET Web Forms Features in 2015 – Async Model Binding Jeff Fritz Custom URL Re-Writing/Routes using Attribute Routing in MVC 4 Web APIs Akhil Mittal[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alternativas al uso de ObjectMother y Builders en los tests</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/alternativas-al-uso-de-objectmother-y-builders-en-los-tests" />
    <category term="tdd" />
    <category term="development" />
    <category term="testing" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T05:06:27Z</updated>
    <published>2015-06-15T05:06:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos escribiendo tests automatizados, excepto en los casos más sencillos, es habitual que para testear el componente que queremos testear, necesitemos utilizar otros objetos, ya sea para construir el objeto que estamos testeando o como parámetros de los métodos que vamos a testear. Si estamos siguiendo los principios canónicos de diseño orientado a objetos, huyendo de la obsesión por los tipos primitivos, encapsulando datos y comportamiento, manteniendo invariantes y demás, es probable que construir estos otros objetos y ponerlos en el estado que necesitamos resulte algo más laborioso de lo que nos gustaría. Esto presenta dos inconvenientes fundamentales: Se produce un acoplamiento entre el test y APIs de las dependencias que, en principio, no deberían importarnos mucho. Si para el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/alternativas-al-uso-de-objectmother-y-builders-en-los-tests"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T05:06:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.06 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kaos-2-15-6-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos-2-15-4" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-14T05:34:49Z</updated>
    <published>2015-06-14T05:34:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La distribución que más se aceca a la idea que tienen los desarrolladores de cómo debería ser el escritorio Plasma de la Comunidad KDE acaba de lanzar una gran actualización: KaOs 2015.06. Esta nueva versión trae bastantes novedades y es un excelente punto de partida para aquellos que quieran tener esta distribución que destaca por independencia, su amor por KDE y Qt, y su simpleza y elegancia. KaOS 2015.06 listo para su descarga Según las palabras de los desarrolladores, cada vez que una actualización de un distribución KaOs mediante “pacman Syu” tenga actualizaciones importantes significará que es hora de una nueva ISO. La razón es para que el los nuevos usuarios no se enfrenten a dificultades en su primer actualización. Es por ello que ayer 13 de junio, unos pocos meses después de lanzar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kaos-2-15-6-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-14T05:34:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acceso tipado a settings en ASP.NET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/acceso-tipado-a-settings-en-asp-net-5" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-13T17:19:29Z</updated>
    <published>2015-06-09T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La verdad es que el nuevo sistema de configuración de ASP.NET 5 tiene bastante buena pinta. Es potente, muy flexible y es bastante fácil de extender si tuviéramos necesidad de hacerlo. Independientemente del proveedor que elijamos para almacenar los settings (un archivo JSON, un .INI, o el que sea), el acceso a la información siempre se realiza utilizando una cadena de caracteres hasta llegar al valor deseado de la configuración, como podemos observar en el siguiente ejemplo: Sin embargo, esto puede ser una fuente de problemas, pues obviamente estas cadenas no son sometidas a ningún tipo de control en compilación y cualquier cambio de estructura o nombre de setting en el archivo de configuración podría provocar comportamientos incorrectos en nuestra aplicación. Por ejemplo, si en algún momento[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/acceso-tipado-a-settings-en-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-13T06:29:03Z</updated>
    <published>2015-06-13T06:29:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 13 de junio fue lanzado KDE Frameworks 5.11, es decir, la décimoprimera actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.11 El pasado 13 de mayo se lanzó KDE Frameworks 5.11, la decimoprimera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-13T06:29:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primer ejemplo con apache spark</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/primer-ejemplo-con-apache-spark" />
    <category term="programacion" />
    <category term="spark" />
    <category term="apache-spark" />
    <category term="big-data" />
    <category term="java" />
    <category term="scala" />
    <category term="apache" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T20:45:04Z</updated>
    <published>2015-06-12T20:45:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunas semanas atrás que empezamos a trabajar con apache spark en el máster, brevemente les contare mis impresiones desde mi punto de vista como principiante. Apache spark me gusto, ¿por qué? porque se puede programar en Scala (además de Python y Java),  la API de Scala lo simplifica mucho y la cantidad de código a teclear es (considerablemente) menor a la necesaria para hacer la misma tarea en Java, aunque aquí debo hacer un paréntesis, ya que con la entrada de Java 8 y las lambda expresión la cantidad de código será menor pero insisto la API de Scala a mi modo de ver lo hace mas sencillo. Nos permite hacer operaciones con mucha data (quizás no Big Data, es decir no hablamos de TeraBytes) sin necesidad de usar Hadoop, me gustaría hacer hincapié en esto ya que muchos piensan que Big Data[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/primer-ejemplo-con-apache-spark"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T20:45:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qué es Big Data</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/que-es-big-data" />
    <category term="opinion" />
    <category term="big-data" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T20:40:39Z</updated>
    <published>2015-06-12T20:40:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace una semana en una clase del máster mas enfocada a negocio, retos y oportunidades del Big Data, hicimos un ejercicio bastante interesante, este consistió en que cada uno de nosotros brevemente plasmara su definición de Big Data, donde podría aplicarse y que beneficios podría arrojarnos. Pudimos ver las definiciones de algunos compañeros, coincidir y discrepar en algunos puntos pero para mí fue una actividad muy enriquecedora sin importar si coincidíamos o no, es por eso que comparto con ustedes mi definición de Big Data. ¿Qué es Big Data? Big Data contempla las nuevas herramientas, tecnologías y (nuevos) los conceptos relacionados con la adquisición de (mucha) data (volumen), de distinto tipo (variedad) que a su vez podría estar no estructurada, con unos aspectos opcionales pero que también[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/que-es-big-data"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T20:40:39Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

