<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-08T10:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-08T10:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Biblioteca de manuales, cursos y libros en camino</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino" />
    <category term="libros" />
    <category term="cursos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="manuales" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T09:24:00Z</updated>
    <published>2015-08-08T09:24:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya han sido varias veces las que me han pedido si tengo manuales, cursos y libros sobre Linux y otros temas y si las puedo enviar por email. En alguna ocasión he mandado algún documento, no siempre y la razón no es que no quiera compartir, ni mucho menos, simplemente es que toda la información que tengo no la tenia debidamente organizada. Es por ello que me he puesto manos a la obra y he decidido ordenar la ingente cantidad de documentos que tengo. Estos días estoy ordenando todos mis archivos, que falta hacia, seguramente vaya apareciendo algún que otro documento y también puede que cree alguno propio que también ponga a disposición de todos para que lo podáis descargar. No puedo dar una cifra exacta sobre todo lo que he ido recabando por Internet a los largo de los años, pero si os puedo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T09:24:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-linux-mint-17-2-rafaela-kde" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T05:33:46Z</updated>
    <published>2015-08-08T05:33:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 7 de agosto fue anunciado que ya tenemos disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE, una de las distribuciones más populares del mundo. Veamos sus novedades. Disponible Linux Mint 17.2 “Rafaela” KDE Linux Mint es una magnífica distribución dirigida a los usuarios que ha habitado mi portátil durante este último año. Es una especie de Kubuntu todavía más pulido pensando en hacer la vida muy fácil a susu usuarios. Por ello me complace anunciar que ya tenemos entre nosostros la  versión definitiva de Linux Mint 17.2 “Rafaela” para KDE, una distribución que ya está disponible con otros escritorios como Cinnamon o MATE, pero que siempre tarda un poco más en llegar con el escritorio KDE.   Como podemos leer en The Linux Mint Blog: El equipo de Linux Mint se complace en anunciar Linux Mint[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-linux-mint-17-2-rafaela-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T05:33:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Static Import</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-static-import" />
    <category term="java-core" />
    <category term="java-tips" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-07T11:42:32Z</updated>
    <published>2015-08-07T11:42:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Static Import es una de las características menos conocidas del core del lenguaje, pero a veces puede ser muy útil. La mayoría de los desarrolladores usan la palabra reservada “import” para importar las diferentes clases que va a utilizar en su programa. 

package com.arquitecturajava;

import java.util.ArrayList;

public class PrincipalStatic2 {

public static void main (String[] args) {

ArrayList&lt;String&gt; lista= new ArrayList&lt;String&gt;();
lista.add("hola");
lista.add("que");
lista.add("tal");
}
}
 Existen situaciones en el que el uso de los imports no es suficiente. Por ejemplo en la siguiente situación en la que se usa la clase Math para realizar diferentes cálculos. 

package com.arquitecturajava;

import java.util.ArrayList;

public class PrincipalStatic {

public static void main (String[][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-static-import"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-07T11:42:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-seleccionar-tu-teclado-en-plasma-de-kde" />
    <category term="como" />
    <category term="hardware" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-07T08:11:53Z</updated>
    <published>2015-08-07T08:11:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahora que he vuelto a utilizar mi ordenador de despacho con openSUSE 13.2, vuelvo a tener nuevas cosas que hacer con él. Entre ellas he aprendido cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE, en concreto, a aprovechar al máximo mi excelente teclado Logitech Cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE En ocasiones un teclado de un ordenador tiene algunas teclas especiales que hace que sea un poco más sencillo realizar tareas rutinarias. Por ejemplo, teclas multimedia para activar el reprodcutor de audio y subir, bajar o silenciar los altavoces. Ese es el caso de mi teclado Logitech K520, un teclado muy cómodo e inalámbrico que tengo en mi despacho. El caso es que quería activar esas teclas extra que vienen con el teclado y hacerlo en Plasma de KDE es muy sencillo. Para ello nos dirigimos al[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-seleccionar-tu-teclado-en-plasma-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-07T08:11:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ciberia Lan Party 2015 vuelve a Segorbe</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/ciberia-lan-party-2-15-vuelve-a-segorbe" />
    <category term="ciberia-lan-party" />
    <category term="eventos" />
    <category term="ciberia-lan-party-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-06T09:19:54Z</updated>
    <published>2015-08-06T09:19:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras un año de descanso vuelve Ciberia Lan Party 2015, el evento tecnológico de Segorbe. Una gran noticia para todos los simpatizantes a los videojuegos, internet y la tecnología en general. Es el momento de dar un poco de publicidad del evento. Ciberia Lan PArty 2015 Si todo evolucionada como es habitual,  Ciberia Lan Party se realizará en la Sala de Exposiciones Camarón del Centro Cultural de Segorbe, y en esta ocasión serán los días 2, 3 y 4 de octubre del 2015, el fin de semana previo a VilaNet, su homólog enVila-real. Si se repite la experiencia de años anteriores, y ya llevan 11 ediciones, se han reservado 70 plazas en las instalaciones pero, com siempre, éstas son ampliables si fuera necesario. Esta Lan Party ofrece una zona de descanso, una conexión a Internet de banda ancha y, si no[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/ciberia-lan-party-2-15-vuelve-a-segorbe"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-06T09:19:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abierto el registro de la Cuarta edición de VilaNet</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/abierto-el-registro-de-la-cuarta-edicion-de-vilanet" />
    <category term="eventos" />
    <category term="vilanet" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-05T05:01:20Z</updated>
    <published>2015-08-05T05:01:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco empezamos a tener la información de cómo será la cuarta edición de VilaNet el evento tecnológico de Vila-real, mi ciudad natal, una Lan Party con charlas que se ha consolidado en el panorama como el más puntero de la provincia de Castellón. Hoy me complace anunciar que se ha abierto el registro de la Cuarta edición de VilaNet. Escribir e intereaccionar con la gente tras una pantalla está muy bien: es rápido, variado, tienes acceso a miles de personas de todo el mundo, puedes mantener varios niveles de conversación, etc. Pero esto no aporta la experiencia completa de las Comunidades de Software o Hardware Libre, ya que es necesario un contacto humano para comprender de verdad la magnitud del movimiento, conocer de primera mano los sentimientos de los integrantes a los mismos. Abierto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/abierto-el-registro-de-la-cuarta-edicion-de-vilanet"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-05T05:01:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SecureWPDeployer – Despliegue Seguro y Automatizado de WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-04T20:30:47Z</updated>
    <published>2015-08-04T20:30:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo aquí en el Blog les hablaba de un script que habia creado para el Despliegue seguro de WordPress, pero el único problema es que solo funcionaba bajo Centos 6, además de que fue algo rápido. Pues hoy le he dedicado un poco de tiempo y tenemos algo más terminado y mucho más funcional. Es bueno mencionar que en un proceso de Hardening debemos tomar en cuenta tanto la aplicación que vamos a publicar para internet como el servidor donde estará alojado, ya que no hacemos nada asegurando una y olvidando la otra, que puede convertirse en un punto de explotación. Ya todos Conocen JackTheStripper y WPHardening,JackTheStripper es para el hardening del servidor y WPHardening para el Hardening de WordPress. Que Sucede cuando los Unimos? Pues tenemos una implementación de WordPress bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-04T20:30:47Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

