<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-23T16:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-23T16:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Vivan las "caenas"</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/vivan-las-caenas" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T15:31:27Z</updated>
    <published>2015-03-23T11:37:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Resulta muy difícil, muchísimo, escribir en días como hoy. Como también es complicado tratar de analizar un resultado electoral que desafía el sentido común sin que se te acuse de infantil, de sufrir una pataleta, como ese niño que se quiere llevar la pelota a casa porque el marcador del partido no es el que esperaba. Aunque quienes me conocen saben que el desenlace de la expresión del pueblo soberano no me pilla por sorpresa. Pesimista era, y mi pesimismo se confirmó. ¿"Andaluces, levantaos"? Andalucía no aspira a levantarse. Seguimos anclados en lo mismo y así continuaremos por los siglos de los siglos. Es la eterna expresión del " vivan las caenas", cambiando a Fernando VII por una nutrida representación de vividores profesionales que te roban, te engañan, se ríen de ti y, como castigo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/vivan-las-caenas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T11:37:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 191</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-191" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T13:06:13Z</updated>
    <published>2015-03-23T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante los últimos quince días. Espero que os resulten interesantes y no os atragantéis, que son bastantes ;) .Net xUnit 2.0 release notes xUnit team Lambda Expressions, Captured Variables, and For Loops: A Dangerous Combination Jeremy Bytes Pdf en ASP.NET MVC - MvcRazorToPdf Sergio León Roslyn, el nuevo compilador de C# y Visual Basic Juan Manuel Servera Announcing Microsoft.IO.RecycableMemoryStream Ben Watson Null propagation for pre-C#6 Hallo Welt Interfaces marcadoras, atributos y convenciones Juan María Hernández C# 6.0- Language features and its internals (serie) Abhishek Sur ASP.NET Diagnosing dependency issues with ASP.NET 5 David Fowler Mi (pequeño) homenaje al gran, genial e irrepetible Terry Pratchett Eduard Tomás Using classic ADO.NET in ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-191"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman en la charla inauguración de LibrePlanet 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/richard-stallman-en-la-charla-inauguracion-de-libreplanet-2-15" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T11:32:36Z</updated>
    <published>2015-03-23T11:32:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Richard Stallman dió la charla inaugural de LibrePlanet 2015, y aqui puedes verla. Tal como pudiste leer en este blog, el fin de semana del 21 y 22 de Marzo de 2015 se celebró la conferencia anual de LibrePlanet. Una conferencia que reune a desarrolladores, activistas, y entusiastas del software libre de todo el mundo. Si no pudiste asistir, hubo la posibilidad de seguir las charlas via streaming. Eran varios los temas tratados, y los ponente que participaban. LibrePlanet está apoyado y organizado por la Free Software Foundation (FSF) cuyo presidente es como bien sabes Richard Stallman. En esa charla de inauguración que tuvo lugar el sábado 21 de Marzo, Richard Stallman habló del software y hardware libre, entre muchos otros temas. Por aqui te traigo el vídeo de esa charla (en inglés), que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/richard-stallman-en-la-charla-inauguracion-de-libreplanet-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T11:32:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando SQLite en nuestros programas en C/C++ (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/usando-sqlite-en-nuestros-programas-en-c-c-i" />
    <category term="biblioteca" />
    <category term="sqlite" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="libreria" />
    <category term="motor" />
    <category term="lectura" />
    <category term="postgresql" />
    <category term="informacion" />
    <category term="base" />
    <category term="gestion" />
    <category term="usuario" />
    <category term="diminuta" />
    <category term="introduccion" />
    <category term="multithread" />
    <category term="c" />
    <category term="general" />
    <category term="programa" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T09:49:31Z</updated>
    <published>2015-03-23T09:49:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: Eirik Stavelin (Flickr CC-by) A menudo, nuestros programas necesitan almacenar información (temporal o no) de forma ordenada, rápida y que no nos complique la vida. Luego también necesitamos poder acceder a ella con la misma facilidad. Para eso vale SQLite. Tendremos un pequeño motor de base de datos que con sólo un par de archivos (.h y .c) más un archivo de datos lo tendremos todo listo. Una pequeña introducción SQLite nos proporciona una forma muy sencilla de introducir y eliminar información (si estamos familiarizados con el lenguaje SQL) sin las complicaciones de tener un motor de base de datos corriendo (MySQL, MariaDB, PostreSQL, MSSQL…). Por un lado, al no realizar conexiones, todo debería ir mucho más rápido, en bases de datos relativamente pequeñas se nota. Además, no podremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/usando-sqlite-en-nuestros-programas-en-c-c-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T09:49:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Document Freedom Day 2015 en la Universidad de Granada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/document-freedom-day-2-15-en-la-universidad-de-granada" />
    <category term="eventos" />
    <category term="document-freedom-day" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T06:00:27Z</updated>
    <published>2015-03-23T06:00:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece que estos días el blog no hace más que anunciar eventos. Entre las noticias de Akademy-es, el evento único de Linux&amp;Tapas, la charla de Tor en Barcelona y la de Mecaduino en las III Jornadas Libres de la UNED no da tiempo para más. No obstante he buscado un hueco para una más, el Document Freedom Day 2015, un evento mundial pero que en Granada tendrá una jornada especial. Document Freedom Day 2015 El próximo Miércoles 25 se va a celebrar internacionalmente el Document Freedom Day, es decir, el Día del Documento Libre, una jornada especial para dar a conocer y difundir el uso de los estándares abiertos. Y para celebrarlo de la forma que se merece este día, la Universidad de Granada ha organizado una serie de actos y charlas que se llevarán a cabo en la Oficina del Software Libre de 9:30[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/document-freedom-day-2-15-en-la-universidad-de-granada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T06:00:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Machine Learning con Princesas Disney</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/machine-learning-con-princesas-disney" />
    <category term="numl" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <category term="machine-learning" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T05:06:14Z</updated>
    <published>2015-03-23T05:06:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A menos que hayas estado viviendo en una cueva desconectado del mundo durante los últimos años, seguro que estás al tanto de uno de los fenómenos que ha resurgido con fuerza: las Princesas Disney. Aunque algunas llevan desde los años cuarenta del siglo pasado entre nosotros y el concepto de unir a todas las protagonistas femeninas de películas Disney data de los 90, desde finales de los 2000 han recuperado su tirón en determinados sectores de la población. Al igual que las Princesas Disney, en los últimos tiempos el machine learning (aprendizaje automático) ha vuelto a ser una disciplina en auge. No se trata de algo nuevo, las ideas en las que se basa y muchos de los algoritmos que utiliza son de hace varias décadas, pero la potencia de cálculo disponible actualmente (bendita nube) y el volumen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/machine-learning-con-princesas-disney"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T05:06:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Metasploit desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T01:24:54Z</updated>
    <published>2015-03-23T01:24:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy iniciamos con las Cápsulas de Seguridad Informática, un proyecto iniciado por SniferL4bs y al que nos hemos unido, en esta entrega con Metasploit desde 0. Recuerdan que habiamos iniciado un taller aquí en Jsitech pero decidimos continuarlo en este nuevo proyecto que será muchos más interesante y que será mas fácil para que todos ustedes lo sigan. Este primer video es de introducción y hablamos brevemente de que se trata el proyecto y de que hablaremos en los próximos videos de Metasploit desde 0. Cualquier crítica, sugerencia o aporte es bienvenido. Si tienen algún comentario por favor hacerlo aquí en el blog, o el blog de SniferL4bs, o por las redes sociales con el Hashtag #CapsulasSI. Nos vemos en la Próxima   Links de interés Canal Youtube Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática-[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T01:24:54Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

