<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-19T20:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-19T20:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cifrado de archivos con EncFS en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-19T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer copias de seguridad es una buena práctica para evitar que perdamos información en caso de que por ejemplo un disco duro se nos estropee. Cifrar la información o al menos parte de ella como las contraseñas si las guardamos información sensible también es una buena práctica por si perdemos una memoria USB, nos roban en un lugar público o en nuestro domicilio un disco duro o un portátil o los extraviamos en algún viaje. Una forma sencilla para proteger cifrando su contenido múltiples archivos es EncFS. Nuestros datos es una de las cosas más importantes que podemos perder o nos pueden robar, más que el dispositivo que los contiene ya que este es fácilmente reemplazable no así los datos. La pérdida de datos puede ser porque se nos ha estropeado el disco duro y ha quedado completamente inaccesible,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba lo último de KDE con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T18:57:33Z</updated>
    <published>2016-02-19T18:57:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Argon y Krypton son dos nuevos “spins” de openSUSE con los que podrás probar lo más nuevo de KDE, sobre la base de openSUSE Leap o Tumbleweed Si hace unos días la comunidad GNU/Linuxera se deslumbraba con los neones de una nueva distribución basada en Ubuntu y con lo último de KDE. Ahora se pueden disfrutar con lo último de KDE desde sus repositorios de Git con la base de openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton son los dos nuevos experimentos que la comunidad de openSUSE pone a disposición de desarrolladores, y entusiastas de probar lo más nuevo de KDE y su ecosistema instalado en un sistema openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton ofrece unas imágenes ISO’s que se pueden probar en modo “live” sin necesidad de instalar nada en tu equipo, o si te decides, también pueden ser instaladas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T18:57:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº44: Estamos de vuelta</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/02/tecnoparanoids-n-44-estamos-de-vuelta" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T18:04:50Z</updated>
    <published>2016-02-19T18:04:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de casi 3 meses sin TecnoParanoids estamos de vuelta con un programa variado en el que tratamos temas como la publicación de la beta del proyecto Let's Encrypt, el bloqueo de operadoras a algunas webs, la nueva red social que fomenta el gobierno de China para saber cuán patriota es su ciudadanía, y la filtración de información sobre El Corte Inglés llevada a cabo por @la9deanon. Todo ello aderezado de algunas noticias por medio. Acabamos además el programa con el audio de la conferenccia que dió Marta Peirano titulada "¿Por qué me vigilan, si no soy nadie?" en las jornadas TEDxMadrid se septiembre 2015. La música que sonó se la cogimos a Cuatro Pesos de Propina Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/02/tecnoparanoids-n-44-estamos-de-vuelta"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T18:04:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy 2016 se celebrará en Berlín</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/akademy-2-16-se-celebrara-en-berlin" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T14:10:30Z</updated>
    <published>2016-02-19T14:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Comunidad KDE está de enhorabuena ya que este jueves se anunció que ya se tiene sede y fecha para su reunión anual internacional. En otras palabras, se acaba de conocer que Akademy 2016 se celebrará en Berlín, Alemania, y que se realizará dentro de la QtCon. Akademy 2016 se celebrará en Berlín 2016 es un año bastante especial para los proyectos basado en el software libre y de código abierto (FLOSS): KDE cumple 20 años mientras que la Free Software Foundation Europe y el proyecto VideoLAN celebran su 15 aniversario. Esto es motivo suficiente para que todos esto se celebre a lo grande y nada mejor que realizar un macro evento que nos reúna a todos. De esta forma este año se va a celebrar QtCon que contará con la unión de los eventos de Qt, FSFE, VideoLAN, KDAB y, por supuesto, la Akademy[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/akademy-2-16-se-celebrara-en-berlin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T14:10:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los permisos de archivos en Linux explicados de manera sencilla</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/los-permisos-de-archivos-en-linux-explicados-de-manera-sencilla" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="linea-de-comandos" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-18T11:34:07Z</updated>
    <published>2016-02-18T11:34:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si usas GNU/Linux conocer los sistemas de permisos de este sistema operativo es algo básico, importante y ahora sencillo!! Una de las cosas básicas en GNU/Linux es el tema de los permisos de los archivos. Comprender esto debería considerarse como algo esencial. El tema de los permisos de archivos en GNU/Linux suele creerse que es algo complicado, pero veremos que no es así, y trataremos de verlo de manera sencilla y clara. El sistema de permisos que utiliza GNU/Linux está directamente tomado de los permisos de archivos que utiliza UNIX. Un sistema potente que apenas ha sufrido variaciones durante todos estos años y que sigue siendo totalmente vigente. Por tanto esto hace pensar que es algo importante, y bien hecho. Entender el sistema de archivos de GNU/Linux no es algo que sea para gurús,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/los-permisos-de-archivos-en-linux-explicados-de-manera-sencilla"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-18T11:34:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller de KDE en las IV Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/taller-de-kde-en-las-iv-jornadas-libres" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-18T08:40:08Z</updated>
    <published>2016-02-18T08:40:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las IV Jornadas Libres  de la UNED de Vila-real fueron presentadas en octubre en un acto sencillo en la UNED de Vila-real. Hoy me complace en presentar el tercer taller que tendrá lugar el 19 de febrero y cuyo protagonista será el escritorio Plasma 5 de la Comunidad KDE. Taller de KDE en las IV Jornadas Libres Básicamente se puede decir que el objetivo principal del Taller de KDE en las IV Jornadas Libres es ayudar a familiarizarse con el entorno Plasma 5 y algunas de sus aplicaciones como Dolphin, Gwenview o KDE Connect. De esta forma repasaremos plasmoides, instalación de aplicaciones, la aplicación Preferencias del Sistema, la configuración básica de los escritorios, las actividades, etc. El tercer taller de las IV Jornadas será conducido por Baltasar Ortega (un servidor) y se celebrará[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/taller-de-kde-en-las-iv-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-18T08:40:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques – L’experiència amb el VPS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/podcast-croniques-l-experiencia-amb-el-vps" />
    <category term="servidores" />
    <category term="debian" />
    <category term="podcast" />
    <category term="pruebas" />
    <category term="meta" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-17T20:17:49Z</updated>
    <published>2016-02-17T09:35:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Avui és un bon dia per resumir l’experiència de la migració del blog de Blogger a un WordPress instal·lat a un VPS a DigitalOcean. En aquest episodi, hi trobareu quines són fins ara les sensacions que tinc amb la nova… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/podcast-croniques-l-experiencia-amb-el-vps"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-17T09:35:59Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

