<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-28T11:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-28T11:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Bailando con bits III. Mostrando el valor binario de un número [bash, C, C++, PHP, Java, Python, Ruby]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/bailando-con-bits-iii-mostrando-el-valor-binario-de-un-numero-bash-c-c-php-java-python-ruby" />
    <category term="bits" />
    <category term="valores" />
    <category term="bash" />
    <category term="double" />
    <category term="tipo" />
    <category term="float" />
    <category term="variable" />
    <category term="python" />
    <category term="entero" />
    <category term="base" />
    <category term="c-c" />
    <category term="tamano" />
    <category term="conversion" />
    <category term="linux" />
    <category term="hexadecimal" />
    <category term="vigilar" />
    <category term="java" />
    <category term="binario" />
    <category term="numero" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:42:05Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:42:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De todos es sabido que un ordenador, internamente trabaja con ceros y unos, simplemente eso, a partir de ese simple valor, verdadero o falso, abierto o cerrado, existe o no existe es capaz de formar sonidos, imágenes, textos y cualquier cosa que podamos imaginarnos. Aunque no vamos a hacer algo tan complicado, muchas veces puede que tengamos un valor entre manos y queramos saber qué bits hay a uno y qué bits hay a cero aunque sólo sea para verificar que una operación se está realizando como debe o porque estamos aprendiendo a utilizar este sistema de numeración y queremos verificar que todo nos sale bien. En este post, voy a poner algunos métodos que podemos utilizar en varios lenguajes de programación, o en consola, con este propósito. Decimal a binario en consola Empecemos en consola. Vamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/bailando-con-bits-iii-mostrando-el-valor-binario-de-un-numero-bash-c-c-php-java-python-ruby"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:42:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>dnf sustituye a yum en Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="yum" />
    <category term="dnf" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:04:48Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:04:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos días estoy probando la distribución patrocinada por Red Hat, Fedora Workstation en mi laptop, concretamente la última versión estable, que es la versión 23. Una de los cambios importantes, es la... La entrada dnf sustituye a yum en Fedora aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:04:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Racy un tema de oscuro para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/racy-un-tema-de-oscuro-para-plasma-5" />
    <category term="racy" />
    <category term="temas-plasma" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:04:41Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:04:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque no son de mi estilo nunca está de más tener a mano algún que otro tema oscuro para Plasma 5, los cuales suelen dar un aspecto muy elegante y sobrio a nuestro escritorio Plasma. Es por ello que hoy os presento Racy, un tema para Plasma 5 que se adapta a la perfección a las características antes mencionadas. Racy un tema de oscuro para Plasma 5 Aunque el equipo de diseño de KDE (KVDG) nos ofrece una magnífica versión oscura de Breeze (el tema oficial de Plasma 5) nunca está de más tener diferentes opciones a la hora de decorar nuestro escritorio Plasma. De la mano de HalfLeft en KDE Look nos llega Racy, un tema oscuro para Plasma 5 que se adapta a la perfección al gusto por lo sobrio y elegante que tienen algunos usuarios para su escritorio. Este tema está basado en un estilo visual para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/racy-un-tema-de-oscuro-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:04:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Uno de Bilbao encuentra la solución al problema de la parada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/uno-de-bilbao-encuentra-la-solucion-al-problema-de-la-parada" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T08:05:01Z</updated>
    <published>2015-12-28T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como seguro sabréis, uno de los problemas abiertos más importantes del mundo de la informática era el problema de la parada. En el año 1936, el gran Alan Turing demostró de forma teórica que no existía ni podía existir un algoritmo mediante el cual una máquina de Turing pudiera determinar de forma automática si un programa cualquiera finalizaría su ejecución ante unos determinados datos de entrada, o bien si quedaría sumergido para siempre en un bucle o ciclo infinito. Pues bien, tras algunos días de investigación, Aitor Agirreazkuenaga, paisano de Bilbao, ha encontrado una solución al problema, contradiciendo así a los teóricos más sesudos y haciéndose merecedor del millón de dólares que ofrecía el Clay Mathematics Institute para los científicos capaces de solucionar alguno de los problemas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/uno-de-bilbao-encuentra-la-solucion-al-problema-de-la-parada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows: Saber versión de .NET instalada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/windows-saber-version-de-net-instalada" />
    <category term="windows-server" />
    <category term="windows-client" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-12-27T15:16:00Z</updated>
    <published>2015-12-27T15:16:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones nos encontramos en que no sabemos las versiones de .NET que hay instaladas en un equipo Windows. En sistemas operativos posteriores a Windows XP o Windows Server 2003, se integra de forma predeterminada una versión de .NET, sin embargo, es posible instalar una versión superior. Veamos un par de ejemplos: .NET 4.6: Incluido: W10, se puede instalar en: 8.1, 8, 7, Vista,  2012 R2, 2012, 2008 R2 SP1 y 2008 SP2. .NET 4.5.1: Incluido 8.1 y 2012 R2, se puede instalar en: 8, 7, Vista, 2012, 2008 R2 SP1 y 2008 SP2. Es por este motivo que sabiendo la versión de sistema operativo no es seguro que sepamos la versión o versiones de .NET instaladas en el mismo. Existen varias formas de saber la versión de .NET instalada en un equipo Windows: 1) Examinar el directorio de binarios de .NET (CMD):[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/windows-saber-version-de-net-instalada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-27T15:16:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/primera-beta-de-linux-mint-17-3-kde-rosa" />
    <category term="linux-mint-17-3-kde" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-27T06:37:45Z</updated>
    <published>2015-12-27T06:37:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como dije hace unos días, Linux Mint es una de las distribuciones que he utilizado asiduamente en mis casi 10 años de linuxero. Por ello me complace anunciar que que tenemos la primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa”, la nueva versión de una de las distribuciones más orientada a los usuarios que conozco. Primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa” El pasado 26 de diciembre el equipo de desarrollo de Linux Mint anunció el lanzamiento de la primera beta de Linux Mint 17.3 KDE “Rosa”. Recordemos que esta distribución se caracteriza por el extremo cuidado en la usabilidad y en la estabilidad que ofrece a sus usuarios, por ello aunque Linux Mint 17.3 está lanzado para otros escritorios Cinnamon y Mate, pero todavía no está disponible para KDE o Xfce. Y es que la prudencia es extrema para los desarrolladores,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/primera-beta-de-linux-mint-17-3-kde-rosa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-27T06:37:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 06: Coloreando comics y animando imágenes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-26T18:24:33Z</updated>
    <published>2015-12-26T18:24:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a Noticia Krita vol 06, es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Noticias Krita vol 06 Coloreando comics Que Krita es una fabulosa aplicación para los artistas está más que demostrado, no obstante nunca está de más seguir mostrando las bondades y las extraordinarias posibilidades de esta impresionante programo de dibujo tanto para ilustradores, dibujantes de comics o cualquiera que le guste el arte digital. De la mano de David Revoy nos llega un vídeo acelerado del proceso de coloreado de una página de un comic, concretamente de las viñetas de la página 2 del episodio 14 de Pepper&amp;Carrot con Krita 2.9. La duración real del proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-26T18:24:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

