<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-17T19:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-17T19:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Un servidor avanzado y seguro con Hiawatha</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/un-servidor-avanzado-y-seguro-con-hiawatha" />
    <category term="web" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="hiawatha" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="webserver" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T16:25:02Z</updated>
    <published>2016-01-17T16:25:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web hemos tratado de manera amplia del servidor web Apache. Hoy hablaré de otro servidor web o webserver, en inglés, para sistemas tipo UNIX, que prioriza ante todo la seguridad. Su nombre... La entrada Un servidor avanzado y seguro con Hiawatha aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/un-servidor-avanzado-y-seguro-con-hiawatha"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T16:25:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITeS: bug en openSSH, C en 2016, Debian y PHP7, Apple, nmap, Kali Linux y reto poeta de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16" />
    <category term="distribucion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="2-16" />
    <category term="paquete" />
    <category term="redes" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="debian" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="auditoria" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="php7" />
    <category term="apple" />
    <category term="c-c" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="nmap" />
    <category term="blogs" />
    <category term="openssh" />
    <category term="iphone" />
    <category term="poesia" />
    <category term="ejemplos" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="uso" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T09:10:42Z</updated>
    <published>2016-01-17T09:10:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una nueva sección, BiTeS (en realidad iba a ser bocados de Internet, pero eso eso quedaba muy largo para los tweets). Quiero hacer como hace un tiempo, trayendo algunas webs que he visitado los últimos días con información curiosa, y desconectar un poco de tanto programar (o no). Vulnerabilidad en openSSH ¡La primera en la frente! Terminamos la semana con un bug en openSSH, en realidad es una funcionalidad no documentada y que está en pruebas, pero desde la 5.4 hasta la 7.1 todas son vulnerables. Para ver la versión que tienes de SSH: $ ssh -V Y para más información, podéis visitar este enlace (por ejemplo, hay muchas webs de seguridad que se han hecho eco de la noticia). Aunque por lo pronto, en cuanto todo esté arreglado, SSH parcheado en los clientes y todo esté restaurado, se recomienda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T09:10:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/plasma-5-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T05:00:16Z</updated>
    <published>2016-01-17T05:00:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento mi ponencia sobre Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real que continuará con las conferencias de éste año. Como siempre, para mi se trata de una de las charlas más especiales de las jornadas ya que es la que más me llena de emoción. Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Después de las charlas sobre Gnu/Linux, Wikipedia, Slimbook y Raspberry Pi llegamos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre y donde mi gran pasión será la protagonista. Así que me complace anunciar que el próximo 17 de febrero a las 19 horas en la UNED de Vila-real y que tiene un objetivo muy claro: dar a conocer el proyecto KDE, clarificar algunos conceptos y mostrar las razones por las que Plasma 5, el escritorio más moderno de la Comunidad KDE, es uno de las mejores cosas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/plasma-5-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T05:00:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando OpenStack desde Vagrant</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/01/usando-openstack-desde-vagrant" />
    <category term="openstack" />
    <category term="vagrant" />
    <category term="general" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-01-16T17:18:51Z</updated>
    <published>2016-01-16T17:18:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vagrant nos permite automatizar la creación y gestión de máquinas virtuales. Las máquinas virtuales creadas por vagrant se pueden ejecutar con distintos gestores de máquinas virtuales (VirtualBox, VMWare, KVM,…), pero también tenemos a nuestra disposición varios proveedores donde podemos lanzar máquinas virtuales usando vagrant, por ejemplo Amazon Web Service. En este artículo, sin embargo, vamos a utilizar vagrant para crear instancias en un entorno de Cloud Computing IaaS desarrollado con OpenStack. Si no estás familiarizado con vagrant y quieres aprender a usarlo, ya hice una introducción a esta herramienta en el artículo: Gestionando máquinas virtuales con Vagrant. En otro caso, si no tienes experiencia trabajando con OpenStack, olvídate de este tutorial y empieza a leer. Configuración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/01/usando-openstack-desde-vagrant"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-16T17:18:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.18</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-frameworks-5-18" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-16T05:30:24Z</updated>
    <published>2016-01-16T05:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La semana pasada fue lanzado KDE Frameworks 5.18, es decir, las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él. Aunque esto no es palpable de forma directa por los usuarios finales si lo es para los desarrolladores ya que les facilita mucho su trabajo diario. Lanzado KDE Frameworks 5.18 El pasado 9 de enero se lanzó KDE Frameworks 5.18, la decimoctava revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay que recordar que los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-frameworks-5-18"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-16T05:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Devuanita Podcast #25: Puppy Linux en retro portátiles.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-25-puppy-linux-en-retro-portatiles" />
    <category term="retrohardware" />
    <category term="podcast" />
    <category term="slacko-puppy" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-01-15T23:11:09Z</updated>
    <published>2016-01-15T23:11:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este podcast hago un poco de repaso de mis grabaciones anteriores y retomo el tema de retrohardware, por primera vez con portátiles a los que he instalado Puppy Linux, y que son mis únicos ordenadores ahora mismo. Con estas máquinas viejunas edito el audio, lo subo a Ivoox (un dolor como siempre, por cierto), y publico las entradas en el blog y en gnu/social. Son la excusa perfecta para retomar la actividad del blog y para grabar un par de podcasts más sobre retroportátiles y dedicarme por un tiempo exclusivamente a la distibución del perrito de gnu/linux. Accidentado podcast número 25: oiréis que del minuto 5:30 al 9:00 el audio empeora de calidad, el motivo es que ese tramo quedó grabado muy flojo. Lo he intentado arreglar con audacity pero al augmentar el volumen el ruido ha sido mayor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-25-puppy-linux-en-retro-portatiles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-15T23:11:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción y ejemplo básico sobre Vert.x</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/introduccion-y-ejemplo-basico-sobre-vert-x" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-15T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-15T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las aplicaciones basadas en eventos y con E/S no bloqueante son más eficientes, requieren menos recursos y son capaces de servir más peticiones o usuarios por unidad de tiempo. En JavaScript su mejor representante es Node.js, en la plataforma JVM uno equivalente es Vert.x. Pero también tiene sus contrapartidas. En el artículo incluiré un pequeño ejemplo de Vert.x que muestre las diferencias con las aplicaciones tradicionalmente basadas en hilos y llamadas a métodos bloqueantes. Tradicionalmente las aplicaciones web y los servidores han manejado con un hilo cada petición. Hasta ahora ha funcionado y en muchos casos sigue siendo suficiente para el número de usuarios y peticiones a los que atienden esas aplicaciones. Pero cuando se necesita escalar a un gran volumen de peticiones y usuarios usar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/introduccion-y-ejemplo-basico-sobre-vert-x"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-15T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

