<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-11T08:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-11T08:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Java Flyweight pattern y rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/java-flyweight-pattern-y-rendimiento" />
    <category term="poo" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T08:01:04Z</updated>
    <published>2015-12-11T08:01:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java FlyWeight Pattern  es uno de los patrones de diseño que más cuesta entender ya que implica construir muchas clases para entender su funcionamiento y sus puntos fuertes. Vamos a intentar realizar un acercamiento a él a través de clases sencillas. Imaginemonos que disponemos de la clase MacBookAir. Se trata de una clase normal y corriente […] La entrada Java Flyweight pattern y rendimiento aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/java-flyweight-pattern-y-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T08:01:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber el UUID de una particion en Ubuntu y como puede ser util</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-saber-el-uuid-de-una-particion-en-ubuntu-y-como-puede-ser-util" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="uuid" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T19:41:37Z</updated>
    <published>2015-12-10T19:41:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los que seguís el blog ya sabéis que he decidido dedicarme a Ubuntu y a Debian XFCE. Pues bien, hoy me he puesto a instalar Debian y me ha surgido un “problema”, no era algo importante pero me ha servido para aprender algo mas. En este articulo os voy a contar el problema que me ha surgido y como lo he arreglado, para ello he tenido que saber el UUID de una partición porque me había quedado sin partición Swap en Ubuntu debido a la instalación de Debian. En mi portátil tengo dos discos duros, el principal es un Samsung SSD de 250 GB, en el solo tengo instalado Ubuntu 14.04. El segundo disco es un Kingston de 120Gb, también SSD. Pues bien, me he puesto a instalar Debian en el de 120Gb, todo ha ido bien. En el proceso de instalación, cuando tienes que configurar las particiones he hecho lo siguiente.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-saber-el-uuid-de-una-particion-en-ubuntu-y-como-puede-ser-util"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T19:41:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.10, la suite ofimática de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-calligra-2-9-1-la-suite-ofimatica-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T18:35:12Z</updated>
    <published>2015-12-10T18:35:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión no me he saltado el lanzamiento de la última actualización de la suite ofimática de la Comunidad KDE, así que me complace anunciar que ha sido lanzado Calligra 2.9.10, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.10 Ayer 9 de diciembre ha sido lanzado Calligra 2.9.10, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que trae algunas novedades generales como: Corregir el error al seleccionar la herramienta de Texto Artístico (bug 354907) Corregir el error al modificar el ancho de la línea exterior de los bordes de las tablas. (bug 355318) Corregir el error al mostrar los comentarios al cargar un archivo con comentarios (bug 353857) Corregir el error al guardar etiquetas: se utilizaba codec UTF–8 para guardar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-calligra-2-9-1-la-suite-ofimatica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T18:35:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free Software Foundation pide tu ayuda</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/la-free-software-foundation-pide-tu-ayuda" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="donar" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T16:03:21Z</updated>
    <published>2015-12-10T16:03:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayuda a que la luz del faro guía de la FSF brille con más luz Durante treinta años, la Free Software Foundation ha sido vista como un luz de guía en el movimiento del software libre, luchando por la libertad de los usuarios de computadores en todo el mundo, pero no pueden continuar este trabajo sin tu apoyo. CC by-sa-2.5 by Truzguiladh Imagina un futuro distópico donde Stallman no hubiera peleado por su problema con la impresora. Donde no hubiera fundado el proyecto GNU, y donde la FSF no existiera. Imagina que no existen licencias libres y que no existe el software libre porque nadie tomó ejemplo de eso que nunca ocurrió. Imagina que en estos 30 años nada de esa lucha hubiera sucedido. Imagina que no estamos aquí ni tu ni yo socializándonos en este blog creado a partir de software libre porque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/la-free-software-foundation-pide-tu-ayuda"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T16:03:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Owncloud en 2015. Seguridad, extras y recomendaciones (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii" />
    <category term="php" />
    <category term="https" />
    <category term="nube" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="comparticion" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="colaborativo" />
    <category term="servidor" />
    <category term="documentacion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="documentos" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="archivos" />
    <category term="apache" />
    <category term="aplicaciones" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T09:19:57Z</updated>
    <published>2015-12-10T09:19:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas hablábamos de hacer una instalación de Owncloud en nuestro servidor para proporcionar servicios de almacenamiento para el hogar o para una pequeña empresa. Aunque esa guía estaba bien para redes privadas, cuando salimos a Internet hay que tomar algunas precauciones y hacer que nuestro servidor, así como el servicio que proporcionamos sea seguro. Parte de este post serán recomendaciones de seguridad generales para un entorno LAMP y no son propias de Owncloud. Comunicación segura Si hemos instalado Owncloud en un servidor de Internet, hay que tener cuidado con el cifrado. Es cierto que hace tres años o así, los clientes de escritorio y móvil, de los cuales hablaré en la próxima entrega no se llevaban del todo bien con HTTPS. Y eso era un gran problema, ya que, aunque nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T09:19:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Redes libres, tenemos un problema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/redes-libres-tenemos-un-problema" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T19:06:56Z</updated>
    <published>2015-12-09T19:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un mundo ideal, las redes sociales serían todas libres y descentralizadas. Dada la importancia vital de que la información personal de los usuarios esté realmente en sus manos o delegando su gestión a servidores ajenos cuyo código sea auditable y adaptable para que los usuarios tengan garantías sobre cómo son tratados sus datos. Sin embargo, todos sabemos que estamos muy lejos de ese mundo ideal: las redes sociales mayoritarias son privativas, centralizadas y, para más inri, conocidas por abusar de su poder ya sea rastreando los hábitos de navegación de los usuarios incluso más allá de los confines de la propia red social como permitiendo a las agencias gubernamentales de inteligencia recoger masivamente datos de sus ciudadanos violando el principio fundamental de que la intimidad de una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/redes-libres-tenemos-un-problema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T19:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Simplificando LocalStorage con Lockr</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/simplificando-localstorage-con-lockr" />
    <category term="html5" />
    <category term="html5core" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T17:45:27Z</updated>
    <published>2015-12-09T17:45:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día utilizamos más LocalStorage para almacenar datos de forma local en nuestro navegador . Recordemos que es una de las características de HTML5 con una mayor soporte . Sin embargo tiene algunas limitaciones , únicamente almacena cadenas de texto . Este código almacena el nombre de “cecilio” en el LocalStorage para luego leerlo y presentarlo […] La entrada Simplificando LocalStorage con Lockr aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/simplificando-localstorage-con-lockr"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T17:45:27Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

