<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-05T08:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-05T08:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Archivos estáticos en aplicaciones ASP.NET Core (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/04/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-ii" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="static-files" />
    <category term="middlewares" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-05T07:53:47Z</updated>
    <published>2016-04-05T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la primera entrega de esta serie comentamos las diferencias que encontramos entre ASP.NET 4.x y ASP.NET Core a la hora de procesar peticiones dirigidas hacia recursos estáticos de nuestro sitio web, que pasaba de ser una funcionalidad integrada en IIS a convertirse en un módulo opcional que tenemos que incluir y configurar expresamente cuando necesitemos esta característica. Para entrar en materia, en dicho post presentamos StaticFilesMiddleware, el componente proporcionado por ASP.NET Core que, insertado convenientemente en el pipeline, es capaz de capturar las peticiones cuya ruta coincide con un recurso estático presente en el sistema de archivos y retornar su contenido al cliente. Sin embargo, el paquete Nuget Microsoft.AspNetCore.StaticFiles contiene otros middlewares que cubren necesidades[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/04/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-05T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>FreeBSD 10.3 ya está disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/freebsd-1-3-ya-esta-disponible" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="bsd" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="uefi" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T19:55:46Z</updated>
    <published>2016-04-04T19:55:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que no comentó en la web noticias de lanzamiento de distribuciones, pero como le tengo especial cariño a FreeBSD, distribución tipo *BSD, de la familia UNIX, que es mi sistema favorito después... La entrada FreeBSD 10.3 ya está disponible aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/freebsd-1-3-ya-esta-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T19:55:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 12 y 13 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/04/opensuse-tumbleweed-revision-semana-12-y-13-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T10:34:40Z</updated>
    <published>2016-04-04T10:34:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en la lista de correo de openSUSE factory, en este enlace: https://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-04/msg00005.html Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. La semana pasada debido a festividades, etc no hubo revisión de las ultimas actualizaciones en openSUSE Tumbleweed, pero esta semana cubrimos estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/04/opensuse-tumbleweed-revision-semana-12-y-13-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T10:34:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GLPI en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/glpi-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="ocs" />
    <category term="linux" />
    <category term="glpi" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="ocs-inventory" />
    <category term="gnu" />
    <category term="lamp" />
    <category term="debian-jessie" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T09:29:26Z</updated>
    <published>2016-04-04T09:29:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre puede ayudar y mucho a una empresa en su día a día. El artículo de hoy es una actualización del que escribí en su día, sobre el gestor de parque informático... La entrada GLPI en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/04/glpi-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T09:29:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ayuda en la promoción de Akademy-es 2016 de Madrid #akademyes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/ayuda-en-la-promocion-de-akademy-es-2-16-de-madrid-akademyes" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T08:30:14Z</updated>
    <published>2016-04-04T08:30:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Espero que todos los lectores habituales del blog sabrán que este año se celebramos Akademy-es 2016 en Madrid. En apenas 15 días nos encontraremos pero como se suele decir “cuantos más seamos mejor nos lo pasaremos” es el momento de pedir ayuda en la promoción de Akademy-es 2016 de Madrid a mis lectores. Ayuda en la promoción de Akademy-es 2016 de Madrid Normalmente son 80 los asistentes a las Akademy-es pero este año nos gustaría romper esa barrera y que fuéramos muchos más. Por ello quiero pedir un favor a los lectores del blog, que sois muchos y buenas personas, en forma de promoción descarada del evento. Para ello la forma más eficaz radica en el boca a boca, es decir, que si ya habéis decidido venir es comentarlo con vuestro círculo de amistades y animar así a que asistan. No obstante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/ayuda-en-la-promocion-de-akademy-es-2-16-de-madrid-akademyes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T08:30:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Experimentos con systemd</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/04/experimentos-con-systemd" />
    <category term="linux" />
    <category term="arch" />
    <category term="systemd" />
    <category term="pruebas" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T08:14:11Z</updated>
    <published>2016-04-04T08:00:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como bien sabéis, de distrohopper no tengo un pelo, pero sí de experimentador para intentar solucionar problemas que me incomoden. Desde hace mucho tiempo intento resolver un fallo que afecta la hibernación (“suspensión a disco”) en mi sistema de forma bastante… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/04/experimentos-con-systemd"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T08:00:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 235</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/04/enlaces-interesantes-235" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T07:17:48Z</updated>
    <published>2016-04-04T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, bastante salpicados de las novedades (y algunos bombazos) que cayeron durante el evento //Build 2016 celebrado San Francisco, y creo que sin mucho gazapo del April fools’ day. Espero que os resulten interesantes. :-) Enlaces destacados de la semana (o del mes, o quizás del año ;)) Mobile App Development made easy with Visual Studio and Xamarin John Montgomery Xamarin for Everyone Nat Friendman .Net Mono Relicensed MIT Miguel de Icaza Enabling C# 7 Features in Visual Studio “15” Preview Filip Woj Objects Equality in C# EngineerSpock Strong typing DisplayAttribute reference to Resources Miha Markic Announcing the .NET Framework 4.6.2 Preview Stacey Haffner The week in .NET – 3/29/2016 Bertrand Le Roy Charla: Async best practices [Vídeo][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/04/enlaces-interesantes-235"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

