<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-02T15:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-02T15:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Asegura tu red con Untangle NG Firewall</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/asegura-tu-red-con-untangle-ng-firewall" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="cortafuegos" />
    <category term="phishing" />
    <category term="debian" />
    <category term="untangle-ng-firewall" />
    <category term="gnu" />
    <category term="virus" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T14:30:58Z</updated>
    <published>2016-03-02T14:30:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Actualmente todo está conectado a la nube, a esa gran cantidad de centros de datos, interconectados entre sí, que nos permite disfrutar de ese gigante llamado Internet. Si queremos disfrutar de ella sin problemas,... La entrada Asegura tu red con Untangle NG Firewall aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/asegura-tu-red-con-untangle-ng-firewall"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T14:30:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Netrunner 2016.01</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/como-instalar-netrunner-2-16-1" />
    <category term="video" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-01T14:55:44Z</updated>
    <published>2016-03-01T14:55:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día es más sencillo utilizar una distribución GNU/Linux. Atrás quedaron las horas de instalación y configuración de un equipo, con el respeto que se debía mostrar a cualquier dispositivo como tarjeta de sonido, gráfico, teclado e incluso monitor.  Eso ya es cosa del pasado y os invito a ver el siguiente vídeo de cómo instalar Netrunner 2016.01. Cómo instalar Netrunner 2016.01 De la mano de Riba Linux nos llega un vídeo de unos ocho minutos que nos muestra cómo instalar Netrunner 2016.01 así como algunas de sus novedades más destacadas, toda una gozada de vídeo que demuestra lo pulida que está Netrunner.   Las novedades de Netrunner 2016.01 Hace unos días os comenté que ya teníamos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.11,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/como-instalar-netrunner-2-16-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-01T14:55:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Almacenamiento en red con FreeNAS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/almacenamiento-en-red-con-freenas" />
    <category term="storage" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="bsd" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="unix" />
    <category term="freenas" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-01T11:10:04Z</updated>
    <published>2016-03-01T11:10:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los principales problemas de los departamentos de informática e incluso de los usuarios domésticos, es la velocidad en que el hardware se queda obsoleto, esto nos lleva a una carrera desmedida que... La entrada Almacenamiento en red con FreeNAS aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/almacenamiento-en-red-con-freenas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-01T11:10:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Convenciones personalizadas en ASP.NET Core MVC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/convenciones-personalizadas-en-asp-net-core-mvc" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-01T08:15:15Z</updated>
    <published>2016-03-01T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;ASP.NET Core MVC introduce algunas características interesantes que no existían ni tenían un equivalente directo en ASP.NET MVC 5 y anteriores, y entre ellas hay una que me ha llamado mucho la atención y que vamos a comentar en este post: las convenciones personalizadas. Seguro recordaréis que tradicionalmente tanto MVC como Web API han sido frameworks muy guiados por convenciones, es decir, venían de serie diseñados con un conjunto de pautas o normas a las que debíamos ceñirnos si queríamos aprovechar todo su potencial. Teníamos convenciones para las rutas, de ubicación de vistas, para nombrar los controladores, nombrado de acciones según el verbo HTTP mediante el cual se pretendía acceder a una función del API, y algunas más. Algunas de estas convenciones se podían cambiar fácilmente usando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/convenciones-personalizadas-en-asp-net-core-mvc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-01T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un mes con el Xiaomi Redmi Note 3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/03/un-mes-con-el-xiaomi-redmi-note-3" />
    <category term="opinion" />
    <category term="xiaomi" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-03-01T07:54:19Z</updated>
    <published>2016-03-01T07:54:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevo más o menos un mes con mi nuevo teléfono y os voy a contar mi experiencia con él. He estado usándolo durante todo este mes y ha sustituido a mi anterior terminal, el Orange Rono, es de la marca ZTE pero Orange lo distribuye como marca blanca suya. En general la experiencia con el Xiaomi Redmi Note 3 ha sido muy positiva. Este terminal lleva un procesador de 8 núcleos, 2 GB de RAM, una pantalla de 5,5 pulgadas, 16 Gb de almacenamiento interno y una cámara de 13 megapíxels. En este otro artículo os comentaba mi intención de comprarlo. Tengo que decir que tomé una decisión acertada ya que ha respondido por completo a todas las expectativas que me había formado. Os he comentado muy por encima las características del móvil pero si queréis tener más información os dejo un enlace en el cual[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/03/un-mes-con-el-xiaomi-redmi-note-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-01T07:54:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Escrutando el firmamento con Universe2go</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/escrutando-el-firmamento-con-universe2go" />
    <category term="universe2go" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="realidad-aumentada" />
    <category term="ciencia" />
    <category term="cosmos" />
    <category term="geek" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-29T12:14:12Z</updated>
    <published>2016-02-29T12:14:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy vamos a inaugurar una sección, que espero que sea muy próspera y tenga una larga vida, donde analizaré diferentes gadgets. El primero de ellos es Universe2go. Un visor de estrellas interactivo, que conecta... La entrada Escrutando el firmamento con Universe2go aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/escrutando-el-firmamento-con-universe2go"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-29T12:14:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo KDE Neon en Ubuntu 15.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/video-kde-neon-en-ubuntu-15-1" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-29T12:07:40Z</updated>
    <published>2016-02-29T12:07:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece ser que el proyecto nuevo proyecto de la Comunidad KDE Neon está pegando fuerte en el mundo del Software Libre. Hoy os traigo un vídeo KDE Neon en Ubuntu 15.10 donde se nos muestra el funcionamiento de una de sus primeras versiones. Vídeo KDE Neon en Ubuntu 15.10 De la mano de The Linux Homefront nos llega un vídeo de KDE Neon en Ubuntu 15.10 que nos muestra el estado de desarrollo de dicho proyecto, lo cual me llena de alegría ya que parece que su desarrollo es lo suficientemente estable para que se pueda realizar una extensa demostración de su funcionamiento. De esta forma a lo largo de casi 40 minutos del vídeo podemos ver un buen número de funcionalidades y aplicaciones como su instalación, la consola y los esquemas de colores, el portapapeles, las actividades, el gestor de aplicaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/video-kde-neon-en-ubuntu-15-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-29T12:07:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

