<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-12T16:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-12T16:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¡Hola mundo!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/hola-mundo" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T15:35:53Z</updated>
    <published>2015-07-12T15:35:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenido a WordPress. Esta es tu primera entrada. Edítala o bórrala, ¡y comienza a publicar!.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/hola-mundo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-12T15:35:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Owncloud 8.1, tu nube personal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-owncloud-8-1-tu-nube-personal" />
    <category term="owncloud-8-1" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T05:15:57Z</updated>
    <published>2015-07-12T05:15:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mucho tiempo que no hablo de Owncloud y hoy es un buen momento para hacerlo. La razón es evidente, hace bastante poco que ha sido lanzado Owncloud 8.1, lo cual significa que el proyecto, que nació de las entrañas de KDE, sigue vivo y evolucionando.   Lanzado Owncloud 8.1, tu nube personal El pasado 9 de julio fue lanzado Owbcloud 8.1, la primera actualización de la serie 8.x y que nos ofrece las siguientes novedades: Presentación de Federated Cloud ID, un sistema de identificación que permitirá a los usuarios de diferentes servidores de una identidad única y así facilitar su uso en diversoso servidores. Nueva aplicación para Android, que mejora sustancialmente la que teníamos hasta la fecha. Mejoras en la la edición colaborativa de documentos. Mejoras administrativas como la posibilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-owncloud-8-1-tu-nube-personal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-12T05:15:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tamaños maximos de lamacenamiento de TEXT, TINYTEXT, MEDIUM/LONG TEXT</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/07/tamanos-maximos-de-lamacenamiento-de-text-tinytext-medium-long-text" />
    <category term="database" />
    <category term="mysql" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T23:30:00Z</updated>
    <published>2015-07-11T23:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos diseñando una base de datos siempre nos preguntamos cual sera el tipo de dato que vamos a manejar, pero, que pasa con esos campos en los que necesitamos guardar cierta cantidad de informacion? Aqui es donde aparece: TINYTEXT, TEXT, MEDIUMTEXT y LONGTEXT Muy bien, ya sabemos que podemos usar algunos de esos tipos pero, relamente cual es el tamaño maximo de almacenamiento de cada uno de ellos? En StackOverflow.com el usuario Bridge realizo una respuesta a esta interrogante y es la siguiente:       Type | Maximum length
-----------+-------------------------------------
  TINYTEXT |           255 (2 8−1) bytes
      TEXT |        65,535 (216−1) bytes = 64 KiB
MEDIUMTEXT |    16,777,215 (224−1) bytes = 16 MiB
  LONGTEXT | 4,294,967,295 (232−1) bytes =  4 GiB
 NOTA: El numero de caracteres[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/07/tamanos-maximos-de-lamacenamiento-de-text-tinytext-medium-long-text"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T23:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Estadística simple con Spark</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/07/estadistica-simple-con-spark" />
    <category term="programacion" />
    <category term="spark" />
    <category term="apache-spark" />
    <category term="csv" />
    <category term="open-data" />
    <category term="big-data" />
    <category term="scala" />
    <category term="padron" />
    <category term="estadistica" />
    <category term="stats" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T17:33:01Z</updated>
    <published>2015-07-11T17:14:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos 20 días lei un articulo titulado “Simple Data Analysis Using Spark” (no publico el enlace ya que el mismo desapareció de dzone de la zona de Big Data y el mismo blog ya no existe, corroborarlo buscando por Internet), lo interesante de este articulo es que el autor hacía cálculos de estadística simple, es decir, calculaba, media, máximo y mínimo, y fue casualidad que justo en ese momento acaba de leer acerca de las operaciones numéricas de los RDD, es esta la razón que me movió a querer hacer un ejercicio similar, con estadística simple pero quería hacerlo con una información que yo considerara valiosa. Fue entonces que me decidí a buscar alguna fuente de open data española, ya que quería arrojar u obtener datos reales, o no se quizás quería sencillamente obtener algo significativo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/07/estadistica-simple-con-spark"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T17:14:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Difunde qué es @torproject con estos PDF’s en español</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/difunde-que-es-torproject-con-estos-pdf-s-en-espanol" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T15:53:24Z</updated>
    <published>2015-07-11T15:53:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Tienes que dar una charla o hacer una presentación en un “hacklab” sobre qué es la red Tor? Este material te puede ayudar. La búsqueda de privacidad y anonimato en la red ya no es (o no debe ser) cosa de extremistas, o frikis. Debemos tratar de mantener nuestra privacidad cuando usamos la red de redes. Sin embargo muchos son los intereses que agreden y nos roban esa privacidad. Gobiernos que espían a sus ciudadanos (y nop, no estoy hablando de lejanos países, aqui en la vieja Europa y en “ejemplos democráticos” como EE.UU es algo que está a la orden del día) redes sociales (Facebook, Twitter, Google …) que seducen a sus usuarios para que a cambio de ciertas herramientas, ellos te sacan la máxima informacion de ti y te vigilan hasta límites que parecen increíbles. ¿Todo son agresiones? ¿No[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/difunde-que-es-torproject-con-estos-pdf-s-en-espanol"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T15:53:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T06:32:54Z</updated>
    <published>2015-07-11T06:32:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 10 de julio fue lanzado KDE Frameworks 5.12, es decir, la décimosegunda actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.12 El pasado 10 de julio se lanzó KDE Frameworks 5.12, la decimosegunda revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T06:32:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper y sus nuevas Mejoras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T00:46:50Z</updated>
    <published>2015-07-11T00:46:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía un tiempo que no trabajaba con el viejo Jack, por trabajo y demás. Lo que si es que en este mundo de la Seguridad y Administración de Sistemas, tenemos muchas experiencias, vemos y nos topamos con debilidades de seguridad, esto me lleva siempre a ir anotando las mejoras y las ideas que van llegando a mi cabeza para reducir lo más posible la superficie de exposición de un servidor de Linux. Pues pude sacar un tiempo y ahora les voy a comentar lo que hemos agregado a la herramienta y algunas cosas que debemos tener pendientes. Si no conoces el proyecto de JackTheStripper, date un vuelta por aquí. Por el momento los cambios están para las versiones de Ubuntu Server 14.04LTS y 15.04LTS, pero iré actualizando las otras versiones y de la misma manera el post para que estén informados. Hablemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T00:46:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

