<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-07T11:02:43Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-07T11:02:43Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Datos de sesión externalizados con Spring Session</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/datos-de-sesion-externalizados-con-spring-session" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T10:30:00Z</updated>
    <published>2015-03-07T08:05:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por defecto los datos de la sesión de una aplicación web Java se guardan en el servidor de aplicaciones y en memoria, esto produce que al reiniciar el servidor por un despliegue los datos de la sesión se pierdan y provoque en los usuarios alguna molestia como tener que volver a iniciar sesión. En Tomcat existe la posibilidad de que los datos de las sesiones sean persistidas en disco con la opción saveOnRestart del elemento de configuración Manager que evita que los datos de las sesiones se pierdan en los reinicios, al menos para los servicios formados por una única instancia. Para evitar que los usuarios perciban los reinicios o caídas del servidor hay varias soluciones algunas tratando de diferentes formas externalizar las sesiones del servidor de aplicaciones. Con estas soluciones se pueden[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/datos-de-sesion-externalizados-con-spring-session"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T08:05:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Migrando a openSUSE Tumbleweed</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/migrando-a-opensuse-tumbleweed" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-06T17:00:14Z</updated>
    <published>2015-03-06T17:00:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tumbleweed es el nombre de la versión “rolling release” o de actualización continua de openSUSE. Finalmente me decidí a probar Tumbleweed. En este artículo te cuento cómo he migrado a esta nueva experiencia con openSUSE, empezamos a rodar… Tumbleweed, ese es el nombre que reciben los curiosos arbustos rodantes de los desiertos de los USA. Y ese es el nombre que le dio Greg Kroah-Hartman a su proyecto hace ya unos años. Ese proyecto no era otro que el de crear unos repositorios en los que él mismo se encargaba de mantener de software actualizado, con lo que hacían de openSUSE una especie de distribución “rolling release” sin serlo… Finalmente, tal como pudiste leer puntualmente por el blog, Greg KH dejó el proyecto, y la comunidad de openSUSE recogió el testigo y el proyecto, pero con la idea[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/migrando-a-opensuse-tumbleweed"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-06T17:00:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestión de ficheros con  Java nio Path</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/gestion-de-ficheros-con-java-nio-path" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-06T10:25:22Z</updated>
    <published>2015-03-06T10:25:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hemos usado durante muchos años java.io para trabajar con ficheros en el mundo Java . Se trata de un API muy potente y flexible que nos permite realizar casi cualquier tipo de operación. Sin embargo es un API complicada de entender. Java NIO (Not Blocking IO) es un nuevo API disponible desde Java7 que nos permite mejorar el rendimiento así como simplificar el manejo de muchas cosas. Vamos a ver un ejemplo apoyándonos en  FileSystem y Path de este nuevo API.   El concepto de FileSystem define un sistema de ficheros completo. Mientras que por otro lado el concepto de Path hace referencia a un directorio, fichero o link que tengamos dentro de nuestro sistema de ficheros. El siguiente código hace uso de FileSystem y Path para obtener el nombre de un fichero así como la carpeta padre en la que se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/gestion-de-ficheros-con-java-nio-path"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-06T10:25:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Definir valores de variables desde una cadena de caracteres [C++11]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/definir-valores-de-variables-desde-una-cadena-de-caracteres-c-11" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="inicializar" />
    <category term="orden" />
    <category term="reutilizacion" />
    <category term="elementos" />
    <category term="cabecera" />
    <category term="inicializacion" />
    <category term="construir" />
    <category term="creacion" />
    <category term="github" />
    <category term="nombres" />
    <category term="c-11" />
    <category term="repeticion" />
    <category term="string" />
    <category term="clase" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-06T09:45:20Z</updated>
    <published>2015-03-06T09:45:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A veces, es muy útil poder definir variables de diversos tipos (int, string, double, bool, etc) o incluso inicializar clases todo desde un string. El objetivo es dar al usuario de nuestro programa más libertad aún y no combernos demasiado la cabeza transformando cada una de las variables. Por otro lado, no siempre podrán estar definidas todas, por lo que hacer una solución específica para cada cao es un poco largo. En github he publicado un proyecto para eso mismo: optf. Con sólo un archivo de cabecera podemos construir, por ejemplo, un conector de base de datos de la siguiente manera: 1 2 3 4 5 6 7  DatabaseConnectorSample mc("dbtype=postgresql",   "username=root",   "host=localhost",   "pconnect=true",   "any=ANY OBJECT",   "password=mypass",   "port=1234"); Como decía antes, lo mejor es[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/definir-valores-de-variables-desde-una-cadena-de-caracteres-c-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-06T09:45:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Presenta tu charla a Akademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/presenta-tu-charla-a-akademy-2-15" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-06T09:10:52Z</updated>
    <published>2015-03-06T09:10:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este año se Akademy 2015 se celebrará en A Coruña, España, del 25 al 31 de julio. Aunque falta bastante tiempo recientemente se ha abierto el Call for Papers, es decir, el momento de participar activamente en el evento. Así que ya sabes: presenta tu charla a Akademy 2015.   Presenta tu charla a Akademy 2015 Como se ha comentado en anteriores ocasiones, uno de los objetivos de Akademy es aprender y enseñar nuevos conocimientos y compartir entre nosotros la pasión de lo que se hace en KDE. Para compartir ideas, experiencias o momentos, se reservan talleres específicos en la sede (o se aprovechan los corrillos en los pasillos, las cenas o los momentos de barra), pero para enseñar y compartir detalles técnicos se utilizan las charlas. Si crees que tienes algo importante que presentar, por favor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/presenta-tu-charla-a-akademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-06T09:10:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una página web con Python</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-una-pagina-web-con-python" />
    <category term="web" />
    <category term="apache" />
    <category term="general" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T21:33:15Z</updated>
    <published>2015-03-05T21:33:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque de forma general se utilizan distintos framework (el más popular es django) para el desarrollo de aplicaciones web con Python. En este artículo voy a introducir los conceptos necesarios para crear una página web desarrollada con python, servida por un servidor web Apache, sin utilizar ningún framework. Para ello es necesario conocer el concepto de WSGI Web Server Gateway Interface, que es una especificación de una interface simple y universal entre los servidores web y las aplicaciones web o frameworks desarrolladas con python. Nuestro objetivo es configurar el servidor apache para que puede comunicarse con una aplicación WSGI  y de esta manera, podamos servir páginas desarrolladas en python. Instalación y configuración del servidor web Instalamos el servidor web apache2 y el módulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-una-pagina-web-con-python"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T21:33:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ampliar una partición con Gparted y LVM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm" />
    <category term="lvm" />
    <category term="gparted" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gnome" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T10:49:30Z</updated>
    <published>2015-03-05T10:49:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el día a día de administrador de sistemas en muchos casos me he encontrado que tenía que ampliar un disco o redimensionarlo. Hoy hablaré de un fantástico programa llamado Gparted, que nos facilitará dicha tarea. Añadiendo también al texto la posterior redimensión de una partición LVM una vez hemos ampliado el disco. Por lo tanto hoy hablaremos de ampiar una partición con Gparted y LVM Trabajando con Gparted y LVM Gparted es un software editor de particiones para el entorno de escritorio GNOME, a pesar de eso lo podemos usar mediante un Live-CD, para cualquier distribución GNU Linux. Dicho programa nos permite crear, eliminar, redimensionar, inspeccionar y copiar particiones. La aplicación utiliza la biblioteca GNU parted. Respecto a LVM hace poco que os expliqué en que consiste. Casos práctico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T10:49:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

