<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-22T11:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-22T11:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¡Felices Fiestas! / Bones Festes!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/felices-fiestas-bones-festes" />
    <category term="meta" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-22T10:56:04Z</updated>
    <published>2015-12-22T10:54:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;(Español) Otro año se va y ya se acercan otra vez las Fiestas de Navidad y Fin de Año. Como es tradicional en los algo más de 2 años de este blog, no quiero dejar la oportunidad de saludaros a todos, desearos lo mejor para este año 2016 que comienza y que podáis aprovechar estos días para estar con vuestras familias y amigos, descansar algo y así recobrar fuerzas. Este año ha sido un año de cambios en el blog y también para mí en cuanto a participación en la comunidad del Software Libre. Seguramente el más importante haya sido la creación del Podcast Cròniques en catalán, pero este año además ha sido el de mi estreno en los podcasts de compañeros como Yoyo Fernández ( Killall Radio Podcast - Killall Radio, blog: Salmorejo Geek) y el Cangrejo Linuxero ( Devuanita - Killall Radio, blog: Devuanita).[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/felices-fiestas-bones-festes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T10:54:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de las novedades de Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/video-de-las-novedades-de-plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-22T09:10:13Z</updated>
    <published>2015-12-22T09:10:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco, y como no puede ser de otra forma si se cree en un proyecto como así lo hace la Comunidad KDE, el escritorio Plasma 5 se va afianzado y conquistando los corazones de los usuarios. Para aquellos que todavía no lo tienen instalado os recomiendo ver el siguiente vídeo de las novedades de Plasma 5.5 con el que nos muestran las mejoras de esta nueva versión. Vídeo de las novedades de Plasma 5.5 De la mano de Linux Scoop nos llega el siguiente vídeo que nos muestra en poco más de dos minutos las novedades de la nueva versión del escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Las novedades de  Plasma 5.5 Y para aquellos que les gusta más leer que ver un vídeo os dejo la lista que ya ha aparecido en alguna ocasión en el blog: Se ha actualizado el tema Brisa del Plasma, añadiendo iconos y actualizado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/video-de-las-novedades-de-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T09:10:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/12/introduccion-a-docker" />
    <category term="virtualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-12-22T08:11:44Z</updated>
    <published>2015-12-22T08:11:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente Docker está de moda. Si haces una búsqueda por intenet verás que existen multitud de páginas hablando del tema. Podría preguntarme, qué necesidad tengo de escribir otra entrada en mi blog sobre un tema tan estudiado. Y la respuesta sería que si lo escribo lo aprendo, y además he llegado a la conclusión de que tengo que aprenderlo. Empezamos con una definición: Docker es un proyecto de software libre que permite automatizar el despliegue de aplicaciones dentro de contenedores.  ¿Automatizar el despliegue de aplicaciones?, ¡esto me interesa!: este año estoy impartiendo un módulo del CFGS de Administración de Sistemas Informáticos, que se titula: “Implantación de aplicaciones web”. Parece razonable que mis alumnos deban conocer esta nueva tecnología, que en los últimos años (realmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/12/introduccion-a-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T08:11:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Añadir o eliminar encabezados de respuesta en MVC 6 y ASP.NET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/anadir-o-eliminar-encabezados-de-respuesta-en-mvc-6-y-asp-net-5" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-22T08:00:03Z</updated>
    <published>2015-12-22T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A veces, en nuestras aplicaciones MVC 6 / ASP.NET 5 puede ser interesante manipular los encabezados retornados desde el servidor al cliente en todas las peticiones, ya sea añadiendo información personalizada o eliminando encabezados generados por otros componentes o middlewares que participan en el proceso de la petición. Un ejemplo muy típico puede ser la eliminación del header "Server" para no dar pistas sobre el software usado en el servidor, que, como se comentaba en la propia RFC del protocolo, " podría hacer nuestro servidor más vulnerable a ataques". Obviamente, el tratarse de una tarea absolutamente transversal e independiente de las aplicaciones en las que vayamos a aplicar esta técnica, es la misión ideal para un middleware personalizado. Así pues, crearemos un componente de este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/anadir-o-eliminar-encabezados-de-respuesta-en-mvc-6-y-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SuperTux, el clon de Mario para Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/supertux-el-clon-de-mario-para-linux" />
    <category term="supertux" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-21T17:16:12Z</updated>
    <published>2015-12-21T17:16:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya se acercan las ansiadas vaciones y me gustaría que mis alumnos y alumnas que están iniciándose en el mundo GNU/Linux conocieran que no todo es productividada y eficiencia. En el mundo del Software Libre también hay tiempo para el ocio, como el que nos ofrece SuperTux, el clon de Mario para Linux. Ya hemos hablado en el blog de algunos juegos como los que ofrecen la Comunidad KDE Games, SuperTuxKart o Warsow, del que hablé recientemente. Pero todavía hay muchos por descubrir para que no te aburras con tu Linux. SuperTux, el clon de Mario para Linux Un juego que marcó un antes y un después en la industria de los videjuegos fue el famoso Super Mario Bros, un juego donde el famoso fontanero seguía intentando rescatar a su princesa sorteando inmnumerables peligros y derrotando a temibles jefes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/supertux-el-clon-de-mario-para-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-21T17:16:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Snowden, Assange y otros confidentes ¿héroes o villanos?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/snowden-assange-y-otros-confidentes-heroes-o-villanos" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="hacktivismo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-21T11:35:48Z</updated>
    <published>2015-12-21T11:35:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Edward Snowden confirmó con sus revelaciones que TODOS estamos en el punto de mira y somos espiados y vigilados. ¿Sus revelaciones son justas o un peligro para el estado? Edward Snowden o Julian Assange son los nombres más mediáticos pero antes que ellos, otras personas creyeron que su deber era dar a conocer un secreto bien guardado por los servicios de inteligencia de su país. Los estados que ven aireados sus planes más escondidos los desacreditan y los tachan de antipatriotas y espías. Otros los ven como héroes que han arriesgado y arriesgan mucho en aras de la verdad y haciendo más transparente las opacas acciones de los servicios de inteligencia como la NSA. Hace unos días en la televisión española pública, emitieron un documental titulado Disidentes Digitales. En este documental hablan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/snowden-assange-y-otros-confidentes-heroes-o-villanos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-21T11:35:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows: Ver uptime</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/windows-ver-uptime" />
    <category term="windows-server" />
    <category term="windows-client" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-12-21T10:20:00Z</updated>
    <published>2015-12-21T10:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En sistemas Windows, para saber el tiempo que el sistema está online, no disponemos del comando uptime como en sistemas Linux, pero disponemos de varias alternativas: 1) Administrador de tareas (taskmgr.exe): Con el nuevo administrador de tareas introducido en Windows 8 y Windows Server 2012, encontraremos el apartado "Tiempo activo" en la vista CPU. En el administrador de tareas incluido en sistemas operativos anteriores, veremos en la pestaña "Rendimiento", el apartado "Tiempo de uso". El formato es el siguiente: Días:horas:minutos:segundos. Según los ejemplos mostrados en la captura anterior, vemos como un equipo tiene un uptime de 352 días, mientras que el segundo, tiene un update de 2 días. 2) systeminfo systeminfo es una herramienta de linea de comandos que nos permite obtener información[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/windows-ver-uptime"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-21T10:20:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

