<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-06T12:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-06T12:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¡Microsoft MVP 2015!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/microsoft-mvp-2-15" />
    <category term="mvp" />
    <category term="autobombo" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T11:31:41Z</updated>
    <published>2015-07-06T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estimados amigos: Tengo la inmensa satisfacción de informaros de que, de nuevo este año, he sido distinguido como MVP (Most Valuable Professional) de Microsoft por las contribuciones realizadas a la comunidad técnica durante el pasado año en temas relacionados con ASP.NET/IIS. Cinco años consecutivos recibiendo este galardón, y sintiéndome cada vez más afortunado y feliz por seguir perteneciendo a este grupo en el que, además de unas personas maravillosas, podemos encontrar auténticos gurús de las tecnologías de Microsoft que se esfuerzan día a día en compartir sus conocimientos con la comunidad. Muchas gracias a todos los que seguís haciendo este sueño posible, comenzando por vosotros, queridos amigos de Variable not found. Muchas gracias también a Cristina González y el equipo del programa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/microsoft-mvp-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tareas básicas con MySQL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/tareas-basicas-con-mysql" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="mongodb" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="sql" />
    <category term="nosql" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T11:21:33Z</updated>
    <published>2015-07-06T11:21:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web durante estos más de cinco años hemos tratado diferentes tipos de bases de datos, tanto relacionales como SQL, es decir, MySQL o MariaDB, y orientadas a documentos como MongoDB. En el... La entrada Tareas básicas con MySQL aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/tareas-basicas-con-mysql"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T11:21:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="42" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T09:52:36Z</updated>
    <published>2015-07-06T09:52:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un pequeño paso para el camaleón, un gran salto para openSUSE. Finalmente después de muchas deliberaciones y discusiones en las listas de correo, el consejo de openSUSE ha hablado. Y ya tenemos nuevo nombre oficial del nuevo openSUSE. Con el anuncio por parte de SUSE de disponer el núcleo de la distro en OBS, para sobre ella poder construir openSUSE, esta entraba en una nueva etapa. openSUSE así, tal como has podido leer en el blog en primicia, entrará en una nueva etapa, lo que supone un salto importante. La inclusión del núcleo de SUSE, supone un aumento de la gran estabilidad que ya de por sí tiene openSUSE. Además se aumenta el tiempo de desarrollo, por lo tanto habrá soporte oficial por más tiempo. Además openSUSE se alinea con SUSE y sus lanzamientos de servicepack en su distro de pago.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T09:52:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack 5th Birthday – OpenStack Sevilla</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/07/openstack-5th-birthday-openstack-sevilla" />
    <category term="openstack" />
    <category term="general" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T09:11:00Z</updated>
    <published>2015-07-06T09:11:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El grupo OpenStack Sevilla se une a los eventos de celebración del 5º aniversario del proyecto OpenStack que van a organizar los distintos grupos locales de usuarios de OpenStack con el apoyo de la OpenStack Foundation. En este caso tendrá lugar un encuentro el próximo 1 de Julio a partir de las 19:00 en las oficinas de Bitnami en Sevilla y se impartirán las siguientes charlas: “Despliegue automatizado de OpenStack (demo)” por Daniel Romero “Cloud hibrido, multicloud, cloud bursting con OpenStack, rightscale, amazon aws y azure” por Nicolás Bertet “Historia y evolución del proyecto OpenStack” por Alberto Molina Puedes ver el reportaje fotográfico del evento:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/07/openstack-5th-birthday-openstack-sevilla"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T09:11:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>4 opciones de ventanas Plasma KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/4-opciones-de-ventanas-plasma-kde" />
    <category term="como" />
    <category term="ventanas" />
    <category term="kwin" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T08:30:39Z</updated>
    <published>2015-07-06T08:30:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Al utilizar el escritorio Plasma de KDE de forma diaria vas descubriendo muchas de las funcionalidades útiles que tiene y, que en muchas ocasiones, son desconocidas. Hoy os presento 4 opciones de ventanas Plasma de KDE que es posible que desconozcas. 4 opciones de ventanas Plasma KDE Todas estas opciones se pueden activar haciendo click con el botón derecho (recordad que este es el botón de las opciones) en la barra superior de las ventanas KDE y seleccionando la función correspondiente, la cual puede estar en algún submenú. También se puede hacer mediante la combinación de teclas “Alt” + “F3″. Poner la ventana en primer plano Esta es una de las opciones que más suelo utilizar ya que me permite traspasar información entre dos aplicaciones de forma rápida y sencilla, ahorrándome mucho trabajo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/4-opciones-de-ventanas-plasma-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T08:30:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un mixin para carga asíncrona de datos en ReactJS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/un-mixin-para-carga-asincrona-de-datos-en-reactjs" />
    <category term="mixin" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="reactjs" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T05:06:03Z</updated>
    <published>2015-07-06T05:06:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los mixins son para mi una especie de bicho mítico, tal vez porque no los he usado mucho o porque me cuesta sacarles partido, pero lo cierto es que me resultan atractivos (seguramente más de lo que deberían) y de hecho empecé este blog hablando de mixins en C#. Con el uso que le he dado últimamente a ReactJS han vuelto a rondarme por la cabeza y creo que empiezo a ver más casos de aplicación que la mera herencia de implementación que me gustó hace tiempo cuando hablé de mixins en javascript. Recordando qué es un mixin Los mixin son un sistema para reutilizar código y extender clases u objetos existentes añadiéndoles (o mezclándoles, de ahí el nombre) la funcionalidad de otros. Podemos verlos como un mecanismo a medio camino entre la herencia y la composición, y quizá la forma más simple de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/un-mixin-para-carga-asincrona-de-datos-en-reactjs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T05:06:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hacking y Seguridad – Por Donde Empiezo? #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/hacking-y-seguridad-por-donde-empiezo-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-05T21:23:18Z</updated>
    <published>2015-07-05T21:23:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y continuamos con nuestros Talks en #ITTalks. Si hay una pregunta que surge a los que se van a iniciar en este mundo de la Seguridad Informática y el Hacking es, Por Donde Empiezo? Y asi también surgen otras más: Qué es esto de la Seguridad Informática? Qué es esto del Hacking? Penetration Testing, Metodologías? Algún Sistema Operativo que deba utilizar? Debo saber de Programación? Qué recursos me Pueden Ayudar? Estas y muchas otras más son las preguntas que en algún momento nos hicimos los que ya estamos en esto de la Seguridad y que se harán aquellos que se van a iniciar. En este #ITTalks Jose Moruno Cadima @SniferL4bs y Yo @JsiTech, contestaremos estas preguntas y ayudaremos a aclarar muchas dudas. La Cita es el Viernes 10 de Julio a las 8:00PM Pueden Seguirlo aquí mismo en el Blog. No se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/hacking-y-seguridad-por-donde-empiezo-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-05T21:23:18Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

