<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-12T12:02:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-12T12:02:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Habilitar las opciones de “recovery” en el Grub de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/habilitar-las-opciones-de-recovery-en-el-grub-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="grub" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T11:34:32Z</updated>
    <published>2016-02-12T11:34:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un tutorial para ver cómo hacer que aparezcan las opciones de “recovery” en el Grub de openSUSE. De vez en cuando me llegan comentarios al blog, o correos de usuarios que me dicen que gracias a mi “spam” sobre openSUSE, le han dado una oportunidad y están encantados con el cambio. Me alegra ver que los usuarios que la prueban quedan contentos con esta distribución de GNU/Linux. Y de vez en cuando, esos mismos comentarios o correos vienen acompañados de alguna cuestión que los inquieta. Ya que preguntan cómo hacer tal cosa, que en su antigua distribución de GNU/Linux podían hacer y en esta no. Este es el caso de este artículo. Viene relacionado con una pregunta del usuario Dah65, en la que tenía curiosidad cómo habilitar para que apareciesen en el menú del Grub al inicio del arranque las opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/habilitar-las-opciones-de-recovery-en-el-grub-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T11:34:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conocer el tipo MIME de un archivo gracias a GIO en lenguaje C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c" />
    <category term="plataforma" />
    <category term="pkg-config" />
    <category term="gio" />
    <category term="capa" />
    <category term="analisis" />
    <category term="sistema" />
    <category term="gcc" />
    <category term="informacion" />
    <category term="fichero" />
    <category term="extension" />
    <category term="gtk" />
    <category term="archivos" />
    <category term="descripcion" />
    <category term="general" />
    <category term="compilar" />
    <category term="mac" />
    <category term="mime" />
    <category term="windows" />
    <category term="biblioteca" />
    <category term="libreria" />
    <category term="remotos" />
    <category term="tipo" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="glib" />
    <category term="linux" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T09:41:08Z</updated>
    <published>2016-02-12T09:41:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La biblioteca GIO nos proporciona una capa más sobre el manejo de archivos. Nos aíslan un poco de las llamadas al sistema operativo para hacer muchas operaciones sobre archivos facilitando el uso de la biblioteca en aplicaciones multiplataforma. Así como dándonos algunas funciones interesantes que ya vienen hechas. La gran ventaja de GIO frente al acceso normal a un archivo es que hace transparente al programador el acceso a sistemas de archivos compartidos (en Windows, Mac o Linux) sin tener que gastar mucho tiempo en todo eso. Saber el tipo MIME de un archivo Si tu aplicación trabaja con archivos, en muchas ocasiones es necesario conocer el tipo MIME, sobre todo cuando vamos a transferir datos a través de la red. Nos ayudan a conocer el tipo de contenido de un archivo (saber si es una imagen,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T09:41:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El patrón MVC , arquitectura cliente vs servidor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/el-patron-mvc-arquitectura-cliente-vs-servidor" />
    <category term="mvc" />
    <category term="design-patterns" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T07:47:04Z</updated>
    <published>2016-02-12T07:47:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los patrones de diseño más utilizados hoy en día es el patrón MVC. La mayoría de los frameworks web se apoyan en él desde Spring MVC , ASP.NET MVC pasando por Laravel. El patrón MVC se basa en la división de responsabilidades.     En este patrón existen tres responsabilidades. La primera de ellas […] La entrada El patrón MVC , arquitectura cliente vs servidor aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/el-patron-mvc-arquitectura-cliente-vs-servidor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T07:47:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antü para Plasma, pack de iconos alternativos a Breeze</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-para-plasma-pack-de-iconos-alternativos-a-breeze" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T05:17:55Z</updated>
    <published>2016-02-12T05:17:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;    Al final no me he podido resistir y me uno al grupo de usuarios de GNU/Linux que ha empezado a utilizar Antü para Plasma 5, un extraordinario tema de iconos para tu escritorio que le hace la sana competencia a Breeze. Antü para Plasma Sencillo, colorido, plano, completo y elegante, estas son las características que definen Antü, la colección de iconos que ha causado furor en mi lista de rss. En realidad, ya he hablado de este tema en el blog pero se llamaba El General pero al parecer su creador ha querido que dentro de su evolución esta magnífica colección de iconos cambie de nombre. Y es que Antü es un conjunto de iconos realizado en Chile por fabianalexisino, que rivaliza con Breeze, el pack de iconos oficial de Plasma 5, y que además de tener las características antes indicadas se puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-para-plasma-pack-de-iconos-alternativos-a-breeze"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T05:17:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Correo cifrado y seguro con ProtonMail</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/correo-cifrado-y-seguro-con-protonmail" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="http" />
    <category term="correo" />
    <category term="protonmail" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="mail" />
    <category term="edward-snowden" />
    <category term="suiza" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-11T14:26:19Z</updated>
    <published>2016-02-11T14:26:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin duda el sistema de correo es imprescindible en nuestro día a día, por desgracia si no se asegura correctamente, puede ser accesible por delincuentes con pocos escrúpulos o agencias gubernamentales con oscuras intenciones.... La entrada Correo cifrado y seguro con ProtonMail aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/correo-cifrado-y-seguro-con-protonmail"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-11T14:26:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>No todo el mundo es administrador de sistemas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/no-todo-el-mundo-es-administrador-de-sistemas" />
    <category term="digitalocean" />
    <category term="hosting" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="vps" />
    <category term="administrador-de-sistemas" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-11T11:46:49Z</updated>
    <published>2016-02-11T11:46:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llega un momento en la vida digital de todo blog en el que cabe plantearse acabar con las limitaciones de un alojamiento compartido. El popular “hosting” es, con frecuencia, quien determina en buena medida el éxito o el fracaso, pudiendo darse este último cuando su calidad es insuficiente para asegurar una rápida respuesta. Así es, nos guste más o menos, el mundo actual se mueve a un ritmo vertiginoso, de tal suerte que resulta casi imposible esperar más de cinco segundos a que una página web se cargue. Hasta tal punto – de locura – hemos llegado ya. En lo personal, no tengo quejas de la empresa con la que llevo trabajando desde que, allá por 2002, me iniciase en el apasionante y desagradecido oficio de “escritor barra empresario” de Internet. Antes de “La sombra del helicóptero” mantuve un[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/no-todo-el-mundo-es-administrador-de-sistemas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-11T11:46:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-11T08:00:13Z</updated>
    <published>2016-02-11T08:00:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a los periodos cuatrimestrales que los propios desarrolladores se han marcado, acaba de ser anunciado el calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04, el síntoma inequívoco de la continua evolución de la Comunidad KDE. Tener un plan de trabajo pre-establecido es algo fundamental para que los equipos funcionen. Este calendario de trabajo debe contener la respuesta a dos preguntas muy explícitas: qué hay que hacer y cuándo debe estar hecho. Además, en sus aplicaciones internas se responde a otra pregunta que también es súmamente importante: quien lo va a hacer. Esta metodología de trabajo la tienen perfectamente clara y establecida los desarrolladores de KDE que, como viene siendo habitual, no solo se lo marcan en sus agendas sino que lo hacen público. Calendario de lanzamientos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-16-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-11T08:00:13Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

