<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-28T08:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-28T08:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 234</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-234" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T07:16:39Z</updated>
    <published>2016-03-28T07:16:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Web crawling with .net - part one - concepts AJSON .NET Core Console Applications Ricardo Peres The week in .NET – 3/22/2016 Bertrand Le Roy Brownfield Async: Converting IAsyncResult to Task Jeremy Bytes Getting All "Special Folders" in .NET Ray Koopa High speed applications – parallelism in .NET part 1 &amp; part 2 Erik Bergman Sharing Information Between Asynchronous Processes Peter Vogel Using MEF in .NET Core Ricardo Peres Migrando aplicaciones de .NET al nuevo .NET Core - Preguntas y respuestas José Manuel Alarcón ASP.NET Caching In Web API Sibeesh Passion ASP.NET WebForms… Redux Steve Naidamast How to manually use the ASP.NET MVC’s client side validation infrastructure Rui Figueiredo ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-234"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T07:16:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 233</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-233" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T07:16:24Z</updated>
    <published>2016-03-21T08:13:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Cryptography in .NET for Beginners EngineerSpock The week in .NET – 3/15/2016 Bertrand Le Roy Properties in C# Abhi Jain Supporting LINQ Queries Calling Your Methods Peter Vogel How to Bootstrap and Create .NET Projects Andrei Smirnov Terminating Processes Richard Carr ASP.NET WebApi–¿objeto o HttpResponseMessage? Eduard Tomás Implementing the Repository and Unit of Work Patterns in an ASP.NET MVC using Entity Framework Anupam Mishra ASP.NET MVC 5: Logging Exceptions in Database Mahesh Sabnis Announcing v16.1 of the ASP.NET AJAX Control Toolkit Jeffrey Fritz ASP.NET Core Integrating ASP.NET Core Dependency Injection in MVC 4 Scott Dorman Notes from the ASP.NET Community Standup – March 15,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-233"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T08:13:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Minimal Router: un router minimalista para aplicaciones SPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/03/minimal-router-un-router-minimalista-para-aplicaciones-spa" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="minimal-router" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T05:06:10Z</updated>
    <published>2016-03-28T05:06:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el último post explicaba cómo me gustaría que fuese un router para aplicaciones SPA y diseñaba un router extremadamente simple pero que se ajustaba bastante a lo que creo que debería hacer una librería de este tipo. Mi intención original era quedarme ahí, pero disfrutar de unos días de descanso en la España profunda me ha permitido entretenerme implementando una primera versión. El resultado es Minimal Router (Miguel, gracias por el nombre), y en este post vamos a aprovechar para ver cómo está implementado y, sobre todo, por qué está implementado así. Igual que me parecía entretenido analizar las decisiones de diseño, creo que puede ser entretenido analizar las decisiones de implementación, pese al componente subjetivo que tienen este tipo de decisiones. El diseño del API En el post con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/03/minimal-router-un-router-minimalista-para-aplicaciones-spa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T05:06:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible la segunda beta de Kubuntu 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/disponible-la-segunda-beta-de-kubuntu-16-4" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-27T05:20:57Z</updated>
    <published>2016-03-27T05:20:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablábamos del lanzamiento de la beta de KDE Aplicaciones 16.04, hoy toca hablar de que ya tenemos disponible la segunda beta de Kubuntu 16.04. Veamos las pequeñas novedades que nos ofrecer esta segunda versión de desarrollo. Disponible la segunda beta de Kubuntu 16.04 Este viernes 25 de marzo la Comunidad de Kubuntu ha anunciado que ya está disponible la segunda beta de Kubuntu 16.04 LTS “Xenial Xerus” en sus servidores, lo cual es siempre una buena noticia ya que demuestra que la distribución sigue teniendo una buena salud y que quiere convertirse en el abanderado de la Comunidad KDE al seguir apoyando Plasma 5, a pesar de los últimos movimientos dentro de la Comunidad KDE con Neon,   Esta segunda beta añade unas cuantas grandes novedades en cuanto a software. De esta forma las grandes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/disponible-la-segunda-beta-de-kubuntu-16-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-27T05:20:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el formato de archivos de música en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/cambiar-el-formato-de-archivos-de-musica-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-03-26T10:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-26T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En algún momento puede que necesitemos o queramos convertir archivos de audio a otro formato individualmente o de forma masiva. Por ejemplo convertir archivos de audio del formato de música más utilizado mp3 al formato libre de patentes ogg, o de mp3 a aac o desde otros formatos y a otros formatos como wav o ac3. Algunos formatos ofrecen mejor compresión y ocupan menos espacio con la misma calidad y este puede ser un motivo por que queramos hacer la conversión. Aún así hay que tener en cuenta que las conversiones entre formatos con pérdida como de mp3 a ogg aún ocupando menos (o más) la calidad puede empeorar, aunque para un oído no entrenado será imperceptible, para convertir a un formato con pérdida es mejor partir de un archivo sin pérdida como wav. Si extraemos las canciones de un CD de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/cambiar-el-formato-de-archivos-de-musica-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-26T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/primera-beta-de-kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-26T07:12:37Z</updated>
    <published>2016-03-26T07:12:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nos acercamos al mes de abril, mes que tradicionalmente está destinado a ser el del lanzamiento de las distribuciones de la familia xUbuntu y, desde hace poco, de la primera gran actualización de las aplicaciones KDE. Pero antes de estos lanzamientos nos llega la primera beta de KDE Aplicaciones 16.04. ¡Esto no para! ¡KDE Rocks! Primera beta de KDE Aplicaciones 16.04 El pasado 24 de marzo el equipo de desarrollo de la Comunidad KDE anunció la primera beta de KDE Aplicaciones 16.04, otro paso más en la evolución de su ecosistema de programas que tiene dos objetivos fundamentales: seguir mejorando las aplicaciones KDE y continuar la migración de más aplicaciones al entorno de trabajo Qt5/KF5. Tras un trabajo que se inició el mismo día que se lanzó KDE Aplicaciones 15.12, los desarrolladores han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/primera-beta-de-kde-aplicaciones-16-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-26T07:12:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tipos de escritorios de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/tipos-de-escritorios-de-plasma-5" />
    <category term="como" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-25T21:10:00Z</updated>
    <published>2016-03-25T21:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo la serie de artículos dedicados a profundizar en el nuevo escritorio de la Comunidad KDE, hoy quiero hablar de los tipos de escritorios de Plasma 5. De esta forma ya estaremos más cerca de haber analizado a fondo todas las Preferencias de Escritorio. Cómo cambiar el tipo de escritorio en Plasma 5 Antes de explicar los tipos de escritorio de Plasma 5 quiero recordar cómo acceder a ellos. Simplemente debemos pulsar el botón derecho del ratón y seleccionar “Preferencias del escritorio” En ese momento deberá aparecerá la ventana básica del módulo Preferencia de Escritorio, abierta en la sección más importante llamado “Fondo de Escritorio” como vemos en la imagen inferior. En el primer campo tenemos el objetivo principal de este artículo, ya que tenemos la opción llamada “Distribución”,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/tipos-de-escritorios-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-25T21:10:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

