<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-11T09:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-11T09:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Reflexiones sobre la charla de Plasma 5 en VilaNet 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/reflexiones-sobre-la-charla-de-plasma-5-en-vilanet-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-11T08:10:50Z</updated>
    <published>2015-10-11T08:10:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como comenté en su día, he decidido hacer una entrada a modo de epílogo de cada acto público que haga promocionando el Software Libre. En esta ocasión se trantan de las reflexiones sobre la charla de Plasma 5 en VilaNet 2015 que realicé ayer mismo en mi ciudad natal, Vila-real, dentro de su Lan Party anual. Reflexiones sobre la charla de Plasma 5 en VilaNet 2015 Antes de empezar he de reconocer el inmenso trabajo que supone organizar VilaNet, una Lan Party de 4 días y agradecer que un año más vuelvan a confiar en mi para realizar una pequeña charla sobre la Comunidad KDE. La Asociación Pint (@AsocacionPint) es la encargada de organizar VilaNet y de cuidar todos los detalles para que todo salga bien: negociar el local, la conexión a la red, gestionar las inscripciones, buscar patrocinadores,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/reflexiones-sobre-la-charla-de-plasma-5-en-vilanet-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-11T08:10:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi entrevista para Radio Almaina y otras radios libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/mi-entrevista-para-radio-almaina-y-otras-radios-libres" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="radio" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T19:02:52Z</updated>
    <published>2015-10-10T19:02:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡¡Mira mamá salgo en la radio!! Hace unos días me llegó un correo de alguien que me proponía hacerme una entrevista para un programa de radio, concretamente para el programa Autodefensa Informática de Radio Almaina, una radio libre, que también se emite en otras radios libres como: Radio ELA Radio Topo Radio QK Radio RSK La verdad es que fue una sorpresa! de verdad que no me lo esperaba. ¿Qué podría contar yo que fuera interesante? Pero por supuesto que acepté. Así que contesté al correo y concertamos la cita. La entrevista querían que fuera por teléfono, yo sugerí que la podíamos utilizar Mumble, software libre que se puede utilizar como chat de voz, y que conocí gracias a la gente de El Binario, que tan buen uso hacen y dejan hacer de sus salas de Mumble. Aceptaron en el programa, y bueno,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/mi-entrevista-para-radio-almaina-y-otras-radios-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T19:02:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº38: Introducción al pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-38-introduccion-al-pentesting" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T13:10:52Z</updated>
    <published>2015-10-10T13:10:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Programa tematico sobre Pentesting, donde conversamos sobre como auditar nuestros propios sistemas para saber si estamos segurxs. Analizamos las diferentes fases en la metodologia de trabajo y varios ataques con sus respectivas herramientas para experimentar con nuestros propios sistemas. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles 9h y Domingos 15h), Agora Sol Radio (Martes 11h), en Radio Bronka en el 104.5 del FM de Barcelona (Lunes 19:30h y Miércoles 11h), en Irola[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-38-introduccion-al-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T13:10:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.15</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T11:13:29Z</updated>
    <published>2015-10-10T11:13:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta noticia puede no interesar de forma directa a los lectores mayoritarios del blog, pero es de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.15, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él.. Lanzado KDE Frameworks 5.15 El pasado 10 de octubre se lanzó KDE Frameworks 5.15, la deimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T11:13:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas en el paraíso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/10/problemas-en-el-paraiso" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="linus-torvalds" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T17:18:15Z</updated>
    <published>2015-10-09T17:18:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Paradise de Seyed Mostafa Zamani (CC-BY 2.0) Esta semana se han producido dos noticias muy importantes que afectan el entorno del desarrollo del núcleo Linux. En primer lugar, el paso atrás de la desarrolladora Sarah Sharp, por su descontento con el ambiente de trabajo dentro del equipo de desarrollo, el cual ella considera demasiado hostil. En segundo lugar, tenemos el anuncio que ha hecho Matthew Garrett, uno de los históricos del mundo del Software Libre, sobre crear un fork del núcleo (aunque ahora dice que no es realmente un "fork", sino una "rama de desarrollo diferente"). Estoy de acuerdo con el propio Garrett en que estos dos incidentes no serán "decisivos", pero sí en que son dos malos síntomas de un problema que Torvalds y su equipo deberán resolver a corto y mediano plazo para que,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/10/problemas-en-el-paraiso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T17:18:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tecnología vs privacidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/tecnologia-vs-privacidad" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T16:25:05Z</updated>
    <published>2015-10-09T16:25:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Somos cada vez más tecnológicos, somos cada vez menos privados, y nos hemos acostumbrado a que así sea… De nuevo comparto en el blog una nueva charla que encontré sobre Tecnología y privacidad. Creo que es importante pararse un rato a pensar si este nuevo modelo en donde nos exponemos y olvidamos la privacidad es lo correcto, o si debemos reclamarla, conquistarla y luchar por seguir manteniéndola. Hace unos días traje hasta el blog una charla Tedx dada por Marta Peirano sobre ¿por qué me espían si no soy nadie? Nuestros datos en la red son seguidos, rastreados y guardados. Pero no es hasta que no te lo explican mejor que no lo entiendes, y aún así sólo percibimos una punta de iceberg, que suponemos muy grande! Hoy traigo una nueva charla que también me ha parecido interesante sobre Tecnología[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/tecnologia-vs-privacidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T16:25:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Season of KDE 2015 abre sus puertas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T08:10:30Z</updated>
    <published>2015-10-09T08:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se va a celebrar Season of KDE 2015, una nueva edición de un programa cuyo objetivo es incorporar nuevos estudiantes al gran proyecto mundial que es KDE. A lo largo de los siete años anteriores Season of KDE se ha consolidado como una alternativa bastante fiable a otros programas como Google Summer of Code.  Season of KDE 2015 2 estudiantes de la última edición presentando sus proyectos en Akademy 2015 de A Coruña Uno de los objetivos del proyecto KDE es involucrar al mayor número de personas en él y para ello organiza todo tipo de acciones:  eventos como Akademy, encuentros como los Sprints, blogs colaborativos como  KDE Planet, participación en proyectos para estudiantes como el Google Code In o Google Summer of Code. No contento con esto, una vez al año organiza Season of KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T08:10:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

