<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-17T21:02:52Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-17T21:02:52Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-12" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T19:14:04Z</updated>
    <published>2015-12-17T19:14:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡KDE Rocks! Ya tenemos KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga, tal y como se nos había prometido hace unos meses. Es el momento de celebrarlo, comentar sus novedades y difundir la noticia. KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga La Comunidad KDE se complace en anunciar el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12, la gran actualización del mes de diciembre de 2015. Este lanzamiento incorpora una nueva aplicación, nuevas funcionalidades y correcciones de errores de las aplicaciones existentes. Además, sigue la migración de muchas aplicaciones a KDE Frameworks 5 como Artikulate, Krfb, KSystemLog, Klickety y más juegos de KDE Games. Así ya son 126 aplicaciones migradas a KF5. Por otra parte, sigue la mejora de las interfaces de conectores de imágenes KDE (KIPI) y sus bibliotecas de ‘implementació.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T19:14:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Reparto de escaños a partir de los resultados electorales según el sistema d’Hondt</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/reparto-de-escanos-a-partir-de-los-resultados-electorales-segun-el-sistema-d-hondt" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="metodo" />
    <category term="reparto" />
    <category term="escanos" />
    <category term="sistema" />
    <category term="proporcional" />
    <category term="algoritmos" />
    <category term="c-c" />
    <category term="dhondt" />
    <category term="representacion" />
    <category term="pais" />
    <category term="algoritmo" />
    <category term="general" />
    <category term="politica" />
    <category term="parlamento" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T17:45:10Z</updated>
    <published>2015-12-17T17:45:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema d’Hondt. Es el método por el cual se realiza el reparto de escaños tras un proceso electoral en países como España, Chile, Perú, Uruguay, Argentina, Colombia, Portugal, Finlandia y muchos más. Y como curiosidad, y dado que vivimos en épocas de elecciones en varios países, vamos a implementar unas hipotéticas elecciones en España. Para ello, vamos a introducir varios nombres de partidos políticos en un saco, vamos a definir un número de votantes y vamos a generar los resultados de unas votaciones, también podemos pedirlas al usuario, pero me ha parecido también curioso generar los votos para hacer pruebas más rápidamente). 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/reparto-de-escanos-a-partir-de-los-resultados-electorales-segun-el-sistema-d-hondt"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T17:45:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>30 cosas que lleva haciendo la Free Software Foundation en estos 30 años</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/3-cosas-que-lleva-haciendo-la-free-software-foundation-en-estos-3-anos" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T17:34:24Z</updated>
    <published>2015-12-17T17:34:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Free Software Foundation (FSF) ha cumplido en este año 2015 su 30 aniversario luchando por la libertad del software y por la libertad de los usuarios que lo usan. El software libre no es sólo código, no es sólo informática, es una filosofía, un modo de entender la sociedad y la tecnología que cada vez más impregna nuestro modo de vivir, en ese escenario reclamar software libre es reclamar más libertad por parte de los usuarios que lo desarrollan, usan, modifican y comparten. Este año 2015 la FSF ha cumplido 30 años de existencia, gracias a la ayuda de una gran comunidad de gente que apoya en muchas formas ese proyecto, y la filosofía que hay detrás. Como colofón a este año del 30 aniversario quieren difundir 30 acciones (seguro que son más) que realizan con la ayuda y soporte de todos para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/3-cosas-que-lleva-haciendo-la-free-software-foundation-en-estos-3-anos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T17:34:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las novedades de Krita 2.9.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-krita-2-9-1" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T12:30:32Z</updated>
    <published>2015-12-17T12:30:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco que comenté que había sido lanzado Calligra 2.9.10, hoy toca hablar de un módulo específico de la suite (todavía) y comentar las novedades de Krita 2.9.10. Veamos que nos ofrece. Las novedades de Krita 2.9.10 El pasado 9 de diciembre fue lanzado Krita 2.9.10, una actualización menor de esta fantástica aplicación de dibujo artístico, con la que crear asombrosas ilustraciones se vuelve un poco más sencillo (aunque se sigue requiriendo mucho arte en las manos). Aunque el grueso de desarrolladores están trabajando principalmente en la primera alpha de Krita 3.0, no dejan de lado la presente versión de su gran software. De esta forma, además de las típicas correcciones de errores habituales de cualquier actualización menor, Krita 2.9.10 nos ofrece algunas novedades como las siguientes:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-krita-2-9-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T12:30:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GPO: Aplicar solo a VMs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/gpo-aplicar-solo-a-vms" />
    <category term="gpo" />
    <category term="vmware" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T10:50:00Z</updated>
    <published>2015-12-17T10:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las funcionalidades de las GPOs es condicionar su aplicación al resultado de una consulta WMI (Windows Management Instrumentation). - Si el resultado de la consulta WMI es afirmativo: Se ejecutará la GPO. - Si el resultado de la consulta WMI es negativo: No se ejecutará la GPO. Podemos encontrar el servicio WMI en todos los equipos Windows y podemos realizar consultas utilizando PowerShell o desde cmd con el comando wmic. En según que escenarios nos puede interesar aplicar ciertas GPOs solo a equipos físicos o solo a VMs. Para ello tenemos dos opciones: 1) Situar los equipos físicos y virtuales en OUs distintas, después vincular las GPOs que queramos en cada unidad organizativa. 2) Condicionar las GPOs que queramos aplicar al resultado de un filtro WMI. Si el resultado de la consulta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/gpo-aplicar-solo-a-vms"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T10:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video conferencia con Richard Stallman</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/video-conferencia-con-richard-stallman" />
    <category term="video" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-16T16:51:43Z</updated>
    <published>2015-12-16T16:51:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una video conferencia hablando sobre software libre, con grandes personajes dentro del mundillo, y con la presencia de Richard Stallman entre ellos. En esta ocasión quiero hacerme eco en el blog de una video conferencia con el software libre como principal eje de discusión, en la que participaba Richard Stallman, fundador del sistema GNU, y gran defensor del Software Libre como única opción ética. Además de Richard Stallman había otros grandes personajes del mundillo, en total en el vídeo podemos ver al propio Richard Stallman (fundador del proyecto GNU y Presidente de la Free Software Foundation), Aaron Seigo (de Kolab y figura clave en KDE), Stuart Langridge (de Bad Voltage and LUG Radio) y Swapnil Bhartiya (que escribe artículos para ITworld, Linux.com y más). Todo ello, organizado, conducido,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/video-conferencia-con-richard-stallman"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-16T16:51:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.1, puliendo el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-plasma-5-5-1-puliendo-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-16T14:51:45Z</updated>
    <published>2015-12-16T14:51:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy ha sido lanzado Plasma 5.5.1, la primera revisión de la rama 5.5.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.1 El pasado 8 de diciembre fue lanzado Plasma 5.5, y apenas 15 días después ya tenemos su primera revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente ha sido este 16 de diciembre cuando ha sido lanzado Plasma 5.5.1, y como siempre la Comunidad de desarrolladores de KDE se recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-plasma-5-5-1-puliendo-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-16T14:51:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

