<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-05T05:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-05T05:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE estará presente en VilaNet 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-estara-presente-en-vilanet-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T04:30:59Z</updated>
    <published>2015-10-05T04:30:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;KDE estará presente en VilaNet 2015, el encuentro tecnológico de Vila-real. Un evento que aprovecha el puente del 9 de octubre, día de la Comunidad Valenciana, para que se puedan disfrutar de 4 días de charlas, talleres y torneos. En la pequeña pero conocida localidad de Vila-real, hace unos años la Asociación Pint inició un evento que pretendía reunir, en un fin de semana, las tendencias tecnológicas más avanzadas que pululan por esta zona levantina. Con unos objetivos muy claros, las ediciones anteriores fueron un éxito y este 2105 vuelven con fuerza y con más días de para mejorar sus resultados. VilaNet 2015 ya ha presentado un programa muy interesante y variado, que se desarrolla del 8 al 11 de octubre. A lo largo de esos días se combinarán charlas, talleres y torneos. Si te interesa asistir,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-estara-presente-en-vilanet-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T04:30:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Netrunner Rolling 2015.09</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-netrunner-rolling-2-15-9" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-04T09:20:35Z</updated>
    <published>2015-10-04T09:20:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 3 de octubre fue lanzado Netrunner Rolling 2015.09, la última versión de una distribución de GNU/Linux orientada hacía los usuarios finales, y que nos proporciona una gran cantidad de novedades. Si no las has probado ahora es el momento de darle una oportunidad.   Lanzado Netrunner Rolling 2015.09 Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.09, la cual se basa en el sistema de archivos de Arch, concretamente en Manjaro. Esta nueva versión ofrece lo último de la comunidad KDE, es decir, ya tenemos Plasma 5 como escritorio por defecto de la distribución y la colección de aplicaciones KDE Applications 15.08 y cientos de otras aplicaciones actualizadas a sus versiones más actuales. A modo de ejemplo tenemos:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-netrunner-rolling-2-15-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-04T09:20:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.10 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kaos-2-15-1-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-03T14:06:21Z</updated>
    <published>2015-10-03T14:06:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos nueva versión de la distribución que más se aceca a la idea que tienen los desarrolladores de cómo debería ser el escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Con todos nosostros ya tenemos KaOs 2015.10, una versión que viene con bastantes novedades y es un excelente punto de partida para aquellos que quieran tener esta distribución que destaca por independencia, su amor por el binomio KDE-Qt, su simpleza y elegancia. KaOS 2015.08 listo para su descarga Como hemos comentado en otras entradas de KaOS, los desarrolladores de esta distribución, cada vez que una actualización de un distribución KaOs mediante “pacman Syu” tenga actualizaciones importantes significará que es hora de una nueva ISO. La razón de esta política radica es bastante simple y sencilla, que los nuevos usuarios no se enfrenten[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kaos-2-15-1-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-03T14:06:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free Software Foundation cumple 30 años – #FSF30</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3" />
    <category term="fsf" />
    <category term="cumpleanos" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-03T10:21:47Z</updated>
    <published>2015-10-03T10:21:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Free Software Foundation cumple 30 años luchando por la libertad del código y de los usuarios. ¡FELICIDADES!   Un día como hoy 3 de octubre pero de 1985 se constituía la Free Software Foundation, una fundación sin ánimo de lucro que tenía como misión defender y luchar por la libertad del software, proteger a los desarrolladores creando licencias que les permitieran liberar su código de manera libre y defender la libertad de los usuarios de ese software. Hace un par de años ya escribí en el blog sobre los 30 años del proyecto GNU. Richard Stallman junto con otros hackers tenían el proyecto de desarollar un sistema operativo similar a Unix pero que fuera software libre, y dio como resultado el proyecto GNU. Un par de años después decidieron crear la Free Software Foundation para dar cobertura[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-03T10:21:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a JavaFX, aplicaciones de escritorio en Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/introduccion-a-javafx-aplicaciones-de-escritorio-en-java" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-03T00:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-02T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java tiene una fuerte presencia en el ámbito de desarrollo para aplicaciones web, más recientemente ha sido empleado por la plataforma Android. En la misma medida que han crecido las aplicaciones web y móviles nativas las aplicaciones de escritorio han perdido presencia, sin embargo, para ciertos casos son la opción adecuada. Con la aparición de JavaFX aportando varias mejoras sobre Swing o AWT en la plataforma Java se pueden desarrollar aplicaciones de escritorio multiplataforma «ricas». Podemos empezar por el ejemplo Hola Mundo de JavaFX de este artículo. El lenguaje de programación Java es ampliamente usado en el ámbito empresarial destacando la programación de aplicaciones web. Las aplicaciones web se han extendido tanto por su fácil despliegue a los clientes (un navegador basta), un desarrollo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/introduccion-a-javafx-aplicaciones-de-escritorio-en-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar auriculares Bluetooth en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/usar-auriculares-bluetooth-en-gnu-linux" />
    <category term="lmde" />
    <category term="chakra" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="mageia" />
    <category term="debian" />
    <category term="bluetooth" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T14:46:13Z</updated>
    <published>2015-10-02T14:46:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tres semanas, tres, llevo con la dichosa conjuntivitis. Por suerte, desde hace unos siete días puedo mirar la televisión y la pantalla del ordenador sin que parezca que alguien le está prendiendo fuego a mis globos oculares por detrás, al tiempo que los aprieta con fuerza. Es una enfermedad leve y de buen pronóstico, pero pesada como ella sola. Sé por experiencia que un distro hopper con tiempo libre tiene más peligro que un mono con dos pistolas, pero cuando el sentido de la vista está perjudicado es imposible que este axioma se aplique… o no, depende. Andaba yo usando Debian Estable cuando me sorprendía la infección ocular. Tras los primeros días en los que pude hacer vida normal, aunque de baja laboral por tratarse de una enfermedad vírica con altas tasas de contagio, llegaron los peores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/usar-auriculares-bluetooth-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T14:46:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Llega el fin de semana, vamos a empezarlo con humor :D</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/llega-el-fin-de-semana-vamos-a-empezarlo-con-humor-d" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T12:41:02Z</updated>
    <published>2015-10-02T12:41:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es viernes, llega el fin de semana y quiero arrancaros una sonrisa con unos carteles, alguno de ellos es genial, aquí os los dejo:                           El primero me parece muy bueno , y el del wifi también. Espero que alguno os haya arrancado una sonrisa. Buen fin de semana!! Un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/llega-el-fin-de-semana-vamos-a-empezarlo-con-humor-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T12:41:02Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

