<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-19T09:02:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-19T09:02:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Guia para instalar mediante PPA y usar Drive en Ubuntu con Grive</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/guia-para-instalar-mediante-ppa-y-usar-drive-en-ubuntu-con-grive" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="drive" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="grive" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T08:41:25Z</updated>
    <published>2015-09-19T08:41:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Allá por Julio del año pasado escribí un articulo en el cual os mostraba como usar Drive en Ubuntu con una aplicación llamada Grive. Todavía no entiendo como puede ser que Google no haya sacado una aplicación oficial para ello, pero no me quiero enrollar con eso. En dicho articulo mostraba como instalarla, yo no la tengo instalada desde hace tiempo en el ordenador, pero muchos usuarios me han reportado problemas al instalarla y aquí os quiero dejar la forma de arreglarlo. También os voy a mostrar como usar Grive desde el principio, mi intención es que este articulo sirva para instalar Grive mediante PPA, crear un directorio en el ordenador y sincronizarlo con Drive para empezar a trabajar con el en Ubuntu. Antes de seguir quiero agradecer a Raul su aporte, en un comentario del anterior articulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/guia-para-instalar-mediante-ppa-y-usar-drive-en-ubuntu-con-grive"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T08:41:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unamos nuestras fuerzas :D, Tux al poder</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/unamos-nuestras-fuerzas-d-tux-al-poder" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="tux" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-18T22:50:26Z</updated>
    <published>2015-09-18T11:15:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy por la mañana quería escribir dos artículos. Uno de ellos era sobre como solucionar los problemas existentes con la instalación de Grive en Ubuntu y el otro era este. El articulo del Grive no lo he podido terminar pero lo haré esta tarde/noche, me esta saliendo mas largo de lo que pensaba en principio y no me ha tiempo a terminarlo ya que es muy completo, espero poder publicarlo esta noche.     En este articulo os quiero pedir algo, ¡¡tranquilos!! no es dinero ;D. Siempre me han gustado los juegos de estrategia, el primero que probé fue el Warcaft, la primera versión, hace unos 15 o 20 años, y me enganchó por completo. No deje de jugar hasta que me lo pase entero. Luego fui jugando a varios, desde las siguientes versiones de Warcraft hasta Age Of Empires, de este ultimo todavía conservo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/unamos-nuestras-fuerzas-d-tux-al-poder"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-18T11:15:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrevista a John Sullivan Director Ejecutivo de la Free Software Foundation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-18T15:50:09Z</updated>
    <published>2015-09-18T15:50:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;John Sullivan el Director Ejecuto de la Free Software Foundation (FSF) responde a una entrevista sobre qué ha hecho la FSF en estos 30 años y qué retos tiene por delante. Cuando se habla de la Free Software Foundation viene a la mente Richard Stallman, pero la fundación es una gran organización donde muchas personas trabajan para luchar por la libertad del software, las licencias libres y las libertades de los usuarios de esa informática. John Sullivan es el Director Ejecutivo de la FSF, y también lleva muchos años implicado con la Fundación y trabajando para ella. Hace unos meses leí una entrevista en la web opensource.com. realizada por Don Watkins. Hoy he querido traducirla y publicarla por el blog. La entrevista original la puedes leer en inglés en este enlace: https://opensource.com/business/15/2/interview-john-sullivan-free-software-foundation[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-18T15:50:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>VII edición premios PortalProgramas al Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/vii-edicion-premios-portalprogramas-al-software-libre" />
    <category term="votaciones" />
    <category term="concurso" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-18T11:39:52Z</updated>
    <published>2015-09-18T11:39:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros la VII edición premios PortalProgramas al Software Libre, una propuesta que ayuda a la difusión de este maravilloso Software ,y este blog, como otros muchos, no puede sino contribuir a esta importante labor de ayudar a los que difunden este proyecto global. VII edición premios PortalProgramas al Software Libre La página web PortalProgramas convoca unos premios dedicados al Software Libre y que llegan a su séptima edición. En esta ocasión las categorías seleccionadas han sido reducidas de 10 a 6 y son las siguientes: Mejor blog de software libre (al que este blog consiguió el año pasado un meritorio segundo puesto) Más revolucionario. Mayor potencial de crecimiento. Esencial para empresas. Esencial para la comunicación. Esencias para el móvil. Las novedades la VII edición[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/vii-edicion-premios-portalprogramas-al-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-18T11:39:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08.1 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/kde-aplicaciones-15-8-1-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T18:52:29Z</updated>
    <published>2015-09-17T18:52:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ta tenemos KDE Aplicaciones 15.08.1 preparado para ser actualizado en nuestros equipos. La muestra mensual del equipo de listo para su descarga KDE Aplicaciones 15.08.1 listo para su descarga El 15 de septiembre fue la fecha seleccionada para el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08.1 y como los desarrolladores de KDE, como equipo responsable que son, han cumplido con ella. Como todos estos tipos de revisiones, KDE Aplicaciones 15.08.1 es 100% recomendado para todos los usuarios que tengan la versión anterior, ya que aunque no aporte novedades, si que proporciona un buen número de mejoras y traducciones más depuradas. De esta forma nos ofrecen más de 40 errores corregidos en aplicaciones o servicios como Kdelibs, Kdepim, Kdenlive, Dolphin, Marble, Kompare, Konsole, Ark i Umbrello. En otras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/kde-aplicaciones-15-8-1-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T18:52:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Spring Cache</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/introduccion-a-spring-cache" />
    <category term="springtips" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T16:37:53Z</updated>
    <published>2015-09-17T16:37:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring Cache es una de las características de Spring Framework que nos puede sacar de más de un apuro. Habitualmente usamos Spring para crear Servicios y Repositorios que definen la parte del Modelo de nuestra aplicación. En bastantes casos nos encontramos con situaciones en las que un Servicio siempre devuelve la misma información, por ejemplo tablas paramétricas.  Es en este tipo de situaciones en las que no tiene sentido estar continuamente realizando una consulta a la base de datos ,la información no va a modificarse. Para solventar este tipo de problemas Spring aporta soluciones de Cache que permiten almacenar en memoria datos devueltos por un método concreto. Vamos a ver el ejemplo de hola mundo para hacernos una idea. Para ello añadiremos los siguientes artefactos a nuestro proyecto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/introduccion-a-spring-cache"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T16:37:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva página oficial de @openSUSE y mucho más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/nueva-pagina-oficial-de-opensuse-y-mucho-mas" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T11:03:48Z</updated>
    <published>2015-09-17T11:03:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El proyecto de GNU/Linux openSUSE estrena nueva página principal oficial y nueva página de inicio para el navegador Firefox.   Desde hoy si accedes a la dirección openSUSE.org encontrarás una nueva página de inicio. Una página más moderna, más actual, y que refleja las nuevas tendencias visuales que imperan. openSUSE se renueva en la distro y en la web. Hace un tiempo ya hablé por el blog de que openSUSE estaba preparando una nueva página de incio, podéis leer el artículo aqui: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/08/03/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse/ El código es público y libre y se podía contribuir a él. Yo no soy desarrollador, así que poco podría aportar, salvo testear, y traducir. Y en eso sí que quise aportar mi granito de arena. Me puse en contacto con Cyntia,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/nueva-pagina-oficial-de-opensuse-y-mucho-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T11:03:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

