<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-11T20:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-11T20:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fondos de escritorio 20</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/fondos-de-escritorio-2" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="fondos-escritorio" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="fondos" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T19:55:17Z</updated>
    <published>2015-06-11T19:55:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquíos traigo una nueva entrega de fondos de escritorio, como siempre os dejo cuatro y espero que alguno de ellos os guste:           Espero que alguno os guste, un saludo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/fondos-de-escritorio-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T19:55:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema de iconos Vivacious, como instalarlo en Ubuntu mediante PPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/tema-de-iconos-vivacious-como-instalarlo-en-ubuntu-mediante-ppa" />
    <category term="vivacious" />
    <category term="ppa" />
    <category term="iconos" />
    <category term="tema-iconos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T19:42:35Z</updated>
    <published>2015-06-11T19:42:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Normalmente no suelo cambiar mucho la apariencia de mi Ubuntu y menos aun los iconos, antes usaba unos que se llamaban Faenza, estuve con ellos cerca de 2 años hasta que por fin cambie y puse unos que se llaman Vibrancy colors. De vez en cuando suelo buscar por la red a ver si encuentro algún tema nuevo que merezca la pena y hoy me he encontrado con uno que se llama Vivacious. Este tema de iconos esta muy bien, tiene un ligero aire a Emerald y quedan bastante chulos. En este articulo os voy a mostrar como instalar el tema de iconos Vivacious en Ubuntu mediante PPA para que si sale una nueva versión lo tengáis siempre al día. Antes de seguir os voy a dejar una imagen para que podáis tener una previsualizacion del tema de iconos y así podáis saber si os gustan o no:     Como podéis ver son iconos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/tema-de-iconos-vivacious-como-instalarlo-en-ubuntu-mediante-ppa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T19:42:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vulnerabilidad en Aplicación Apple Mail supone un riesgo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/vulnerabilidad-en-aplicacion-apple-mail-supone-un-riesgo" />
    <category term="ios" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="iphone" />
    <category term="apple" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T14:13:36Z</updated>
    <published>2015-06-11T14:13:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos días no han sido muy buenos para el sistema operativo móvil de Apple, ya que han sido publicados algunas vulnerabilidades. La Ultima publicada reside en la aplicación de correos que viene con el Sistema Móvil de Apple, IOS, que le puede permitir a un atacante explotarla y ejecutar código HTML arbitrario dentro de la aplicación. El investigador de seguridad Jan Soucek descubrió en enero que el cliente de correo de IOS no ignora el Tag HTML &lt;meta http-equiv=refresh&gt; en los correos, permitiéndole a un usuario malintencionado crear correos especiales que carguen contenido HTML cuando son abiertos. El investigador publicó un video donde muestra como un atacante puede enviar correos especiales a un usuario, y que al ser accedido le pide al usuario ingresar sus credenciales de iCloud, los datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/vulnerabilidad-en-aplicacion-apple-mail-supone-un-riesgo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T14:13:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 cosas que puedes hacer con Marble</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/3-cosas-que-puedes-hacer-con-marble" />
    <category term="marble" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T06:36:52Z</updated>
    <published>2015-06-11T06:36:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El globo terráqueo virtual Marble es una de las maravillas del equipo de desarroollo de la Comunidad KDE. Suele ser una de las aplicaciones que muestro para impresionar y/o convencer a mis amigos o alumnos de la potencia de KDE, y como demostración hoy es muestro 3 cosas que puedes hacer con Marble entre de las muchas funcionalidades que tiene. 3 cosas que puedes hacer con Marble Crear rutas de viaje Una de las primeras funcionalidades modernas que se le debe exigir a una aplicación com Marble es la creación de rutas para ir de un punto A a un punto B de nuestro mundo. Gracias a la integración con OpenStreet Maps con Marble puedes de una forma sencilla hacerlo, teniendo la posibilidad de elegir algunas opciones como el método de transporte (coche, bicicleta, etc) y la posibilidad de guardar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/3-cosas-que-puedes-hacer-con-marble"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T06:36:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rooteando Samsung ACE GT-S5830i y eliminando las “apps” basura</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/rooteando-samsung-ace-gt-s583-i-y-eliminando-las-apps-basura" />
    <category term="movil" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-10T10:21:58Z</updated>
    <published>2015-06-10T10:21:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veamos cómo “rootear” este “smartphone” y cómo quitarle algunas de las aplicaciones que vienen de serie y no hacen sino ocupar preciada memoria. Ya sé que quizás poca gente tenga un dispositivo como este. Quizás ya muchos lo tienen olvidado en el fondo del cajón, o lo cambiaron por otro con más megapixeles, más memoria, más pantalla, y más de todo. Así es como “rootee” este Samsung GT-S5830i con Gingerbread versión de Android 2.3.6 y cómo le quité algunas de las “apps” que tanto fabricante como empresa de telefonía meten “amablemente” en tu móvil. Ya desde pequeño me gustaba “destripar” juguetes. Desmontar cacharros, verles por dentro. Sip, he dicho desmontar, en ningún momento he hablado de volverlos a montar y que funcionaran de nuevo! :) Todavía mi madre me recuerda que en algún arrebato[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/rooteando-samsung-ace-gt-s583-i-y-eliminando-las-apps-basura"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-10T10:21:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Recordatorio: Qt y KDE en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/recordatorio-qt-y-kde-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="qt" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-10T05:22:25Z</updated>
    <published>2015-06-10T05:22:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza el curso académico, el año natural para los estudiante, docentes e instituciones académicas, y con él finalizan todos los ciclos que se iniciaron en septiembre. Es por ello que que las III Jornadas Libres de la UNED llegan a su fin con una charla doble donde los protagonistas serán dos proyectos muy ligados: KDE y Qt. Recordemos que por las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real ya se ha hablado sobre aplicaciones para impresoras 3D, Arduino,  Gnu/Linux, Raspberry Pi,  KDE, Mecaduino, Feisbuc, etc. KDE y Qt en las III Jornadas Libres Me complace en anunciar que hoy 10 de junio tendremos la última  Jornada Libre doble en la UNED de Vila-real del cur 2014-15. Al mismo tiempo, quiero anunciar que el año que viene tendremos la cuarta edición, aunque todavía estamos perfilando las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/recordatorio-qt-y-kde-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-10T05:22:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hackeando con GPG</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gpg" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="cifrado" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T14:44:00Z</updated>
    <published>2015-06-09T14:44:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pruebas, y más pruebas con GPG, la herramienta de cifrado de software libre. Ayer te encontraste en el blog, un montón de letras, símbolos y números sin sentido en esta entrada del blog: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/06/08/cifrando-que-es-gerundio/ Y pensaste: ¿se le habrá ido la olla? ¿se le ha colado un alienígena en el blog? ¿La NSA ha interceptado sus mensajes? o quizás pensaste cosas peores!! ¿Qué pasó? El post de ayer necesitaba de tu atención, la herramienta GPG y poner un poco por parte del lector para poder “descifrar” lo que ponía… La idea me vino de este artículo de la web de DanielSide: http://danielside.nom.es/2015/04/24/post-anti-vigilancia/ Y de que la Free Software Foundation celebraba un año de la creación de su infografía para dar a conocer GPG y cómo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T14:44:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

