<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-26T11:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-26T11:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Integrar OCS Inventory con GLPI</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/26/integrar-ocs-inventory-con-glpi/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="glpi" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="ocs-inventory" />
    <category term="gestor-de-inventario" />
    <category term="teclib" />
    <category term="parque-informatico" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T10:41:32Z</updated>
    <published>2016-04-26T10:41:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Os comenté en su día que estaba preparando un artículo sobre la integración de dos grandes productos, esto es, del gestor de inventario OCS Inventory con el de parque informático GLPI, y aquí está.... La entrada Integrar OCS Inventory con GLPI aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/26/integrar-ocs-inventory-con-glpi/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T10:41:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>5 años y 1 día</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/26/5-anos-y-1-dia/" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="aniversario" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T10:34:13Z</updated>
    <published>2016-04-26T10:34:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No, no es la pena de una condena de cárcel. Sino algo muy distinto, es el tiempo que lleva en la red este blog que estás leyendo… Ayer 25 de abril de 2016 el blog cumplía 5 años en la red, pero en vez de escribir y publicar sobre eso ayer, he preferido esperar un día a escribir sobre ello por aqui. Un año más vuelvo a agradeceros visitantes esporádicos y habituales del blog vuestro apoyo, comentarios y visitas al blog. Sin duda ese es el mejor combustible que hace que esto siga funcionando! No es un blog de grandes números, es un blog modesto, en el que durante estos cinco años he ido publicando un buen montón de artículos. Algunos propios, y otros traducciones, sobre GNU/Linux,openSUSE, software libre y algunas cosas “off topic”. Y así ha seguido el ritmo de trabajo publicación. Artículos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/26/5-anos-y-1-dia/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T10:34:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La última tecnología para empresas con Fedora Server</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/26/la-ultima-tecnologia-para-empresas-con-fedora-server/" />
    <category term="freeipa" />
    <category term="fedora-server" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="gnu" />
    <category term="cockpit" />
    <category term="rolekit" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T07:36:27Z</updated>
    <published>2016-04-26T07:36:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora es un gran proyecto comunitario patrocinado por Red Hat. En los últimos meses hemos hablado de la versión para escritorio, concretamente en su versión 23. En el artículo de hoy vamos a tratar... La entrada La última tecnología para empresas con Fedora Server aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/26/la-ultima-tecnologia-para-empresas-con-fedora-server/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T07:36:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Confluencia de ramas en el pipeline de ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/MgiwnsBmTh0/confluencia-de-ramas-en-el-pipeline-de.html" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="middlewares" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T07:12:03Z</updated>
    <published>2016-04-26T07:12:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Al hilo de lo tratado en el último post sobre la ramificación del pipeline de ASP.NET Core utilizando los extensores Map() y MapWhen(), el amigo Fernando V. dejaba una pregunta interesante en los comentarios del blog: "[…] Igual que hemos visto cómo ramificar el pipeline, sería posible volver a unir las distintas ramas en una sola?" Tampoco creo que sea muy habitual crear este tipo de estructuras en el pipeline, pero la verdad es que me ha parecido un reto muy interesante, lo suficiente como para dedicarle un post ;D Definición de objetivos El objetivo es configurar el pipeline de forma que la ejecución pueda desviarse a una rama determinada, pero que al finalizar ésta vuelva a la rama principal. Seguro que lo entendéis mejor si echáis un vistazo al diagrama lateral, donde representamos una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/MgiwnsBmTh0/confluencia-de-ramas-en-el-pipeline-de.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T07:12:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Feisbuc en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/feisbuc-las-iv-jornadas-libres-la-uned-vila-real.html" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-25T15:04:21Z</updated>
    <published>2016-04-25T15:04:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento la siguiente ponencia sobre Feisbuc en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real . Una charla que repetimos de otros años pero que recomiendo fervientemente porque va cambiando de año en año ya que el mundo de las redes es extremadamente dinámico. Feisbuc en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Para ir finlizando las IV Jornades Libres de la UNED de Vila-real contaremos con un ponente y un tema que se sale del estilo habitual al que estamos acostumbrados en las Jornadas. Se trata de Jonathan Secanella, coach y formador de empresas. Especializado en habilidades directivas, Inteligencia emocional, productividad (gestión del tiempo) y marketing en redes sociales. En sus propias palabras, este es un resumen de su charla: Todos somos conscientes de que en la actualidad no[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/feisbuc-las-iv-jornadas-libres-la-uned-vila-real.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-25T15:04:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 16 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/25/opensuse-tumbleweed-revision-semana-16-de-2016/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-25T10:34:53Z</updated>
    <published>2016-04-25T10:34:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio original lo puedes leer en el blog de Dominique Leuenberger, en este enlace: http://dominique.leuenberger.net/blog/2016/04/opensuse-tumbleweed-review-of-the-weeks-201616/ Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Tumbleweed parece haber encontrado su ritmo ya que últimamente se publican alrededor de 4 snapshots por semana. En esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/25/opensuse-tumbleweed-revision-semana-16-de-2016/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-25T10:34:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hosting compartido adaptado a los tiempos actuales, moderno y seguro</title>
    <link rel="alternate" href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/hosting-compartido-adaptado-a-los-tiempos-actuales-moderno-y-seguro/" />
    <category term="empresas" />
    <category term="container" />
    <category term="php" />
    <category term="historia" />
    <category term="servicios" />
    <category term="seguro" />
    <category term="hhvm" />
    <category term="recomendacion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="docker" />
    <category term="siteground" />
    <category term="web" />
    <category term="maquina" />
    <category term="virtual" />
    <category term="patrocinado" />
    <category term="hosting" />
    <category term="hospedaje" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="vps" />
    <category term="evolucion" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-04-25T07:50:04Z</updated>
    <published>2016-04-25T07:50:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde que empecé con Internet a mediados de la década de los 90 y mi proveedor de Internet me regaló 5Mb de hospedaje para alojar mi web siempre me ha gustado tener un rinconcito de Internet que fuera mío, para expresarme y compartir mi visión del mundo (me veo ya un poco viejete). Por aquel entonces, el hospedaje, era sólo de archivos HTML con algunas imágenes. Con el paso del tiempo, terminé contratando mi dominio y un hospedaje mejor, con soporte de bases de datos, lenguajes de servidor y muchas cosas más, para hacer tanto mi experiencia como webmaster como la experiencia de mis usuarios un poco mejor. Aunque en todos estos años me he encontrado de todo, y es normal, ya prácticamente he visto evolucionar el mercado del hospedaje web. ¿Mucha lectura? ¡Ve al grano! Este post contiene mucho[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/hosting-compartido-adaptado-a-los-tiempos-actuales-moderno-y-seguro/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-25T07:50:04Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

