<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:24:59Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:24:59Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>ALERTA!!! Descubierto Nuevo Malware para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="malware" />
    <category term="android" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T20:01:23Z</updated>
    <published>2015-02-20T20:01:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente el personal de AVG Mobile Security descubrieron un malware en Android que toma control del proceso de apagado dejando el equipo totalmente funcional aun parezca que se encuentra apagado. El usuario hace el proceso normal de apagado y el equipo muestra la animación de apagado, sin embargo, el equipo permanece encendido permitiéndole a un usuario malintencionado llevar a cabo varias tareas como el de hacer llamadas y tomar fotografías. Visto por primera vez en China, el malware se propagaba a través de una aplicación y aproximadamente 10,000 dispositivos fueron infectados. Este Malware afecta versiones de Android antes de Lollipop (5.0) y requiere permisos de root para tomar control del proceso de apagado. Como funciona? Lo más importante es que necesita permisos de root, el malware[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T20:01:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Enero de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15" />
    <category term="supporter" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T19:29:01Z</updated>
    <published>2015-02-20T19:29:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-enero-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T19:29:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Spring Profiles</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/utilizando-spring-profiles" />
    <category term="spring-buenas-practicas" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T10:05:43Z</updated>
    <published>2015-02-20T10:05:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring es uno de los frameworks más utilizados ya que permite una gran flexibilidad a la hora de configurarlo. Una de las características menos conocidas del framework es el uso de Profiles. Los Profiles o perfiles permiten configurar grupos de elementos del framework para un “perfil” de ejecución predeterminado. Vamos a verlos a traves de un ejemplo sencillo. Para ello usaremos Maven y las siguientes dependencias: 

&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;org.springframework&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;spring-core&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;3.2.13.RELEASE&lt;/version&gt;
&lt;/dependency&gt;
&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;org.springframework&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;spring-context&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;3.2.13.RELEASE&lt;/version&gt;
&lt;/dependency&gt;

&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;org.springframework&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;spring-beans&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;3.2.13.RELEASE&lt;/version&gt;
&lt;/dependency&gt;

[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/utilizando-spring-profiles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T10:05:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner" />
    <category term="como" />
    <category term="krunner" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T06:02:56Z</updated>
    <published>2015-02-20T06:02:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La ventaja de los sistemas libres como el escritorio Plasma de KDE es que cualquier desarrollador puede implementar mejoras de forma sencilla. Así es como aparecen proyectos como Timer and Alarm for KRunner o cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner. Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner En la categoría de Mejoras para KDE de KDE-Apps y de la mano de Konstantin Enchant nos encontramos un excelente complemento para KRunner, el lanzador de aplicaciones vitaminado de KDE. Se trata de Timer and Alarm for KRunner, una pequeña aplicación que aumenta las no pocas funcionalidades de KRunner añadiendo la posibilidad de poner temporizadores y alarmas directamente sobre KRunner. Timer and alarm for KRunner soporta múltiples temporizadores e infinitas alarmas y su funcionamiento es bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T06:02:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>II Semana Informática. Universidad de Almería.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/02/ii-semana-informatica-universidad-de-almeria" />
    <category term="openstack" />
    <category term="cloud-computing" />
    <category term="educacion" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-02-19T18:22:46Z</updated>
    <published>2015-02-19T18:22:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los pasados 16 y 17 de febrero,participé junto a mi compañero Alberto Molina, en la Segunda Edición de las Jornadas de Informática organizadas por la Universidad de Almería, en concreto, por el Departamento de Informática de la UAL y la Escuela Politécnica Superior y Facultad de Ciencias Experimentales, y cuyo responsable ha sido el profesor Manuel Torres. Aunque el principal motivo de la invitación era realizar una presentación para los alumnos y profesores de nuestra experiencia en el mundo del Cloud Compuntig y en especial con OpenStack, hemos tenido la oportunidad de compartir e intercambiar experiencias, sobre temas técnicos y cuestiones referente a la educación y a la metodología en el aula, lo que resultó aún más interesante a mi juicio. He de expresar, de una forma enérgica, mi sorpresa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/02/ii-semana-informatica-universidad-de-almeria"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-19T18:22:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Intercambiar datos entre hojas de cálculo Calc o Excel usando una columna de referencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/intercambiar-datos-entre-hojas-de-calculo-calc-o-excel-usando-una-columna-de-referencia" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="propagar" />
    <category term="cientificos" />
    <category term="formula" />
    <category term="calculo" />
    <category term="calc" />
    <category term="cruzar" />
    <category term="tienda" />
    <category term="filas" />
    <category term="datos" />
    <category term="extender" />
    <category term="celebres" />
    <category term="filosofos" />
    <category term="intercambiar" />
    <category term="excel" />
    <category term="proyecto" />
    <category term="fechas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-19T09:20:12Z</updated>
    <published>2015-02-19T09:20:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imaginemos que tenemos en una hoja de cálculo (una Excel de toda la vida, aunque no me gusta llamarla por un nombre comercial, es como llamar a los yogures Danone o Gillette a las cuchillas de afeitar, en fin), una serie de datos (es muy importante el hecho de tener un identificador o referencia en cada fila). En esta misma hoja, queremos insertar datos que se encuentran en otro archivo de hoja de cálculo haciendo que los nuevos datos se correspondan con el autor de la primera hoja. Queremos cruzar o unificar los datos de las dos tablas en una sola. Los escenarios que se nos presentan son muy variados, desde un simple listado como el que muestro en el ejemplo como una tienda donde tenemos que introducir información adicional de cientos de productos o un proyecto bibliográfico, etc. En el ejemplo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/intercambiar-datos-entre-hojas-de-calculo-calc-o-excel-usando-una-columna-de-referencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-19T09:20:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sensaciones tras la charla de KDE en las III Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/sensaciones-tras-la-charla-de-kde-en-las-iii-jornadas-libres" />
    <category term="videos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-19T05:35:23Z</updated>
    <published>2015-02-19T05:35:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacía tiempo que no realizaba un artículo posterior a una charla. En algunas ocasiones no lo hacía porque simplemente porque aunque la charla había ido bien no me apetecía compartir aquello que había aprendido de ella, en otras ocasiones es que no había salido muy contento de ella y no tenía ganas de recordarlo. Reconozco y admito que bien sea por una razón u otra estaba siendo egoista y que para bien o para mal estas experiencias se deben compartir. Espero cambiar esto y lo empezaré con mis sensaciones tras la charla de KDE de ayer. Sensaciones tras la charla de KDE Pocos asistentes, debo reconocerlo, pero atentos y participativos en la quinta charla de las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real que se celebró ayer 18 de febrero en en CC.AA. Cardenal Tarrancón. No obstante, este año he[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/sensaciones-tras-la-charla-de-kde-en-las-iii-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-19T05:35:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

