<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-28T09:02:42Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-28T09:02:42Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>PROXMOX 4.2 ya está disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/28/proxmox-4-2-ya-esta-disponible/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="kvm" />
    <category term="noticias" />
    <category term="lxc" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="proxmox-4-2" />
    <category term="kernel" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T08:30:18Z</updated>
    <published>2016-04-28T08:30:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde ayer ya está disponible para su descarga, la última versión de la excelente plataforma de virtualización Proxmox Virtual Environment (VE), concretamente su nueva versión es la 4.2 Dicha plataforma, creada por Proxmox Server... La entrada PROXMOX 4.2 ya está disponible aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/28/proxmox-4-2-ya-esta-disponible/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T08:30:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/video-tutorial-de-instalacion-de-opensuse-leap-42-1.html" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T08:10:38Z</updated>
    <published>2016-04-28T08:10:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es un hecho incontestable que cada vez es más fácil instalar una distribución GNU/Linux. No obstante no está de más tener a mano explicaciones para los nuevos usuarios. Así que me complace presentar el siguiente vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1, que complementa a la entrada que ya realicé sobre su instalación hace unos meses. Vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1 De la mano de Aarón Ds23yTube nos llega el siguiente vídeo tutorial de instalación de openSUSE Leap 42.1 que en menos de 13 minutos nos explica como montar una máquina virtual con Oracle VM VirtualBox y, posteriormente, nos instala la versión moderna más estable de la distribución del Camaleón.   Las pantallas de instalación  son casi siempre las mismas: idioma de arranque, opciones de arranque, idioma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/video-tutorial-de-instalacion-de-opensuse-leap-42-1.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T08:10:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Procesar argumentos de entrada en nuestros shell scripts con getopt</title>
    <link rel="alternate" href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/procesar-argumentos-de-entrada-en-nuestros-shell-scripts-con-getopt/" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="consola" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="extraer" />
    <category term="procesar" />
    <category term="comprimir" />
    <category term="entrada" />
    <category term="parsear" />
    <category term="automatico" />
    <category term="red" />
    <category term="linux" />
    <category term="ejemplo" />
    <category term="verbose" />
    <category term="getopts" />
    <category term="general" />
    <category term="terminal" />
    <category term="getopt" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T16:12:58Z</updated>
    <published>2016-04-27T16:12:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días analizamos cómo tratar los argumentos de entrada desde un shell script en Bash de una manera sencilla. Aunque, cuando la cosa se complica, debemos utilizar herramientas algo más avanzadas. Tal y como hicimos con getopt para C [parte 1, parte 2], vamos a hacer lo mismo en un shell script. Aunque aquí tenemos dos posibilidades, que hacen prácticamente lo mismo getopt y getopts. Vamos a verlas detenidamente. El programa de ejemplo En este ejemplo, vamos a imaginar que el script hace una copia de seguridad. Dicha copia de seguridad, tendrá varios argumentos de entrada: -v : Escribe en pantalla todo lo que está haciendo en cada momento -l [archivo] : Escribe un log en el archivo -z : Comprime la copia de seguridad -c : Copia remotamente el backup a un servidor -h : Servidor donde[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/procesar-argumentos-de-entrada-en-nuestros-shell-scripts-con-getopt/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T16:12:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El creador de OwnCloud deja la empresa.</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/27/el-creador-de-owncloud-deja-la-empresa/" />
    <category term="noticias" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T15:00:41Z</updated>
    <published>2016-04-27T15:00:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;OwnCloud es un software para crear de manera sencilla y amigable tu propia nube en tu propio servidor. Software libre para crear tu propia nube en tu propio equipo. Hace unos años hubo un auge de almacenamiento y sincronización de archivos entre varios equipos utilizando “la nube” que no son más que servidores de otras compañías que te ceden un espacio para que almacenes allí tus datos. Una vez que los subes ¿estás seguro qué hacen con ellos? ¿Les pertenecen en parte? DropBox, o Google o Microsoft te ceden espacio en sus servidores, pero estas empresa no se caracterizan precisamente por el respeto a la privacidad de sus usuarios Hace 6 años apareció un software libre llamado OwnCloud, el nombre no podía ser más elocuente, “Tu propia nube”. El creador fue Frank Karlitschek, un personaje que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/27/el-creador-de-owncloud-deja-la-empresa/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T15:00:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gentoo sí es para humanos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/27/gentoo-si-es-para-humanos/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="portage" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ports" />
    <category term="rolling-release" />
    <category term="gentoo" />
    <category term="daniel-robbins" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T09:58:31Z</updated>
    <published>2016-04-27T09:58:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web ya he tratado diferentes distribuciones, desde las más comunes para usuarios nóveles como Linux Mint o Ubuntu, hasta las más avanzadas, para usuarios expertos, como GuixSD o Slackware. Pero aunque ya... La entrada Gentoo sí es para humanos aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/27/gentoo-si-es-para-humanos/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T09:58:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Confluencia de ramas en el pipeline de ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/MgiwnsBmTh0/confluencia-de-ramas-en-el-pipeline-de.html" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="middlewares" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T07:54:18Z</updated>
    <published>2016-04-26T07:12:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Al hilo de lo tratado en el último post sobre la ramificación del pipeline de ASP.NET Core utilizando los extensores Map() y MapWhen(), el amigo Fernando V. dejaba una pregunta interesante en los comentarios del blog: "[…] Igual que hemos visto cómo ramificar el pipeline, sería posible volver a unir las distintas ramas en una sola?" Tampoco creo que sea muy habitual crear este tipo de estructuras en el pipeline, pero la verdad es que me ha parecido un reto muy interesante, lo suficiente como para dedicarle un post ;D Definición de objetivos El objetivo es configurar el pipeline de forma que la ejecución pueda desviarse a una rama determinada, pero que al finalizar ésta vuelva a la rama principal. Seguro que lo entendéis mejor si echáis un vistazo al diagrama lateral, donde representamos una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/MgiwnsBmTh0/confluencia-de-ramas-en-el-pipeline-de.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T07:12:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Kronometer 2.1 con renovado aspecto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kronometer-2-1.html" />
    <category term="kronometer" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T06:34:33Z</updated>
    <published>2016-04-27T06:34:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los problemas de publicar tanto como yo mismo me he autoimpuesto es que se llega a perder la perspectiva de lo que he publicado y de lo que no he publicado. Y aún más, el tiempo que ha pasado desde que hablé de algún tema. De esta forma al elaborar la entrada anunciando que ha sido lanzado Kronometer 2.1 me he sorprendido al comprobar que ya hablé de él hace más de un año cuando en mi mente lo recordaba como una entrada reciente.  Lanzado Kronometer 2.1 Como podemos leer en el blog de elv , hace unos días fue lanzado Kronometer 2.1, una nueva versión de esta aplicación para medir el tiempo del ecosistema de apliaciones KDE que nos ofrece unas cuantas novedades. La principal es el rediseño de la pantalla principal que ha adquirido un aspecto más acorde con Plasma. En otras palabras, se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kronometer-2-1.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T06:34:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

