<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-08T01:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-08T01:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo estar al día con las tecnologías frontend</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/como-estar-al-dia-con-las-tecnologias-frontend" />
    <category term="web" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T00:10:00Z</updated>
    <published>2016-01-08T00:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La web es un universo que evoluciona extremadamente rápido. Una parte importante de nuestro trabajo como desarrolladores front-end es mantenerse actualizado y estar en contacto con las nuevas herramientas, las tendencias y los flujos de trabajo. Por eso, la gente de Frontend Rescue ha creado una "receta" para mantenernos al día: Sigue gente cool Encuentra las mejores fuentes Asiste a conferencias Consigue tus propias fuentes Les recomiendo que visiten frontendrescue.org para obtener más info y estar actualizados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/como-estar-al-dia-con-las-tecnologias-frontend"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T00:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Meet Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T16:30:06Z</updated>
    <published>2016-01-07T16:30:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben hace un tiempo cree una serie de entradas para Introducir Docker. Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. He creado un Ebook con el fin de introducir el tema de una manera sencilla y fácil de entender, sacada de la serie de entradas que hicimos . A lo largo de esta guía veremos Qué es Docker Entiendiendo la Arquitectura Como se compara Docker con las Máquinas Virtuales Instalando Docker Usando Docker Creando Imágenes DockerFiles Cuando termine de leer esta guía será capaz de entender lo que es docker y como utilizarlo. Acá les dejo con la Guía, esperando que sea de gran provecho. Ebook – Meet Docker Nos Leemos en la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T16:30:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Plasma 5.4.3 para Kubuntu 15.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/disponible-plasma-5-4-3-para-kubuntu-15-1" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T10:10:07Z</updated>
    <published>2016-01-07T10:10:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Han tardado mucho más de lo que estamos acostumbrados pero el equipo de desarrolladores de Kubuntu ha anunciado que ya está disponible Plasma 5.4.3 para Kubuntu 15.10. Es por tanto hora de hablar un poco de esta buena noticia para todos los que tenemos esta gran distribución, lo que significa que se vuelve a poner en movimiento el desarrollo de esta distribución. Disponible Plasma 5.4.3 para Kubuntu 15.10 Como podemos leer en el anuncio oficial,los desarrolladores de Kubuntu 15.10 han estado bastante ocupados actualizando el sistema, mejorando los espacios de trabajo y poniendo al día la documentación, así que han tenido poco tiempo para empaquetar. Así que una vez finalizadas esas tareas por fin han podido meter mano y ponerse al día con los lanzamientos de la Comunidad KDE. Para empezar han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/disponible-plasma-5-4-3-para-kubuntu-15-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T10:10:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Descarga His-Panic Stomp 10º Aniversario</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/descarga-his-panic-stomp-1-aniversario" />
    <category term="uncategorized" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T19:59:55Z</updated>
    <published>2016-01-06T19:59:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 5 de diciembre de 2005 nació His-Panic Stomp. Un proyecto creado desde las redes sociales (por aquel entonces la recordada lista de correo de Rockabilly Hispano y Rockers.es), que aglutinó, en sus varias series, mucha música proporcionada por bandas españolas relacionadas con la escena del 50’s rock &amp; roll. Fue una bonita manera de tomarle el pulso a la situación musical de nuestro país y eso, sin pretenderlo, fue germen de proyectos interesantes que hicieron de nuestra escena algo mucho más rica, culturalmente hablando. De esa manera nació el proyecto músico fotográfico His-Panic Stomp Calender, el documental His-Panic Stomp ¿Dónde está el Rock &amp; Roll? o el libro Rockin’ Spain, Un viaje al corazón del Rock &amp; Roll. Y hoy 5 de enero de 2015 se pone a disposición de todos para libre descarga[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/descarga-his-panic-stomp-1-aniversario"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T19:59:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T08:00:37Z</updated>
    <published>2016-01-06T08:00:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Igual que hice el año pasado quiero dedicar la entrada de este 6 de enero, día de los Reyes Magos en España y una jornada muy especial para los niños y no tan niños, a los videojuegos. He aquí una recopilación de algunos de los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 según Boiling Steam. Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 En esta ocasión no he podido hacer una artículo tan extenso como el año que pasado así que me he dirigido a la página Boiling Steam donde hace apenas unos días han hecho su entrada con los 10 mejores juegos para GNU/Linux del 2015 los cuales tienen una calidad más que notable. La lista es la siguiente: Specs Ops: the Line: Un shooter en primera persona que recuerda a Gears of War. Shadowrun: Hong Kong: Un juego de rol con vista isométrica por turnos ambientado en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T08:00:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>[VIDEO] Introducción a AngularJs de 45’</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2016/01/video-introduccion-a-angularjs-de-45" />
    <category term="javascript" />
    <category term="angujarjs" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T00:25:00Z</updated>
    <published>2016-01-06T00:25:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dejo el video que hice hace unos meses para la gente de Software Gurú sobre AngularJs[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2016/01/video-introduccion-a-angularjs-de-45"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T00:25:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Thermal Monitor – Plasmoides de KDE (57)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57" />
    <category term="thermal-monitor" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T09:10:09Z</updated>
    <published>2016-01-05T09:10:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con plasmoides para el escritorio para Plasma, una sección que continua creciendo con Thermal Monitor y llegamos a la edición (57). En esta ocasión nos vamos a un plasmoide que sirve para monotorizar la temperatura de nuestro sistema. Thermal Monitor – Plasmoides de KDE Con el lanzamiento de Plasma 5 los usuarios enfermos de personalización del escritorio entramos en una pequeña depresión ya que perdimos muchos de los plasmoides con los que ampliábamos las funcionalidades de nuestro escritorio. Por suerte, poco a poco no solamente los vamos recuperando sino que además vamos añadiendo otros con los que ajustar mejor nuestro espacio de trabajo, como Day of the Week, Day of the Month o Key State, Hoy toca hablar de Thermal Monitor, un simple plasmoide creado por clearmartin que nos permite[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T09:10:09Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

