<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-08T19:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-08T19:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Introduccion a Babel.js y JavaScript ES6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.arquitecturajava.com/introduccion-babel-js-javascript-es6/" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T15:04:43Z</updated>
    <published>2016-04-08T15:04:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Babel.js es un transcompilador que nos permite convertir nuestro código de JavaScript ES6 en código de ES5. Esta característica se esta convirtiendo en algo crítico para mucha gente ya que las nuevas características de ES6 hacen deseable trabajar con el lenguaje lo antes posible. Lamentablemente hoy en día en la mayor parte de los navegadores y distintas […] La entrada Introduccion a Babel.js y JavaScript ES6 aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.arquitecturajava.com/introduccion-babel-js-javascript-es6/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T15:04:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicación de ejemplo usando varias especificaciones de Java EE 7</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/aplicacion-de-ejemplo-usando-varias-especificaciones-de-java-ee-7/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T15:00:00Z</updated>
    <published>2016-04-08T15:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Más lentamente que otras tecnologías pero Java EE en cada versión sigue adaptándose a las nuevas tendencias en el desarrollo y facilitando la programación de aplicaciones. Java EE está formado por un conjunto de especificaciones que resuelven en gran medida muchas de las necesidades funcionales de las aplicaciones ya sean de persistencia, seguridad, mensajería, lógica de negocio, transaccionalidad, inyección de dependencias, presentación HTML, JSON, WebSockets, conexión a base de datos, envío de correos electrónicos, concurrencia, … En este artículo mostraré un ejemplo usando varias de estas especificaciones y proporcionaré el código fuente completo del mismo. Comentaba las novedades y nuevas características de Java EE 7 que en el 2013 trajo esta nueva versión para el desarrollo de aplicaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/aplicacion-de-ejemplo-usando-varias-especificaciones-de-java-ee-7/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T15:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº49: Bitmask + El papel de la mujer en el videojuego</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.radioela.org/TecnoParanoids-no-49-Bitmask-El.html" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T11:48:25Z</updated>
    <published>2016-04-08T11:48:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empezamos este programa con la entrevista telefónica a la que nos atendió Meskio, colaborador del proyecto LEAP, creado para acercar las tecnologías de cifrado y privacidad a los simples mortales. Su principal herramienta para usuarias finales es Bitmask, que configura de una manera sencilla nuestra conexión a internet para que salga de una manera cifrada mediante una VPN. En la segunda parte del programa analizamos el papel que ocupa la mujer en el mundo del videojuego. Os dejamos un documental que trata este tema más en profundidad: Acabamos comentando alguna de las noticias de esta última semana. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.radioela.org/TecnoParanoids-no-49-Bitmask-El.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T11:48:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE presenta cual es su visión de futuro</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/08/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro/" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T10:34:43Z</updated>
    <published>2016-04-08T10:34:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad de KDE ha condensado en una frase diferentes ideas y conceptos para expresar cual es su visión del futuro. En la lista de correo hubo un amplio debate al respecto con un montón de opiniones cada uno ofreciendo su opinión sobre cual debería ser la visión de KDE, hasta que se llegó a la versión final. La verdad es que al leerlo, dan ganas de participar en algo así de alguna manera, yo lo hago donando y difundiendo, pero hay muchas otras formas. Este artículo original está escrito en inglés, y lo puedes encontrar en su página oficial en este enlace: https://dot.kde.org/2016/04/05/kde-presents-its-vision-future He traducido el texto para compartirlo con todos, para que veamos que KDE es algo más que un entorno de escritorio bonito y elegante o unas aplicaciones funcionales y productivas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/08/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T10:34:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>10 razones para acudir a Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/10-razones-para-acudir-a-akademy-es-2016-de-madrid.html" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T07:10:21Z</updated>
    <published>2016-04-08T07:10:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Del 15 al 17 de abril vamos a celebrar en Madrid la esperada Akademy-es 2016, el encuentro organizado por KDE España para todos los simpatizantes del proyecto. Como hemos comentado en el blog  ya hemos conocido la sede,  la apertura del registro de asistente, la búsqueda de patrocinio, el programa, etc, y como os evidente os animamos a asistir y por ello presentamos las 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 de Madrid 10 razones para acudir a Akademy-es 2016 de Madrid En realidad hay muchas más y seguro que alguno de vosotros Asistir a las charlas de los proyectos más punteros de la Comunidad KDE en castellano. Charlar por los pasillos o en las comidas con los desarrolladores, traductores, artistas, etc de KDE. Intercambiar ideas con cualquier simpatizante de KDE. Conocer una de las ciudades[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/10-razones-para-acudir-a-akademy-es-2016-de-madrid.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T07:10:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un paseo por GhostBSD</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/07/un-paseo-por-ghostbsd/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="bsd" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="unix" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="mate" />
    <category term="ghostbsd" />
    <category term="xfce" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-07T12:11:10Z</updated>
    <published>2016-04-07T12:11:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días escribí una noticia sobre la última versión estable del sistema operativo libre, de la familia UNIX, llamado FreeBSD. A raíz de esto el artículo recibió varios comentarios, uno de ellos hablaba... La entrada Un paseo por GhostBSD aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/07/un-paseo-por-ghostbsd/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-07T12:11:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed ¿por qué deberías utilizarlo?</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/07/opensuse-tumbleweed-por-que-deberias-utilizarlo/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-07T10:34:17Z</updated>
    <published>2016-04-07T10:34:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tumbleweed es la versión Rolling Release o de desarrollo continuo de la distribución de GNU/Linux openSUSE. Veamos unos motivos para escoger esta opción frente a otras. ¿Estás buscando una distribución de GNU/Linux que no tengas que estar instalando cada vez que se acaba el soporte y actualizaciones para esa versión? Entonces quizás Tumbleweed sea la opción que estás buscando. Tumbleweed es la opción “rolling release” de openSUSE. Esto quiere decir que el software de sus repositorios se está actualizando periódicamente, y cuando digo eso, digo que puede haber actualizaciones semanales. Tendrás siempre lo último del software en sus versiones estables, no tendrás que reinstalar, no tendrás que hacer cosas complicadas para disfrutar del último kernel Linux en tu PC, o la última versión de tu entorno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/07/opensuse-tumbleweed-por-que-deberias-utilizarlo/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-07T10:34:17Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

