<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-20T09:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-20T09:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Revolución tecnológica, ciencia ficción y software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre" />
    <category term="hacker" />
    <category term="libertad" />
    <category term="coche" />
    <category term="conectividad" />
    <category term="controladores" />
    <category term="cracker" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="software" />
    <category term="hardware" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="revolucion" />
    <category term="votaciones" />
    <category term="servidores" />
    <category term="marcapasos" />
    <category term="potencia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T08:37:50Z</updated>
    <published>2015-07-20T08:37:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La situación El mundo de la tecnología evoluciona al ritmo de Usain Bolt. Y es que, parece que fue ayer, cuando Internet era libre, cuando casi nadie sabía lo que era Facebook, cuando comprábamos un pendrive de 128Mb y nos costaba lo mismo que comer dos semanas, o cuando instalábamos Windows 95 en disquetes (13 disquetes, y el último nunca lo pedía). Bueno, actualmente, Internet no es libre, y pongo el caso de España, aunque es cierto que muchos países lo tienen peor. De Facebook mejor no hablar. Un pendrive de 256Gb (2000 veces más), cuesta unos 100€, y Windows… en su versión 8.1, podría ocupar unos 1800 disquetes por lo que el soporte sería más caro que el software. Pero lo que me trae hoy a compartir mis reflexiones es otra cosa, es que gracias a los avances en electrónica, e informática,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T08:37:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 208</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-8" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T07:00:01Z</updated>
    <published>2015-07-20T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Expressmapper - The New .NET Mapper! Yuriy Anisimov FakeHttp Don Kackman Getting More LINQ-y Jeremy Bytes C# Succinctly (free ebook) Joe Mayo    ASP.NET Popup OAuth authentication with ASP.NET and SignalR Jerrie Pelser ViewComponents in ASP.NET 5 and ASP.NET MVC 6 Filip Woj Enviar un array (JS) a un controlador MVC5 Eduard Tomás A Glimpse into the future of Web Development Tools Jeffrey Fritz ASP.NET Community Standup - July 14, 2015 Jeffrey Fritz Breadcrumb in MVC John C. Rayan Tracking Online Users with SignalR Dino Esposito Communicate from an Azure WebJob to your website with SignalR Jerrie Pelser Using Sessions and HttpContext in ASP.NET 5 and MVC6 Ben Cull Azure / Cloud A/B Testing and[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Carga asíncrona de datos en ReactJS a través de React Router</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/carga-asincrona-de-datos-en-reactjs-a-traves-de-react-router" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="reactjs" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T05:06:54Z</updated>
    <published>2015-07-20T05:06:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco explicaba cómo utilizar un mixin para cargar datos de forma asíncrona con ReactJS y veíamos que era una solución que nos podía ahorrar bastante código. En este post vamos a ver otra alternativa para realizar la carga de datos externos en nuestros componentes de ReactJS, esta vez aprovechando react-router. Si no lo conoces, puedes ver este mini tutorial de React Router para hacerte una idea de cómo funciona. Simplificando mucho, React Router nos permite definir una estructura de rutas y navegar entre ellas; siendo su característica más interesante que las rutas pueden estar anidadas. Esto implica que para generar la página correspondiente a una ruta pueden verse involucrados varios componentes de ReactJS organizados jerárquicamente, y cada uno de ellos genera una parte de la página.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/carga-asincrona-de-datos-en-reactjs-a-traves-de-react-router"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T05:06:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el viernes (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/3-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-i" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T04:35:49Z</updated>
    <published>2015-07-20T04:35:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya quedan menos artículo de sobre Akademy-es 2015 que se celebra en A Coruña del 23 y 24 de julio ya que nos acercamos a su inminente incio. Como todos sabréis, este será el evento más importante para la Comunidad españaola de KDE, aunque todo el mundo esté invitado (si, tú también). Ya hemos hablado del programa de charlas definitivo, de su patrocinador Qintel,  de su co-organizador GPUL y hecho la previsión del jueves. Hoy a 3 días para Akademy-es 2015 toca hablar de qué nos espera el viernes 24. 3 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el jueves 23 Ya queda menos para Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento organizado por KDE España en colaboración con GPUL el protagonista de la entrada de hoy. Los datos básicos son más que conocidos, pero nunca está de más[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/3-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T04:35:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Migración a WordPress completada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/migracion-a-wordpress-completada" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-19T13:58:38Z</updated>
    <published>2015-07-19T13:58:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con los últimos retoques dados esta mañana puedo confirmar que la migración del blog desde la plataforma Blogger hasta WordPress está finalizada. El blog vuelve a estar operativo al cien por cien. Aunque ha sido algo laborioso, reconozco que no tanto como pensaba, en parte gracias a una herramienta genial que me ha facilitado mucho la tarea: una pequeña maravilla llamada “Blogger importer extended“, creada por Yuri Farina. Estoy en deuda con este señor, algo que pienso solucionar en cuanto añada algunos fondos a mi escuálida cuenta de Paypal, en cuestión de un par de días. Sirva este reconocimiento público como pequeño anticipo. Sobre las tremendas diferencias entre ambas plataformas podría escribir mucho, mas no tengo ningún motivo especial para denostar lo que he usado gratuitamente durante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/migracion-a-wordpress-completada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-19T13:58:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>4 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el jueves</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/4-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-jueves" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-19T05:12:20Z</updated>
    <published>2015-07-19T05:12:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con la serie de artículos sobre Akademy-es 2015 que se celebra en A Coruña del 23 y 24 de julio. Este será el evento más importante para los desarrolladores y simpatizantes de KDE. Ya hemos hablado del programa de charlas definitivo, de su patrocinador Qintel y de su co-organizador GPUL, hoy a 4 días para Akademy-es 2015 toca hablar de qué nos espera el jueves 23. 4 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el jueves 23 Ya queda menos para Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento organizado por KDE España en colaboración con GPUL el protagonista de la entrada de hoy. Los datos básicos son más que conocidos, pero nunca está de más en recordarlo. Así que os esperamos del 23 y 24 de julio en la Facultade de Informática de A Coruña. Además, hay que recordar que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/4-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-jueves"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-19T05:12:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva funcionalidad en el blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/nueva-funcionalidad-en-el-blog" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-18T15:31:44Z</updated>
    <published>2015-07-18T15:31:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos días atrás he estado buscando la forma de añadir una nueva funcionalidad al blog, permitir a los usuarios que lo visitan subscribirse para poder recibir en su email los artículos nuevos que vaya publicando. Después de mirar varias formas de hacerlo me he decidido darme de alta en MailRelay con una cuenta gratuita. Parece que esta bastante bien y he leído opiniones muy buenas de ellos, ademas esto todo en español, lo que facilita mucho la tarea. El formulario que dan para poner en el blog es bastante parco en detalles, y he decidido darle un toque de personalización, todavía no esta terminado, pero de momento lo voy a dejar así. El formulario para darse de alta lo podéis ver en la barra lateral mas o menos al final. La razón de ponerlo al final es bien sencilla, si alguien entra en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/nueva-funcionalidad-en-el-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-18T15:31:44Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

