<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-19T14:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-19T14:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>OpenStack – Configurando el Servicio de Identidad, Keystone</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-el-servicio-de-identidad-keystone" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="tools" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T14:00:53Z</updated>
    <published>2015-10-19T14:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con la Serie dedicada a la implementación de OpenStack. Ahora vamos a ver como configuramos el servicio de Identidad de OpenStack conocido como Keystone. El Servicio de Identidad de OpenStack provee un punto centralizado para el manejo de Autenticación, Autorización y catálogo de servicios. Otros componentes o servicio de OpenStack usan el servicio de identidad como una API común unificada. Para que otros servicios se beneficien del servicio identidad, necesitan colaborar con el, ya que una vez un servicio recibe un request de un usuario, este revisa con el servicio de identidad si el usuario esta autorizado para hacer el request. El Servicio de Identidad es conformado por estos componentes: Servidor: Un servidor centralizado provee autenticación y autorización mediante una interfaz[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-el-servicio-de-identidad-keystone"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T14:00:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Configurando Los Nodos e instalando Dependencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-los-nodos-e-instalando-dependencias" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T11:00:03Z</updated>
    <published>2015-10-19T11:00:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior creamos las máquinas virtuales, uno que sera nuestro nodo controlador que manejará muchos de los servicios claves de OpenStack y el nodo para el servicio Compute que alojará las intancias que se creemos.   El próximo paso, es que configuremos las interfaces, los archivos Hosts de cada nodo, Habilitemos el repo del nuevo release de OpenStack (Liberty) e instalemos algunas dependencias. Todo lo vamos a hacer con el usuario root. Nota: El hostname del Nodo controller será controller y el de Compute, compute1. En el NODO CONTROLLER $ vi /etc/network/interfaces   $ vi /etc/hosts   En el NODO COMPUTE1 $vi /etc/network/interfaces $ vi /etc/hosts Ahora que tenemos las interfaces configuradas y el archivo hosts para resolución de nombres. vamos a reiniciar los nodos para que los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-configurando-los-nodos-e-instalando-dependencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T11:00:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lectura, escritura y eliminación de elementos de un array multidimensional en PHP usando separadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/lectura-escritura-y-eliminacion-de-elementos-de-un-array-multidimensional-en-php-usando-separadores" />
    <category term="usuarios" />
    <category term="ruta" />
    <category term="php" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="print-r" />
    <category term="complejidad" />
    <category term="lectura" />
    <category term="insercion" />
    <category term="borrado" />
    <category term="acceso" />
    <category term="memoria" />
    <category term="path" />
    <category term="dimensiones" />
    <category term="actualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="arrays" />
    <category term="mostrar" />
    <category term="directo" />
    <category term="multidimensional" />
    <category term="modificacion" />
    <category term="eliminado" />
    <category term="asociativos" />
    <category term="echo" />
    <category term="colecciones" />
    <category term="separador" />
    <category term="variables" />
    <category term="array" />
    <category term="configuracion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T08:05:28Z</updated>
    <published>2015-10-19T08:05:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede parecer muy complejo así dicho. Pero de lo que se trata es de proporcionar una forma más natural para acceder a lo elementos de un array en PHP. Nos podemos imaginar un array de configuración de una aplicación, donde encontremos apartados como cookies, idiomas, usuarios, rutas, urls, apis externas, bases de datos e infinidad de cosas más. Hace un tiempo veíamos una función para acceder a una clave de un array, comprobando antes la existencia de esa clave y dándonos la opción de devolver un valor por defecto en caso de que dicha clave no exista. Nota: si ya eres usuario de un Framework PHP, seguramente tengas métodos para hacer esto mismo, y ya estará todo hecho, a lo mejor con más opciones, aunque si quieres ver cómo está hecho, continúa leyendo. Aquí recuerdo dicha función (porque el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/lectura-escritura-y-eliminacion-de-elementos-de-un-array-multidimensional-en-php-usando-separadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T08:05:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 215</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-215" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T07:06:00Z</updated>
    <published>2015-10-19T07:06:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Lambda Syntax and Performance Bill Wagner .NET Big-O Algorithm Complexity Cheat Sheet Muhammad Rehan Saeed Casts and type parameters do not mix Eric Lippert Regular Expression Grouping Richard Carr Using HtmlAgility pack and CssSelectors DotNetSteve Marking Non-User Code Richard Carr ASP.NET Control how your bower packages are installed with a gulpfile in ASP.NET 5 Scott Hanselman ASP.NET Session State Management with Redis (Local Server Farm Testing) Fiyaz Hasan Announcing Availability of ASP.NET 5 Beta8 Daniel Roth Securing The .Net Cookies James Jardine The State of Security in ASP.NET 5 and MVC 6: Authorization Dominick Baier Announcing the ASP.NET WebHooks Visual Studio Extension Preview[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-215"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T07:06:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo se usa IndexedDB</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/como-se-usa-indexeddb" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="indexeddb" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T05:06:09Z</updated>
    <published>2015-10-19T05:06:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el post anterior hicimos una introducción rápida a IndexedDB, una base de datos NoSQL que podemos utilizar para almacenar información localmente en el navegador cuando desarrollamos aplicaciones web. Con lo que vimos en ese post deberíamos tener ya una idea de que IndexedDB se organiza alrededor de “colecciones” de objectos llamadas objectStores en las que guardamos objetos asociados a una clave a partir de la cual podemos recuperar el objeto, y que además podemos definir índices que nos ayuden a recuperar objetos a partir de otros valores que no sean la clave. En este post vamos a ver con un poco más de detalle como se realizan estas operaciones de lectura y escritura en la base de datos. No vamos a llegar un nivel muy detallado pero por lo menos podremos tener unos cónocimientos básicos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/como-se-usa-indexeddb"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T05:06:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Connect en el Sprint de Randa 2105</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-connect-en-el-sprint-de-randa-21-5" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T04:10:06Z</updated>
    <published>2015-10-19T04:10:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las ventajas de formar parte de la Comunidad KDE es que tengo a mi alcance a muchas de las personas que hay detrás de la magia de sus productos (aplicaciones, escritorios, servicios, etc). De esta forma puedo pedirles colaboración en el blog, por ejemplo,  en forma de entrevista. En esta ocasión tengo el placer de habalr con Albert Vaca y Aleix Pol que estuvieron trabajando para KDE Connect en el Sprint de Randa 2105 y que son los responsables de algunas de las mejoras que nos ofrecerá la aplicación en un futuro cercano. KDE Connect en el Sprint de Randa 2105 Una de las aplicaciones más sorprendentes que podemos tener instalada en nuestros ordenadores KDE y en nuestro móvil Android es KDE Connect. Con ella ambos dispositivos se conectan de forma casi transparente; enviando texto de uno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-connect-en-el-sprint-de-randa-21-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T04:10:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo crear clases factoría sin usar if-else</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/como-crear-clases-factoria-sin-usar-if-else" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-18T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-18T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo cómo crear clases factoría sin usar if-else se comentan varias formas para conseguirlo. Las soluciones que se proponen son usar: Reflection: sin embargo esta solución obliga a que el cliente de la factoría conozca el nombre completo de la clase a crear incluyendo el paquete en el que está y hace que la factoría no abstraiga al cliente de conocerlo que puede ser uno de sus objetivos. Además el parámetro es un String con lo que en los refactors el compilador no nos ayudará, el compilador es una de mis 10 razones para seguir usando Java. Map: en esta solución se asocia una clave (en String) con la clase que devuelve la factoría. Igualmente usar un String como clave es algo a evitar ya que es propenso a errores al no tener ayuda del compilador en los valores de los Strings si estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/como-crear-clases-factoria-sin-usar-if-else"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-18T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

