<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-13T11:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-13T11:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>OpenStack Sevilla: Grupo de usuarios de OpenStack en Sevilla</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/04/openstack-sevilla-grupo-de-usuarios-de-openstack-en-sevilla" />
    <category term="openstack" />
    <category term="general" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T09:08:11Z</updated>
    <published>2015-04-13T09:08:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En las últimas semanas se ha creado oficialmente el grupo de OpenStack Sevilla, donde nos vamos a reunir personas de la provincia de Sevilla para compartir experiencias en el mundo del Cloud computing, y en especial de OpenStack. Cómo podemos leer en la página web del grupo: http://openstack-sevilla.github.io/: Este grupo se organiza entre personas interesadas en el uso de la plataforma de cloud computing de software libre OpenStack con el objetivo de compartir experiencias y esporádicamente hacer alguna reunión en Sevilla para vernos, debatir, dar charlas y tomarnos alguna que otra cerveza. Este grupo se organiza de manera abierta por lo que cualquier persona interesada en OpenStack y que desee compartir sus inquietudes o experiencias con nosotros es bienvenida. El próximo 15 de abril a las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/04/openstack-sevilla-grupo-de-usuarios-de-openstack-en-sevilla"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T09:08:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Camino Akademy-es 2015, el alojamiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/camino-akademy-es-2-15-el-alojamiento" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-04-13T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empiezo la típica serie de artículos para promocionar y animar la asistencia al gran evento de este verano para los simpatizantes y colaboradores del proyecto KDE: Akademy-es 2015 de A Coruña. Bienvenidos a “Camino Akademy-es 2015, el alojamiento” Camino Akademy-es 2015, el alojamiento El próximo 23 y 24 de julio se va a celebrar en A Coruña la esperada Akademy-es 2015, el encuentro organizado por KDE España para todos los simpatizantes del proyecto. En el blog ya hemos hablador de  hemos comentado en el blog poco a poco vamos teniendo sus novedades como la apertura del registro de asistente, la búsqueda de patrocinio, el call for papers (presenta tu ponencia) y las 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña., que espero ampliar con una nueva versión en menos de un mes. Si está interesado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/camino-akademy-es-2-15-el-alojamiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creando un controlador en Magento (paso a paso)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/creando-un-controlador-en-magento-paso-a-paso" />
    <category term="vista" />
    <category term="crear" />
    <category term="php" />
    <category term="acciones" />
    <category term="online" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="xml" />
    <category term="empresa" />
    <category term="mvc" />
    <category term="action" />
    <category term="controller" />
    <category term="general" />
    <category term="modelo" />
    <category term="tienda" />
    <category term="renderlayout" />
    <category term="disposicion" />
    <category term="layout" />
    <category term="opciones" />
    <category term="configurar" />
    <category term="loadlayout" />
    <category term="controlador" />
    <category term="modulo" />
    <category term="camelcase" />
    <category term="nombres" />
    <category term="frontend" />
    <category term="minusculas" />
    <category term="magento" />
    <category term="plugin" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T08:05:40Z</updated>
    <published>2015-04-13T08:05:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo comentábamos cómo crear un plugin para Magento. Ahora, vamos a completar ese plugin creando un controlador (y nos metermos ligeramente con las plantillas) para crear algo funcional dentro de nuestra instalación de Magento. Antes de nada, advertir que el tema de las mayúsculas y minúsculas tanto en nombres de archivos como nombres de módulos es un poco delicado, por lo que si queremos curarnos en salud, debemos elegir un nombre lo más sencillo posible. Y, sobre todo, mientras estés trabajando desactiva cachés o, al menos, bórralos a menudo. Vamos a estar haciendo cambios constantemente y tal vez no aparezcan por eso. Creando un controlador Esta es la parte más sencilla. Sólo tenemos que crear en el directorio de nuestro plugin el directorio “controllers” en minúscula. Si en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/creando-un-controlador-en-magento-paso-a-paso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T08:05:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 194</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-194" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-04-13T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net C#/.NET Little Wonders: Exception Filtering in C# 6 James Michael Hare What’s new in Microsoft .NET Framework 4.6? DevToolsGuy ASP.NET Aurelia Hello World with ASP.NET 5 K. Scott Allen Stacking Up Error Handlers in ASP.NET Peter Vogel How to Install ASP.Net 5 on Ubuntu Linux Jeremy Morgan Google reCaptcha v2 with MVC5 Royston Malcomber Escalabilidad- Granjas web con ASP.NET e IIS José Manuel Alarcón ASP.NET MVC6: Negociación de contenido Eduard Tomás ASP.NET Identity 2.2.1 Pranav Rastogi Protecting ASP.NET Applications Against CSRF Attacks Paul Mooney ASP.NET MVC HttpVerbs.Delete/Put Routes not firing Rick Strahl Azure / Cloud Introducing Azure Resource Explorer for the Azure Resource Management[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-194"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La inversión de dependencias no es (sólo) lo que tú piensas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/la-inversion-de-dependencias-no-es-solo-lo-que-tu-piensas" />
    <category term="dependency-inversion" />
    <category term="development" />
    <category term="solid" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T05:06:18Z</updated>
    <published>2015-04-13T05:06:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ah, SOLID. Los principios SOLID. Esos principios, desconocidos por unos, sobrevalorados por otros, que se supone que deberían servirnos para desarrollar mejor software. Se ha escrito mucho sobre estos principios, pero a veces nos quedamos más con la implementación concreta (el patrón de diseño, la recetilla a aplicar) que con la idea subyacente. Siempre he dicho que me gustan más los conceptos que los detalles, por eso en este post quiero profundizar sobre uno de los principios SOLID, el principio de inversión de dependencias, desde un punto de vista más general que el típico “cómo implementar inversión de dependencias en el framework X”. Qué es la inversión de dependencias Tradicionalmente, a la hora de definir las dependencias entre los módulos de un sistema, y especialmente si era un sistema[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/la-inversion-de-dependencias-no-es-solo-lo-que-tu-piensas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T05:06:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Anulada: Mecaduino en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/anulada-mecaduino-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="mecaduino" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-12T15:24:02Z</updated>
    <published>2015-04-12T15:24:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lamentablemente la Charla de Mecaduino que debía realizarse el próximo 15 de abril a las 19 horas en la UNED de Vila-real ha quedado anulada. En cuanto sepamos cuando se volverá a realizar lo comunicaremos en el blog. Anulada: Mecaduino en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real Por razones de causa mayor la charla de Mecaduino no va a poder realizarse el miércoles 17 a las 19 horas. No obstante os recuerdo que pare ese mismo día 15 a las 17 horas hemos programado Qt en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real, que fue retrasada anteriormente. Las III Jornadas Libres Otras informaciones útiles respecto a las III Jornadas Libres son las siguientes: Si quieres colaborar, no tienes más que ponerte en contacto con nosotros (jornadeslliures@unedvila-real.es) Puedes seguir las noticias en:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/anulada-mecaduino-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-12T15:24:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kid3 o cómo etiquetar mp3 en linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kid3-o-como-etiquetar-mp3-en-linux" />
    <category term="kid3" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-12T08:00:12Z</updated>
    <published>2015-04-12T08:00:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Etiquetar mp3 es una de las prácticas más útiles para tener perfectamente ordenada nuestra colección de música. Aunque desde Amarok, el gran reproductor de audio de KDE, se puede hacer, nunca está de más tener algunas opciones por si queremos afinar un poco. Así que hoy me complace presentar a Kid3, una magnífica aplicación que nos ayuda a etiquetar masivamente mp3 en KDE. Kid3, el editor de etiquetas mp3 Kid3 es una aplicación creada ufleisch nos proporciona todas las herramientas necesarias para poder controlar todos los campos de los metadatos de nuestra colección de mp3, además de poder realizar acciones masivas o renombrar archivos a partir de etiquetas. Hay que recordar que esos metadatos están integrados dentro del propio archivos y son utilizados por los diferentes reproductores multimedia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kid3-o-como-etiquetar-mp3-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-12T08:00:12Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

