<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-09T10:03:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-09T10:03:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Magento: insertar bloques CMS dentro de nuestras plantillas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-insertar-bloques-cms-dentro-de-nuestras-plantillas" />
    <category term="usuarios" />
    <category term="flexibilidad" />
    <category term="php" />
    <category term="cms" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="magento" />
    <category term="bloque" />
    <category term="empotrar" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T09:28:36Z</updated>
    <published>2015-03-09T09:28:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para dar flexibilidad a nuestros desarrollos con Magento y con el fin de permitir a los usuarios administradores cambiar fácilmente el contenido de su tienda hecha con Magento. Una buena opción es facilitar bloques estáticos de CMS dentro de nuestras plantillas. Por ejemplo, podemos empotrar un texto dedicado a la manipulación y al envío dentro de cada producto; o, es más, podemos tener varios modelos de bloques de manipulación y envío y que sea un atributo del artículo el que decida qué bloque mostrar. Para introducir un bloque MS dentro de nuestra plantilla tendremos que hacer: 1 echo $this-&gt;getLayout()-&gt;createBlock('cms/block')-&gt;setBlockId('identificador-de-bloque')-&gt;toHtml() La entrada Magento: insertar bloques CMS dentro de nuestras plantillas aparece primero en Poesía Binaria.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-insertar-bloques-cms-dentro-de-nuestras-plantillas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T09:28:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear páginas web con Bottle: Python Web Framework (1ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-paginas-web-con-bottle-python-web-framework-1-parte" />
    <category term="web" />
    <category term="bottle" />
    <category term="general" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T09:18:12Z</updated>
    <published>2015-03-09T09:18:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior vimos como crear aplicaciones web en python. Un framework para aplicaciones web es un framework diseñado para apoyar el desarrollo de sitios web dinámicos, aplicaciones web y servicios web. Y un framework es un conjunto de herramientas y programas que nos facilitan la realización y el desarrollo de un producto software. En este artículo vamos a usar un web framework escrito en Python para desarrollar páginas web. Vamos a usar el framework bottle que podemos definir cómo indica en su página oficial: Bottle is a fast, simple and lightweight WSGI micro web-framework for Python.  Instalación de Bottle Para obtener la última versión del framework vamos a usar la utilidad pip que nos permita la instalación de aplicaciones python: # apt-get install python-pip
# pip install bottle[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-paginas-web-con-bottle-python-web-framework-1-parte"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T09:18:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 190</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-19" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T08:03:00Z</updated>
    <published>2015-03-09T08:03:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) Eventos ALMdeando Sevilla, Miércoles, 11 de Marzo de 19:00h a 21:00h .Net C# o VB.NET ¿qué lenguaje debo aprender- José Manuel Alarcón A Tour of Task, Part 9: Delegate Tasks Stephen Cleary Implementing Enumeration Inheritance using Roslyn based VS Extension Nick Polyak ?. in C#: When properties might be null Bill Wagner What is Cool about C# 6.0? Pradeep Shet .NET Core Open Source Update - February 26, 2015 Rick Lander Backward compatibility pain John Skeet Performance o rendimiento, e implicaciones del uso de const o reandonly Jorge Serrano  ASP.NET TagHelpers in MVC v(less than)Next Ibrahim ben Salah A Deep Dive into the ASP.NET 5 Runtime Daniel Roth Updates to ASP.NET 5 yeoman generators for[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T08:03:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Interfaces marcadoras, atributos y convenciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/interfaces-marcadoras-atributos-y-convenciones" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T05:06:17Z</updated>
    <published>2015-03-09T05:06:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay ocasiones en que necesitamos añadir algún tipo de metainformación a nuestro código. Se trata de información sobre el código, no tanto sobre lo que hace sino sobre el propio artefacto (clase, método o propiedad), que es necesaria para poder realizar determinadas tareas. Podemos encontrar ejemplos típicos de esto en aplicaciones MVC, donde de alguna forma necesitamos poder identificar qué clases son controladores, en librerías de serialización para indicar qué propiedades queremos serializar (y cómo), en ORMs para detectar entidades, etc. Siempre se puede añadir esta metainformación de forma externa, por ejemplo podemos almacenarla en otra clase diferente como si fuese un registro en el que guardamos cada clase con su metainformación, pero lo muchas veces es interesante mantener esa información[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/interfaces-marcadoras-atributos-y-convenciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T05:06:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Santoku Linux – Distribución para Forense Móvil, Análisis de Malware y Seguridad de Aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones" />
    <category term="santoku" />
    <category term="linux" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T19:15:52Z</updated>
    <published>2015-03-08T19:15:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Santoku Linux es una distribución de Linux basada en Lubuntu 14.04 especialmente diseñada y complementada con una serie de herramientas para llevar cabo tareas de Análisis de Malware, Forense Móvil, y Pruebas de Seguridad de Aplicaciones. Cuáles son sus caracteristicas? En el ámbito del sistema operativo en si: Viene con plataformas de desarrollo, drivers y utilidades preinstaladas. Frameworks GUI preconfigurados, como PyGTK Herramientas GUI para el fácil despliegue y control de aplicaciones móviles Detección y configuración automática de dispositivos móviles recién conectados Análisis de Malware Emuladores de dispositivos móviles Utilidades para simular servicios de red para el análisis dinámico Herramientas de Descompilacón y Desmontaje Acceso a base de datos de Malware Pruebas de Seguridad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T19:15:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-primera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T16:33:27Z</updated>
    <published>2015-03-08T16:33:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las características del equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE es su fiabilidad a la hora de lanzar sus actualizaciones. Esto significa que cada poco tiempo anuncian una nueva actualización tanto del Framework, del Plasma o de las aplicaciones KDE. Así que me complazco en anuncioar que la Comunidad KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones. KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones El pasado 6 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la primera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad  KDE se centra en resolver[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-primera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T16:33:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema para Firefox inspirado en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <category term="artwork" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T11:21:37Z</updated>
    <published>2015-03-08T11:21:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Personaliza tu navegador Firefox con este tema inspirado en openSUSE. Haz click sobre la imagen para ampliar     Si usas el navegador Firefox, sabrás que uno se sus fuertes es la cantidad de complementos y temas que existen para configurarlo a tu gusto. Pues hoy tienes disponible uno más que me he decidido a crear yo mismo… La comunidad de Mozilla, y Firefox en concreto invita a participar y formar parte de ella. Esto ha traido consigo que muchos usuarios en todo el mundo hayan hesho de este navegador uno de los más usados y completos. Tanto por sus prestaciones, como por todos los complementos que lo hacen todavía más grande! Hace unos días estaba buscando información sobre cómo crear complementos, tengo en mente uno para crear notificaciones de Diaspora* pero creo que eso se escapa de mis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T11:21:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

