<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-22T18:02:05Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-22T18:02:05Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>16 fondos de pantalla extra para Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/16-fondos-de-pantalla-extra-para-fedora-23" />
    <category term="wallpaper" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T17:41:01Z</updated>
    <published>2015-09-22T17:41:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los fondos de pantalla son una de las principales cartas de presentación de las distribuciones y/o sistemas operativos, así que tener una buena colección de ellos a disposición de los usuarios es más importante de lo que parece. Fedora es una distribución que cuida mucho este aspecto y acaba de presentar su colección de 16 fondos de pantalla extra para Fedora 23, con el que se puede personalizar con gusto tu escritorio. 16 fondos de pantalla extra para Fedora 23 En Fedora cuidan mucho el aspecto estético de su distribución, lo saben y convocaron hace un tiempo un concurso para añadir una colección de nuevos fondos de pantalla adicionales oficiales, como han hecho en diversas ocasiones para anteriores versiones. En esta ocasión el resultado de la convocatoria ha sido un éxito: 73 candidatos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/16-fondos-de-pantalla-extra-para-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T17:41:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVG podra vender vuestros datos, tened cuidado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/avg-podra-vender-vuestros-datos-tened-cuidado" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T17:25:00Z</updated>
    <published>2015-09-22T17:25:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace aproximadamente unos 5 años que no uso ningún antivirus, no es que peque de insensato, simplemente creo que no lo necesito, ademas el mayor virus que tenía en mi ordenador ya lo quité, se llamaba guindous Bromas aparte, estoy suscrito a una web de noticias llamada Noticias3D, hace mucho tiempo que me apunté y me manda varios emails todos los días con noticias de las categorías que seleccioné al darme de alta. Esta muy bien porque los emails vienen con un titulo de la noticia y un enlace por si quieres leerla. Suelen ser noticias bastante breves, esta bien para estar al dia. Bueno, no se si ha sido hoy o ayer recibí una noticia que en su titulo decía lo mismo que en el de este artículo. Una empresa desarrolladora de software antivirus llamada AVG, el tercer fabricante mundial de este tipo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/avg-podra-vender-vuestros-datos-tened-cuidado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T17:25:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grabar y compartir vídeo de la terminal con Asciinema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-20T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asciinema es una herramienta que nos permite grabar un vídeo de texto con la salida de la terminal. El vídeo de texto es mucho mejor que una foto estática de la salida en un determinado punto o un vídeo de imágenes del que no podemos seleccionar y copiar su texto. Si queremos compartir las acciones en una terminal y su salida tenemos varias opciones, la más simple es ejecutar el comando y copiar la salida en un archivo de texto, correo electrónico o artículo de una bitácora. Sin embargo, con esta opción solo tenemos el contenido final del comando y a veces en donde se usan varios comandos o que limpian la terminal (como por ejemplo con ssh) es difícil seguir en esa foto final la salida que se ha ido produciendo en la terminal. Otra opción es crear un vídeo tradicional de imágenes que podamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Privacidad en la red ¿Quién la necesita?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T11:33:19Z</updated>
    <published>2015-09-22T11:33:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos necesitamos reclamar la privacidad en la red. Pero mucha gente por diversas razones la necesitan más que otros. Difundamos las herramientas que existen. Quizás piensas que tu no necesitas tomar medidas extra para navegar de manera segura por la red… ¿Pero siempre será así? ¿O será así para los familiares y amigos que tienes? Quizás en algún momento y para algo cotidiano necesites navegar de manera segura y anónima por la red, ¿Por qué no conocer y divulgar las herramientas que hacen eso posible? Vuelvo a la carga en el blog, con una nueva traducción de un artículo que me ha gustado sobre privacidad en la red. El artículo original está escrito en inglés y lo puedes leer en esta dirección: https://libraryfreedomproject.org/privacywhoneedsit/ Está escrito por Zak Rogoff, miembro de la FSF[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T11:33:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de  Java Proxy Pattern</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/el-concepto-de-java-proxy-pattern" />
    <category term="java" />
    <category term="design-patterns" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T07:20:19Z</updated>
    <published>2015-09-22T07:20:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Proxy Pattern es uno de los patrones de diseño que más se usa en Java. Lamentablemente a veces es difícil de entender como funciona y sobre todo de en que frameworks se utiliza para solventar los diferentes problemas del desarrollo de aplicaciones.¿ Qué es exactamente un Proxy? .Vamos a intentar explicarlo de forma breve. […] La entrada El concepto de Java Proxy Pattern aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/el-concepto-de-java-proxy-pattern"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T07:20:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El archivo _ViewImports en MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/el-archivo-viewimports-en-mvc-6" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T07:10:00Z</updated>
    <published>2015-09-22T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde la llegada de Razor, hace ya bastante tiempo, usamos en MVC el archivo _ViewStart.cshtml de las carpetas de vistas de nuestra aplicación para introducir código de inicialización de éstas. Era un buen lugar para establecer propiedades como el Layout de forma genérica, sin tener que hacerlo en cada una de las vistas que se encontraran por debajo en el árbol de directorios en el que se definía. En MVC 6 se le ha unido un compañero llamado _ViewImports.cshtml, cuya finalidad y funcionamiento es parecido al tradicional ViewStart, porque se procesa antes de ejecutar una vista e igualmente afecta a todas las vistas que se encuentren por debajo de este archivo en el árbol de directorios, aunque aporta algunas diferencias bastante interesantes. Comentamos a continuación los aspectos más destacables.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/el-archivo-viewimports-en-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comparativa de acceso rápido y seguro a un elemento de un array unidimensional [PHP]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/09/comparativa-de-acceso-rapido-y-seguro-a-un-elemento-de-un-array-unidimensional-php" />
    <category term="teoria" />
    <category term="programacion" />
    <category term="php" />
    <category term="codigo" />
    <category term="errores" />
    <category term="time" />
    <category term="error-reporting" />
    <category term="cosas-que-damos-por-hechas" />
    <category term="variable" />
    <category term="graficas" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="velocidad" />
    <category term="tiempos" />
    <category term="valor" />
    <category term="acceso" />
    <category term="hash" />
    <category term="tabla" />
    <category term="general" />
    <category term="array" />
    <category term="practica" />
    <category term="ignorar" />
    <category term="indice" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-09-21T08:46:51Z</updated>
    <published>2015-09-21T08:46:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nota: Si usas algún Framework PHP, lo más seguro que estas funciones no te sirvan, ya que muchos Frameworks suelen tener cosas parecidas, más o menos completas que hacen lo mismo. Si eres de los que trabajan “a pelo”, estás creándote tu propio framework, tal vez te interese todo esto. Acceso simple a un elemento de un array Esto es una tarea sencilla en PHP, sólo tenemos que poner entre corchetes la clave a la que queremos acceder y podremos acceder a su valor: 1 2 3 &lt;?php $miArray['precio']=12.34; echo $miArray['precio']; Aunque, el problema viene cuando dicha clave no existe, veremos una notificación de PHP indicando que el índice especificado no existe: PHP Notice: Undefined index: precio in /home/pruebas/test.php on line 3 PHP Stack trace: ….. No pasa nada, aquí podemos hacer varias cosas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/09/comparativa-de-acceso-rapido-y-seguro-a-un-elemento-de-un-array-unidimensional-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-21T08:46:51Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

