<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-17T17:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-17T17:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Kdenlive 15.04.0 que ya es oficialmente de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde" />
    <category term="noticias" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T16:43:35Z</updated>
    <published>2015-04-17T16:43:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lanzada la nueva versión de uno de los grandes editores de vídeo de software libre. Ayer se anunció el lanzamiento de la versión 15.04.0 de Kdenlive, con muchas mejoras, y donde se da un paso adelante no sólo en el código, sino en la comunidad. Desde que empecé en esto de GNU/Linux, con KDE como escritorio por defecto, Kdenlive ha sido una de esas aplicaciones necesarias. Me gusta la edición de vídeo, y siempre he hecho alguna que otra cosilla, y Kdenlive ha sido mi opción frente a a otras. Es sencillo de utilizar, y aunque con ciertas limitaciones, se ve que va mejorando y se está trabajando en ello. Todavía me acuerdo cuando hace algunos años, se cerraba de forma intempestiva perdiéndose todo el trabajo desde la última vez que habías guardado el proyecto. Ahora se le nota más maduro, y esos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T16:43:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>RuSL 2015, Ranking de universidades en Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/rusl-2-15-ranking-de-universidades-en-software-libre" />
    <category term="rusl-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="rusl" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T07:09:31Z</updated>
    <published>2015-04-17T07:09:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El ‘Ranking de Universidades de Software Libre’ es una iniciativa de PortalProgramas, un canal de descarga de software especializado en promocionar el software libre con más de 10 años en el sector y 300 millones de descargas. En esta ocasión llegamos a su cuarta edición, es decir, la RuSL 2015 que nos ofrece jugosos datos dignos de estudio. RuSL 2015, Ranking de universidades en Software Libre Un año más, y ya van cuatro, PortalProgramas.com ha publicado el Ranking de Universidades en Software Libre (RuSL, 2015), con el que se puede conocer: Qué universidades difunden más el software libre. En qué aspectos de software libre destaca cada universidad. Qué factores influyen en que se utilice software libre en la universidad. Los datos utilizados, los análisis estadísticos y los resultados son[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/rusl-2-15-ranking-de-universidades-en-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T07:09:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fórmula para reducir el coste laboral de los programadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/04/formula-para-reducir-el-coste-laboral-de-los-programadores" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T07:06:00Z</updated>
    <published>2015-04-17T07:06:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El coste laboral está en relación directa con el salario: coste = salario, pero con un modificador importante: "valor que aporta la persona". coste = salario / valor. En la manufactura industrial, y demás trabajos que aplican ingeniería de procesos para garantizar la calidad del resultado,  y que la diferencia entre las personas no resulte significativa, al factor "valor" se le puede considerar una constante. Además la ingeniería de procesos minimiza la pérdida de know how en la rotación de personal, así que si no escasean los "operarios" en el mercado laboral, se puede simplificar la fórmula y dejarla en "coste = salario", considerando más barato al que menos cobra. Sin embargo, en la construcción de software, la diferencia de valor aportado entre los buenos y los mejores es enorme. Tan grande[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/04/formula-para-reducir-el-coste-laboral-de-los-programadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T07:06:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizar Conky en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="jessie" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="lm-sensors" />
    <category term="conky" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T14:21:50Z</updated>
    <published>2015-04-16T14:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De aquí a unos días ya tendremos Debian Jessie disponible para su descarga. En cualquier caso durante unos meses hemos podido disfrutar de las versiones de testeo. Aprovecho que tengo Jessie en una máquina... La entrada Utilizar Conky en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T14:21:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaScript Map y JSON</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/javascript-map-y-json" />
    <category term="javascript" />
    <category term="javascript-best-practices" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T09:30:57Z</updated>
    <published>2015-04-16T09:30:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchas ocasiones nos encontramos realizando peticiones AJAX desde JavaScript a servicios REST. En un porcentaje importante de las situaciones los datos que recibimos en JSON  no son los datos que deseamos y deberemos realizar alguna transformación o modificación.   JavaScript Map Muchas veces para realizar esta operación recorremos la lista de objetos y obtenemos los nuevos datos que queremos a través de alguna operación un tanto compleja. Sin embargo nos olvidamos muchas veces que JavaScript soporta la función map que nos permite realizar un mapeo rápido. Vamos a ver un ejemplo sencillo para ello partiremos de la siguiente estructura JSON que nos devuelve el servidor en la url gastos. [{"concepto":"mac","importe":1000},{"concepto":"android","importe":500}] Son los datos de una sencilla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/javascript-map-y-json"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T09:30:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kde-aplicaciones-15-4-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T22:01:59Z</updated>
    <published>2015-04-15T22:01:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cumpliendo con los plazos que el mismo equipo de desarrollo se impone, hoy ya tenemos a nuestra disposición KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga. Otra fabulosa noticia para los usuarios del software de KDE que sigue imparable su migración al entorno de trabajo basado en KF5 y Qt5. KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga El 15 de abril de 2015 fue el día señalado meses atrás para que fuera lanzado KDE Aplicaciones 15.04, y así se complació en anunciarlo el equipo de desarrollo en la página oficial de KDE. Con este lanzamiento se han conseguido los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma, ya hay un total de 72 aplicaciones adaptada al nuevo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kde-aplicaciones-15-4-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T22:01:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los CMS y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper" />
    <category term="joomla" />
    <category term="linux" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T19:59:42Z</updated>
    <published>2015-04-15T19:59:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo ya que venimos viendo el tema de los Sistemas de Manejo de Contenido CMS y JackTheStripper, que en algunas implementaciones los usuarios han presentado algunos contratiempos y hoy les voy a comentar algunas cosas. Antes, cuando hablo de los CMS, me refiero a los más utilizados que son Joomla, WordPress y Drupal. Es normal que presenten estos temas ya que se podría decir que JackTheStripper no es muy universal que digamos, si no pensado, para asegurar el servidor y que los desarrolladores cumplan con unos lineamientos para el desarrollo seguro de sus aplicaciones. Es por esto que estos CMS y JackTheStripper tengan sus discusiones de vez en cuando xD. Asi como recibimos las entradas en el apartado de ayuda de JackTheStripper con algunos de esos CMS, a ese mismo ritmo pues monto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T19:59:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

