<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-15T20:01:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-15T20:01:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Doble Charla en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/doble-charla-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="ii-jornadas-libres" />
    <category term="ii-jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-15T19:30:00Z</updated>
    <published>2015-05-15T19:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Ya se que se ha anunciado en el blog en tiempo y forma, pero es que estoy realmente muy interesado en dar la máxima difusión posible las dos charlas que el próxima día 20 de mayo se realizarán en la UNED de Vila-real.  Y es que no es usual tener una sesión doble en las III Jornadas Libres con la presencia de dos grandes ponentes con tantos conocimientos y tan intersantes para compartir con todos vosotros. ¿Queréis saber más cosas? Seguid leyendo.   Doble Charla en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real El próximo 20 de mayo en el Centro Asociado de la UNED de Vila-real, a las 18 horas dará comienzo una intensa sesión de las III Jornadas Libres con la realización consecutiva de dos charlas: “Que no te tomen el pelo con el Feisbuc” de Jonathan Secanella, y “Mecaduino, un proyecto libre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/doble-charla-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-15T19:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Mayo de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-15T10:21:20Z</updated>
    <published>2015-05-15T10:21:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-15T10:21:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman y el software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T21:04:20Z</updated>
    <published>2015-05-14T21:04:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para aquellos que no sepan exactamente quien es Richard Stallman os voy a hablar un poco sobre el. Personalmente creo que es un extremista o radical y hay determinadas declaraciones suyas que no comparto pero es innegable su aporte al mundo del software libre, al Cesar lo que es del Cesar. Gracias a su espíritu radical los demás podemos disfrutar de sus aportes en el universo GNU/Linux. Una de sus frases mas famosas es: La libertad no es elegir tu a amo, es no tener amo  No os voy a contar la biografía de Richard Stallman, simplemente os daré unos pocos datos para saber quien es. Stallman nació en el año 1953 y entre sus logros están: Creo el editor GNU emacs Creo el compilador GCC Hizo el depurador GDB Fundo la Free Software Foundation o FSF Consiguió muchas cosas mas pero no os quiero dar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T21:04:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de escritorio 19</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/fondos-de-escritorio-19" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="fondos-escritorio" />
    <category term="escritorio" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T20:55:18Z</updated>
    <published>2015-05-14T20:55:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacia tiempo que no compartia con vosotros unos fondos de escritorio y ya ha llegado la hora de hacerlo, he encontrado estos que me han gusto y espero que a vosotros alguno tambien os guste.           A mi me encanta la primera, tiene un colorido genial. Un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/fondos-de-escritorio-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T20:55:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introduciendo PenTesters Framework (PTF)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/introduciendo-pentesters-framework-ptf" />
    <category term="ptf" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T20:28:36Z</updated>
    <published>2015-05-14T20:28:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Trustedsec ha anunciado el lanzamiento de una herramienta bastante interesante denominada PenTesters Framework (PTF). PTF es una herramienta desarrollada en Python diseñada específicamente para funcionar bajo Distribuciones basadas en Debian o Ubuntu, para convertirlas en distros ideales para las pruebas de penetración. El objetivo de la herramienta es la de instalar diversas herramientas para los Test de Penetracion, y que puedan ser actualizadas de forma sencilla en cualquier distribución. Todo esta organizado de manera que siga los lineamientos del Estándar de ejecución de Test de penetración, PTES ( Penetration Testing Execution Standard), eliminando todo lo que usualmente no se utiliza. PTF simplifica la instalación y el empaquetamiento de las herramientas, y crea todo un framework para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/introduciendo-pentesters-framework-ptf"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T20:28:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>InstaRecon – Reconocimiento automatizado de Subdominios y algo mas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/instarecon-reconocimiento-automatizado-de-subdominios-y-algo-mas" />
    <category term="reconocimiento" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="instarecon" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T15:07:04Z</updated>
    <published>2015-05-14T15:07:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las fases cuando estamos realizando un test de penetración a un objetivo es el reconocimiento, donde buscamos conocer un poco más sobre nuestro objetivo. Actualmente contamos con muchas herramientas que nos dan una mano en esta parte y pues me he topado con otra que automatiza un poco esto, pero en el área de la búsqueda de subdominios, IP’s, DNS y demás, esta herramienta es InstaRecon. InstaRecon es una herramienta de reconocimiento digital automatizada desarrollada en Python. Está enfocada en asistir en la fase de reconocimiento, footprinting inicial de los objetivos y el descubrimiento de subdominios. Características Búsquedas DNS ( Directo, MX, NS, PTR) Whois ( Dominios/IP) Uso de Google Dorks en la Búsqueda de SubDominios Búsquedas en Shodan Búsquedas DNS Inversas en el Rango de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/instarecon-reconocimiento-automatizado-de-subdominios-y-algo-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T15:07:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jangouts videoconferencias webRTC con software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/jangouts-videoconferencias-webrtc-con-software-libre" />
    <category term="github" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T10:21:15Z</updated>
    <published>2015-05-14T10:21:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nace un nuevo proyecto libre para videoconferencias Jangouts y si, con similitudes a ese en el que estás pensando, pero este es software libre. Con software libre, si no existe una herramienta existe la posibilidad de crearla. ¿qué se necesita? tiempo, hackers, y quizás un equipo con 100Gb de RAM y un ancho de banda considerable para la primera fase! ;) Desde SUSE este año se volvió a organizar la Hack week en su edición número 12. ¿en qué consiste? SUSE durante una semana ofrece la posibilidad a sus empleados a desarrollar y participar en el proyecto que quieran, son libres para innovar, aprender y colaborar. Pero no sólo está circunscrito a los empleados de SUSE, hackers de todo el mundo se pueden sumar al proyecto que les parezca más intereante. La regla de la Hack week es: “Haz lo que quieras,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/jangouts-videoconferencias-webrtc-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T10:21:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

