<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-16T07:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-16T07:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cuales son los mejores moviles chinos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/03/cuales-son-los-mejores-moviles-chinos" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-03-16T06:36:41Z</updated>
    <published>2016-03-15T22:27:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya llevo un mes y medio con mi nuevo Xiaomi Redmi Note 3 y sigo estando muy contento con el. Desde hace tiempo hablo con amigos y conocidos acerca de los móviles chinos y muchos de ellos todavía son muy reacios a comprar un terminal de esta procedencia, y la verdad es que no se la razón. Si que es verdad es hay móviles chinos que son malos, y muchos, pero también los hay muy buenos, puedo dar fe de ello. No me considero con fanático de los móviles y no estoy muy al día pero que me he informado un poco sobre los móviles chinos y creo que tener algo de base para emitir una opinión medianamente valida, de hecho cuando me propuse adquirir mi actual teléfono estuve leyendo bastante sobre las distintas marcas. Después de todo lo que leí en Internet me quede con una seria de marcas que son una referencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/03/cuales-son-los-mejores-moviles-chinos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T22:27:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 maneras de instalar Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/3-maneras-de-instalar-arch-linux" />
    <category term="archetype" />
    <category term="linux" />
    <category term="instalar" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="arch" />
    <category term="arch-anywhere" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-15T17:04:58Z</updated>
    <published>2016-03-15T17:04:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A lo mejor hoy es el día en el que te has decidido a dar el paso. Llevas el tiempo suficiente en GNU/Linux, disfrutando de la usabilidad que brinda alguna de las distribuciones más famosas, más amigables con el usuario. Y tú piensas que no tienes suficiente, que quieres más. Mayor control sobre lo que instalas o dejas de instalar, conocimientos acerca de la estructura de los directorios en GNU/Linux, sentir que llevas el volante de tu propio equipo… profundizar, en resumidas cuentas, en el sistema que tanto te gusta. Amig@, yo estuve allí, créeme. Aunque ya esté de vuelta y prefiera economizar mis esfuerzos y el tiempo que dedico al ordenador, un día sentí esa llamada de la que te hablo. Descubrí Arch Linux y supe que era lo que llevaba un tiempecillo curioso buscando. Me presentaron a Pacman[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/3-maneras-de-instalar-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T17:04:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap Plasma con el artwork de Antü</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-leap-plasma-con-el-artwork-de-antu" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="plasma" />
    <category term="artwork" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-15T11:34:09Z</updated>
    <published>2016-03-15T11:34:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un sencillo tutorial para mostrar cómo disfrutar del artwork de Antü en openSUSE Leap con Plasma.   Antü es un nuevo artwork para Plasma, que se viene a sumar a los ya existentes. El proyecto va creciendo, mejorando, puliéndose y definiendo un estilo propio. Yo ya lo tengo instalado en mi openSUSE Leap, si tú también quieres disfrutar de la belleza de este artwork sigue leyendo para saber cómo hacerlo. Hace un tiempo por el blog ya hablé de un tema de iconos recién llegado a Plasma llamado El General, este tema se inspiraba en iOS, pero estaba creado específicamente para Plasma. Si bien la gente de KDE había hecho un gran trabajo con Breeze para Plasma 5, El General daba un nuevo aire al escritorio, ya que se fundía y casaba muy bien. Pero ese tema de iconos evolucionó. Se fue transformando,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-leap-plasma-con-el-artwork-de-antu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T11:34:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Anteriores ediciones de Akademy-es (IV): 2013 y 2014</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/anteriores-ediciones-de-akademy-es-iv-2-13-y-2-14" />
    <category term="akademy-es-2-13" />
    <category term="akademy-es-2-14" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-15T09:10:30Z</updated>
    <published>2016-03-15T09:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con el motivo de la celebración de Akademy-es 2013 se me ocurrió realizar una serie de artículos-resumen de las anteriores ediciones de Akademy-es. De esta forma realicé 3 de ellos que abarcaban desde varios años en cada articulo. Es el momento de retomar esta serie y presentar las anteriores ediciones de Akademy-es con el capítulo IV, que abarcará del 2013 y 2014, dejando la del 2015 en espera para hacer pareja con la de este año de Madrid. Anteriores ediciones de Akademy-es (IV): 2013 y 2014 Bilbao y Málaga fueron las ciudades elegidas para la celebración de Akademy-es del 2013 y 2014, dos ciudades con gran presencia de proyectos y comunidades libres, y que repetían su acogida a la Comunidad KDE.  2013: Bilbao Tras el éxito de la edición de 2010 (para mi una de las mejores de todos los tiempos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/anteriores-ediciones-de-akademy-es-iv-2-13-y-2-14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T09:10:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acceder a arrays en settings JSON de ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/acceder-a-arrays-en-settings-json-de-asp-net-core" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-15T08:00:12Z</updated>
    <published>2016-03-15T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que estamos todos de acuerdo en que el nuevo sistema de configuración proporcionado por ASP.NET Core mejora bastante lo que teníamos en las versiones más tradicionales de ASP.NET. Y la posibilidad de almacenar settings en formatos como .INI o .XML resulta interesante, el formato JSON me parece de lo más cómodo y apropiado para muchos escenarios en los que antes no lo teníamos tan sencillo, como definir configuraciones con un cierto nivel de jerarquía como la siguiente: {   "appName": "My App",   "version":  "1.0 beta",   "notifications": {     "enabled":  true,     "server": {       "smtp": "smtp.myserver.com",       "user": "myuser",       "pass": "1234"     },     "targets": {       "warnings": "dev@mycompany.com",       "errors": [         "dev@mycompany.com",         "support@mycompany.com"[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/acceder-a-arrays-en-settings-json-de-asp-net-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 16.03: brilla con luz propia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="plasma" />
    <category term="analisis" />
    <category term="kaos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T17:30:35Z</updated>
    <published>2016-03-14T17:30:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer llegaban a mis distintas cuentas en redes sociales los ecos del lanzamiento de una nueva “ISO” de KaOS, la distribución creada desde cero que incluye algunas de las características preferidas de quien escribe estas líneas, como el gestor de paquetes Pacman, el ciclo de desarrollo continuo (“rolling release”) y el centrarse en un único escritorio y arquitecturas (KDE, 64 bits), evitando distracciones y focalizando los esfuerzos. Tal y como recibía la noticia, descargaba e instalaba el sistema en mi equipo de pruebas para escrutar el momento que vive una distribución que cuenta con bastante respaldo entre la comunidad hispanohablante. Al tratarse de un sistema que se va actualizando, todos aquellos que la tienen instalada no precisan descargar la nueva “ISO”, bastando un “sudo pacman -Syu”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T17:30:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 10 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-1-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T11:34:18Z</updated>
    <published>2016-03-14T11:34:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en la lista de correo de openSUSE factory, en este enlace: http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-03/msg00134.html Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Esta semana se ha anunciado un problema en la ISO 20160308 de openSUSE Tumbleweed, que provocaba que los sistema i586 fallaran en el arranque. Por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-1-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T11:34:18Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

