<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-23T22:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-23T22:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Podcast #1 - Presentació</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/podcast-1-presentacio" />
    <category term="podcast" />
    <category term="meta" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T21:50:59Z</updated>
    <published>2015-11-23T21:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Des de fa un temps que he estat pensant en fer un podcast en català sobre els temes dels que tracta ja aquest blog. Aquí us en deixo el primer àudio, en què presento aquest nou projecte associat a aquest blog (que continuarà com sempre, per cert). No dubteu en comentar cap cosa que creieu que s'hi hagi de corregir![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/podcast-1-presentacio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T21:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pequeños Pingüinos: Cómo crear un LiveUSB</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/04/pequenos-pinguinos-como-crear-un-liveusb" />
    <category term="pequenos-pinguinos" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="novatos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T17:55:50Z</updated>
    <published>2015-04-11T18:26:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sé que ha pasado tiempo desde la última entrada. Lamentablemente, he estado metido en mil cosas que me han impedido dedicarme al blog e, incluso peor, seguir las noticias del mundo linuxero. Así pues intento volver a este pequeño espacio con una entrada, breve, pero de calidad, dedicada a los novatos: cómo crear un pendrive de nuestra distribución favorita que podamos ejecutar como sistema "vivo" (un LiveUSB), cosa que nos ahorrará tiempo en muchos sentidos que ya veréis y, por supuesto, nos ahorrará dinero porque no deberemos comprar CDs o DVDs para probar "en vivo" las distribuciones que queramos. Vamos primero a los fundamentos. Un sistema "vivo", como seguramente sabréis si sois novatos en Linux, es un sistema operativo que podemos utilizar en nuestro equipo sin necesidad de instalarlo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/04/pequenos-pinguinos-como-crear-un-liveusb"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T18:26:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El síndrome del linuxero aburrido</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/el-sindrome-del-linuxero-aburrido" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T17:36:23Z</updated>
    <published>2015-11-23T17:36:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tal vez porque me dedico a la Enfermería o a lo peor porque soy muy novelero, el caso es que me encanta inventar nuevas definiciones patológicas para los comportamientos que observo en la gente que me rodea, además de en mí mismo. Esta semana se me ha ocurrido otra forma de proceder que se podría considerar de anómala o poco saludable, mientras dedicaba unos minutos a comparar mi actividad linuxera presente y la de hace 7 días. La diferencia entre ambos períodos de tiempo estriba en el trabajo que yo llamo “de la vida real”, ese que no se realiza frente al monitor sino en el particular campo de batalla de cada cual. El mío es un hospital, servicio de Urgencias, y cuando estoy allí, inmerso en el bullicio, nada más parece importar, hasta el punto que uno se adapta perfectamente a las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/el-sindrome-del-linuxero-aburrido"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T17:36:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PuTTy: Exportar configuración</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/11/putty-exportar-configuracion" />
    <category term="linux" />
    <category term="vmware" />
    <category term="windows-client" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T16:32:00Z</updated>
    <published>2015-11-23T16:32:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La herramienta PuTTy es utilizada por muchos administradores de sistemas para conectar a servidores por SSH, telnet, incluso por puerto serie. Si disponemos de host VMWare ESXi o servidores Linux y nuestro cliente es Windows, PuTTy es una muy buena herramienta para conectar a los mismos. PuTTy almacena la configuración de las sesiones en el registro de Windows, en la siguiente rama: HKEY_CURRENT_USER\Software\SimonTatham\PuTTY Al tratarse de la rama HKEY_CURRENT_USER, cada usuario de Windows tendrá una configuración distinta. Si exportamos la rama HKEY_CURRENT_USER\Software\SimonTatham\PuTTY a un fichero .REG, conseguiremos exportar la configuración. Ejemplo de exportación de configuración: regedit /ea PuTTy-Config.reg HKEY_CURRENT_USER\Software\SimonTatham\PuTTY Para importar la configuración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/11/putty-exportar-configuracion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T16:32:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ownCloud con NethServer</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/owncloud-con-nethserver" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="nethserver" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T16:19:57Z</updated>
    <published>2015-11-23T16:19:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hemos hablado de las bondades y ventajas de NethServer, respecto a su instalación y configuración, en lo que respecta a sus primeros pasos. Hoy veremos cómo disponer de una nube privada para nuestros... La entrada ownCloud con NethServer aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/owncloud-con-nethserver"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T16:19:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Slimbook en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/slimbook-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <category term="slimbook" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T15:00:14Z</updated>
    <published>2015-11-23T15:00:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hemos disfrutado de dos charlas en las IV Jornadas Libres, GNU/Linux y la Wikipedia. Es el momento de pasar al mundo del Hardware de la mano de una empresa que apuesta por la comercialización de portátiles de calidad y Software Libre, es el momento de Slimbook en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Slimbook en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real De la mano de Alejandro López, miembro del grupo Odin, tendremos el placer de contar con la presencia de Slimbook en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real. En la charla tendremos la oportunidad de conocer el proyecto Slimbok, creación de una empresa de hardware ofrece  portátiles de gran calidad a un precio ajustado utilizando Software Libre. Personalmente, me interesa mucho esta empresa y sus experiencias, no por nada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/slimbook-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T15:00:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 218</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-218" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T14:15:00Z</updated>
    <published>2015-11-23T14:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Announcing .NET Framework 4.6.1 RC .NET Fundamentals team Announcing .NET Core and ASP.NET 5 RC Rich Lander Monitor madness, part two Eric Lippert async/await - What You Should Know! Amir Dashti Building a Code Analyzer for the Roslyn Analyzer Project Josh Varty Understanding the Benefits and Proper Usage of Extension Methods Michael S. Post The hidden costs of allocations Ayende Rahien Realistic Sample Data with GenFu Dave Paquette Monitor madness, part one Eric Lippert Regular Expression Conditional Matching Richard Carr ASP.NET Upgrading ASP.NET 5 Beta 8 to RC1 Shawn Wildermuth ASP.NET 5 Why Use ILogger.IsEnabled Armen Shimoon ASP.NET 5 and .NET Core RC1 in context (Plus all the Connect[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-218"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T14:15:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

