<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-04T15:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-04T15:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Carta a Ses Majestats els Reis d'Orient</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-carta-a-ses-majestats-els-reis-d-orient" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="comunidad" />
    <category term="podcast" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T14:45:05Z</updated>
    <published>2016-01-04T14:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ja arriben els Reis a Barcelona! I com que encara no els he escrit la carta, he pensat que un podcast podia ser la millor manera de expressar-los els meus desitjos per a la comunitat linuxera per a aquest 2016 que acaba de començar.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-carta-a-ses-majestats-els-reis-d-orient"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-04T14:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una USB multisistema en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/crear-una-usb-multisistema-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T11:34:43Z</updated>
    <published>2016-01-04T11:34:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tutorial para crear una USB arrancable y con muchas ISO’s de GNU/Linux en openSUSE con live-fat-stick. Ya no necesitas 4 USB’s para quemar cuatro imágenes ISO’s distintas de 4 distribuciones de GNU/Linux. En openSUSE puedes realizarlo mediante live-fat-stick. Una aplicación con la que puedes hacer que una sola USB, contenga varias ISO’s “booteables”  diferentes, ¿suena bien? pues sigue leyendo. live-fat-stick es una utilidad mediante la línea de comandos que permite crear llaves USB “booteables” multisistema. En el arranque de la USB puedes escoger una u otra en una pantalla de lanzamiento. Por el momento soporta 6 tipos de imágenes ISO’s que son de las siguiente distribuciones: openSUSE Ubuntu Mint Fedora iPXE isohybrid Para los que sean usuarios de openSUSE lo pueden instalar desde su repositorio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/crear-una-usb-multisistema-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-04T11:34:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/zanshin-el-nuevo-gestor-de-notas-de-kde" />
    <category term="zanshin" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T09:10:08Z</updated>
    <published>2016-01-04T09:10:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Hoy me complace presentaros a Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE cuyo desarrollo desconocía pero que parece estar destinado a tener un lugar destacado en el futuro del escritorio Plasma 5. Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE El primer día de este 2016 me sorprendió leer en mi gestor de rss que existía un nuevo gestor de notas para KDE llamado  Zanshin. Se trataba de la tercera versión estable de Zanshin que viene a cubrir el hueco de Basket Notes o el plasmoide de notas del escritorio KDE. En palabras de sus desarrolladores “Zanshin es una aplicación sencilla pero potente para la gestión de notas y acciones diarias. Zanshin nos ayuda a organizar y reducir la presión del trabajo cotidianeo y vida diaria. Nunca olvidarás nada más.” Las funcionalidades de Zanshin Con Zanshin podrás:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/zanshin-el-nuevo-gestor-de-notas-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-04T09:10:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-03T09:10:55Z</updated>
    <published>2016-01-03T09:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La revista online OCS Magazine ha seleccionado Netrunner 16 Ozymandias como mejor distribución KDE del 2015, siendo un más que digno sucesor del ganador del 2014 que no fue otro que openSUSE 13.2, distribución ausente este año entre los finalistas debido a su remodelación interna. Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015 Los candidatos a este título eran solamente 4, todas ellas grandes distribuciones y que seguro que harán las delicias de sus seguidores, y todas ellas cumplían con la premisa de utilizar el nuevo escritorio Plasma 5 de la Comunidad KDE de una forma más que óptima (aún sabiendo que no está 100% maduro para todos los usuarios). Las cuatro distribuciones elegidas han sido KaOS 2014.12, Fedora 22, Netrunner 15 Prometheus y Netrunner 16 Ozymandias, las cuales han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-03T09:10:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-02T12:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-02T12:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seis meses más de artículos la mayoría sobre programación en Java que trata algunas de las más modernas para la plataforma de la JVM. Unos pocos artículos más continuando la serie sobre Docker y uno de opinión sobre las licencias de Microsoft. El 2015 pasó, a mi muy rápido. En cuanto a la bitácora toca recapitular cuáles han sido los artículos que he escrito, de que temas principales he hablado, un poco cómo han evolucionado las visitas y que tengo preparado para publicar durante los siguientes meses ya de 2016. Muchos de los artículos que he escrito han estado relacionados con la programación en la plataforma Java, en los que destacaría prácticamente todos empezando por los relacionados con Spring Boot, Spring Cloud Config y Spring Boot Actuator que forman parte del actual de la tendencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T12:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yo apoyo al software libre, tú también</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-02T11:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-29T20:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay múltiples formas con las que colaborar con el software libre, una muy importante es usándolo y al final de cierto tiempo uno se plantea de colaborar de otras formas para devolver un poquito de todo lo que nos ha ofrecido. Así pues, podemos colaborar realizando o mejorando la traducción de algún programa que usemos, promocionándolo entre nuestros conocidos o escribiendo en un blog sobre él, enviando informes de error o si tenemos los conocimientos aportando código para corregir algún error o añadiéndole alguna funcionalidad, depende de tiempo y conocimiento que tengamos también. Otra forma es realizando alguna donación económica aunque sea una pequeña cantidad a algún proyecto o software que nos resulte de interés. Después de recibir el ingreso de AdSense por la publicidad de esta bitácora[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-29T20:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mis 5 propósitos sobre el Software Libre para el 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/mis-5-propositos-sobre-el-software-libre-para-el-2-16" />
    <category term="openstreetmaps" />
    <category term="wikitolearn" />
    <category term="kde" />
    <category term="kdelinve" />
    <category term="duckduckgo" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-02T09:10:24Z</updated>
    <published>2016-01-02T09:10:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El año pasado iniciamos los artículos del blog del 2015 con un artículo llamado “Mis 5 aplicaciones KDE para el 2015” . Este año quería hacer los mismo pero me he dado cuenta que no tengo otras 5 aplicaciones KDE que no utilice de forma cotidianidad, así que he reformulado el artículo y titulado “Mis 5 propósitos sobre el Software Libre para el 2016”, donde haré mi declaración de intenciones para el Software Libre en general. Mis 5 propósitos sobre el Software Libre para el 2016 Calligra De nuevo empezaré con la suite ofimática Calligra, es decir, el conjunto de aplicaciones de oficina de KDE, uno de los proyectos más esperados por mi desde que empecé con KDE. Y es que tener un buen procesador de textos (Words), hoja de cálculo (Sheets) y un gestor de presentaciones (Stage) es algo básico para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/mis-5-propositos-sobre-el-software-libre-para-el-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T09:10:24Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

