<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-24T05:02:35Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-24T05:02:35Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nos vemos en Experimenta 2015 de Valencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nos-vemos-en-experimenta-2-15-de-valencia" />
    <category term="experimenta" />
    <category term="eventos" />
    <category term="experimenta-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-24T04:10:30Z</updated>
    <published>2015-04-24T04:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta noticia se sale un poco de la temática del blog, aunque está relacionado con el Software Libre, ya que esta entrada solo es para anunciar que este domingo estaré en la Feria Experimenta 2015 de Valencia con mis alumnos de 4º de ESO. Nos vemos en Experimenta 2015 de Valencia Para los que no conocéis la Feria Experimenta, se trata de un concurso anual que organiza la Facultad de Física de la Universidad de Valencia, que este 2015 llega a la décima edición del concurso Experimenta 2015, que pretende convertir a los estudiantes de enseñanza media (ESO, bachillerato y ciclos formativos de grado medio) en protagonistas activos y creativos de la Ciencia. Este año se celebra el próximo domingo 26 de abril en las Arquerías del Museo de las Ciencias Príncipe Felipe, de las 10 a las 13 horas. La[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nos-vemos-en-experimenta-2-15-de-valencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-24T04:10:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Falla de Seguridad en wpa_supplicant puede exponer diversos Sistemas Operativos.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/falla-de-seguridad-en-wpa-supplicant-puede-exponer-diversos-sistemas-operativos" />
    <category term="wpa-supplicant" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-23T13:37:42Z</updated>
    <published>2015-04-23T13:37:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se ha reportando una falla crítica de Seguridad en un componente que autentica a los clientes en las redes WiFi que puede exponer diversos sistemas operativos como lo son, Linux, BSD, Windows, Android, entre otros, a ataques. La falla reside en wpa_supplicant, una implementación de código libre de la especificación wireless IEEE 802.11i. Este componente es multi plataforma y es usado para controlar las conexiones WPA y WPA2, en los diversos sistemas operativos. Aunque los sistemas Windows y MacOS X tienen su propia implementación, wpa_supplicant puede ser utilizado en software wireless de terceros que podrían exponer estos sistemas. Esta falla fue registrada bajo CVE-2015-1863, informa que la falla de seguridad puede llevar a un comportamiento inesperado del componente, exposición del contenido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/falla-de-seguridad-en-wpa-supplicant-puede-exponer-diversos-sistemas-operativos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-23T13:37:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LaKademy 2015, la gran reunión KDE de América Latina</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lakademy-2-15-la-gran-reunion-kde-de-america-latina" />
    <category term="eventos" />
    <category term="lakademy" />
    <category term="lakademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-23T04:40:27Z</updated>
    <published>2015-04-23T04:40:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si en Europa los simpatizantes estamos expectantes por la celebración de Akademy y Akademy-es 2015 de A Coruña, al otro lado del charco también se está preparando su propia versión de una gran reunión de simpatizantes de KDE: LaKademy 2015. Esta será su tercera edición y esperan que el número de asistentes siga creciendo. LaKademy 2015, la gran reunión KDE de América Latina La siguiente información está extraída del artículo aparecido en el boletín de noticias de KDE-Brasil, que explica a la perfección qué es LaKademy y que es una lástima que no me aproveche: “LaKademy, abreviación para Akademy de América Latina, es un encuentro de usuarios y colaboradores latinoamericanos de KDE, una de las comunidades de software libre y código abierto, más grandes del mundo. La región es de gran importancia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lakademy-2-15-la-gran-reunion-kde-de-america-latina"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-23T04:40:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mis consejos para la creacion de un blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/mis-consejos-para-la-creacion-de-un-blog" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-22T20:37:33Z</updated>
    <published>2015-04-21T20:58:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 10 de Octubre de 2012 escribí mi primer articulo en un blog que había creado con Blogger, a los dos meses aproximadamente decidí dar un paso adelante y pasarme a WordPress en un hosting privado. Con mi segundo blog estuve un año y medio. Finalmente cree esta web, también con WordPress. En estos dos años y medio he escrito cerca de 600 artículos en tres blogs diferentes, y en mi opinión me ha ido bastante bien para ser proyectos personales. He leído mucho acerca de WordPress, SEO y hosting web, y creo que ha llegado el momento de compartir algunas de las cosas que he aprendido, y contaros también los muchos errores que he cometido. Así, sí vosotros estáis pensando en crear un blog os podéis beneficiar del tiempo que he empleado aprendiendo y cometiendo errores en la web. De esta manera las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/mis-consejos-para-la-creacion-de-un-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T20:58:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Implementando un Reverse Proxy con Apache en CentOS 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="apache" />
    <category term="reverseproxy" />
    <category term="modsecurity" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-22T19:53:42Z</updated>
    <published>2015-04-22T19:53:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publiqué un post hablando sobre lo que es un Reverse Proxy y los beneficios de implementarlo en nuestra infraestructura en términos de Seguridad y otros como es el balanceo de carga. Pueden ver el Post aquí. Cuando hablo en términos de Seguridad para hablarles brevemente, me refiero a que podemos colocar un punto de inspección para el tráfico HTTP y HTTPS, antes de que pasen a nuestros servidores críticos, agregando una capa más de Seguridad. En esta entrada solo voy a tocar la parte de la configuración en el archivo de Apache para manejar las conexions HTTP y HTTPS, en otra entrada vamos a ver como implementamos el Reverse proxy, en un server Asegurado con JacktheStripper, para que tengamos una configuración un poco mas interesante , pero ahora lo quiero hacer un poco generalizado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-22T19:53:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Regístrate como usuario de GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/registrate-como-usuario-de-gnu-linux" />
    <category term="linuxcounter" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-22T10:24:29Z</updated>
    <published>2015-04-22T10:24:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Cuantos usuarios de GNU/Linux crees que habrá en el mundo? ¿Existen cifras o estadísticas de los usuarios que usan Linux en el mundo? Desde hace ya muchos años LinuxCounter ha sido el sitio de referencia donde consultar cifras, de usuarios de Linux en el mundo. Regístrate para dejar constancia de que tu también eres un usuario más y registra tus máquinas bajo GNU/Linux. Ahora está en la web LinuxCounter.net pero el proyecto nació en 1993 en otro dominio. Durante todos estos años el proyecto se ha ido mejorando y manteniendo. Es el sitio donde se registran muchos usuarios de GNU/Linux para conseguir la imagen que encabeza este artículo, y dejar constancia así de que eres un usuario más de la gran comunidad de Linux. Además de los registros de los usuarios, la web en función de varios parámetros[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/registrate-como-usuario-de-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-22T10:24:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ubuntu Phone en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/ubuntu-phone-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="ubuntu-phone" />
    <category term="meetup-barcelona" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-22T08:10:50Z</updated>
    <published>2015-04-22T08:10:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mes de mayo no se libra y también tendrá su charla sobre Software Libre que organiza el grupo de Meetup Barcelona Free Software Users &amp; Hackers. En esta ocasión nos presenta Ubuntu Phone, un proyecto que ya es una realidad y que tiene un futuro bastante prometedor. Ubuntu Phone en las charlas de Barcelona Free Software Seguimos con las charlas organizadas por el grupo de Meetup de Barcelona Free Software Users &amp; Hackers. En esta ocasión se centran en un proyecto de renombre y que tiene una repercusión más allá del ámbito del Software Libre, Ubuntu Phone. Una aplicación que toma los datos que entran y salen a través de tu conexión a Internet y los hace pasar a través de un circuito de servidores repartidos por todo el mundo, consiguiendo que tu tráfico se vuelva totalmente anónimo. La charla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/ubuntu-phone-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-22T08:10:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

