<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-15T17:02:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-15T17:02:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Abril de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-abril-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T16:02:28Z</updated>
    <published>2015-04-15T16:02:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-abril-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T16:02:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzamiento-de-la-primera-beta-de-plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T04:30:50Z</updated>
    <published>2015-04-15T04:30:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A la espera de el próximo hito para la Comunidad KDE, el lanzamiento de Kubuntu 15.04 con Plasma 5.2 como escritorio por defecto, hoy os traigo otra gran noticia el lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3, lo cual nos aportará el retorno de viejas funcionalidades y la aparición de nuevas. Lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3 El pasado martes 14 de abril la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció el lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3, la próxima versión del escritorio más moderno que existe en el mundo del Software Libre. Entre las novedades nos encontramos Mejoras es la gestión de energía: Algo tan delicado como conservar la vida útil de la batería de nuestro dispoitivo móvil es muy importante, y por ello se ha tenido especial cuidado en la remodelación de este módulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzamiento-de-la-primera-beta-de-plasma-5-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T04:30:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux es Seguro! Lo has vuelto Seguro?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T23:47:36Z</updated>
    <published>2015-04-14T23:47:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quiero dejar esto por aquí. Día tras día veo comentarios, tweets, etc, “Linux es simplemente Seguro” , “Tengo Linux, no tengo que preocuparme por ataques Maliciosos”, “Mis Servidores Linux son Seguros, nadie los puede hackear, Tienen Linux”, y otros mas por ahi, como también he visto cuando ven algún artículo referente a sistemas Linux comprometidos, comentarios como esto, “ Y no que Linux es seguro “, “ Queeeeee, Linux comprometido, no lo creo”. Existe la creencia de que Linux no requiere de que aseguremos la instalación. La Realidad es, que si usted Administrador de Sistemas no hace su tarea para asegurar su servidor, es tan vulnerable como cualquier otro sistema operativo. Linux ha tomado mucha popularidad y está impulsando muchos ambientes críticos y esto lo ha convertido en un blanco de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T23:47:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guardar contraseñas usando «Salted Password Hashing» y otras formas correctas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/guardar-contrasenas-usando-salted-password-hashing-y-otras-formas-correctas" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T19:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-10T16:55:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para cada servicio deberíamos emplear una contraseña de una longitud de al menos 8 caracteres que incluya letras en minúscula, mayúscula, números y símbolos, una herramienta que podemos utilizar para generar contraseñas más seguras con los criterios que indiquemos es Strong Password Generator. Sin embargo, recordar cada una de estas contraseñas es muy difícil de modo que es habitual que utilicemos la misma contraseña para varios o todos los servicios y no empleando todos los criterios anteriores. Por otro lado, los desarrolladores no deberíamos guardar en la base de datos las contraseñas que nos entregan los usuarios en texto plano, para evitar guardalas en texto plano hace un tiempo se utilizaba únicamente una función de hashing unidireccional como MD5 o SHA, de este modo si la base de datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/guardar-contrasenas-usando-salted-password-hashing-y-otras-formas-correctas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T16:55:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tails, el sistema operativo para ser anónimo en internet</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/tails-el-sistema-operativo-para-ser-anonimo-en-internet" />
    <category term="tor" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="hacktivismo" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T15:26:01Z</updated>
    <published>2015-04-14T15:26:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tails es una distribución de GNU/Linux en la que prima el anonimato y privacidad del usuario. Tails es el acrónimo de The Amnesic Incognito Live System. ¿Y qué nos dice la RAE sobre dos palabra que aparecen en el acrónimo? Amnesia: 1. f. Pérdida o debilidad notable de la memoria. Incógnito: 1. adj. No conocido. En definitiva es un sistema operativo (en modo “Live”) basado en una distribución de GNU/Linux como es Debian, orientada a preservar el anonimato y la privacidad de su usuario. ¿Y qué quiere decir el término “Live”? esto indica que este sistema operativo se puede “instalar” en una memoria USB, tarjeta SD o DVD, y arrancar nuestro ordenador en vez de con su sistema operativo que viene instalado, desde esa USB que hemos preparado con Tails. Tendremos un sistema operativo con el que realizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/tails-el-sistema-operativo-para-ser-anonimo-en-internet"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T15:26:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>101 citas célebres más del mundo de la informática (¡505 ya!)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/1-1-citas-celebres-mas-del-mundo-de-la-informatica-5-5-ya" />
    <category term="frikadas" />
    <category term="frases-celebres" />
    <category term="humor" />
    <category term="curiosidades" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T10:07:56Z</updated>
    <published>2015-04-14T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin duda, posts pertenecientes a la serie recopilatoria de citas célebres relacionadas con el mundo de la informática ( primero, segundo, tercero y cuarto) siguen siendo, año tras año, los contenidos más populares de este blog, probablemente por la mezcla de conocimiento, humor, ingenio y realidad sobre nuestro día a día que incluyen estos mensajes. Tras su última entrega, allá por septiembre de 2012, he continuado recopilando todas las citas que han caído en mis manos y me han resultado curiosas, hasta llegar por fin a las 101 que os traigo hoy. Espero que os iluminen de nuevo o, al menos, que os hagan pasar un rato tan bueno como los que paso yo mientras las voy seleccionando :) Actitudes “No tengo talentos especiales. Sólo soy apasionadamente curioso” -- Albert Einstein            “No permitas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/1-1-citas-celebres-mas-del-mundo-de-la-informatica-5-5-ya"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KAtomic, montando moléculas en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde" />
    <category term="katomic" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T07:10:11Z</updated>
    <published>2015-04-14T07:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner y Kolor Lines (o Klines). Hoy ha llegado el turno a KAtomic, un juego de lógica con tintes educativos. KAtomic KAtomic es un adictivo juego de lógica de la Comunidad KDE Games en el que debes montar las estructuras moleculares desplazando los átomos que las componen en dirección horizontal o vertical. Este juego tiene un componente educativo para nivel de Secundaria, ya que va proporcionando  el nombre de las diferentes moléculas que vamos montando. Además, igual que el Kolor Lines, juego del cual hablamos hace un tiempo, existe una versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T07:10:11Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

