<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-29T10:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-29T10:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 230</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-23" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-29T09:29:20Z</updated>
    <published>2016-02-29T09:29:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) Destacado Welcoming the Xamarin team to Microsoft Scott Guthrie A Xamarin + Microsoft Future Nat Friedman .Net Understand the Impact of Low-Lock Techniques in Multithreaded Apps Vance Morrison (vía @Guerrerotook) Adventures in Benchmarking - Memory Allocations Matt Warren Build Lambda Expressions Dynamically David Belmont Understanding C# Delegates Deborah Kurata Fun async="async" tricks for getting better performance Ayende Rahien Throwing things in C# Bill Wagner AutoMapper 4.2.1 released – Static is back (limited) edition Jimmy Bogard Benchmarking .NET code Scott Hanselman System.Uri in .Net 4.5 and un-escaping "%27" Xiang Fan Implement Copy Paste C# Code Anton Angelov Porting MSBuild to .NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-29T09:29:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo testear un API Web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/como-testear-un-api-web" />
    <category term="webapi" />
    <category term="development" />
    <category term="rest" />
    <category term="testing" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-29T05:06:21Z</updated>
    <published>2016-02-29T05:06:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacía tiempo que no contaba nada sobre testing, pero en la última semana un par de conversaciones me han llevado a escribir este post sobre cómo testear un API Web. Aunque inicialmente lo escribí pensando más en WebAPI, en realidad son principios aplicables a cualquier tipo de API Web, sin importar con qué tecnología esté implementada, ni el tipo de API que sea (REST, RPC, SOAP, etc.). OJO: como siempre, si llegas desde Google a este post y no me conoces, prefiero avisarte de antemano: no voy a hacer una guía paso a paso de cómo testear nada. Voy a contarte principios, estrategias e ideas sobre cómo puedes hacer las cosas. Soy de los que prefieren aprender despacio, así que si tienes prisa te recomiendo que dejes de leer aquí y evitarás sentirte defraudado luego. Diseñando una estrategia de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/como-testear-un-api-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-29T05:06:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sobre el ataque a Linux Mint</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/sobre-el-ataque-a-linux-mint" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="comunidad" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-28T23:49:04Z</updated>
    <published>2016-02-29T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya una semana se produjo el ataque a Linux Mint en el cual, como sabéis, un atacante consiguió reemplazar durante los días 20 y 21 de este mes las imágenes de instalación de la distribución por unas infectadas con… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/sobre-el-ataque-a-linux-mint"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-29T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: LÖVE, HTTP2, Linux sin piratas, móvil con Debian, IPTables y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-love-http2-linux-sin-piratas-movil-con-debian-iptables-y-mas" />
    <category term="mac" />
    <category term="plataforma" />
    <category term="windows" />
    <category term="debian" />
    <category term="android" />
    <category term="love" />
    <category term="framework" />
    <category term="pirateria" />
    <category term="2d" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="movil" />
    <category term="ios" />
    <category term="lua" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="iptables" />
    <category term="juegos" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-28T12:42:16Z</updated>
    <published>2016-02-28T12:42:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como casi todas las semanas, aquí traigo mi resumen semanal, en unos cinco enlaces que podemos visitar rápidamente para ver el estado del mundo linuxero, de programación y curiosidades. Help me! Como todas las semanas, pondré algún enlace con el título [Ayúdame], este enlace llevará publicidad, y yo ganaré un céntimo cada ciertos clicks, todo para pagar a fin de año el dominio y ayudar con el hosting, igual que la publi que hay siempre. Aunque, si no queréis ayudarme, no pasa nada, os dejo el link normal también. Y desde aquí aprovecho para agradeceros a todos los que habéis hecho click en estos enlaces alguna vez. Enlaces de la semana LÖVE : Es un Framework open source para crear videojuegos en 2D y, además, multiplataforma. Los juegos los programamos en LUA que por cierto, algún día tengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-love-http2-linux-sin-piratas-movil-con-debian-iptables-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-28T12:42:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Netrunner Rolling 2016.01</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-netrunner-rolling-2-16-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-28T08:35:40Z</updated>
    <published>2016-02-28T08:35:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 27 de febrero fue lanzado Netrunner Rolling 2016.01, la última versión de una distribución de GNU/Linux orientada hacía los usuarios finales, y que nos proporciona una gran cantidad de novedades. Si no las has probado ahora es el momento de darle una oportunidad. Lanzado Netrunner Rolling 2016.01 Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.11, la cual se basa en el sistema de archivos de Arch, concretamente en Manjaro, aunque solo está disponible en versión de 64 bits. Esta nueva versión ofrece lo último de la comunidad KDE, es decir, Plasma 5.5.4 como escritorio por defecto de la distribución y la colección de aplicaciones KDE Applications 15.12.2 y cientos de otras aplicaciones actualizadas a sus versiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-netrunner-rolling-2-16-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-28T08:35:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conferencia BilboStack 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-27T21:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-30T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta ha sido la quinta BilboStack celebrada de forma anual en Bilbao en la localización de la Universidad de Deusto, este año la edición del 2016. Con más asistentes que en años anteriores y unas aulas dispuestas por la universidad más grandes para dar cabida a todos. Sigue manteniéndose gratuita aunque hay que reservar entrada, todas las entradas se agotaron y ha habido lista de espera para conseguir las de aquellos que finalmente tuvieron la mala suerte de no poder asistir. Si el siguiente año no quieres perdértela no hagas planes desde ya para finales de enero de 2017 cuando esperemos sea la edición del 2017. Al igual que en anteriores entregas las presentaciones se han dividido en dos tracks con duración de 45 minutos ofrecidas en una única mañana. Este año estando el track 1 orientado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primeros pasos de los Sprints de Randa de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primeros-pasos-de-los-sprints-de-randa-de-2-16" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-27T16:37:10Z</updated>
    <published>2016-02-27T16:37:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya se han dado los primeros pasos de los Sprints de Randa 2016, que vuelven un año más para seguir siendo uno de los motores de la Comunidad KDE. En esta ocasión se van a centrar en la diversificación del proyecto KDE en otras plataformas.    Primeros pasos de los Sprints de Randa 2016 La edición de los Sprints de Randa 2016 ya tiene fechas, concretamente del 12 al 19 de junio de este mismo año, adelantándose unos meses a lo que suele ser habitual para no coincidir con la QtCon, el evento que englobará Akademy 2016 de Berlín. Para los que no lo sepan, los Sprints de Randa son las reuniones de desarrolladores que se celebra en la pequeña ciudad suiza situada en medio de los Alpes Suizos y que con esta llegan a su séptima edición. De esta forma, Randa se afianza como una de las ciudades más míticas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primeros-pasos-de-los-sprints-de-randa-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-27T16:37:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

