<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-26T09:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-26T09:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar el nombre a la carpeta wwwroot en ASPNET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/como-cambiar-el-nombre-a-la-carpeta-wwwroot-en-aspnet-core" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-26T08:05:00Z</updated>
    <published>2016-01-26T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo malo que tiene escribir sobre un producto que está en construcción es que a veces los artículos quedan desfasados muy rápidamente. Ya hemos visto por aquí otros casos en los que he tenido que actualizar contenidos cuando los chicos del equipo de ASP.NET han estornudado… y últimamente, con los fríos del invierno, parece que andan bastante resfriados ;) Y hoy vamos a comentar muy rápidamente otro cambio que han introducido hace relativamente poco tiempo, y que afecta a lo que contábamos hace algunas semanas sobre la nueva carpeta "wwwroot", el lugar donde colocaremos todos los archivos estáticos usados por nuestra aplicación web. Pues bien, hasta hace poco era posible modificar el nombre de la carpeta en el archivo project.json, pero al final el equipo de desarrollo cambió de idea y han modificado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/como-cambiar-el-nombre-a-la-carpeta-wwwroot-en-aspnet-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como pasar de una version de Ubuntu a otra sin formatear</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-pasar-de-una-version-de-ubuntu-a-otra-sin-formatear" />
    <category term="version" />
    <category term="sin-formatear" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T22:04:54Z</updated>
    <published>2016-01-25T22:04:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En varias ocasiones algunos usuarios me han preguntado como actualizar la versión completa de Ubuntu, es decir, si tiene instalada en su ordenador Ubuntu 14.04 actualizar a la 14.10 sin tener que formatear el ordenador. Personalmente no es algo que me guste hacer, con esto no quiero decir que no lo recomiende. Yo soy mas de usar solo las LTS de Ubuntu, actualmente estoy usando Ubuntu 14.04.3 en mi portátil y no cambiaré de versión hasta que salga la 16.04, que es la próxima LTS. Precisamente eso es lo que siempre recomiendo a todo aquel que me pregunta sobre que versión de Ubuntu instalar ya que las LTS son mas estables. Yo considero las versiones intermedias como de “entrenamiento” o “perfeccionamiento” de cara a las LTS. Pero para aquellos que quieran ir pasando de una a otra versión aquí[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-pasar-de-una-version-de-ubuntu-a-otra-sin-formatear"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T22:04:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt y KDE sellan un nuevo acuerdo de licencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias" />
    <category term="opinion" />
    <category term="qt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T10:10:38Z</updated>
    <published>2016-01-25T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado día 13, la KDE Free Qt Foundation y The QT Company anunciaron con bombos y platillos un nuevo acuerdo de licencias para Qt que cambia radicalmente la situación mantenida hasta ahora, pero, en mi opinión, no en la dirección señalada por ambos actores. Los resultados que puede llegar a tener este acuerdo tan complejo pueden ser bastante extraños y contraintuitivos, aunque, obviamente se necesitará tiempo para poder percibir los efectos que tenga, pero de lo que estoy absolutamente seguro es que lo que se ha anunciado es un muy buen ejemplo de cómo la inercia provocada por decisiones pasadas enturbian lo que, en principio, es un acuerdo motivado por la indudable buena intención de mantener Qt como una biblioteca de elementos gráficos libre. 1. Antecedentes Antes de analizar el acuerdo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Owncloud en 2016. Cómo usarlo desde el escritorio y desde el móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/owncloud-en-2-16-como-usarlo-desde-el-escritorio-y-desde-el-movil" />
    <category term="local" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="windows" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="servidor" />
    <category term="contactos" />
    <category term="webdav" />
    <category term="disco" />
    <category term="dropbox" />
    <category term="tareas" />
    <category term="movil" />
    <category term="red" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="filelink" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="acceso" />
    <category term="calendarios" />
    <category term="duro" />
    <category term="correo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T09:49:40Z</updated>
    <published>2016-01-25T09:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Owncloud, como hemos visto en posts anteriores [ 1ª Parte , 2ª parte ], owncloud es un software con el que podemos almacenar nuestra información en la nube, eso sí, nosotros lo instalamos y lo gestionamos, por lo que somos dueños y señores de la información y de los servidores. Aunque podemos encontrar empresas que basan sus servicios en este software que nos ahorran el tema de pelearnos con los servidores. En este último post de la serie, trataremos de ver qué formas tenemos de acceder a un servidor Owncloud. Versión web Por supuesto tenemos una versión web desde la que podemos acceder a todas sus posibilidades, tanto archivos, contactos, calendarios, tareas, y todo lo que tengamos en plugins para el sistema. Al estar pensado como un sistema web, aquí lo podremos ver absolutamente todo. Nos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/owncloud-en-2-16-como-usarlo-desde-el-escritorio-y-desde-el-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T09:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo navegar por los archivos de tu móvil con KDE Connect</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-navegar-por-los-archivos-de-tu-movil-con-kde-connect" />
    <category term="como" />
    <category term="kde-connect" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T09:10:26Z</updated>
    <published>2016-01-25T09:10:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No es la primera vez que pasa que una funcionalidad del entorno KDE ofrece servicios espectaculares pero que son desconocidas por la mayoría de los usuarios. Es por ello que hoy os quiero comentar cómo navegar por los archivos de tu móvil con KDE Connect de una forma extremadamente sencilla y transparente. Cómo navegar por los archivos de tu móvil con KDE Connect Si en vuestro ordenador con Plasma 5 tenéis instalado KDE Connect, que suele venir de serie, y en vuestro móvil Android también lo tenéis instalado, y estáis en la misma red wifi en realidad no tenéis que instalar nada ya que desde el navegador de ficheros Dolphin ya os debería aparecer el acceso directo a vuestro móvil. En el panel de lugares debéis mirar en la sección de Dispositivos, en dicha sección aparecen los discos duros, pendrives[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-navegar-por-los-archivos-de-tu-movil-con-kde-connect"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T09:10:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 225</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-225" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T08:05:00Z</updated>
    <published>2016-01-25T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes. Ah, y recordad que donde dice ASP.NET 5, debéis leer ahora ASP.NET Core ;-) .Net VerbalExpressions: Crea expresiones regulares describiéndolas CampusMVP Back to Basic : Difference Between int.Parse() and int.TryParse() Abhijit Jana Tor.NET - A managed Tor network library Chris Copeland New features in C# 7 Kenneth Truyers Combining LINQ Queries (or, When to Call ToList) Peter Vogel How to Tell if an Assembly is Debug or Release Dave Black The week in .NET - 1/19/2016 Bertrand Le Roy .NET Methods Inlining and Loops Dmitry Orzhevsky Learn Roslyn Now: Part 16 The Emit API Josh Varty From Task to Async/Await Subhamoy Burman ASP.NET Configuration in ASP.NET Core MVC James Chambers Dependency Scanning in[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-225"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Windows 3.1 en Francia, automatizando Slack, bombas fork, seguridad en Magento, jMeter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter" />
    <category term="guia" />
    <category term="windows" />
    <category term="slack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="medidor" />
    <category term="bomba" />
    <category term="estres" />
    <category term="versiones" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="bites" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="apache" />
    <category term="fork" />
    <category term="magento" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T18:33:51Z</updated>
    <published>2016-01-24T18:33:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos a la carga esta semana con algunas cosas que me han llamado la atención (oye, que no tienen que ser nuevas, lo mismo me he enterado ahora y soy el último en enterarme, o es algo que merece ser recordado). Allá van: Francia, aún con Windows 3.1 en un aeropuerto. Desde MuyComputer, tiene tela. Es cierto que si un sistema es robusto y está muy probado, es bueno para tareas críticas. Pero un sistema que lleva sin soporte la tira de años no es bueno para ese tipo de cosas. Y no renuevan porque versiones nuevas de Windows no soportan el software que utilizan y tal vez no lo actualizan porque el hardware involucrado sea muy caro de renovar o tenga problemas de intereoperabilidad con los componentes involucrados en la comuncación… Utilizando Slack desde la terminal: Slack es una de las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T18:33:51Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

