<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-20T11:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-20T11:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>ASP.NET 5 se llama ahora ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/asp-net-5-se-llama-ahora-asp-net-core" />
    <category term="noticias" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-20T10:44:58Z</updated>
    <published>2016-01-20T10:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando aún todos conocíamos el nuevo framework de desarrollo para la web con el nombre "ASP.NET vNext" y llegó el momento de darle un nombre definitivo, hubo bastante discusión al respecto. Internamente se debatió bastante, se propusieron varias alternativas y al final se optó por la línea continuista: la nueva criatura se llamaría "ASP.NET 5". Este mismo criterio se aplicó a otros productos que también habían sido creados from scratch, como .NET Core, que se versionó como 5.0, o el nuevo Entity Framework, cuya flamante primera versión sería la 7.0. La cuestión es que este enfoque en la asignación de nombres y versiones no fue del agrado de muchos, que pensábamos que algo creado desde cero y que rompía en bastantes aspectos con lo anterior no tenía sentido lanzarlo a la calle simplemente como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/asp-net-5-se-llama-ahora-asp-net-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-20T10:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Devuanita Podcast 26: Zom vs Whatsapp</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-26-zom-vs-whatsapp" />
    <category term="moviles" />
    <category term="podcast" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="jabber" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-01-20T09:00:47Z</updated>
    <published>2016-01-20T09:00:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Agradable charla con Eugenio de www.etccrond.es donde continuamos donde lo dejamos en su podcast “cròniques del software lliure“. Hablamos de nuestras experiencias con Zom y otras aplicaciones de mensajería que usan el protocolo Jabber (XMPP). La necesidad de dejar a un lado nuestra querido e indispensable Conversations, y probar otros clientes de Jabber, ha surgido para dar solución a un problema real de invasión de la privacidad, a dos usuarios de whatsapp. Aplicaciones como whatsapp o telegram permiten que una tercera persona pueda espiar las conexiones y la actividad de los usuarios, y así saber cuando dos personas están manteniendo una conversación que en teoría tendría que ser privada. Un protocolo como Jabber, descentralizado, y que permite cifrado punto a punto, puede ser la solución[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-26-zom-vs-whatsapp"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-20T09:00:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar FET en Kubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-instalar-fet-en-kubuntu" />
    <category term="como" />
    <category term="fet" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-20T07:33:32Z</updated>
    <published>2016-01-20T07:33:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo hablé de una gran aplicación libre realmente útil para el mundo docente, un generador de horarios Hoy me complace presentar, inspirado también nacido de un comentario de un lector (muchas gracias) hoy os presento cómo instalar FET en Kubuntu de varias forma diferentes. Evidentemente os animo a comentar si conocéis alguna más. Cómo instalar FET en Kubuntu Para instalar FET tenemos varias opciones si utilizamos Kubuntu o derivados, ya que esta aplicación se encuentra en sus repositorios, aunque claro está normalmente no se encuentra la última versión estable. En la última explicación de la entrada explicaré cómo hacerlo desde la versión oficia lo cual sirve para casi todas las distribuciones. Con Muon Discover En primer lugar explicaré la forma gráfica en Kubuntu donde utilizaremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-instalar-fet-en-kubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-20T07:33:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Añadir cuentas en línea en Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/anadir-cuentas-en-linea-en-fedora-23" />
    <category term="outlook" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="gmail" />
    <category term="flickr" />
    <category term="openmailbox" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T22:15:35Z</updated>
    <published>2016-01-19T22:15:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hemos visto en los diferentes artículos sobre Fedora, en su versión 23, que uno de sus objetivos, desde el primer momento que lo tenemos instalado, es facilitar las cosas a los usuarios. Para... La entrada Añadir cuentas en línea en Fedora 23 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/anadir-cuentas-en-linea-en-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T22:15:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Merece la pena contratar un VPS?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/merece-la-pena-contratar-un-vps" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T19:57:28Z</updated>
    <published>2016-01-19T19:57:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os quiero hablar de algunas de las ventajas que tienen los VPS y de como pueden servirnos para muchas cosas. Cuando empiezas con una web en un servicio gratuito como Blogger o WordPress.com no sabes hasta donde puede llegar, si va a tener éxito o te va a enganchar lo suficiente como para seguir adelante. Eso es precisamente lo que me paso a mi, no sabia hasta donde era capaz de llegar o si me cansaría de escribir, por lo cual una opción gratuita siempre es bienvenida. Al poco ya me di cuenta de que me gustaba eso de escribir y la interacción con los usuarios que visitaban mi web.     Poco después contrate un hosting e instale WordPress y la cosa siguió mejorando. Vas probando cosas aquí y allá, mejoras el rendimiento de la web, pones plugins y cacharreas como yo digo. Entonces[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/merece-la-pena-contratar-un-vps"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T19:57:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Lambda reduce y wrappers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/java-lambda-reduce-y-wrappers" />
    <category term="sin-categoria" />
    <category term="java8tips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T17:56:44Z</updated>
    <published>2016-01-19T17:56:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Lambda reduce es una de las operaciones más utilizadas cuanto trabajamos con colecciones de objetos y expresiones lambda. Reduce sirve para convertir un Array de elementos en un único elemento y se usa por ejemplo para calcular la suma de n términos. Veamos un ejemplo sin expresiones lambda: El resultado por pantalla será : […] La entrada Java Lambda reduce y wrappers aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/java-lambda-reduce-y-wrappers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T17:56:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner y quitar el icono de la bateria de la zona de indicadores de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-poner-y-quitar-el-icono-de-la-bateria-de-la-zona-de-indicadores-de-ubuntu" />
    <category term="icono" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="bateria" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T16:19:11Z</updated>
    <published>2016-01-19T16:19:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario me hizo una serie de preguntas sobre Ubuntu y una de ellas era que quería saber como poner el icono de la batería que aparece en la zona de indicadores, en la parte superior derecha de la pantalla de nuestro portátil, pues bien, eso es precisamente lo que os voy a mostrar en este artículo, os voy a explicar como poner o quitar el icono de la batería de la zona de indicadores en Ubuntu. Antes de seguir, para aquellos que no sepan de lo que estoy hablando os dejo un enlace a un artículo anterior en el cual os hablo un poco de que son los indicadores de Ubuntu: Que son los indicadores de Ubuntu Cuando instalamos Ubuntu podemos ver en la parte superior una barra que va de lado a lado de la pantalla, en la parte de la derecha podemos ver una serie de indicadores. Entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-poner-y-quitar-el-icono-de-la-bateria-de-la-zona-de-indicadores-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T16:19:11Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

