<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-25T00:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-25T00:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La jaula de oro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/la-jaula-de-oro" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <category term="novatos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T23:24:41Z</updated>
    <published>2016-01-13T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mundo del Software Libre es un mundo curioso que busca dos cosas que, según mi manera de ver las cosas, son contradictorias. Por un lado, se desea apasionadamente que el Software Libre consiga vencer de una vez por todas… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/la-jaula-de-oro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fallo aquí, fallo allá, maquíllate, maquíllate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T23:24:38Z</updated>
    <published>2016-01-22T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seamos honestos: llevamos una semana con noticias de vulnerabilidades de seguridad que nos han obligado a salir corriendo a actualizar nuestros sistemas en todas las distribuciones Linux y algunos hemos sufrido un poco de los nervios cada vez que a… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-22T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt y KDE sellan un nuevo acuerdo de licencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias" />
    <category term="opinion" />
    <category term="qt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T23:24:36Z</updated>
    <published>2016-01-25T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado día 13, la KDE Free Qt Foundation y The QT Company anunciaron con bombos y platillos un nuevo acuerdo de licencias para Qt que cambia radicalmente la situación mantenida hasta ahora, pero, en mi opinión, no en la… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlazando contenedores docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/enlazando-contenedores-docker" />
    <category term="virtualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T19:36:25Z</updated>
    <published>2016-02-24T19:36:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En los artículos anteriores hemos estudiado como trabajar con imágenes y contenedores docker. En todos los ejemplos que hemos mostrado, los contenedores han trabajado ofreciendo uno o varios servicios, pero no se han comunicado o enlazado con ningún otro. En realidad sería muy deseable trabajar con el paradigma de “microservicio” donde cada contenedor ofrezca un servicio que funcione de forma autónoma y aislada del resto, pero que tenga cierta relación con otro contenedor (que ofrezca también un sólo servicio) para que entre todos ofrezcan una infraestructura más o menos compleja. En esta entrada vamos a mostrar un ejemplo de como podemos aislar servicios en distintos contenedores y enlazarlos para que trabajen de forma conjunta. Instalación de wordpress en docker Más concretamente vamos a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/enlazando-contenedores-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T19:36:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chuleta de comandos más usuales en Git</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/chuleta-de-comandos-mas-usuales-en-git" />
    <category term="git" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T16:52:16Z</updated>
    <published>2016-02-24T16:52:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si usas Git como sistema de control de versiones, quizás esta “cheatsheet” te será práctica ya sea para descargarla o imprimirla. pincha sobre la imagen para descargar   Git es uno de los sistemas de control de versiones más utilizado que existen. El código está disponible, para que lo instales en un servidor propio o si no tienes esa posibilidad lo utilices, en servicios externos tales como GitLab , Bitbucket o GitHub entre muchos otros. Estos días estoy dándole al tema de Git colaborando en ciertas traducciones para una web de la FSF. Pero aparte de los cuatro comandos básicos que conozco, he querido profundizar algo más en las muuuuchas posibilidades que ofrece esta herramienta. Y buscando por la red he encontrado varias cosas. Pero hoy aquí en el blog quiero compartir una pequeña guía de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/chuleta-de-comandos-mas-usuales-en-git"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T16:52:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JPA Join Fetch y su uso.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/jpa-join-fetch-y-su-uso" />
    <category term="jpa" />
    <category term="persistence" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T16:43:43Z</updated>
    <published>2016-02-24T16:43:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JPA Join Fetch es una de las opciones de las que dispone el estándar de JPA a la hora de reducir el número de consultas que se generan contra la base de datos. Algo que es bastante habitual y que degrada el rendimiento. Vamos a ver un ejemplo ,para ello partiremos de dos clases Java(Experto […] La entrada JPA Join Fetch y su uso. aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/jpa-join-fetch-y-su-uso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T16:43:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera versión inestable de KDE Neon</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primera-version-inestable-de-kde-neon" />
    <category term="kde-neon" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T12:25:08Z</updated>
    <published>2016-02-24T12:25:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los proyectos más comentados últimamente de la Comunidad KDE empieza a dar sus primeros pasos. Ayer fue anunciada la primera versión inestable de KDE Neon lo cual significa que esta iniciativa comienza a andar y que su desarrollo sigue el plan previsto. Primera versión inestable de KDE Neon Hace unas semanas fue anunciado el nacimiento de KDE Neon, un nuevo proyecto de la Comunidad KDE que prometía revolucionar el entorno KDE para siempre. Ha pasado casi un mes y uno de los promotores del proyecto ha anunciado que ya está está disponible la primera versión inestable de KDE Neon. Esto significa que este producto está destinado a beta testers y no para su uso en máquinas de trabajo diario ya que puede que alguna cosa falle y no sea sencillo de solucionar. KDE Neon nos ofrece paquetes de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primera-version-inestable-de-kde-neon"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-24T12:25:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

