<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-20T16:02:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-20T16:02:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Mis mas sinceras disculpas, no lo sabia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/mis-mas-sinceras-disculpas-no-lo-sabia" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-20T15:09:54Z</updated>
    <published>2015-09-20T14:57:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El viernes estuve tomando un café con Almuss, desde aquí un saludo :D, y entre los varios temas de los que hablamos uno de ellos fue las redes sociales. Después de hablar sobre varios aspectos de ellas me dijo que cuando yo publicaba un articulo y lo compartía en Google Plus le aparecía varias veces el mismo articulo. Hace poco tiempo, quizás un par de meses, decidí empezar a compartir mis artículos en algunas de las comunidades de las que soy miembro en esta red social, pertenezco a varias comunidades en las que el tema principal es Linux, Ubuntu y distribuciones derivadas. El objetivo de compartir mis artículos en las comunidades era el llegar a mas usuarios y así ayudar a mas gente.     Al hablar con Almuss y decirme que aparecían duplicados mis artículos me quede sorprendido, le dije si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/mis-mas-sinceras-disculpas-no-lo-sabia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T14:57:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grabar y compartir vídeo de la terminal con Asciinema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-20T11:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-20T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asciinema es una herramienta que nos permite grabar un vídeo de texto con la salida de la terminal. El vídeo de texto es mucho mejor que una foto estática de la salida en un determinado punto o un vídeo de imágenes del que no podemos seleccionar y copiar su texto. Si queremos compartir las acciones en una terminal y su salida tenemos varias opciones, la más simple es ejecutar el comando y copiar la salida en un archivo de texto, correo electrónico o artículo de una bitácora. Sin embargo, con esta opción solo tenemos el contenido final del comando y a veces en donde se usan varios comandos o que limpian la terminal (como por ejemplo con ssh) es difícil seguir en esa foto final la salida que se ha ido produciendo en la terminal. Otra opción es crear un vídeo tradicional de imágenes que podamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva web de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-opensuse" />
    <category term="web" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-20T05:36:52Z</updated>
    <published>2015-09-20T05:36:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días comenté la renovación de la página web de Kubuntu, una renovación que mostraba el vínculo de ésta distribución el proyecto Plasma 5 de la Comunidad KDE. En esta ocasion os vengo a comentar otra distribución que lava su cara en internet, es decir, os anuncio la aparición de la nueva web de openSUSE, cuyo imagen se ha modernizado dejando mucho más claro su vocación de estabilidad y de dinamismo en sus dos tipos de distribución que nos ofrece. Nueva web de openSUSE Tumbleweed y Leap son los conceptos, junto a openSUSE (claro), que dominan la nueva web de openSUSE. Y es que con un estilo minimalista, elegante y funcional la distribución del camaleón ha renovado su aspecto para competir en el fiero “mercado” de las distribuciones GNU/Linux. OpenSUSE ha optado por el estilo que yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T05:36:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>js13k y Miss City (postmortem)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/09/js13k-y-miss-city-postmortem" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-19T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde el 13 de agosto hasta el 13 de septiembre ha tenido lugar la competición js13kGames 2015. El objetivo es construir un juego en HTML5, en el plazo de un mes o menos que no ocupe más de 13kb. EL fichero que no debe superar los 13kb debe ser un fichero ZIP con compresión estándar que tenga un fichero index.html desde el cual arrancará el juego y todo lo necesario para su funcionamiento estará también en el fichero ZIP. JavaScript, CSS, imágenes, sonido, fuentes, etc deberán estar en el fichero ZIP que no supere los 13kb. Está explicitamente prohibido cargar algún recurso del exterior como Google Web Fonts, CDNs de JavaScript, imágenes en otro servidor, etc. Además hay un tema para los juegos, que fue anunciado el 13 de agosto. El tema ha sido Reversed. MissCity El juego que he presentado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/09/js13k-y-miss-city-postmortem"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Día de la libertad del software. Más que GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/dia-de-la-libertad-del-software-mas-que-gnu-linux" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T19:12:12Z</updated>
    <published>2015-09-19T19:12:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde el 2004 se celebra el “Software Freedom Day” o Día de la Libertad del Software. El tercer sábado del mes de septiembre es el elegido para celebrarlo por todo el mundo. Cuando hablamos de software libre nos viene a la memoria GNU/Linux. Las distribuciones de este sistema operativo con kernel Linux son la cabeza visible de un movimiento mucho más amplio. Pero hoy no quiero hablaros de las distintas distribuciones de GNU/Linux, ni de aquellas más puristas y que sólo ofrecen software libre. Software libre es más que GNU/Linux. Es muchísimo software disponible, incluso para sistemas operativos privativos. Sí amigos! puedes usar software libre en tu sistema privativo. Quizás no es la mejor elección, pero puede ser un buen comienzo! No quiero hacer un repaso exhaustivo de las opciones de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/dia-de-la-libertad-del-software-mas-que-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T19:12:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº36: Inicio de la 3ª temporada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/09/tecnoparanoids-n-36-inicio-de-la-3-temporada" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T10:47:32Z</updated>
    <published>2015-09-19T10:47:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Primer programa de la 3ª temporada de TecnoParanoids en Radio ELA. En este programa introducimos el concepto de compilación de código, sus usos y ventajas. También comentamos algunas de las noticias que nos ha dejado este verano, como la recolección de datos en Windows 10, el inicio del fin de flash y la decisión del Departamento de Justicia de EEUU para poder reclamar los emails de las empresas que tienen sede en ese país. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/09/tecnoparanoids-n-36-inicio-de-la-3-temporada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T10:47:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guia para instalar mediante PPA y usar Drive en Ubuntu con Grive</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/guia-para-instalar-mediante-ppa-y-usar-drive-en-ubuntu-con-grive" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="drive" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="grive" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T08:41:25Z</updated>
    <published>2015-09-19T08:41:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Allá por Julio del año pasado escribí un articulo en el cual os mostraba como usar Drive en Ubuntu con una aplicación llamada Grive. Todavía no entiendo como puede ser que Google no haya sacado una aplicación oficial para ello, pero no me quiero enrollar con eso. En dicho articulo mostraba como instalarla, yo no la tengo instalada desde hace tiempo en el ordenador, pero muchos usuarios me han reportado problemas al instalarla y aquí os quiero dejar la forma de arreglarlo. También os voy a mostrar como usar Grive desde el principio, mi intención es que este articulo sirva para instalar Grive mediante PPA, crear un directorio en el ordenador y sincronizarlo con Drive para empezar a trabajar con el en Ubuntu. Antes de seguir quiero agradecer a Raul su aporte, en un comentario del anterior articulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/guia-para-instalar-mediante-ppa-y-usar-drive-en-ubuntu-con-grive"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T08:41:25Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

