<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-21T17:02:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-21T17:02:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>TECNOPARANOIDS 29: VPN y Entrevista Autodefensa Informática</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/03/tecnoparanoids-29-vpn-y-entrevista-autodefensa-informatica" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T16:32:12Z</updated>
    <published>2015-03-21T16:32:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa explicamos en qué consisten las VPN y para qué sirven. Puedes encontrar información mas concreta en ElBinario y en Riseup En la segunda parte del programa entrevistaremos a los integrantes del nuevo programa Autodefensa Informátca en Radio Almaina Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles 9h y Domingos 15h), Agora Sol Radio (Martes 11h) y también en Radio Bronka en el 104.5 del FM de Barcelona (Lunes 19:30h y Miércoles 11h). ¡Gracias por la dif[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/03/tecnoparanoids-29-vpn-y-entrevista-autodefensa-informatica"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-21T16:32:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción y ejemplo de API RPC con Apache Thrift</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/introduccion-y-ejemplo-de-api-rpc-con-apache-thrift" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T10:30:00Z</updated>
    <published>2015-03-20T16:03:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las aplicaciones están pasando de ser elementos aislados, grandes y monolíticos a ser desarrolladas como varios microservicios que colaboran entre si para en conjunto ofrecer la funcionalidad deseada. Aunque los microservicios presentan sus propias problemáticas resuelven algunas que poseen los sistemas monolíticos, entre algunas de sus caracteríticas deseables están: mayor cohesión, menor acoplamiento, menor tamaño, mayor independencia de la tecnología usando la más adecuada en cada situación, más fácilmente reemplazables y despliegues más sencillos. También, la funcionalidad ofrecida por una aplicación puede quererse consumirse desde otra aplicación surgiendo de esta forma una API. Para ofrecer una API de una aplicación que pueda consumirse internamente, desde diferentes dispositivos o por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/introduccion-y-ejemplo-de-api-rpc-con-apache-thrift"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T16:03:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es Thunderbird y porque lo uso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/que-es-thunderbird-y-porque-lo-uso" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T07:03:42Z</updated>
    <published>2015-03-21T07:03:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya unos años que uso Internet, aproximadamente unos 15, y nunca he sido de usar email, no me llamada mucho la atención, de hecho hasta hace unos 4 años apenas lo usaba. Es algo curioso gustándome como me gustan la informática y todo lo relacionado con Internet, pero no ha sido hasta que empece con Linux cuando empece realmente a darle mas utilidad al email. Si que tenia dirección propia pero apenas la usaba. Pero, es como todo, una vez que empiezas, todo va seguido. Me cree unas cuentas de email, ahora tengo 5 direcciones de email, cada cual con su función y para gestionarlas me surgió la necesidad de una herramienta que me facilitase la interacción con las 5 cuentas y entonces fue cuando probé Thunderbird. Os voy a hablar un poco de el y de las ventajas que tiene, por lo menos para mi.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/que-es-thunderbird-y-porque-lo-uso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-21T07:03:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tor en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/tor-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="meetup-barcelona" />
    <category term="tor" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-21T06:40:36Z</updated>
    <published>2015-03-21T06:40:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro mes más y otra charla más sobre Software Libre que organiza el grupo de Meetup Barcelona Free Software Users &amp; Hackers. En esta ocasión nos presenta la red anónima Tor, un proyecto que te ofrece una navegación segura y discreta por la red. Si quieres saber más no te puedes perder la charla sobre Tor del 26 de marzo. Tor en las charlas de Barcelona Free Software Seguimos con las charlas organizadas por el grupo de Meetup de Barcelona Free Software Users &amp; Hackers. En esta ocasión se centran en un proyecto Tor, una aplicación que toma los datos que entran y salen a través de tu conexión a Internet y los hace pasar a través de un circuito de servidores repartidos por todo el mundo, consiguiendo que tu tráfico se vuelva totalmente anónimo. La charla se celebrará el 26 de marzo en una nueva[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/tor-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-21T06:40:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicación web Java autocontenida con Tomcat Embedded</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/aplicacion-web-java-autocontenida-con-tomcat-embedded" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-03-14T09:32:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La tendencia de las aplicaciones es que sean construidas como múltiples servicios pequeños que colaboran entre si en vez de consistir en una aplicación grande desplegada en un servidor de aplicaciones. La aparición de nuevas tecnologías como Docker facilitan la construcción y despliegue de los microservicios. Los microservicios con su máxima de bajo acoplamiento y alta cohesión tratan de incluir todo lo necesario para funcionar evitando las dependencias de cualquier tipo de elemento fuera de su ámbito no incluyendo el uso de otros servicios. Con Docker es posible desplegarlos en cualquier máquina que disponga del servicio, esto evita problemas de configuración al pasar la aplicación de un entorno de desarrollo a uno de producción ya que las características del entorno de desarrollo y el de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/aplicacion-web-java-autocontenida-con-tomcat-embedded"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-14T09:32:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DuckDuckGo dona 125.000$ a proyectos libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/duckduckgo-dona-125-a-proyectos-libres" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T15:42:34Z</updated>
    <published>2015-03-20T15:42:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El buscador DuckDuckGo dona 125.000 dólares a 5 proyectos de software libre. Buscadores hay muchos (y no, Linux no es un buscador!! ;) ) , y el más conocido y usado sin duda es el de la gran G, pero por este blog ya he hablado mucho de DuckDuckGo. DuckDuckGo ha publicado hoy que ha realizado una donación de 125.000 dólares a cinco proyectos de software libre y código abierto. Cinco proyectos que en esta ocasión están relacionados con el anonimato y la privacidad del usuario. Veamos cuales son: 25.000$ para la The Freedom of the Press Foundation (Fundación para la libertad de prensa) Por dar soporte a la herramienta SecureDrop. Una herramienta libre que sirve para que usuarios puedan realizar confidencias a periodistas de manera totalmente anónima. Esta herramienta fue originalmente desarrollada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/duckduckgo-dona-125-a-proyectos-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T15:42:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de Angular watch</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/el-concepto-de-angular-watch" />
    <category term="angular" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T13:11:34Z</updated>
    <published>2015-03-20T13:11:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Angular watch nos permite añadir flexibilidad a nuestras aplicaciones angular.js.  Una de las grandes ventajas de angular.js es su capacidad para realizar un binding bidireccional entre los objetos que se encuentran en el scope y las plantillas que utilizamos. De tal forma que cualquier cambio que se produzca en un objeto se actualice en las plantillas.   Vamos a verlo a través de un ejemplo sencillo con una caja de texto que rellenamos con una nota: 

&lt;html ng-app="miapp"&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script type="text/javascript" src="angular.min.js"&gt;
&lt;/script&gt;

&lt;script type="text/javascript"&gt;

angular.module('miapp',[]).controller("controladorA",function($scope) {

$scope.numero=5;

});

&lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
&lt;div ng-controller="controladorA"&gt;
&lt;p&gt;{{numero}}&lt;/p&gt;
&lt;form&gt;
Nota del examen&lt;input type="text" ng-model="numero"/&gt;

&lt;/form&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;

[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/el-concepto-de-angular-watch"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T13:11:34Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

