<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-14T16:02:54Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-14T16:02:54Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Tails, el sistema operativo para ser anónimo en internet</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/tails-el-sistema-operativo-para-ser-anonimo-en-internet" />
    <category term="tor" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="hacktivismo" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T15:26:01Z</updated>
    <published>2015-04-14T15:26:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tails es una distribución de GNU/Linux en la que prima el anonimato y privacidad del usuario. Tails es el acrónimo de The Amnesic Incognito Live System. ¿Y qué nos dice la RAE sobre dos palabra que aparecen en el acrónimo? Amnesia: 1. f. Pérdida o debilidad notable de la memoria. Incógnito: 1. adj. No conocido. En definitiva es un sistema operativo (en modo “Live”) basado en una distribución de GNU/Linux como es Debian, orientada a preservar el anonimato y la privacidad de su usuario. ¿Y qué quiere decir el término “Live”? esto indica que este sistema operativo se puede “instalar” en una memoria USB, tarjeta SD o DVD, y arrancar nuestro ordenador en vez de con su sistema operativo que viene instalado, desde esa USB que hemos preparado con Tails. Tendremos un sistema operativo con el que realizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/tails-el-sistema-operativo-para-ser-anonimo-en-internet"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T15:26:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>101 citas célebres más del mundo de la informática (¡505 ya!)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/1-1-citas-celebres-mas-del-mundo-de-la-informatica-5-5-ya" />
    <category term="frikadas" />
    <category term="frases-celebres" />
    <category term="humor" />
    <category term="curiosidades" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T10:07:56Z</updated>
    <published>2015-04-14T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin duda, posts pertenecientes a la serie recopilatoria de citas célebres relacionadas con el mundo de la informática ( primero, segundo, tercero y cuarto) siguen siendo, año tras año, los contenidos más populares de este blog, probablemente por la mezcla de conocimiento, humor, ingenio y realidad sobre nuestro día a día que incluyen estos mensajes. Tras su última entrega, allá por septiembre de 2012, he continuado recopilando todas las citas que han caído en mis manos y me han resultado curiosas, hasta llegar por fin a las 101 que os traigo hoy. Espero que os iluminen de nuevo o, al menos, que os hagan pasar un rato tan bueno como los que paso yo mientras las voy seleccionando :) Actitudes “No tengo talentos especiales. Sólo soy apasionadamente curioso” -- Albert Einstein            “No permitas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/1-1-citas-celebres-mas-del-mundo-de-la-informatica-5-5-ya"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KAtomic, montando moléculas en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde" />
    <category term="katomic" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T07:10:11Z</updated>
    <published>2015-04-14T07:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner y Kolor Lines (o Klines). Hoy ha llegado el turno a KAtomic, un juego de lógica con tintes educativos. KAtomic KAtomic es un adictivo juego de lógica de la Comunidad KDE Games en el que debes montar las estructuras moleculares desplazando los átomos que las componen en dirección horizontal o vertical. Este juego tiene un componente educativo para nivel de Secundaria, ya que va proporcionando  el nombre de las diferentes moléculas que vamos montando. Además, igual que el Kolor Lines, juego del cual hablamos hace un tiempo, existe una versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T07:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Spring Singleton vs Prototype</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/spring-singleton-vs-prototype" />
    <category term="spring-conceptos" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T06:14:37Z</updated>
    <published>2015-04-14T06:14:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring Singleton vs Prototype es una de las preguntas clásicas de Spring Framework y a muchas personas les surgen dudas sobre como funciona el scope o ámbito de los beans que generamos. Vamos a intentar aclararlo con un ejemplo sencillo. Supongamos que tenemos la siguiente clase de servicio con su interface. 

package com.arquitecturajava;

public interface ServicioTareas {
 public void lanzar();
}

package com.arquitecturajava;

public class ServicioTareasImpl implements ServicioTareas{

public void lanzar() {

 System.out.println("Tarea1");
 System.out.println("Tarea2");
 System.out.println("Tarea3");

 }

}

 Se trata de una sencilla clase que ejecuta tres tareas. La vamos a dar de alta en el application-context.xml. 

&lt;?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?&gt;
&lt;beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans"
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/spring-singleton-vs-prototype"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T06:14:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El entorno de trabajo de un desarrollador de Linux: Hoy Stephane Graber</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-stephane-graber" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="3-entornos-de-trabajo-de-desarrolladores-kernel-linux" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T16:33:40Z</updated>
    <published>2015-04-13T16:33:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres echar un vistazo al sitio donde trabajan desarrolladores de Linux? Pues ellos mismos nos los muestran Desde la web de Linux.com siguen con sus esporádicas visitas a los sitios de trabajo de diferentes desarrolladores del kernel Linux. Después de poder ver el sitio de trabajo de varios desarrolladores del kernel Linux, entre ellos el gran jefe Linus Torvalds hoy toca otra entrega más. Los anteriores han sido: Greg Kroah Hartman Steve Rosted Shuah Khan Jes Sorensen Linus Torvalds John Linville Tejun Heo En esta ocasión Stephane Graber que trabaja en Canonical y es el líder del proyecto Linux Containers,quien desde Quebec en Canadá nos muestra su espacio de trabajo Gracias a Libby Clark por la entrevista y a la web Linux.com por permitir la traducción y difusión! Puedes ver el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-stephane-graber"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T16:33:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar Moodle en Debian</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-moodle-en-debian" />
    <category term="web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="moodle" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gpl" />
    <category term="tic" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T15:30:14Z</updated>
    <published>2015-04-13T15:30:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy hablaremos de cómo renovar las aulas de nuestros centos educativos y usar las herramientas TIC (Tecnologías de la Información y la Comunicación), instalando Moodle. Quizás la plataforma virtual para la educación más famosa,... La entrada Instalar Moodle en Debian aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-moodle-en-debian"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T15:30:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LMDE 2 Betsy: ¿estabilidad duradera?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/lmde-2-betsy-estabilidad-duradera" />
    <category term="lmde" />
    <category term="debian" />
    <category term="cinnamon" />
    <category term="revision" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T14:53:03Z</updated>
    <published>2015-04-13T14:53:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Menudo mes y pico nos espera a los amantes del "distro hopping" por curiosidad y novelerío. Varios lanzamientos, algunos de ellos largamente esperados, copan los días venideros mientras nos frotamos las manos esperando a que caigan en nuestras ídem las imágenes prestas a su instalación. Elementary, Debian, Ubuntu y alguna que otra más, como aquella con la que vamos a comenzar el largo camino de revisiones: la nueva Linux Mint Debian Edition, de ahora en adelante LMDE, de nombre Betsy. Se trata de una versión un tanto especial, que se ha hecho de rogar y mucho, tanto que algunos de los que solían usarla llegaron a crear un "fork" ( SolydXK) para satisfacer su demanda de actualizaciones. LMDE 2, al contrario que su predecesora, asienta su base en Debian Jessie, que verá la luz, si todo va bien,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/lmde-2-betsy-estabilidad-duradera"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T14:53:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

