<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-22T13:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-22T13:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Disponible la primera beta de Marble para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-la-primera-beta-de-marble-para-android" />
    <category term="marble" />
    <category term="android" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-22T12:44:54Z</updated>
    <published>2015-08-22T12:44:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo prometido es deuda. Hace unos meses comenté que un estudiante, utilizando Google Summer of Code (GSoC) , estaba trabajando en el proyecto de migrar Marble a Android. Hoy es el momento de anunciar que su trabajo está siendo efectivo y ya tenemos disponible la primera beta de Marble para Android. Disponible la primera beta de Marble para Android Según podemos ver pgabor’s blog, un estudiante del Google Summer of Code (GSoC), su trabajo para portar Marble a Android está resultando todo un éxito. El pasado 21 de agosto anunció que ya estaba disponible la primera beta de su proyecto y que todo el mundo puede ahora participar en la fase de testeo, para lo cual simplemente se deben seguir los siguientes pasos: Únete a la Comunidad Marble de Google+ Instala Marble Maps desde Google Play con este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-la-primera-beta-de-marble-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-22T12:44:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Busqueda de ficheros en Ubuntu con CatFish</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/busqueda-de-ficheros-en-ubuntu-con-catfish" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="locate" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="find" />
    <category term="busquedas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="catfish" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-21T10:05:56Z</updated>
    <published>2015-08-21T10:05:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La búsqueda de archivos es una tarea esencial para un administrador de sistemas. GNU Linux nos brinda una serie de herramientas para usar en la consola de comandos, de las que ya hablamos en... La entrada Busqueda de ficheros en Ubuntu con CatFish aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/busqueda-de-ficheros-en-ubuntu-con-catfish"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-21T10:05:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Java Singleton Properties</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/utilizando-java-singleton-properties" />
    <category term="java-tips" />
    <category term="java" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-21T09:52:00Z</updated>
    <published>2015-08-21T09:52:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El patrón Singleton es uno de los más utilizados y se encarga de construir una clase de la cual únicamente se pueda construir un objeto. La construcción el patrón no es complicada pero a la gente que empieza le cuesta hacerse una idea de cual pueden ser sus usos. Muchas veces no parece tener mucho sentido crear una clase que solo pueda tener un objeto. Java Singleton Properties Vamos a usar un fichero de Properties para clarificar el concepto. Recordemos que un fichero de Properties es un fichero Java que contiene clases/valores. En este caso contendrá los parámetros de conexión a una base de datos. url=localhost usuario=root password=123456 Este fichero puede ser leído desde Java y acceder la información que contiene utilizando la clase Properties de java.util. 

package com.arquitecturajava.singleton;

import[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/utilizando-java-singleton-properties"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-21T09:52:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi portátil con Linux y Plasma 5, un sueño hecho realidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/mi-portatil-con-linux-y-plasma-5-un-sueno-hecho-realidad" />
    <category term="linux" />
    <category term="portatil" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-21T07:18:13Z</updated>
    <published>2015-08-21T07:18:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta historia empieza de forma circunstancial en Akademy-es 2015 de A Coruña, cuando la primera tarde del evento mi magnífico portátil Asus empezó a fallar. Al día siguiente constaté que el problema era mucho más grave de lo previsto así, que empecé la búsqueda de uno nuevo que fuera excelente y lo más libre posible. Hoy estoy feliz porque la historia ha terminado y ya tengo mi portátil con Linux, un sueño hecho realidad que hace unos años fue imposible. Mi portátil con Linux y Plasma 5, un sueño hecho realidad Comprar un portátil sin sistema operativo o con un sistema operativo libre es algo complicado de conseguir por varias razones aunque se pueden resumir en tres: casi ninguna tienda los ofrece, las pocas que lo hacen suelen ser extremadamente caros o baratos pero de dudosa calidad. Así[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/mi-portatil-con-linux-y-plasma-5-un-sueno-hecho-realidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-21T07:18:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-aplicaciones-15-8-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-20T05:38:35Z</updated>
    <published>2015-08-20T05:38:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a la cita que el equipo de desarrollo se marcó hace unos meses acaba de ser lanzado  KDE Aplicaciones 15.08, un pasito más a hacia la convergencia de tecnologías que conviven en harmonía en el mundo KDE. ¿Quieres saber más cosas? Sigue leyendo. KDE Aplicaciones 15.08 El 19 de agosto fue la fecha marcada en el calendario para el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08 y como un equipo responsable la han cumplido  en brgiosamente. De esta forma, la Comunidad KDE se complace en anunciar que KDE Aplicaciones 15.08 ya está listo para su descarga desde los repositorios oficiales, y en un breve periodo de tiempo lo estará en los repositorios de las principales distribuciones. Esta nueva actualización del conjunto de programas que forman el ecosistema oficial de KDE nos llega con 107 aplicaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-aplicaciones-15-8-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-20T05:38:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar tamaño de miniaturas o thumbnails en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/cambiar-tamano-de-miniaturas-o-thumbnails-en-wordpress" />
    <category term="web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="thumbnails" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="thumbnail-rebuild" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-19T16:47:24Z</updated>
    <published>2015-08-19T16:47:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No suelo escribir artículos sobre la configuración de WordPress, exceptuando algunos sobre su instalación en servidores GNU Linux, ya que no me considero un experto. Pero cómo hace poco encontré la solución a un... La entrada Cambiar tamaño de miniaturas o thumbnails en WordPress aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/cambiar-tamano-de-miniaturas-o-thumbnails-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-19T16:47:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeos de Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/videos-de-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-19T08:10:04Z</updated>
    <published>2015-08-19T08:10:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con el material que se puede aprovechar del encuentro de la Comunidad KDE, y en esta ocasión nos vamos a centrar en los Vídeos de Akademy 2015 de A Coruña, una oportunidad de saber qué ocurrió la última semana de julio o recordar las ponencias. Vídeos de Akademy 2015 de A Coruña Uno de las tareas que tiene la organización una Akademy es realizar las grabaciones de las charlas que los diferentes ponentes realizan para los asistentes. No es algo sencillo ya que no solo se debe preparar los equipo técnicos sino que también entre varias personas deben monitorizar todas las charla realizando diferentes tareas: Dando énfasis al ponente Enfocando a las “transparencias” Marcando el final y el inicio de una ponencia (porque en realidad se graba todo seguido y se utilizan marcas para cortar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/videos-de-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-19T08:10:04Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

