<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-17T16:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-17T16:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Linux lider indiscutible en los grandes supercomputadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/linux-lider-indiscutible-en-los-grandes-supercomputadores" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T15:52:29Z</updated>
    <published>2015-11-17T15:52:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De nuevo se hace pública la lista de los 500 superordenadores más potentes del mundo. Echemos un vistazo a las estadísticas. Dos veces al año (en junio y noviembre) desde Top500.org hacen pública una lista comparativa de los 500 supercomputadores más potentes del mundo. Cabe destacar que en el 98,8% de esas máquinas tan pontentes hay un sistema operativo Linux controlando esa potencia, y que el 1,2% restante corre Unix. Por sexta vez consecutiva en esta lista que se realiza dos veces al año, el supercomputador Tianhe-2, encabeza la lista, una máquina desarrollada por la Universidad Nacional de China de Defensa Tecnológica. De nuevo en los 10 primeros puestos pocos cambios. Destacar de estos datos recogidos, que China triplica el número de sistemas respecto de la última lista, mientras que el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/linux-lider-indiscutible-en-los-grandes-supercomputadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T15:52:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Envío de correos con telnet y openssl en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/envio-de-correos-con-telnet-y-openssl-en-gnu-linux" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="openssl" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ssh" />
    <category term="telnet" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T15:13:22Z</updated>
    <published>2015-11-17T15:13:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Telnet es un protocolo de red, que aunque parece que éste en desuso, todavía nos puede servir para realizar muchas tareas a nivel de servidores. En el artículo veremos diferentes maneras de utilizarlo para... La entrada Envío de correos con telnet y openssl en GNU Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/envio-de-correos-con-telnet-y-openssl-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T15:13:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Creando imágenes basada en un DockerFile</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-creando-imagenes-basada-en-un-dockerfile" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T10:00:28Z</updated>
    <published>2015-11-17T10:00:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior vimos como pudimos crear una imágen basadas en un contenedor que lanzamos y le hicimos algunos cambios, como instalarle un paquete. En esa misma entrada les hablaba que es posible que necesitemos ciertos niveles de personalización y esto lo podemos lograr mediante un DockerFile. Un DockerFile es un documento de texto que contiene todos los comandos que queramos ejecutar en la linea de comandos para armar una imágen. Esta imágen se creará mediante el comando docker build que irá siguiendo las instrucciones. Antes de hablar de los Dockerfiles vamos a hablar un poco del comando docker build que es el que ejecutaremos una vez tenemos las instrucciones a seguir en un archivo. El comando docker build arma una imágen siguiendo las instrucciones de un DockerFile que se puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-creando-imagenes-basada-en-un-dockerfile"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T10:00:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ASP.NET 5, ¿dónde está mi &lt;customErrors&gt;?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/asp-net-5-donde-esta-mi-customerrors" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T09:32:59Z</updated>
    <published>2015-11-17T07:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que ya conocéis la respuesta: no está. Desapareció. Kaput. Es simplemente otro de los efectos colaterales derivados de los cambios en ASP.NET 5, y más concretamente, de la sustitución del archivo web.config por otros mecanismos de configuración. Sin embargo, seguro que también estaréis de acuerdo en que era una característica sumamente interesante porque nos permitía configurar el comportamiento de nuestra aplicación cuando se producía un error inesperado. Jugando un poco con la configuración podíamos optar por mostrar valiosa información de depuración, como datos sobre la excepción lanzada, el punto exacto donde se produjo o la pila de ejecución, o bien páginas de error personalizadas con mensajes aptos para todos los públicos (como la ballenita voladora de Twitter u otras creativas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/asp-net-5-donde-esta-mi-customerrors"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T07:55:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tudela y su X Semana del Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tudela-y-su-x-semana-del-software-libre" />
    <category term="eventos" />
    <category term="semana-del-software-libre-de-tudela" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T04:00:57Z</updated>
    <published>2015-11-17T04:00:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Octubre es un mes lleno de eventos relacionados con el Software Libre, lo cual es una gran noticia ya que significa que este mundo está vivo. Si estás por Navarra os invito a visitar Tudela y su X Semana del Software Libre, en la que tendréis la oportunidad de conocer algunos de los aspectos que mueven este apasionante movimiento. Tudela y su X Semana del Software Libre Gracias a Muy Linux me entero de otro evento relacionado con el mundo del Software Libre y que está 100% recomendado para todo aquel que quiera iniciarse o seguir su aprendizaje en él. De esta forma me complace anunciar que del 23 al 30 de noviembre se va a celebrará en Tudela, municipio de Navarra (España) la X Semana del Software Libre, un evento organizado por la Fundación Dédalo que este año llega a su décima edición y cuyo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tudela-y-su-x-semana-del-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T04:00:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>No, Sr. Carlin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/no-sr-carlin" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="noticias" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="politica" />
    <category term="derechos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T18:39:11Z</updated>
    <published>2015-11-16T18:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este blog normalmente comenta hechos tecnológicos relativos al Software Libre, pero a veces es necesario alzar la mirada y entrar en consideraciones más filosóficas, relacionadas con los hechos que se suceden en la actualidad política y social. Como sabemos todos, el pasado 13 de noviembre ocurrió una terrible masacre en París, de la cual se ha responsabilizado con asquerosa jactancia y temible arrogancia el autoproclamado "Estado Islámico". Ahora bien, al hilo de las noticias que se han sucedido, el Sr. John Carlin, escribe este domingo el artículo Contra la locura y la desesperación, en el cual afirma lo siguiente: Por más que nos cueste, tendremos que encomendarnos a la policía y a los servicios secretos, a reconciliarnos con las escuchas telefónicas y al acceso a nuestros mensajes por Internet.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/no-sr-carlin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T18:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mostrar Firefox en el mismo idioma que nuestro sistema operativo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/mostrar-firefox-en-el-mismo-idioma-que-nuestro-sistema-operativo" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T18:06:00Z</updated>
    <published>2015-11-16T18:06:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este tutorial veremos cómo cambiar el idioma de nuestro navegador Firefox para que se muestre en el mismo idioma que nuestro sistema operativo, en este caso openSUSE 42.1 Firefox es uno de los navegadores libres más utilizados por los usuarios de internet, y el navegador predeterminado en muchas de las distribuciones de GNU/Linux, entre ellas openSUSE. En este tutorial, veremos cómo cambiar el idioma de Firefox para que se muestre en el idioma en el que hemos instalado nuestro sistema operativo. Este tutorial viene al hilo de un comentario del blog, y de un post en forosuse.org. En ambos, los usuarios de openSUSE se les mostraba el navegador en un idioma distinto del que usaban en su sistema operativo. En el comentario del blog, consulta realizada por Señor Paquito, tenía el problema que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/mostrar-firefox-en-el-mismo-idioma-que-nuestro-sistema-operativo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T18:06:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

