<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-06T20:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-06T20:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Descarga His-Panic Stomp 10º Aniversario</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/descarga-his-panic-stomp-1-aniversario" />
    <category term="uncategorized" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T19:59:55Z</updated>
    <published>2016-01-06T19:59:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 5 de diciembre de 2005 nació His-Panic Stomp. Un proyecto creado desde las redes sociales (por aquel entonces la recordada lista de correo de Rockabilly Hispano y Rockers.es), que aglutinó, en sus varias series, mucha música proporcionada por bandas españolas relacionadas con la escena del 50’s rock &amp; roll. Fue una bonita manera de tomarle el pulso a la situación musical de nuestro país y eso, sin pretenderlo, fue germen de proyectos interesantes que hicieron de nuestra escena algo mucho más rica, culturalmente hablando. De esa manera nació el proyecto músico fotográfico His-Panic Stomp Calender, el documental His-Panic Stomp ¿Dónde está el Rock &amp; Roll? o el libro Rockin’ Spain, Un viaje al corazón del Rock &amp; Roll. Y hoy 5 de enero de 2015 se pone a disposición de todos para libre descarga[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/descarga-his-panic-stomp-1-aniversario"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T19:59:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T08:00:37Z</updated>
    <published>2016-01-06T08:00:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Igual que hice el año pasado quiero dedicar la entrada de este 6 de enero, día de los Reyes Magos en España y una jornada muy especial para los niños y no tan niños, a los videojuegos. He aquí una recopilación de algunos de los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 según Boiling Steam. Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 En esta ocasión no he podido hacer una artículo tan extenso como el año que pasado así que me he dirigido a la página Boiling Steam donde hace apenas unos días han hecho su entrada con los 10 mejores juegos para GNU/Linux del 2015 los cuales tienen una calidad más que notable. La lista es la siguiente: Specs Ops: the Line: Un shooter en primera persona que recuerda a Gears of War. Shadowrun: Hong Kong: Un juego de rol con vista isométrica por turnos ambientado en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T08:00:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>[VIDEO] Introducción a AngularJs de 45’</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2016/01/video-introduccion-a-angularjs-de-45" />
    <category term="javascript" />
    <category term="angujarjs" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T00:25:00Z</updated>
    <published>2016-01-06T00:25:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dejo el video que hice hace unos meses para la gente de Software Gurú sobre AngularJs[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2016/01/video-introduccion-a-angularjs-de-45"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T00:25:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Thermal Monitor – Plasmoides de KDE (57)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57" />
    <category term="thermal-monitor" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T09:10:09Z</updated>
    <published>2016-01-05T09:10:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con plasmoides para el escritorio para Plasma, una sección que continua creciendo con Thermal Monitor y llegamos a la edición (57). En esta ocasión nos vamos a un plasmoide que sirve para monotorizar la temperatura de nuestro sistema. Thermal Monitor – Plasmoides de KDE Con el lanzamiento de Plasma 5 los usuarios enfermos de personalización del escritorio entramos en una pequeña depresión ya que perdimos muchos de los plasmoides con los que ampliábamos las funcionalidades de nuestro escritorio. Por suerte, poco a poco no solamente los vamos recuperando sino que además vamos añadiendo otros con los que ajustar mejor nuestro espacio de trabajo, como Day of the Week, Day of the Month o Key State, Hoy toca hablar de Thermal Monitor, un simple plasmoide creado por clearmartin que nos permite[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T09:10:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide" />
    <category term="linux" />
    <category term="ebbok" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T01:47:50Z</updated>
    <published>2016-01-05T01:47:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días había informado que trabajaría en un Ebook o Guía para explicar paso a paso lo que la herramienta Jshielder hace. Esto con la finalidad de que los administradores de sistemas o usuarios entiendan todos los pasos que ejecuta este script. Para los que no conocen JSHielder, pueden visitar la página del proyecto aquí. Para hablarles brevemente de lo que pueden esperar. En la guía explico que es Jshielder, y voy explicando la finalidad de cada función que ejecuta la herramienta y en los casos de las herramientas que instala, explicamos que son y como protegen nuestro servidor. Aquí les dejo la Guía, cualquier crítica o Sugerencia no duden en hacermela llegar en un comentario o a mi correo personal, jason_soto[AT]jsitech[DOT]com Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide Nos Leemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T01:47:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T21:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-02T12:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seis meses más de artículos la mayoría sobre programación en Java tratando algunas de las nuevas tendencias de programación con las posibilidades de la plataforma de la JVM. Unos pocos artículos más continuando la serie sobre Docker y uno de opinión sobre las licencias de Microsoft. El 2015 pasó, a mi muy rápido. En cuanto a la bitácora toca recapitular cuáles han sido los artículos que he escrito, de que temas principales he hablado, un poco cómo han evolucionado las visitas y que tengo preparado para publicar durante los siguientes meses ya de 2016. Muchos de los artículos que he escrito han estado relacionados con la programación en la plataforma Java, en los que destacaría prácticamente todos empezando por los relacionados con Spring Boot, Spring Cloud Config y Spring Boot Actuator que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T12:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Carta a Ses Majestats els Reis d'Orient</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-carta-a-ses-majestats-els-reis-d-orient" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="comunidad" />
    <category term="podcast" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T14:45:05Z</updated>
    <published>2016-01-04T14:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ja arriben els Reis a Barcelona! I com que encara no els he escrit la carta, he pensat que un podcast podia ser la millor manera de expressar-los els meus desitjos per a la comunitat linuxera per a aquest 2016 que acaba de començar.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-carta-a-ses-majestats-els-reis-d-orient"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-04T14:45:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

