<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-05-06T18:04:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-05-06T18:04:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Extraer elementos de una cadena con una expresión regular</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/05/extraer-elementos-de-una-cadena-con-una-expresion-regular/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-05-06T16:00:00Z</updated>
    <published>2016-05-06T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las expresiones regulares son muy útiles para comprobar si una cadena de texto o un subconjunto de ella cumple un determinado patrón. Un uso común de las expresiones regulares es para validar cadenas de texto pero también pueden usarse para obtener coincidencias de la cadena, esto se hace con los grupos de captura. Por ejemplo, supongamos que tenemos un código de un producto formateado de la siguiente forma 123-123456/1, usando guiones y una barra para separar tres grupos de números. Y ahora aparte de validar el formato correcto del código del producto nos interesa obtener los tres grupos de números. En vez de separar la cadena con un split por el caracter guión y barra de una forma que sería más laboriosa y difícil de mantener si hay algún cambio, vamos a usar los grupos de captura para obtener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/05/extraer-elementos-de-una-cadena-con-una-expresion-regular/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-06T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Generando imágenes en C, sólo por diversión, empezando desde cero (Parte I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/05/generando-imagenes-en-c-solo-por-diversion-empezando-desde-cero-parte-1/" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-05-06T14:12:48Z</updated>
    <published>2016-05-06T14:12:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que no pongo nada de imagen digital, y ya tenía ganas. No haremos nada complicado, pero muchas veces, cuando empezamos a programar, pensamos en representar el contenido de un array en una imagen, o para esas veces en que pensamos que un simple algoritmo nos puede ayudar a crear la imagen que queremos. Cómo generar las imágenes Para generar las imágenes, vamos a pensar en un buffer sencillo, lineal de tipo unsigned char, o uint8_t, para imágenes en blanco y negro… vamos a empezar con imágenes sencillas, ya meteremos color… y más cosas. Utilizaremos un array unidimensional, en lugar de uno bidimensional porque nos va a hacer la vida más fácil a la hora de recorrer todos los pixels de la imagen y manipularlos. Así, en muchas ocasiones nos ahorraremos tener dos variables, una para indicar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/05/generando-imagenes-en-c-solo-por-diversion-empezando-desde-cero-parte-1/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-06T14:12:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Javascript const vs var vs let</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.arquitecturajava.com/javascript-const-vs-var-vs-let/" />
    <category term="javascript" />
    <category term="js-tips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-05-06T13:43:53Z</updated>
    <published>2016-05-06T13:43:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;javascript conts vs var vs let , es una duda muy común entre todos los que desarrollados con JavaScript. Se trata de las tres formas de declarar variables con el lenguaje. Vamos a abordar cada una de ellas . La más común es el uso de  “var” . Esta declaración tiene un problema , una vez […] La entrada Javascript const vs var vs let aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.arquitecturajava.com/javascript-const-vs-var-vs-let/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-06T13:43:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La fuerza de la inercia</title>
    <link rel="alternate" href="https://etccrond.es/2016/05/la-fuerza-de-la-inercia.html" />
    <category term="opinion" />
    <category term="latex" />
    <category term="fedora" />
    <category term="linux" />
    <category term="wayland" />
    <category term="systemd" />
    <category term="intel" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-05-06T09:41:59Z</updated>
    <published>2016-05-06T09:41:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta entrada viene a cuento de una pequeña anécdota que me sucedió ayer escribiendo un artículo en LaTeX. Para aquellos que no lo conozcan, LaTeX es lo que se conoce como un sistema de composición de textos (typesetting system). A… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://etccrond.es/2016/05/la-fuerza-de-la-inercia.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-06T09:41:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Estilo de aplicaciones de Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (V)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/estilo-de-aplicaciones-de-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-06T06:00:58Z</updated>
    <published>2016-05-06T06:00:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La última subsección de la sección Aspecto nos permitirá ajustar muchos elementos visuales de nuestro entorno de trabajo. Bienvenidos a la entrada dedicada a la ventana de Estilo de aplicaciones de Plasma 5. Recuerda que estas entradas se engloban dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Estilo de aplicaciones de Plasma 5 A lo largo de la serie sobre la sección Aspecto hemos visto como gestionar los temas de Plasma, los cursores y la pantalla de bienvenida, como administrar los colores, como instalar nuevos temas de iconos y como personalizar las fuentes de nuestro sistema. Llegamos al final con la subsección Estilo de Aplicaciones, la cual nos permitirá[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/estilo-de-aplicaciones-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-06T06:00:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de Java Shadow Variables</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.arquitecturajava.com/el-concepto-de-java-shadow-variables/" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="javacore" />
    <category term="javatips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-05-05T14:51:36Z</updated>
    <published>2016-05-05T14:51:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El concepto de Java Shadow Variables a veces resulta difícil de entender y es una de las preguntas típicas de los examenes de certificación. ¿ Qué son exactamente las shadow variables o variables de sombra? . Vamos  a explicarlo utilizando un diagrama de clases de Herencia.   Las Java Shadow variables son variables que tienen […] La entrada El concepto de Java Shadow Variables aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.arquitecturajava.com/el-concepto-de-java-shadow-variables/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-05T14:51:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de mayo de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2016/" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-05-05T10:23:41Z</updated>
    <published>2016-05-05T10:23:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/05/05/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-mayo-de-2016/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-05T10:23:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

