<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-07T17:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-07T17:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Manjaro Deepin 16.03: combinación ganadora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/manjaro-deepin-16-3-combinacion-ganadora" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="manjaro" />
    <category term="deepin" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T15:59:35Z</updated>
    <published>2016-03-07T15:59:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No me digáis que no os picaba la curiosidad. A un servidor, sí, y mucho. Desde que supe de la existencia de una versión comunitaria de la gran Manjaro con el pujante escritorio chino estaba deseando hincarle el diente. Uno es un enamorado de las novedades y si son atractivas desde el punto de vista estético, pues doblemente. Y es el caso, vaya si lo es. Hay que tener en cuenta, porque ya lo advierten en el anuncio oficial publicado en la web de Manjaro, que Deepin es todavía un escritorio joven, no exento de errores. Esto también es cierto, como he podido comprobar por mí mismo en la revisión. ¿Cuál es el resultado de mezclar una distribución rápida, actualizada y amigable para el usuario con un escritorio novedoso como Deepin? La respuesta a esta pregunta tratamos de encontrarla en el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/manjaro-deepin-16-3-combinacion-ganadora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T15:59:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abierto el registro de Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-16-de-madrid" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T14:28:30Z</updated>
    <published>2016-03-07T14:28:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pronto se celebrará Akademy-es 2016, la reunión anual en España de usuarios y desarrolladores de KDE, que este año se realizará en Madrid del 15 al 17 de abril. Ya he hablado en el blog de la sede y poco a poco nos iremos enterando de otros detalles, como el programa (que puedo adelantar que está casi cerrado), los patrocinadores, etc. Pero hoy nos centramos en algo básico, ya que toca anunciar que se ha abierto el registro de Akademy-es 2016 de Madrid, un requisito previo para prever mejor la asistencia. Como he comentado muchas veces en el blog y delante de todo el mundo que me quiera escuchar, un evento libre es una oportunidad única para crecer en este mundillo. Ya seas un simple usuario, un desarrollador o una empresa interesada en este mundo, es un momento único para descubrir las personas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-16-de-madrid"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T14:28:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVISO – Nuevo Ransomware que infecta Mac OS X</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/aviso-nuevo-ransomware-que-infecta-mac-os-x" />
    <category term="mac" />
    <category term="ransomware" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T14:08:30Z</updated>
    <published>2016-03-07T14:08:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de Palo Alto detectaron un instalador del popular cliente de BitTorrent Transmission para OS X, infectado con un Ransomware. Lo han nombrado “KeRanger” y se cree que es el primer Ransomware completamente funcional visto en esta plataforma. Los atacantes infectaron 2 instaladores de las versiones 2.90 del cliente de BitTorrent. Los instaladores se encontraban en la sección de descarga de la pagina oficial. Al momento de escribir este post ya estaban retirados de la sección de descarga. Ahora quienes lo llegaron a descargar y no les ha pasado nada aun, les explico por que deben preocuparse. El Ransomware fue firmado por un certificado valido de desarrollo de Apple, es por esto que pasa todos los controles de seguridad al momento de la instalación. Si un usuario instaló[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/aviso-nuevo-ransomware-que-infecta-mac-os-x"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T14:08:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sentora un panel de control para alojamiento web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/sentora-un-panel-de-control-para-alojamiento-web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="bsd" />
    <category term="alojamiento-web" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="unix" />
    <category term="sentora" />
    <category term="http" />
    <category term="gnu" />
    <category term="web-hosting" />
    <category term="gpl" />
    <category term="zpanel" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T11:42:58Z</updated>
    <published>2016-03-07T11:42:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El artículo de hoy va sobre Sentora, un panel de control open source destinado a profesionales y pequeñas empresas, que ofrezcan servicios de web hosting. Funciona sobre servidores GNU Linux y tipo UNIX, como... La entrada Sentora un panel de control para alojamiento web aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/sentora-un-panel-de-control-para-alojamiento-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T11:42:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 9 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-9-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T11:34:45Z</updated>
    <published>2016-03-07T11:34:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Empieza hoy una serie de artículos que espero poder dar continuidad a lo largo de las semanas, así que estad atentos si os resulta interesante. ¿En qué consiste? Semanalmente en la lista de correo de openSUSE Factory el usuario Dominique (con nick Dimstar) comparte un resumen semanal de las actualizaciones más interesantes o importantes en openSUSE Tumbleweed. http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-03/msg00051.html Como sabéis, openSUSE Tumbleweed es la versión de actualización contínua o “rolling release” de openSUSE. Con una periocidad más o menos regular, se van liberando nuevas ISO’s de esta distribución. Esas ISO’s son instalables, pero si ya estás[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-9-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T11:34:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº46: Otro programa variadito</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/03/tecnoparanoids-n-46-otro-programa-variadito" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T09:41:59Z</updated>
    <published>2016-03-07T09:41:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este nuevo programa comentamos noticias como las fugas de información de los procesadores Mediatek a servidores chinos, que afectan a una gran cantidad de móviles actuales. También comentamos las nuevas técnicas de marketing que afectan a nuestra privacidad en diferentes ámbitos de nuestras vidas. Seguimos con las últimas novedades del culebrón de los militares hackers de Birmania. Y para acabar comentamos unos cuantos proyectos que nacen de la evolución de la cadena de bloques, la tecnología que está detrás del bitcoin, y que supondrán una nueva (r)evolución de la internet tal como la conocemos: Ethereum, Bitnation, PeerTracks, Bittunes, Ujo Music, MaidSafe, etc. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/03/tecnoparanoids-n-46-otro-programa-variadito"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T09:41:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 231</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-231" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T08:05:05Z</updated>
    <published>2016-03-07T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net .NET Framework Compatibility Diagnostics Immo Landwerth C# 7 Feature Proposal: Local Functions Bill Wagner The week in .NET – 3/1/2016 Bertrand Le roy JSON.Net Private Setters NuGet Daniel Wertheim Page Number Grouping Richard Carr Easy Programmatic .NET Config Transforms George Mokbel StructureMap 4.1 is Out Jeremy Miller Introducing Postal.NET Ricardo Peres DLNA Media Server to feed Smart TV's Dr Gadgit ConditionalWeakTable and dynamic properties in .NET 4+ Chris Whitworth When you can't rely on your own identity Ayende Rahien A Subtle Case Sensitivity Gotcha with Regular Expressions Phil Haack C# Interfaces and Default Parameters Tom Dupont ASP.NET Announcing ASP.NET WebHooks Release Candidate[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-231"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

