<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-22T09:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-22T09:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Material charla Inside Out</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/material-charla-inside-out" />
    <category term="other" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T08:25:26Z</updated>
    <published>2016-02-22T08:25:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este sábado tuve el placer de participar en el evento organizado por el Student Tech Club de Tajamar hablando de desarrollo web junto a mi amigo Sergio León. Pese a mi escasa experiencia como charlatán, creo que el resultado fue aceptable. Fueron un par de horas en las que me entretuve contando cómo es la vida fuera de Visual Studio y cómo ReactJS ofrece una forma diferente de hacer las cosas en la capa de presentación. Algunos me pedisteis que colgase el material de la charla y, aunque pierde mucho sin mi agradable voz narrándolo (ejem), aquí os lo dejo: Presentación Código Muchas gracias a todos los que vinisteis a vernos, en especial a los que se levantaron a las 3:30am y se hicieron más de 400 kilómetros para asistir. Seguro que lo repetiremos No hay posts relacionados.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/material-charla-inside-out"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T08:25:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: juguetes programables, bug Glibc, Street Fighter V, Amazon VS Zombies, Regex, MySQL, Firefox, MSDOS y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-juguetes-programables-bug-glibc-street-fighter-v-amazon-vs-zombies-regex-mysql-firefox-msdos-y-mas" />
    <category term="lumberyard" />
    <category term="glibc" />
    <category term="open" />
    <category term="amazon" />
    <category term="aws" />
    <category term="word" />
    <category term="wget" />
    <category term="juegos" />
    <category term="hadoken" />
    <category term="furby" />
    <category term="general" />
    <category term="msdos" />
    <category term="expresiones" />
    <category term="regulares" />
    <category term="windows" />
    <category term="mysql" />
    <category term="abierto" />
    <category term="optimizar" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="fighter" />
    <category term="bug" />
    <category term="bites" />
    <category term="street" />
    <category term="juguetes" />
    <category term="linux" />
    <category term="zombies" />
    <category term="tuner" />
    <category term="source" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-21T08:49:22Z</updated>
    <published>2016-02-21T08:49:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta vez una entrega doble, que la semana pasada fallé, os traigo cosas interesantes que he encontrado estos días, y algún enlace de esos que quiero poner, pero no tengo contenido relacionado para ponerlo- Help me! Como siempre en esta sección, he metido un par de enlaces con el título [Ayúdame], si pinchas, verás publicidad y te llevará al destino, pero si no quieres publicidad, el enlace original lo pongo al lado y yo no me llevo nada. El servicio que utilizo para esto es adf.ly, que de paso acorta los enlaces. Enlaces de la semana Noticia del Open Furby: Todavía no es realidad y sólo tienen página de Facebook pero la cosa promete. Tendrán mil problemas con la marca comercial Furby de Hasbro, pero el hecho de poder programar un muñecajo de estos, está genial. Aunque estos juguetes tampoco[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-juguetes-programables-bug-glibc-street-fighter-v-amazon-vs-zombies-regex-mysql-firefox-msdos-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-21T08:49:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Medialab-Prado, la sede de Akademy-es 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/medialab-prado-la-sede-de-akademy-es-2-16" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-21T08:48:20Z</updated>
    <published>2016-02-21T08:48:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como se ha anunciado en el blog y en la página oficial de KDE España, este año la Comunidad KDE de España celebrará su encuentro anual en Madrid del 15 al 17 de Abril. Y es que este año será Medialab-Prado la sede de Akademy-es 2016, una sede con mucha experiencia en celebraciones de todo tipo de eventos, muchos de ellos relacionados con el Conocimiento Libre. Medialab-Prado, la sede de Akademy-es 2016 Debo reconocer que hace bastante tiempo que la Comunidad KDE Española estaba buscando realizar una Akademy-es en Madrid, capital de España pero por diversos motivos hasta este año no ha sido posible realizarlo en esta ciudad. Las razones para buscar Madrid son obvias. Por una parte ya se llevan diez ediciones de esta reunión y ya ha sido realizada en muchas grandes ciudades españolas (Barcelona,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/medialab-prado-la-sede-de-akademy-es-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-21T08:48:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción al protcolo HTTP/2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/introduccion-al-protcolo-http-2" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-20T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-20T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La tecnología avanza inexorablemente respondiendo a nuevas necesidades o mejor a las existentes. El protocolo HTTP se ha mantenido sin grandes cambios durante más de 15 años, sin embargo, para reducir las latencias de carga de las páginas y ser más eficiente se ha desarrollado una nueva especificación que ya promete reducir estos problemas. HTTP/2 no es compatible hacia atrás pero se puede usar junto con HTTP 1.1 y los dispositivos que usen aprovecharse de sus ventajas. Los navegadores más populares ya lo han implementado y los servidores web o de aplicaciones ya ofrecen soporte para que pueda ser usado. La velocidad de carga de una web en el navegador es importante, tanto que añadir unos pocos cientos de milisegundos en un sitio de comercio electrónico afecta en un porcentaje significativo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/introduccion-al-protcolo-http-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-20T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla de Plasma 5 en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/conclusiones-de-la-charla-de-plasma-5-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-20T14:49:20Z</updated>
    <published>2016-02-20T14:49:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a las conclusiones de la charla de Plasma 5 en HB YBWQSla IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, un artículo que suelo realizar para reflexionar sobre la experiencia que experimenté la tarde del pasado miércoles 17 de febrero. Conclusiones de la charla de Plasma 5 en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Ya estamos en el ecuador de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, y sigo estando bastante contento del resultado de las mismas, aunque en esta ocasión el número de asistentes fue menor que en la charla anterior. Sigo pensando que fallo en la publicidad del evento a escala local, pero lamentablemente no doy para más (así que aprovecho para pedir ayuda a cualquiera que quiera colaborar en esta labor). En esta ocasión también pude llegar pronto y no me preocupaba[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/conclusiones-de-la-charla-de-plasma-5-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-20T14:49:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cifrar archivos con EncFS en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrar-archivos-con-encfs-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-20T12:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-19T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer copias de seguridad es una buena práctica para evitar que perdamos información en caso de que por ejemplo un disco duro se nos estropee. Cifrar la información o al menos parte de ella como las contraseñas si las guardamos información sensible también es una buena práctica por si perdemos una memoria USB, nos roban en un lugar público o en nuestro domicilio un disco duro o un portátil o los extraviamos en algún viaje. Una forma sencilla para proteger cifrando su contenido múltiples archivos es EncFS. Nuestros datos es una de las cosas más importantes que podemos perder o nos pueden robar, más que el dispositivo que los contiene ya que este es fácilmente reemplazable no así los datos. La pérdida de datos puede ser porque se nos ha estropeado el disco duro y ha quedado completamente inaccesible,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrar-archivos-con-encfs-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cifrado de archivos con EncFS en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-19T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer copias de seguridad es una buena práctica para evitar que perdamos información en caso de que por ejemplo un disco duro se nos estropee. Cifrar la información o al menos parte de ella como las contraseñas si las guardamos información sensible también es una buena práctica por si perdemos una memoria USB, nos roban en un lugar público o en nuestro domicilio un disco duro o un portátil o los extraviamos en algún viaje. Una forma sencilla para proteger cifrando su contenido múltiples archivos es EncFS. Nuestros datos es una de las cosas más importantes que podemos perder o nos pueden robar, más que el dispositivo que los contiene ya que este es fácilmente reemplazable no así los datos. La pérdida de datos puede ser porque se nos ha estropeado el disco duro y ha quedado completamente inaccesible,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

