<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-03T12:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-03T12:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Arch Linux se atraganta con OpenSSL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/arch-linux-se-atraganta-con-openssl" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="arch" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="criptografia" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T11:09:35Z</updated>
    <published>2016-03-03T11:09:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;  Al modelo de lanzamiento continuo o rolling release se le suele atribuir grandes ventajas: las últimas novedades llegan de los proyectos de Software Libre casi directamente a nuestra distribución en cuanto son publicadas –cosa que siempre atrae a los usuarios… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/arch-linux-se-atraganta-con-openssl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T11:09:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la primera beta de Plasma 5.6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-6" />
    <category term="pasma-5-6" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T09:35:26Z</updated>
    <published>2016-03-03T09:35:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El equipo de desarrolladores de KDE es incansable, y es que si ayer hablábamos de la publicación de Plasma 5.5.5, hoy me toca comentar que ha sido lanzada la primera beta de Plasma 5.6, la primera piedra pública de la siguiente gran actualización del escritorio más moderno de la Comunidad KDE. Lanzada la primera beta de Plasma 5.6 Ayer miércoles 2 de marzo (un día antes de lo previsto) el equipo de desarrollo de KDE hizo púbico el anuncio del lanzamiento de la versión beta de Plasma 5.6, un nuevo paso dentro del crecimiento y desarrollo de este espectacular escritorio destinado a satisfacer a los usuarios más exigentes. Esta nueva versión va a centrar sus esfuerzos en mejorar el gestor de tareas, KRunner, las Actividades y Wayland, sin olvidar los pequeños retoques tanto de aspecto como de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T09:35:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar un certificado raíz en Android sin afectar al desbloqueo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-instalar-un-certificado-raiz-en-android-sin-afectar-al-desbloqueo" />
    <category term="defecto" />
    <category term="pasos" />
    <category term="certificado" />
    <category term="instalar" />
    <category term="howto" />
    <category term="entidad" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="android" />
    <category term="usuario" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="sistema" />
    <category term="raiz" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T09:23:01Z</updated>
    <published>2016-03-03T09:23:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos instalar un certificado raíz en Android, como para todo, tenemos dos formas de hacerlo. Esto nos puede interesar, por ejemplo, si utilizamos un servicio de correo privado de empresa, y como es para uso de los empleados únicamente se utiliza un certificado autofirmado por la empresa. O, por ejemplo, si tenemos nuestro propio servidor y hemos instalado, por ejemplo Owncloud sobre HTTPs y tenemos también un certificado autofirmado. Aunque, también puede ser que quieras realizar trámites burocráticos con la Administración desde el móvil, o incluso pedir cita médica en algunos lugares desde Internet de forma segura. Podéis ver aquí el proceso de creación de un certificado raíz para nuestros servicios web. Método sencillo La primera forma es muy sencilla, desde la configuración de nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-instalar-un-certificado-raiz-en-android-sin-afectar-al-desbloqueo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T09:23:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaScript Memorization</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-memorization" />
    <category term="js-frameworks" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T08:00:57Z</updated>
    <published>2016-03-03T08:00:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Qué es JavaScript Memorization y para que sirve?. El concepto de Memorization hace referencia a como podemos en JavaScript modificar el comportamiento de una función para que sus resultados se cacheen. Esto en un principio puede sonar algo raro pero vamos a ver un ejemplo que nos ayude a clarificarlo. Supongamos que disponemos de un […] La entrada JavaScript Memorization aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/javascript-memorization"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T08:00:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de febrero de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-febrero-de-2-16" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T18:38:31Z</updated>
    <published>2016-03-02T18:38:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-febrero-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T18:38:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.5, la actualización de marzo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-5-5-la-actualizacion-de-marzo" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T17:26:08Z</updated>
    <published>2016-03-02T17:26:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hemos empezado el mes y acaba de ser lanzado Plasma 5.5.5, una actualización del escritorio más avanzado de la Comunidad KDE que poco a poco se va afianzando entre las distribuciones y los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.5, la actualización de marzo El pasado martes 1 de marzo fue anunciado en la página oficial de KDE la quinta actualización de Plasma 5, tercera del 2016, con lo que se llega a la versión 5.5.5 de este magnífico escritorio. Como en todas las actualizaciones de este tipo, la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores. Más información: KDE Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-5-5-la-actualizacion-de-marzo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T17:26:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zorin OS 11: facilitando el cambio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/zorin-os-11-facilitando-el-cambio" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="zorin" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T15:07:55Z</updated>
    <published>2016-03-02T15:07:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De Windows a GNU/Linux, se entiende, pero el título quedaba muy largo. Hoy vengo a hablaros de Zorin OS, a quien ya dediqué tres artículos con anterioridad y distribución que usé como principal durante algún tiempo, allá por 2011. En todo este tiempo muchas cosas han cambiado (salvo la crisis económica, de eso nos queda para rato… con minúsculas) y Zorin también, aunque mantiene una característica fundamental: es la distribución GNU/Linux que se entrega con una mayor semejanza a Windows. ¿La convierte eso en el mejor sistema para un usuario novel? Esto se vendría debatiendo si Zorin OS despertara mayor interés en las redes. Lo cierto es que tiene un buen puñado de usuarios satisfechos y vamos a tratar de explicarnos por qué. Instalación Advertencia muy importante: si os planteáis pasaros a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/zorin-os-11-facilitando-el-cambio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T15:07:55Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

