<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-14T15:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-14T15:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hackeando con la línea de comandos. ¿Te atreves a un reto?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/hackeando-con-la-linea-de-comandos-te-atreves-a-un-reto" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="concurso" />
    <category term="hackers" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-14T14:56:54Z</updated>
    <published>2015-07-14T14:56:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Te propongo un reto para probar tu destreza con la línea de comandos de GNU/Linux ¿Te atreves? El término “hackear” más que con la delincuencia informática, lo asocio a las ganas de aprender, al placer de retarte tu mismo y saber de qué eres capaz o de qué cosas puedes llegar a descubrir. Así que prepárate a “hackear” con la línea de comandos de GNU/Linux con este reto, en el que además puedes ganar un pequeño premio! Desde la web de opensource.com he leido que en uno de sus artículos proponían un reto a sus lectores. Si no lo has leido te lo traigo por el blog, para ver si te animas. El reto tiene premio, pero da igual que ganes que no, o que estes leyendo esto fuera de plazo. Diviértete con el proceso de encontrar una solución al problema, diviértete hackeando, aprendiendo, investigando…[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/hackeando-con-la-linea-de-comandos-te-atreves-a-un-reto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-14T14:56:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>9 razones para utilizar Dolphin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/9-razones-para-utilizar-dolphin" />
    <category term="dolphin" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-14T07:58:23Z</updated>
    <published>2015-07-14T07:58:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El explorador de ficheros del escritorio Plasma de KDE es una maravilla. Se puede decir más alto, con mayúsculas, pero no más claro y con menos dudas, Dolphin es para mi una “Aplicación Killer” que demuestra el gran poder de Plasma.  Hoy os traigo mis 9 razones para utilizar Dolphin, aunque estoy seguro que hay unas cuantas más. Dolphin, el explorador de ficheros perfecto Dolphin es la aplicación que odié cuando nació y que se ha convertido en la niña de mis ojos. No puedo dejar de admirar su simpleza, su potencia y su flexibilidad a la hora de trabajar con cientos de documentos al día, lo cual me ahorra un considerable tiempo diario. Esta aplicación fue el resultado de una apuesta del equipo de desarrollo de KDE 4 y venía a suplir otro magnífico explorador KDE, Konqueror, el cual permitía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/9-razones-para-utilizar-dolphin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-14T07:58:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cómo se llama el operador “--&gt;”?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/como-se-llama-el-operador" />
    <category term="programacion" />
    <category term="c" />
    <category term="curiosidades" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-14T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-07-14T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde luego, Stackoverflow, además de salvarnos la vida en numerosas ocasiones, es una fuente infinita de curiosidades, y hoy vamos a ver una que me ha llamado la atención últimamente, aunque sea un tema que lleva circulando por la red muchos años. El asunto era que un usuario que quería saber cuál era el nombre del operador “--&gt;” existente en muchísimos lenguajes, como podéis comprobar en un código perfectamente válido y compilable en C# como el siguiente: static void Main(string[] args) {     int x = 10;     while (x --&gt; 0) // while x goes to 0     {         Console.Write(x);     }     // Shows: 9876543210 } ¿Y cómo se llama ese operador? No puedo negar que al principio me quedé un poco descolocado, como probablemente os haya ocurrido a algún despistado más, pero al leer las respuestas el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/como-se-llama-el-operador"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-14T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Oukitel U10 de oferta en Igogo (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/oukitel-u1-de-oferta-en-igogo-post-patrocinado" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T22:22:04Z</updated>
    <published>2015-07-13T22:22:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que sigo la pagina de Igogo, me suelen mandar emails con sus productos. Es una pagina web que me gusta mucho y la sigo desde cuando empece a mostrar interés en los teléfonos chinos. Tienen muchos productos a la venta, pero lo que mas me interesa son los móviles. Tiene de varias marcas, ya sabéis que el mercado de teléfonos chinos esta creciendo mucho y están surgiendo marcas que no son muy conocidas pero que venden terminales realmente buenos a precios asequibles. Ese es el caso del teléfono del que os quiero hablar, el Oukitel U10. Es un teléfono con un diseño sencillo pero elegante. Tiene una pantalla de 5,5 pulgadas IPS FHD lo cual nos asegura una calidad de imagen excepcional. La conectividad esta asegurada con el 4G LTE, el Bluetooth 4.0, el GPS, A-GPS y el Wifi b/g/n. Su procesador[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/oukitel-u1-de-oferta-en-igogo-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T22:22:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de escritorio 21</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/fondos-de-escritorio-21" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="fondos" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T21:37:44Z</updated>
    <published>2015-07-13T21:37:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí os voy a dejar cuatro fondos de escritorio que me han gustado bastante. Todos están muy bien pero siento predilección por el de la Tierra en el mar, es genial. Espero que os guste alguno, aquí os los dejo:           ¿Que os parecen? Un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/fondos-de-escritorio-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T21:37:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner todas las ventanas de Gimp en una sola</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-poner-todas-las-ventanas-de-gimp-en-una-sola" />
    <category term="gimp" />
    <category term="ventana" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T21:19:24Z</updated>
    <published>2015-07-13T21:19:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día un usuario llamado Luis me mando un email haciéndome alguna pregunta sobre el Gimp y una de las cosas que me decía es que no le gustaba demasiado la interfaz del programa ya que el tener las diferentes partes en ventanas separadas le parecía engorroso. Le dije que se podían poner todas esas partes en la misma ventana y así trabajar mas cómodo. La verdad es que esto es una cosa que nunca me había gustado y me puse bastante contento cuando, hace tiempo, me entere de que se podía hacer. Eso es precisamente lo que os voy a mostrar en este articulo, vamos a ver como poner todas las ventanas de Gimp en una sola. Quizás el tenerlo en ventanas separadas tenga alguna ventaja, yo personalmente no se la veo y menos trabajando sobre Ubuntu con su famoso Menú global, siempre que instalo el Gimp,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-poner-todas-las-ventanas-de-gimp-en-una-sola"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T21:19:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Se acabo, por fin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/se-acabo-por-fin" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T19:07:45Z</updated>
    <published>2015-07-13T19:07:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los que seguís el blog ya estaréis al tanto de que durante los últimos días he estado de cambios. Me he pasado de un hosting compartido en Webempresa a un VPS en Cubenode. Todo pintaba bien, incluso había comprado una plantilla llamada Avada que prometía ser increíble, nada mas lejos de la realidad, de hecho he vuelto a poner la primera plantilla de pago que use en este blog llamada Spike, ¡que vueltas da la vida! En cuanto al VPS tengo que decir que estoy muy contento, tiene unas características muy buenas y un precio genial, ademas es un VPS administrado, por lo que solo tengo que mandar un ticket para pedir que me hagan algún cambio y, por ahora, están respondiendo genial, tanto por chat, como por teléfono o mediante ticket. Tienen mucha paciencia, tanto Gorka como Daniel (los dos técnicos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/se-acabo-por-fin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T19:07:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

