<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-28T09:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-28T09:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Netrunner Rolling 2016.01</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-netrunner-rolling-2-16-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-28T08:35:40Z</updated>
    <published>2016-02-28T08:35:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 27 de febrero fue lanzado Netrunner Rolling 2016.01, la última versión de una distribución de GNU/Linux orientada hacía los usuarios finales, y que nos proporciona una gran cantidad de novedades. Si no las has probado ahora es el momento de darle una oportunidad. Lanzado Netrunner Rolling 2016.01 Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de la distribución Netrunner, concretamente la versión Netrunner Rolling 2015.11, la cual se basa en el sistema de archivos de Arch, concretamente en Manjaro, aunque solo está disponible en versión de 64 bits. Esta nueva versión ofrece lo último de la comunidad KDE, es decir, Plasma 5.5.4 como escritorio por defecto de la distribución y la colección de aplicaciones KDE Applications 15.12.2 y cientos de otras aplicaciones actualizadas a sus versiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-netrunner-rolling-2-16-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-28T08:35:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conferencia BilboStack 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-27T21:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-30T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta ha sido la quinta BilboStack celebrada de forma anual en Bilbao en la localización de la Universidad de Deusto, este año la edición del 2016. Con más asistentes que en años anteriores y unas aulas dispuestas por la universidad más grandes para dar cabida a todos. Sigue manteniéndose gratuita aunque hay que reservar entrada, todas las entradas se agotaron y ha habido lista de espera para conseguir las de aquellos que finalmente tuvieron la mala suerte de no poder asistir. Si el siguiente año no quieres perdértela no hagas planes desde ya para finales de enero de 2017 cuando esperemos sea la edición del 2017. Al igual que en anteriores entregas las presentaciones se han dividido en dos tracks con duración de 45 minutos ofrecidas en una única mañana. Este año estando el track 1 orientado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primeros pasos de los Sprints de Randa de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primeros-pasos-de-los-sprints-de-randa-de-2-16" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-27T16:37:10Z</updated>
    <published>2016-02-27T16:37:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya se han dado los primeros pasos de los Sprints de Randa 2016, que vuelven un año más para seguir siendo uno de los motores de la Comunidad KDE. En esta ocasión se van a centrar en la diversificación del proyecto KDE en otras plataformas.    Primeros pasos de los Sprints de Randa 2016 La edición de los Sprints de Randa 2016 ya tiene fechas, concretamente del 12 al 19 de junio de este mismo año, adelantándose unos meses a lo que suele ser habitual para no coincidir con la QtCon, el evento que englobará Akademy 2016 de Berlín. Para los que no lo sepan, los Sprints de Randa son las reuniones de desarrolladores que se celebra en la pequeña ciudad suiza situada en medio de los Alpes Suizos y que con esta llegan a su séptima edición. De esta forma, Randa se afianza como una de las ciudades más míticas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/primeros-pasos-de-los-sprints-de-randa-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-27T16:37:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sistemas inalámbricos y radioenlaces en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-rea</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/sistemas-inalambricos-y-radioenlaces-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-rea" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-26T21:26:26Z</updated>
    <published>2016-02-26T21:26:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento la siguiente ponencia sobre Sistemas inalámbricos y radioenlaces en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real. Una charla completamente nueva que viene a ampliar el repertorio temas del presente año. Si queréis saber más simplemente seguid leyendo. Sistemas inalámbricos y radioenlaces en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Después de las charlas sobre Gnu/Linux, Wikipedia, Slimbook, Raspberry Pi y Plasma legamos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre donde tendremos como protagonista la tecnología de vanguardia. Así que me complace anunciar que el próximo 9 de marzo a las 19 horas en la UNED de Vila-real tendremos la charla Sistemas inalámbricos y radioenlaces. realizada por Héctor Tomás, Ingeniero técnico en Informática de sistemas,  y que se presenta con un[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/sistemas-inalambricos-y-radioenlaces-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-rea"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-26T21:26:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción al protocolo HTTP/2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/introduccion-al-protocolo-http-2" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-26T20:10:00Z</updated>
    <published>2016-02-20T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La tecnología avanza inexorablemente respondiendo a nuevas necesidades o mejor a las existentes. El protocolo HTTP se ha mantenido sin grandes cambios durante más de 15 años, sin embargo, para reducir las latencias en la carga de las páginas y ser más eficiente se ha desarrollado una nueva especificación que ya promete reducir estos problemas. HTTP/2 no es compatible hacia atrás pero se puede usar junto con HTTP 1.1 y los dispositivos que usen aprovecharse de sus ventajas. Los navegadores más populares ya lo han implementado y los servidores web o de aplicaciones ya ofrecen soporte para ser usado. La velocidad de carga de una web en el navegador es importante, tanto que añadir unos pocos cientos de milisegundos en un sitio de comercio electrónico afecta en un porcentaje significativo el abandono,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/introduccion-al-protocolo-http-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-20T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Configurar HTTP/2 en nginx, Apache HTTPD, WildFly o Jetty</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/configurar-http-2-en-nginx-apache-httpd-wildfly-o-jetty" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-26T18:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-26T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;HTTP/2 se puede usar ya, los principales navegadores web, servidores web y de aplicaciones ya han añadido el soporte necesario ofreciendo varias ventajas para los usuarios, desarrolladores, dispositivos cliente y los servidores. En varios de los servidores más ppulares la configuración necesaria no es complicada. HTTP/2 es el protocolo que ha surgido para mejorar la experiecia de navegación de la web, proporcionará menos latencia y más velocidad siendo más eficiente. En la introducción al protocolo HTTP/2 comentaba de que necesidad surge, sus ventajas, alguna diferencia con HTTP 1.1, varias cosas que los desarrolladores hacíamos que quedarán obsoletas y otras varias que deberemos seguir haciendo. Se pubicó oficialmente en 2015 y los principales navegadores como Mozilla Firefox, Google Chrome[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/configurar-http-2-en-nginx-apache-httpd-wildfly-o-jetty"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-26T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cifrar unidad USB completamente con dm-crypt y LUKS en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrar-unidad-usb-completamente-con-dm-crypt-y-luks-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-26T17:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-26T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Has perdido alguna vez una memoria USB? ¿sí, aún no? ¿qué datos contenía? Muy posiblemente son varias las memorias USB que tenemos, por su poco tamaño y cada vez mayor capacidad incluso llevaremos alguna en la cartera siempre con nosotros. Si quieres mantener a salvo los datos en caso de pérdida hay varias opciones, una para esta necesidad es cifrar completamente la unidad con dm-crypt junto con LUKS+Ext4 en GNU/Linux. Suena muy técnico pero es muy sencillo usando la aplicación Discos de GNOME y la seguridad de nuestra información aumentará notablemente. Seguro que tienes varias memorias USB o discos duros externos con los que transportar información de un sitio a otro o como copia de seguridad. No sería extraño perder alguna de esas unidades en una biblioteca, universidad, aeropuerto, vía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrar-unidad-usb-completamente-con-dm-crypt-y-luks-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-26T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

