<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-19T07:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-19T07:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar el buscador por defecto en Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-cambiar-el-buscador-por-defecto-en-firefox" />
    <category term="como" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-19T06:56:12Z</updated>
    <published>2015-12-19T06:56:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por unas razones que conoceréis al final de la entrada hoy me gustaría explicaros algo que se sale un poco de la temática KDE. Así que hoy quiero compartir con todos vosotros cómo cambiar el buscador por defecto en Firefox. Algo básico si queremos tener más privacidad cuando naveguemos por la red. Cómo cambiar el buscador por defecto en Firefox En la mayor parte de las distribuciones GNU/Linux tenemos a Firefox como navegador web por defecto, pero en algunas tenemos google como buscador por defecto y otras DuckDuckGo, el buscador libre que garantiza tu privacidad. Durante los últimos meses estoy utilizando ambos indistintamente llegando a la conclusión que aunque Google es un poco más preciso en las búsquedas el buscador del patito no lo hace nada mal. De hecho mi “modus operandi” suele ser:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-cambiar-el-buscador-por-defecto-en-firefox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-19T06:56:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo buscar enlaces rotos de un sitio web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/como-buscar-enlaces-rotos-de-un-sitio-web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-18T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-18T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tengamos un sitio web, una bitácora, o una aplicación es recomendable comprobar cada cierto tiempo los enlaces rotos. Las páginas pueden desaparecer o cambiar de dirección y esto provocará páginas no encontradas en los enlaces que las referenciasen. Usando herramientas que automaticen la tarea podemos encontrar enlaces rotos de forma efectiva y rápida. La web se basa en un conjunto de páginas donde unas hacen referencia a otras a través de enlaces. Unido a que las páginas pueden desaparecer o cambiar de dirección hace que las referencias que lo hagan puedan dejar de funcionar o necesitar una redirección, el mensaje que nos indicará el navegador es el conocido Página no encontrada o error 404 para indicar lo mismo. Que un sitio web contenga referencias a páginas ya no existentes puede hacer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/como-buscar-enlaces-rotos-de-un-sitio-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-18T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-restaurar-el-icono-de-dropbox-en-kubuntu" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-18T09:00:19Z</updated>
    <published>2015-12-18T09:00:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En mi vida diaria utilizo un par de herramientas para tener copias de seguridad en la nube: Mega y Dropbox. Ambos deberían estar presentes en la bandeja de mi sistema pero el segundo se resiste a aparecer. Así que me ha tocado a aprender cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu y por ello lo comparto con todos vosotros. Cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu Como he dicho Mega y Dropbox son los dos servicios de almacenamiento que utilizo en todos mis ordenadores. El primero por su gran capacidad y presunta ética, y el segundo porque es el que está instaurado en mi colegio y la inercia es muy difícil de cambiar. El primero funciona a la perfección: se actualizan rápido, se configura bien, no ralentiza mi sistema, etc. No obstante Dropbox me ha dado un problema bastante molesto: su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-restaurar-el-icono-de-dropbox-en-kubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-18T09:00:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-12" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T19:14:04Z</updated>
    <published>2015-12-17T19:14:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡KDE Rocks! Ya tenemos KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga, tal y como se nos había prometido hace unos meses. Es el momento de celebrarlo, comentar sus novedades y difundir la noticia. KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga La Comunidad KDE se complace en anunciar el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12, la gran actualización del mes de diciembre de 2015. Este lanzamiento incorpora una nueva aplicación, nuevas funcionalidades y correcciones de errores de las aplicaciones existentes. Además, sigue la migración de muchas aplicaciones a KDE Frameworks 5 como Artikulate, Krfb, KSystemLog, Klickety y más juegos de KDE Games. Así ya son 126 aplicaciones migradas a KF5. Por otra parte, sigue la mejora de las interfaces de conectores de imágenes KDE (KIPI) y sus bibliotecas de ‘implementació.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T19:14:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Reparto de escaños a partir de los resultados electorales según el sistema d’Hondt</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/reparto-de-escanos-a-partir-de-los-resultados-electorales-segun-el-sistema-d-hondt" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="metodo" />
    <category term="reparto" />
    <category term="escanos" />
    <category term="sistema" />
    <category term="proporcional" />
    <category term="algoritmos" />
    <category term="c-c" />
    <category term="dhondt" />
    <category term="representacion" />
    <category term="pais" />
    <category term="algoritmo" />
    <category term="general" />
    <category term="politica" />
    <category term="parlamento" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T17:45:10Z</updated>
    <published>2015-12-17T17:45:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema d’Hondt. Es el método por el cual se realiza el reparto de escaños tras un proceso electoral en países como España, Chile, Perú, Uruguay, Argentina, Colombia, Portugal, Finlandia y muchos más. Y como curiosidad, y dado que vivimos en épocas de elecciones en varios países, vamos a implementar unas hipotéticas elecciones en España. Para ello, vamos a introducir varios nombres de partidos políticos en un saco, vamos a definir un número de votantes y vamos a generar los resultados de unas votaciones, también podemos pedirlas al usuario, pero me ha parecido también curioso generar los votos para hacer pruebas más rápidamente). 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/reparto-de-escanos-a-partir-de-los-resultados-electorales-segun-el-sistema-d-hondt"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T17:45:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>30 cosas que lleva haciendo la Free Software Foundation en estos 30 años</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/3-cosas-que-lleva-haciendo-la-free-software-foundation-en-estos-3-anos" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T17:34:24Z</updated>
    <published>2015-12-17T17:34:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Free Software Foundation (FSF) ha cumplido en este año 2015 su 30 aniversario luchando por la libertad del software y por la libertad de los usuarios que lo usan. El software libre no es sólo código, no es sólo informática, es una filosofía, un modo de entender la sociedad y la tecnología que cada vez más impregna nuestro modo de vivir, en ese escenario reclamar software libre es reclamar más libertad por parte de los usuarios que lo desarrollan, usan, modifican y comparten. Este año 2015 la FSF ha cumplido 30 años de existencia, gracias a la ayuda de una gran comunidad de gente que apoya en muchas formas ese proyecto, y la filosofía que hay detrás. Como colofón a este año del 30 aniversario quieren difundir 30 acciones (seguro que son más) que realizan con la ayuda y soporte de todos para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/3-cosas-que-lleva-haciendo-la-free-software-foundation-en-estos-3-anos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T17:34:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las novedades de Krita 2.9.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-krita-2-9-1" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T12:30:32Z</updated>
    <published>2015-12-17T12:30:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco que comenté que había sido lanzado Calligra 2.9.10, hoy toca hablar de un módulo específico de la suite (todavía) y comentar las novedades de Krita 2.9.10. Veamos que nos ofrece. Las novedades de Krita 2.9.10 El pasado 9 de diciembre fue lanzado Krita 2.9.10, una actualización menor de esta fantástica aplicación de dibujo artístico, con la que crear asombrosas ilustraciones se vuelve un poco más sencillo (aunque se sigue requiriendo mucho arte en las manos). Aunque el grueso de desarrolladores están trabajando principalmente en la primera alpha de Krita 3.0, no dejan de lado la presente versión de su gran software. De esta forma, además de las típicas correcciones de errores habituales de cualquier actualización menor, Krita 2.9.10 nos ofrece algunas novedades como las siguientes:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-krita-2-9-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T12:30:32Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

