<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-02T06:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-02T06:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Dando forma a nuestro futuro – Encuesta KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/dando-forma-a-nuestro-futuro-encuesta-kde" />
    <category term="kde" />
    <category term="encuesta" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-02T05:30:44Z</updated>
    <published>2015-05-02T05:30:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días, Lydia Pintscher, como presidenta de KDE e.V., presentó una iniciativa realmente interesante sobre el futuro de la Comunidad KDE. El texto se llama “Dando forma a nuestro futuro” (Shaping our future) y nos habla del futuro de KDE y, al finalizar el mismo, nos anima a participar en una encuesta en la que nos pedirá nuestra opinión sobre KDE. A continuación os ofrezco una traducción del mismo y también os invito a participar en el desarrollo de KDE.  Dando forma a nuestro futuro – Encuesta KDE “KDE comenzó su vida como un proyecto de escritorio y un escaparate para Qt en el año 1996. Desde entonces KDE ha evolucionado hasta convertirse en algo más significativo; el moderno KDE es una comunidad global de tecnólogos, diseñadores, escritores y defensores que producen uno de los softwares[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/dando-forma-a-nuestro-futuro-encuesta-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-02T05:30:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunos cambios para el blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/05/algunos-cambios-para-el-blog" />
    <category term="" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-05-01T15:50:00Z</updated>
    <published>2015-05-01T15:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hola, recientemente he aplicado algunos cambios al blog, entre ellos esta un certificado SSL y una app usando botize. Gracias a GoDaddy y a su programa Certificados SSL estándar este blog cuenta con un certificado SSL. Segun programa GoDaddy se compromete con la comunidad de fuente abierta. Desean que nuestro sitio y nuestros datos estén seguros -- y estan dispuestos a pagar el costo para hacer justamente eso. Un Certificado SSL estándar demuestra a todos los involucrados que: Una autoridad independiente ha validado tu nombre de dominio y control de dominio. La información confidencial permanece privada Las transacciones entre los navegadores participantes y tu sitio tienen un cifrado de hasta 256 bits y son seguras. Este blog tambien cuenta con una app en Botize.com simplemente lo que hace[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/05/algunos-cambios-para-el-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-01T15:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenExpo Day 2015: Eventos Open Source y Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/openexpo-day-2-15-eventos-open-source-y-software-libre" />
    <category term="eventos" />
    <category term="openexpo-day-2-15" />
    <category term="openexpo-day" />
    <category term="openexpo" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-01T06:10:55Z</updated>
    <published>2015-05-01T06:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los eventos OpenExpo regresaron a Barcerlona el pasado 21 de enero con un programa exclusivo organizado por primera vez en colaboración con los embajadores de la Ciudad Condal, ahora coge el puente aereo y se planta en la capital de España para organizar OpenExpo Day 2015, una densa jornada dedicada a proyectos Open SOurce y Software Libre. ¿Quieres saber más? Sigue leyendo. OpenExpo Day 2015: Eventos Open Source y Software Libre OpenExpo Day del 2015 es el evento anual de la comunidad española de Open Source y de Software Libre en la que se contará con Keynotes, conferencias, talleres, demos de las mejores soluciones así como con un espacio con stands de los principales proveedores en España. El evento se realizará el próximo 16 de junio del 2015 en el Teatro Galileo, Madrid (C/ Galileo, 39)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/openexpo-day-2-15-eventos-open-source-y-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-01T06:10:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Escribir en varios «Writer» a la vez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/escribir-en-varios-writer-a-la-vez" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T18:00:47Z</updated>
    <published>2015-04-30T18:00:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo tuve necesidad de generar cierto contenido sobre varios writers, la necesidad en concreto era generar un archivo xml en disco y al mismo tiempo el mismo contenido para un correo electrónico. Para no escribir lo mismo en dos Writer diferentes la solución fue crear un writer y este fuese el que escribiese el contenido que se le enviaba sobre varios writers. En la API de Java no hay una clase específica que haga esto pero es muy sencillo hacer una implementación que lo haga, esto va a ser lo que explicaré en el siguiente artículo. Para hacer que el contenido de un writer se escriba a varios deberemos extender la clase Writer de esta manera su uso será como la de cualquier otro Writer. Lo especial de la implementación del writer es que su misión será realizar la misma operación que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/escribir-en-varios-writer-a-la-vez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T18:00:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debian 8 Jessie: impresionante fluidez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez" />
    <category term="debian" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T17:20:19Z</updated>
    <published>2015-04-30T17:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad GNU/Linux se vestía de largo el pasado sábado, con sus mejores galas posibles, para dar la bienvenida a una nueva versión estable de la distribución madre de muchas: Debian. La octava en numeración, que siguiendo con la tradición tiene nombre de personaje de la serie Toy Story, en esta ocasión la vaquera Jessie. Revisar Debian no es una tarea cualquiera, si me permitís señalarlo. Todo lo que rodea al "sistema operativo universal" se antoja casi místico y de Debian casi todos hablan con adoración, fiel e incondicional. Por mi parte, aun estando de acuerdo en la práctica totalidad del contrato social y maravillado por la seriedad y la forma de trabajar del inmenso equipo de desarrolladores, quisiera recordar que, al fin y al cabo, estamos ante un sistema, una herramienta que, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T17:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Están comprometidos los políticos con el #softwarelibre ?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/estan-comprometidos-los-politicos-con-el-softwarelibre" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="politicos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T16:44:32Z</updated>
    <published>2015-04-30T16:44:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este año 2015 se celebran importantes elecciones en España ¿Está el software libre dentro de sus objetivos? Aunque cada vez estoy más desilusionado con los políticos y con las formas en que han “prostituido” palabras e ideas que alguna vez tuvieron algún valor, y a sabiendas que son meros actores en una representación a cargo de un director formado por los grandes capitales y multinacionales, estaría bien testear su grado de compromiso con el software libre. Puedes pensar que hay problemas más urgentes, que el paro, la crisis, la sanidad, etc son problemas más acuciantes que este, o que se trata una perorata más de unos frikis. Pero ten en cuenta que se gasta mucho dinero público en licencias de software privativo, por mencionar un caso práctico, sino queremos entrar en cuestiones más filosóficas.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/estan-comprometidos-los-politicos-con-el-softwarelibre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T16:44:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comparando java == vs equals</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/comparando-java-vs-equals" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T11:13:07Z</updated>
    <published>2015-04-30T11:13:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer me han preguntado en twitter si podría explicar la diferencia de Java == vs equals . En vez de responder por twitter lo voy a hacer directamente en el blog ya que me ha parecido una pregunta interesante.  Supongamos que tenemos el siguiente bloque de código: 

package com.arquitecturajava;

public class Principal3 {

public static void main(String args[]) {

int a=8;
int b=5;
int c=8;

System.out.println(a==b);
System.out.println(a==c);
}
}

 En este caso estamos comparando tipos básicos los cuales se almacenaran en el stack o pila.   Compararlos es sencillo ya que estamos comparando valores por lo tanto a==c devolverá true. Otra cosa muy distinta ocurre si lo que nos creamos son objetos. Vamos a ver un ejemplo partiendo de la clase Persona. 

package com.arquitecturajava;

public class[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/comparando-java-vs-equals"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T11:13:07Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

