<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-03T09:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-03T09:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nos vemos en Reconnect("Sevilla"); // 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/nos-vemos-en-reconnect-sevilla-2-15" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="cartujadotnet" />
    <category term="eventos" />
    <category term="charlas" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T08:40:00Z</updated>
    <published>2015-12-03T08:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un par de semanas se celebró en Nueva York "Connect(); // 2015", un evento donde, como sabéis, se presentaron las novedades más recientes en herramientas y servicios de Microsoft. Tomando el relevo, "Reconnect(); // 2015" es un evento organizado por el grupo de usuarios .NET de Sevilla (Cartuja.NET) en el que veremos los aspectos más destacables de esas novedades. Será el próximo jueves 10 de diciembre, una mañana completa cuya agenda es la siguiente: 9:15 - 9:30 Registro. 9:30 - 10:30 Keynote. Javier Suárez, Josué Yeray y Marcos Cobeña. 10:30 - 11:30 ASP.NET 5 &amp; MVC 6 (RC 1). Jose María Aguilar. 11:30 - 12:00 Descanso &amp; Networking. 12:00 - 13:00 Universal Windows Platform. Javier Suárez y Josué Yeray. 13:00 - 14:00 Desarrollo móvil con Xamarin. Javier Suárez, Josué Yeray y Marcos Cobeña.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/nos-vemos-en-reconnect-sevilla-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T08:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Java High Order Functions</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/utilizando-java-high-order-functions" />
    <category term="java-8" />
    <category term="java8tips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T08:21:49Z</updated>
    <published>2015-12-03T08:21:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java High Order Functions es uno de los conceptos difíciles de entender del nuevo universo de las expresiones Lambda . Una High Order Function es una función que recibe como parámetro otra función o bien devuelve una función . Parece algo cuando menos extraño pero a  veces puede ser muy útil, vamos a ver un ejemplo. […] La entrada Utilizando Java High Order Functions aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/utilizando-java-high-order-functions"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T08:21:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JShielder v2.0 – Más deployments, Más Adaptable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable" />
    <category term="linux" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T01:36:30Z</updated>
    <published>2015-12-03T01:36:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asi como lo publiqué en twitter hace unos días quería hacer de JShielder un script que se pudiera utilizar no solo para hacer un Deployment de LAMP. La idea es que lo pudieramos utilizar por ejemplo para hacer un Deployment de un Reverse Proxy con Apache o que se pudiera ajustar a las necesidades lo mas fácil posible. Pues hoy tome la noche como noche de Scripting y me puse manos a la obra, y en este post vamos a hablar un poco de algunos cambios en JShielder 2.0. Para el no conoce Jshielder, pueden ver de que se trata aquí. Cambios Lo mas importante es que retomamos el uso de funciones en el Script, esto hace mas fácil que el usuario pueda quitar una función que no necesite sencillamente quitando la linea que llama la función en la ejecución Ejemplo: # Enable Process Accounting enable_proc_acct(){[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T01:36:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emulando a Linus Torvalds: Crea tu propio sistema operativo desde 0 (VIII)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-viii" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-02T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-02T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este artículo lo escribí para el blog en español DesdeLinux el 23 de diciembre de 2014 y ahora lo dejo aquí, en mi blog personal. El artículo está tal cual, sin ninguna modificación desde aquella fecha. Volvemos a la serie de tutoriales sobre como crear nuestro propio sistema operativo. Supongo que este capítulo os gustará mucho porque por fin podremos interactuar con nuestro sistema operativo. Hoy leeremos la entrada del teclado. Para ello el esquema es similar al del timer. Tenemos que usar los IRQ igualmente así que empezaremos igual que con el timer. ND_IRQ_InstallHandler(1,&amp;ND_Keyboard_Handler); Nuestro handler de teclado sin embargo es algo más complejo ya que vamos leyendo las teclas y las vamos depositando en un buffer. extern "C"
void ND_Keyboard_Handler(struct regs* r)
{
    unsigned[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-viii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-02T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo aprender a programar con Codecademy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-aprender-a-programar-con-codecademy" />
    <category term="codecademy" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-02T16:59:13Z</updated>
    <published>2015-12-02T16:59:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para quienes no sepan cual es mi profesión les tengo que decir que soy docente de secundaria. Por ello estas fechas son bastante malas en cuanto a tiempo disponible ya que estamos corrigiendo y evaluando. Así que no tengo demasiado tiempo para buscar temas relacionados con el KDE y debo echar mano a mis experiencias académicas relacionados con la informática.Así que hoy os voy a explicar cómo aprender a programar con Codecademy. Cómo aprender a programar con Codecademy Uno de mis objetivos de este año con mi clase de 4º de ESO de tecnología era que aprendieran las 3 bases para la creación de un proyecto tecnológico que se precie: diseño, programación y electrónica. Todo ello partiendo de la base que no soy un experto en ninguna de las modalidades mencionadas. Hace unos días os conté como he[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-aprender-a-programar-con-codecademy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-02T16:59:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestor de ventanas ligero con fluxbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/gestor-de-ventanas-ligero-con-fluxbox" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="fluxbox" />
    <category term="debian" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-12-02T16:35:28Z</updated>
    <published>2015-12-02T16:35:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy hablaré de un gestor de ventanas liviano para nuestros sistemas GNU Linux y que además es compatible con las aplicaciones pensadas para otros escritorios, como KDE y Gnome. Estoy hablando de Fluxbox, un... La entrada Gestor de ventanas ligero con fluxbox aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/gestor-de-ventanas-ligero-con-fluxbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-02T16:35:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emulando a Linus Torvalds: Crea tu propio sistema operativo desde 0 (VII)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-vii" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-01T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-01T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este artículo lo escribí para el blog en español DesdeLinux el 25 de agosto de 2014 y ahora lo dejo aquí, en mi blog personal. El artículo está tal cual, sin ninguna modificación desde aquella fecha. Bienvenidos a otro post sobre cómo crear nuestro propio sistema operativo. Ha pasado mucho tiempo desde el último post, debido principalmente a un bug que encontré en lo que nos toca hoy. Veremos cómo manejar el reloj en arquitecturas x86. Anteriormente habíamos activado los IRQ de manera genérica, pero hubo un pequeño problema ya que no los activábamos correctamente y pasábamos datos extra. Finalmente lo solucionamos carlosorta y yo y os puedo seguir comentando cómo seguir. Bien, el reloj es un IRQ, concretamente el primero. Para configurarlo usaremos la función que definimos anteriormente para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-vii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-01T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

