<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-07T10:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-07T10:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Habilitar soporte TLS en servidor SMTP Postfix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/habilitar-soporte-tls-en-servidor-smtp-postfix" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="ssl" />
    <category term="gnu" />
    <category term="tls" />
    <category term="starttls" />
    <category term="mail" />
    <category term="postfix" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-10-07T09:55:22Z</updated>
    <published>2015-10-07T09:55:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy hablaré como un pequeño tip sobre la configuración de un relay de correo SMTP con postfix. Añadido que me servirá para mi día a día, ya que como sabéis también utilizo la web a... La entrada Habilitar soporte TLS en servidor SMTP Postfix aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/habilitar-soporte-tls-en-servidor-smtp-postfix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-07T09:55:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-plasma-5-4-2" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-07T06:39:15Z</updated>
    <published>2015-10-07T06:39:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.4.2, la primera revisión de la rama 5.4.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.4.2 A finales de agosto fue lanzado Plasma 5.4, y apenas 2 meses después ya tenemos su segunda revisión. Concretamente ha sido el 6 de octubre cuando ha sido lanzado Plasma 5.4.2. Y como siempre que la Comunidad de desarrolladores de KDE anuncia una actualización de este tipo, recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores como: Añadidos una gran cantidad de nuevos iconos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-plasma-5-4-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-07T06:39:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>A fondo: Manjaro 15.09 Bellatrix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/a-fondo-manjaro-15-9-bellatrix" />
    <category term="revision" />
    <category term="manjaro" />
    <category term="xfce" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T16:44:36Z</updated>
    <published>2015-10-06T16:44:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vamos a olvidarnos por el momento de valores numéricos, clasificaciones de distribuciones GNU/Linux y todo lo que trate de poner una calificación absoluta a algo que siempre ha sido y será relativo. Hablo de cambiar un poco la perspectiva y centrarnos en el que probablemente sea el aspecto más positivo de ser un distro hopper: el uso y disfrute del vasto y casi inabarcable mundo de Tux. Y vamos a comenzar con una revisión en profundidad de la última edición – si es que tal cosa existe en una “rolling release” – de esa magnífica interpretación de Arch Linux, llamada Manjaro. Una distribución que echaba en falta en mi último artículo, como ya sugería Miguel Mayol en los comentarios al mismo. Dicho y hecho, ya son ocho las que habitan entre el disco duro interno y el externo. Desde que conocí[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/a-fondo-manjaro-15-9-bellatrix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T16:44:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Similitudes entre React y Polymer con Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/similitudes-entre-react-y-polymer-con-apache-tapestry" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T16:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-06T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;React y Polymer son dos librerías JavaScript para construir interfaces complejas en el lado cliente basadas en componentes. Los componentes son interesantes porque hace que el código sea reutilizable, fácil de entender y más fácil de modificar sin introducir errores entre otras cosas. Aunque en el desarrollo web en el lado del servidor la mayoría de los frameworks se basan en acciones también hay algunos que se basan en componentes, uno de ellos Apache Tapestry para la plataforma Java. Si de React y Polymer se está hablando bastante bien y forman parte del actual estado del arte JavaScript, si la gente conociese y usase Tapestry que tiene varias similitudes con ellos creo que también les facilitaría el desarrollo de aplicaciones web pequeñas o grandes, simples o complejas en la parte del servidor.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/similitudes-entre-react-y-polymer-con-apache-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La biblioteca ya esta disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/la-biblioteca-ya-esta-disponible" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T10:58:54Z</updated>
    <published>2015-10-06T10:58:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo anuncie que iba a poner disponible para consulta y descarga todos los libros y manuales sobre informática que tengo en mi ordenador. Pensé en hacer una web, la tenia medio terminada, de hecho solo me faltaba ir haciendo los enlaces a todos los archivos, pero mientras que iba haciendo los enlaces mi cabecita iba pensando que, en los tiempos que corren, hacer una web que no fuese responsive no era correcto. A ratos iba haciendo la web, la empecé desde cero y la tengo a medias. Nunca había hecho una web responsive desde cero y sin frameworks ni ayuda, es decir, haciéndolo todo con CSS, y lleva mas tiempo del que calculè en un principio, ademas últimamente no dispongo de mucho tiempo y debido a mi situación personal muchos días no tengo ganas de ponerme delante del ordenador. La[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/la-biblioteca-ya-esta-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T10:58:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>FacturaScripts, software libre para empresas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/facturascripts-software-libre-para-empresas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnucash" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="softwarelibre" />
    <category term="facturascripts" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T10:13:30Z</updated>
    <published>2015-10-06T10:13:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con el paso de los años en mi vida laboral, a parte de los últimos tiempos, dedicados al mundo de la informática, he obtenido mi sueldo trabajando de varias cosas, una de ellas en... La entrada FacturaScripts, software libre para empresas aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/facturascripts-software-libre-para-empresas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T10:13:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desarrollar es sólo el principio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/desarrollar-es-solo-el-principio" />
    <category term="software-development" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T09:52:31Z</updated>
    <published>2015-10-06T09:52:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo bueno de llevar mucho tiempo trabajando en una empresa pequeña es que todo te queda más cerca. Entre el señor que vende cosas, el que las desarrolla, el que las prueba, el que las documenta, el que las instala o el que da servicio postventa, no hay mucha distancia. A veces hay tan poca distancia que es incluso son todos la misma persona. Esta cercanía, que sin duda también tiene sus inconvenientes, hace que todos seamos más conscientes de lo que supone el funcionamiento real de la compañía y de los problemas las consecuencias de las decisiones que tomamos. En una empresa grande resulta más sencillo pasar la pelota de un departamento a otro, pero cuando quien da la cara en el departamento de soporte es uno de los (literalmente) tres únicos invitados de tu boda, cuesta más pasarle el marrón[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/desarrollar-es-solo-el-principio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T09:52:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

