<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-25T16:02:36Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-25T16:02:36Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Web scraping con Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/07/web-scraping-con-java" />
    <category term="web" />
    <category term="programacion" />
    <category term="jsoup" />
    <category term="web-scraping" />
    <category term="big-data" />
    <category term="java" />
    <category term="java-se" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T15:35:12Z</updated>
    <published>2015-07-25T15:30:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Actualmente me encuentro desarrollando mi proyecto final de máster, el cual consiste en crear un modelo de aprendizaje automático que arroje predicciones acerca de partidos de futbol de la liga de primera división española. Para ello he necesitado entre otras cosas tener los resultados de todas las jornadas de las ultimas ligas. Aunque recientemente conseguí un paquete de R (enlace) que contenía los resultados desde 1929, este no me proporcionaba toda la información que yo buscaba, así que me decidí por obtener yo mismo esa información sacándola de las paginas deportivas y es lo que quiero compartir con ustedes. En un principio pense en hacerlo en python con la biblioteca lxml, pero haciendo una búsqueda rápida por Internet encontré un proyecto en Java llamado Jsoup y debo decir que este si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/07/web-scraping-con-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T15:30:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma Mobile, la apuesta para móviles de la Comunidad KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/plasma-mobile-la-apuesta-para-moviles-de-la-comunidad-kde" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software" />
    <category term="plasma-mobile" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T14:06:18Z</updated>
    <published>2015-07-25T14:06:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy, 25 de julio, ha empezado Akademy 2015 de A Coruña y ya tenemos una noticia de gran interés. Ha sido presentado oficialmente Plasma Mobile, la apuesta de la Comunidad KDE para conquistar los dispositivos móviles. ¿Quieres saber más? Sigue leyendo, creo que te va a sorprender.   Plasma Mobile, la apuesta para móviles de la Comunidad KDE Ha sido en la presentación de las 11.35 de Akademy 2015, cuando de la mano de Boudewijn Rempt y Sebastian Kügler, Plasma Mobile ha sido presentado a toda la Comunidad KDE. Plasma Mobile ha sido un proyecto que ha sido llevado con mucho secreto y que, en mi opinión, será clave en el futuro de KDE. El anuncio ya ha sido también realizado el KDE.News, en el cual podemos leer los cuatro pilares básicos del proyecto: Libertad. Plasma Mobile está realizado con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/plasma-mobile-la-apuesta-para-moviles-de-la-comunidad-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T14:06:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las promesas de la agilidad han fallado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/07/las-promesas-de-la-agilidad-han-fallado" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T11:55:45Z</updated>
    <published>2015-07-25T11:55:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta fue una de las afirmaciones de Steve McConell, que ayer (1) defendió su postura ecléctica sobre los modelos de desarrollo de software en su intervención "10 Most Important Ideas in Software Development" en el congreso SD WEST2006 (Software Development Conference &amp; Expo). Su experiencia profesional combina el conocimiento teórico de la ingeniería del software, por su etapa como editor jefe y miembro de IEEE Computer Society, con la visión real de la industria del desarrolo por su puesto actual de Ingeniero Jefe de Construx Software. Desde su planteamiento central de que diferentes tipos de software necesitan diferentes modelos de desarrollo, argumentó el error que supone plantearse si para nuestra industria lo conveniente es la perspectiva ágil o la basada en procesos. Defensor del valor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/07/las-promesas-de-la-agilidad-han-fallado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T11:55:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crónica personal de #Akademyes 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T10:23:10Z</updated>
    <published>2015-07-25T10:23:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes 2015 en A Coruña siempre será “mi primera vez” de toma de contacto con la comunidad de KDE. Esta es mi crónica personal de lo que por aqui he vivido. Akademyes es la reunión de usuarios, desarrolladores y simpatizantes de KDE. Ya anuncié que este año tenía intención de asistir y ver qué es lo que iba a ocurrir por aquí. Y plasmaré (nunca mejor dicho, ya sé que es un chiste muy friki y muy malo ;) ) lo que por aquí ocurrió, visto bajo mi punto de vista. El jueves 23 de julio de 2015 a buena hora emprendí viaje a Galicia, concretamente A Coruña, todo discurrió sin incidentes. Llegada al hotel, comida, y asistir a la inauguración de esta Akademyes. Podéis echar un vistazo al programa de actividades de estos dos días en este enlace: https://www.kde-espana.org/akademy-es2015/programa.php[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T10:23:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mañana empieza Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T20:55:40Z</updated>
    <published>2015-07-24T20:55:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy ha sido un día duro en la segunda jornada de Akademy-es 2015, cargado de grandes momentos pero con unos problemas técnicos bastante graves que han hecho que mi trabajo para la Comunidad KDE se vea reducido hoy a una entrada muy simple. Lamentablemente, mi portátil no funciona lo bien que suele funcionar y me resulta muy complicado finalizar la entrada que tenía prevista para hoy. No obstante, son días de muchas noticias y no podía finalizar la jornada sin hacer un sencillo recordatorio: mañana empieza Akademy 2015 de A Coruña. ¡Os esperamos![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T20:55:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Y mañana empieza… Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T20:55:40Z</updated>
    <published>2015-07-24T20:55:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T20:55:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar la ruta raíz del entorno de docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/cambiar-la-ruta-raiz-del-entorno-de-docker" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-24T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cambiando la ruta raíz del entorno de ejecución de docker, dónde guarda las imágenes de los contenedores, los datos de los contenedores y otros metadatos, podemos almacenar esta información en un disco duro externo o memoria USB. Por defecto el directorio donde se guardan las imágenes y los contenedores junto con otros metadatos de Docker es /var/lib/docker. En mi caso hace un tiempo me compre un disco de estado sólido Samsung 840 EVO de 250 GiB y comenté en el artículo del anterior enlace. Aunque probablemente un disco SSD sea suficientemente fiable como para que antes de que falle cambiémos de ordenador porque ya es antiguo, yo trato de evitar hacer muchas escrituras al disco. Al trabajar con Docker ya sea descargando imágenes, construyendo imágenes propias con archivos Dockerfile y al arrancar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/cambiar-la-ruta-raiz-del-entorno-de-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

