<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-10T12:02:03Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-10T12:02:03Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Java vs JavaScript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/java-vs-javascript" />
    <category term="arquitectura-reflexiones" />
    <category term="javascript" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T11:07:45Z</updated>
    <published>2015-07-10T11:07:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java vs JavaScript comparativa entre las dos plataformas y como la evolución de ambas nos afectará a las Arquitecturas del futuro La entrada Java vs JavaScript aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/java-vs-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T11:07:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de julio de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-julio-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T10:32:46Z</updated>
    <published>2015-07-10T10:32:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-julio-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T10:32:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº35: Documentales para el verano</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/07/tecnoparanoids-n-35-documentales-para-el-verano" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T09:19:33Z</updated>
    <published>2015-07-10T09:19:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Despedimos esta temporada con un programa con recomendaciones de series y documentales para entretenernos y aprender cositas este verano de manera fácil. Os dejamos la lista de los docus que comentamos: La historia de Aaron Swartz. El chico de Internet Citizenfour Underground: The Julian Assange Story We Steal Secrets: The Story of WikiLeaks TPB AFK: The Pirate Bay Away from Keyboard Revolution OS Rip!: A Remix Manifesto Somos legión. La historia de los hackers Arduino: the documentary Términos y condiciones de uso Traficantes de armas digitales Comprar, tirar, comprar Series: Mr. Robot The IT Crowd (Los Informáticos) Halt and Catch Fire Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/07/tecnoparanoids-n-35-documentales-para-el-verano"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T09:19:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.6, la alternativa libre a Photoshop</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-krita-2-9-6-la-alternativa-libre-a-photoshop" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T08:41:00Z</updated>
    <published>2015-07-10T08:41:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;EL pasaso 9 de mayo fue lanzado Krita 2.9.6 , la aplicación de dibujo para artistas, y una de las aplicaciones libres más extraordinarias que puedes encontrar en la cada día mejor oferta de programas de código abierto. En muchos apartados podríamos decir que es una la alternativa libre a Photoshop de gran calidad. Lanzado Krita 2.9.6 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 9 de julio fue lanzado Krita 2.9.6, la nueva versión de esta magnífica aplicación de dibujo artítsico con el que se pueden realizar increíbles ilustraciones, como podemos ver en la galería oficial.. En esta ocasión no solo nos encontramos con la típica lista de errores resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, sino que tenemos una buena colección de nuevas funcionalidades, que podéis encontrar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-krita-2-9-6-la-alternativa-libre-a-photoshop"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T08:41:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de eventos oficiales KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/calendario-de-eventos-oficiales-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-09T09:29:24Z</updated>
    <published>2015-07-09T09:29:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las mejores cosas que hay al llevar un blog es que nunca paras de aprender. Hace un par de días os comenté la existencia de KDE Perú, asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores, lo cual me ha llevado a aprender un par de cosas más sobre KDE, como la existencia del calendario de eventos oficiales KDE. Veámos su utilidad. Calendario de eventos oficiales KDE Hoy en día se hace imprescindible tener una calendario para visualizar de forma rápida y sencilla todas las fechas de eventos que tenemos en la cabeza. Por ello la Comunidad KDE pone a disposición de todos nosotros su página de eventos oficiales en formato PHP iCalendar 2.4 (una aplicación web para crear calendarios virtuales) En este calendario podemos encontrar los eventos más relevantes para la Comunidad KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/calendario-de-eventos-oficiales-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-09T09:29:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Spring MVC @ModelAttribute</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/spring-mvc-modelattribute" />
    <category term="spring-conceptos" />
    <category term="spring-mvc" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-09T07:31:10Z</updated>
    <published>2015-07-09T07:31:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día se usa más Spring MVC  como framework de capa de presentación. Con los años se ha pasado de un modelo MVC con fuerte uso de ficheros XML a un modelo en el que priman las anotaciones. Una de las anotaciones más habituales es Spring MVC @ModelAttribute que nos permite realizar un binding de los datos que tenemos en un formulario de Spring con la capa de backend. @ModelAttribute Supongamos que tenemos un Controller en Spring MVC con dos métodos que mapean URLs (formularioPersona y verPersona) 
package com.arquitecturajava.controller;

import org.springframework.stereotype.Controller;
import org.springframework.ui.Model;
import org.springframework.web.bind.annotation.ModelAttribute;
import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;

import com.arquitecturajava.negocio.Persona;

@Controller
public[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/spring-mvc-modelattribute"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-09T07:31:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVISO!! Adobe a lanzar el Patch para el Zero Day de Flash</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/aviso-adobe-a-lanzar-el-patch-para-el-zero-day-de-flash" />
    <category term="flash" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="zeroday" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-08T13:17:48Z</updated>
    <published>2015-07-08T13:17:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya todos sabemos, cuando se hizo público los datos obtenidos de Hacking Team, se dio a conocer una falla de seguridad crítica en Flash usado por el Software de vigilancia de Hacking Team y que ya está siendo integrado en diversos Exploit kits. Según el aviso de la falla (CVE-2015-5119) afecta la versión de Flash 18.0.0.194 y anteriores para todas los Sistemas Operativos, le permiten al atacante causar un colgado y tomar control del todo el sistema. Adobe ya tiene conocimiento de la falla y se espera que lancen una actualización este mismo miercoles 8. Como siempre Flash ha sido el nido de fallas graves de seguridad, y el hecho de que muchas no sean publicadas ponen en riesgo a todos los usuarios y empresas a nivel global. Por el Momento es recomendable que desactiven el componente, mientras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/aviso-adobe-a-lanzar-el-patch-para-el-zero-day-de-flash"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-08T13:17:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

