<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-10T08:02:37Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-10T08:02:37Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La nueva directiva @inject de MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/la-nueva-directiva-inject-de-mvc-6" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T07:55:00Z</updated>
    <published>2015-03-10T07:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hemos comentado en algunas ocasiones que, aparte de la entrada de ASP.NET 5 y los cambios en la infraestructura que ello implica, MVC 6 incluye también algunas novedades bastante interesantes. Ya estuvimos viendo hace algún tiempo los filtros asíncronos, y hoy vamos a centrarnos en una nueva directiva que podremos utilizar en nuestras vistas Razor a partir de la llegada de la próxima versión del framework. La novedad en cuestión consiste en la capacidad de añadir a las vistas propiedades cuyo contenido será cargado en tiempo de ejecución usando el motor de inyección de dependencias de ASP.NET 5. o dicho de otra forma, se trata de una implementación de inyección de dependencias en las vistas, componentes en los que hasta ahora eso no era posible, al menos de forma directa y sencilla. Vamos a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/la-nueva-directiva-inject-de-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T07:55:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como la lluvia en un día soleado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/como-la-lluvia-en-un-dia-soleado" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T16:14:34Z</updated>
    <published>2015-03-09T16:14:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que muchos conocéis esa canción. Creada y popularizada por la Creedence allá por 1971, del puño y letra de John Fogerty, y más tarde mil veces versionada. Supongo que hay muchos temas que, lejos de tener un significado concreto, presentan un trasfondo muy distinto según quien los escucha, e incluso yendo más allá, según el ánimo y el momento personal de cada cual. Me estoy refiriendo a "Have you ever seen the rain?", que fue visto durante mucho tiempo como un alegato en contra de la guerra de Vietnam, referente a bombas que caen del cielo en un día despejado. Para mí, que nací cuando aquella sonrojante cruzada americana ya había finalizado, tiene una lectura personal muy diferente. Imagen: Shutterstock No sé si a muchos os habrá pasado, imagino que a alguno sí, por desgracia. El sentimiento[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/como-la-lluvia-en-un-dia-soleado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T16:14:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Curso interactivo sobre la línea de comandos, con ejercicios.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/curso-interactivo-sobre-la-linea-de-comandos-con-ejercicios" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="linea-de-comandos" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="cli" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T11:21:35Z</updated>
    <published>2015-03-09T11:21:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La línea de comandos de GNU/Linux es una de sus grandes herramientas. Aprende con este curso interactivo los comandos básicos practicando con ellos. Si usas cualquiera de las distribuciones de GNU/Linux (o al menos una gran parte de ellas) puedes sobrevivir perfectamente sin necesidad de teclear comandos en una terminal. Las pantallas negras con cursor parpadeante, que tanto asustan a los recién llegados no son indispensables, ya que para la mayoría de tareas existen interfeces gráficas con las que el usuario neófito se siente más cómodo. Pero es justo destacar que existen tareas que se realizan más rápidamente o que tienen más opciones al ejecutarlas mediante la línea de comandos que con us interfaz gráfica correspondiente. Por tanto creo que es correcto decir que si bien no es absolutamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/curso-interactivo-sobre-la-linea-de-comandos-con-ejercicios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T11:21:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Magento: insertar bloques CMS dentro de nuestras plantillas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-insertar-bloques-cms-dentro-de-nuestras-plantillas" />
    <category term="usuarios" />
    <category term="flexibilidad" />
    <category term="php" />
    <category term="cms" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="magento" />
    <category term="bloque" />
    <category term="empotrar" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T09:28:36Z</updated>
    <published>2015-03-09T09:28:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para dar flexibilidad a nuestros desarrollos con Magento y con el fin de permitir a los usuarios administradores cambiar fácilmente el contenido de su tienda hecha con Magento. Una buena opción es facilitar bloques estáticos de CMS dentro de nuestras plantillas. Por ejemplo, podemos empotrar un texto dedicado a la manipulación y al envío dentro de cada producto; o, es más, podemos tener varios modelos de bloques de manipulación y envío y que sea un atributo del artículo el que decida qué bloque mostrar. Para introducir un bloque MS dentro de nuestra plantilla tendremos que hacer: 1 echo $this-&gt;getLayout()-&gt;createBlock('cms/block')-&gt;setBlockId('identificador-de-bloque')-&gt;toHtml() La entrada Magento: insertar bloques CMS dentro de nuestras plantillas aparece primero en Poesía Binaria.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-insertar-bloques-cms-dentro-de-nuestras-plantillas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T09:28:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear páginas web con Bottle: Python Web Framework (1ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-paginas-web-con-bottle-python-web-framework-1-parte" />
    <category term="web" />
    <category term="bottle" />
    <category term="general" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T09:18:12Z</updated>
    <published>2015-03-09T09:18:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior vimos como crear aplicaciones web en python. Un framework para aplicaciones web es un framework diseñado para apoyar el desarrollo de sitios web dinámicos, aplicaciones web y servicios web. Y un framework es un conjunto de herramientas y programas que nos facilitan la realización y el desarrollo de un producto software. En este artículo vamos a usar un web framework escrito en Python para desarrollar páginas web. Vamos a usar el framework bottle que podemos definir cómo indica en su página oficial: Bottle is a fast, simple and lightweight WSGI micro web-framework for Python.  Instalación de Bottle Para obtener la última versión del framework vamos a usar la utilidad pip que nos permita la instalación de aplicaciones python: # apt-get install python-pip
# pip install bottle[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-paginas-web-con-bottle-python-web-framework-1-parte"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T09:18:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Más ilustraciones de Konqi, la mascota de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/mas-ilustraciones-de-konqi-la-mascota-de-kde" />
    <category term="konqi" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T09:10:55Z</updated>
    <published>2015-03-09T09:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo que la mascota de la Comunidad KDE sufrió un cambio radical para tener un aspecto más moderno. Se realizó un concurso y el ilustrador chino Tyson Tan lo ganó con su nueva versión de Konqi. Además nos prometió que su Konqi tendría muchos aspectos para que se pueda utilizar más específicamente en tareas más concretas de la Comunidad. Tyson cumplió y he aquí más ilustraciones de Konqi para que las puedas utilizar en tus publicaciones. Más ilustraciones de Konqi En verano publiqué en el blog una serie de entradas donde mostraba alguna de las versiones de Konqi que estaba realizando el artista chino Tyson Tan para la Comunidad KDE, el cual podemos seguir en su cuenta de twitter, @TysonTanX, Este autor utiliza para su trabajo diario herramientas potentes y libres como Krita, GIMP e[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/mas-ilustraciones-de-konqi-la-mascota-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T09:10:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 190</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-19" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-09T08:03:00Z</updated>
    <published>2015-03-09T08:03:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) Eventos ALMdeando Sevilla, Miércoles, 11 de Marzo de 19:00h a 21:00h .Net C# o VB.NET ¿qué lenguaje debo aprender- José Manuel Alarcón A Tour of Task, Part 9: Delegate Tasks Stephen Cleary Implementing Enumeration Inheritance using Roslyn based VS Extension Nick Polyak ?. in C#: When properties might be null Bill Wagner What is Cool about C# 6.0? Pradeep Shet .NET Core Open Source Update - February 26, 2015 Rick Lander Backward compatibility pain John Skeet Performance o rendimiento, e implicaciones del uso de const o reandonly Jorge Serrano  ASP.NET TagHelpers in MVC v(less than)Next Ibrahim ben Salah A Deep Dive into the ASP.NET 5 Runtime Daniel Roth Updates to ASP.NET 5 yeoman generators for[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-09T08:03:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

