<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-12T13:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-12T13:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>En venta Tablets Android con Troyano preinstalado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/en-venta-tablets-android-con-troyano-preinstalado" />
    <category term="cloudsota" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="trojan" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T12:25:47Z</updated>
    <published>2015-11-12T12:25:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tablets Android con un Troyano preinstalados han sido vendidos en varios sitios de compras online. Este troyano instala un Malware que corrompe las aplicaciones de antivirus de manera silenciosa de los dispositivos. El troyano ha sido apodado “Cloudsota” y fue descubierto por investigadores de seguridad de Cheetah Mobile Security. El troyano segun los investigadores es desarrollado por Cibercriminales Chinos, ya que el código y la ubicación del servidor fueron creados por compañíias chinas. Los investigadores publicaron los comentarios de los clientes en Amazon que compraron el producto. Pueden verlo aqui. Según las investigaciones, un atacante puede controlar remotamente el equipo infectado. El número de equipos vendidos con este troyano se dice que supera los 17,000, pero este número puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/en-venta-tablets-android-con-troyano-preinstalado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T12:25:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo gestionar los parámetros de un programa en C (parte 2: parámetros largos)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/como-gestionar-los-parametros-de-un-programa-en-c-parte-2-parametros-largos" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="opciones" />
    <category term="flexibilidad" />
    <category term="opcionales" />
    <category term="parametros" />
    <category term="entrada" />
    <category term="xml" />
    <category term="cortos" />
    <category term="largos" />
    <category term="json" />
    <category term="ejemplo" />
    <category term="usuario" />
    <category term="c" />
    <category term="general" />
    <category term="getopt" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T09:47:32Z</updated>
    <published>2015-11-12T09:47:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publiqué Cómo gestionar los parámetros de nuestros programas con getopt en C como una introducción a la gestión de los argumentos desde nuestros programas en C. De esta forma podremos hacer nuestros programas más flexibles aceptando una entrada del usuario en forma de parámetros y así modificar el comportamiento. Antes de nada: WordPress cuando ve dos guiones seguidos (- y -) lo interpreta como un guión largo. En ocasiones viene bien y no molesta, pero en un post como este sí que perjudica más que beneficia, puedo desactivar el filtro, pero tengo mis dudas de que haya un post en el que lo quiera así. Tendré que estudiar la opción de desactivarlo sólo para un post determinado. Para ello vimos getopt(), que nos permitía introducir opciones cortas (-v, -a, -j…) incluso con un parámetro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/como-gestionar-los-parametros-de-un-programa-en-c-parte-2-parametros-largos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T09:47:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>jQuery Promise y AJAX</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/jquery-promise-y-ajax" />
    <category term="jquery" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T08:47:48Z</updated>
    <published>2015-11-12T08:47:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jQuery Promise es uno de los conceptos que cuesta más entender cuanto de trabajamos con Ajax. Sin embargo sino entendemos este concepto será muy difícil desarrollar aplicaciones Ajax que sean flexibles y reutilizables. Vamos a mostrar un ejemplo que nos ayude a entender mejor las cosas . Supongamos que disponemos de un servidor que nos […] La entrada jQuery Promise y AJAX aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/jquery-promise-y-ajax"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T08:47:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08.3 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kde-aplicaciones-15-8-3-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T04:00:52Z</updated>
    <published>2015-11-12T04:00:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos KDE Aplicaciones 15.08.3 preparado para ser actualizado en nuestros equipos. La muestra mensual del equipo de listo para su descarga y que nos proporcionará una mejor experiencia de nuestros programas favoritos. KDE Aplicaciones 15.08.3 listo para su descarga El pasado 10 de noviembre, el mismo día que fue lanzado Plasma 5.4.3 y que repasamos en el blog, fue puesto a disposición de los usuarios KDE Aplicaciones 15.08.3, como parte de las actualizaciones mensuales que nos ofrecen los desarrolladores. Es bueno recordar que, como todos estos tipos de revisiones, KDE Aplicaciones 15.08.3 es 100% recomendado para todos los usuarios que tengan la versión anterior, ya que aunque no aporte novedades, si que proporciona un buen número de mejoras y traducciones más depuradas. De esta forma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kde-aplicaciones-15-8-3-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T04:00:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grabar y compartir vídeo de la terminal con Asciinema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-11T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-20T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asciinema es una herramienta que nos permite grabar un vídeo de texto con la salida de la terminal. El vídeo de texto es mucho mejor que una foto estática de la salida en un determinado punto o un vídeo de imágenes del que no podemos seleccionar y copiar su texto. Si queremos compartir las acciones en una terminal y su salida tenemos varias opciones, la más simple es ejecutar el comando y copiar la salida en un archivo de texto, correo electrónico o artículo de una bitácora. Sin embargo, con esta opción solo tenemos el contenido final del comando y a veces en donde se usan varios comandos o que limpian la terminal (como por ejemplo con ssh) es difícil seguir en esa foto final la salida que se ha ido produciendo en la terminal. Otra opción es crear un vídeo tradicional de imágenes que podamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4.3, la actualización de noviembre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-plasma-5-4-3-la-actualizacion-de-noviembre" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-11T05:49:22Z</updated>
    <published>2015-11-11T05:49:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.4.3, la tercera revisión de la rama 5.4.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Con esta actualización Plasma 5.4 se sigue afinando, puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios y entre las distribuciones GNU/Linux. Lanzado Plasma 5.4.3 A finales de verano fue lanzado Plasma 5.4, y cada mes ha ido saliendo una actualización del mismo que tiene como objetivo subsanar errores y mejora traducciones. La tercera de ellas apareció ayer 10 de noviembre y, como siempre que la Comunidad de desarrolladores de KDE anuncia una actualización de este tipo, recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-plasma-5-4-3-la-actualizacion-de-noviembre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-11T05:49:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java para tareas de «scripting»</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/java-para-tareas-de-scripting" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-10T18:01:00Z</updated>
    <published>2015-11-07T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para programar pequeños scripts normalmente se suele emplear el intérprete de comandos en GNU/Linux bash o si es algo complejo un lenguaje interpretado como Python, Ruby o Groovy. Pero no pienses que Java no puede ser empleado para tareas de scripting, en este artículo muestro que problemas presentan los lenguajes interpretados o dinámicos, que ventajas tiene usar Java y finalmente como usarlo con la misma sencillez que un lenguaje interpretado para el nicho funcional de los scripts. Java puede emplearse para cualquier propósito desde aplicaciones web en la parte servidora, aplicaciones de escritorio como escribí en dos artículos introductorios sobre JavaFX, juegos con alta calidad gráfica incluso para dispositivos de capacidades más reducidas como IoT o embebidos y verdaderamente limitados.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/java-para-tareas-de-scripting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-07T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

