<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-08T18:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-08T18:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de septiembre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-septiembre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T17:20:10Z</updated>
    <published>2015-09-08T17:20:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-septiembre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T17:20:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>digiKam Software Collection 4.13 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/digikam-software-collection-4-13-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T15:55:36Z</updated>
    <published>2015-09-08T15:55:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay un software de la Comunidad KDE que podría pasar perfectamente por uno profesional es digiKam, un  gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.11, una versión cuyas mejoras se centran para los equipos Mac. digiKam Software Collection 4.13 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.11 una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/digikam-software-collection-4-13-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T15:55:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gcat – un backdoor que usa Gmail como servidor C&amp;C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/gcat-un-backdoor-que-usa-gmail-como-servidor-c-c" />
    <category term="gcat" />
    <category term="backdoor" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T14:30:37Z</updated>
    <published>2015-09-08T14:30:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he visto un backdoor bastante interesante que usa Gmail como servidor de Control y Comandos, que aunque no lo pude probar inmediatamente ya que no contaba con una máquina con Windows a la mano, quiero hablar sobre el para que lo prueben. De todas maneras en la tarde de hoy voy a hacer mis respectivas pruebas y a actualizar el post. Según lo investigado el Backdoor es funcional aunque se encuentra en sus inicios y le hace falta muchas características pero ya puede ser usado para algunas tareas, este backdoor se llama Gcat. Para que funcione requiere de: Una Cuenta de Gmail, preferiblemente solo para esto y no personal Que enciendan la Opción “Allow less Secure Apps” en las opciones de seguridad de Gmail Para hacer uso de la Herramienta solo tienen que clonar el Repo $ git clone https://github.com/byt3bl33d3r/gcat[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/gcat-un-backdoor-que-usa-gmail-como-servidor-c-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T14:30:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comando ls, descripcion y ejemplos de uso en Ubuntu Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux" />
    <category term="comandos" />
    <category term="linux" />
    <category term="ls" />
    <category term="comando" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:52:14Z</updated>
    <published>2015-09-08T08:52:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En otra ocasión hable de este comando en un articulo en el cual os mostraba como podemos movernos por los directorios de Ubuntu, pero me gustaría escribir un articulo por cada comando disponible, de esa forma todos podremos aprender mas sobre ellos. No pretendo que sean guías, y me llevara tiempo ya que en Linux hay muchos, pero de vez en cuando publicare un articulo hablando de un comando en particular. En el de hoy os voy a hablar de un comando llamado “ls” que sirve para ver el contenido de los directorios en Linux, yo lo voy a hacer desde Ubuntu ya que es la distro de la que mas hablo en el blog, pero todo es aplicable a otra distros. Como ya he dicho el comando “ls” sirve para listar o mostrar el contenido de directorios desde la Terminal de Ubuntu. Os mostrare algunos ejemplos prácticos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T08:52:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es y como instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="handbrake" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:50:24Z</updated>
    <published>2015-09-02T21:31:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os quiero hablar un poco sobre Handbrake, para los que no lo conozcáis es un programa que sirve para ripear DVDs. En mi caso lo he usado ya que tengo una cámara de vídeo y las secuencias las graba en un mini DVD. Uso DVDs regrabables y después paso los vídeos al ordenador en formato ISO para después ripearlos. Yo lo utilizo para eso pero tiene mas usos. Os voy a mostrar como podéis instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu, aunque también esta disponible en su web para Windows y MAC. Yo lo tengo instalado desde hace tiempo, conocí este programa hace unos 2 o 3 años y desde entonces esta siempre instalado en mi Ubuntu. Viene en español y es tremendamente sencillo de usar. Tiene muchísimas opciones pero también viene con perfiles ya configurados que dan muy buen resultado. Si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T21:31:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVISO!!! Vulnerabilidades en los Drives Inalámbricos Seagate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T18:58:39Z</updated>
    <published>2015-09-07T18:58:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de Tangible Security descubrieron vulnerabilidades críticas en los Dispositivos de almacenamiento inalámbricos de Seagate. Según los investigadores los siguientes dispositivos con versiones de Firmware 2.2.0.005 y 2.3.0.014, que datan de Octubre del 2014, son vulnerables a diversos vectores de ataque. Seagate Wireless Plus Mobile Storage Seagate Wireless Mobile Storage LaCie FUEL Las vulnerabilidades son: Uso de Credenciales No Documentadas Los dispositivos afectados tienen un acceso Telnet con credenciales por defecto con el usuario root. El atacante puede tomar control del dispositivo, comprometer la información y llevar a cabo otros ataques. CVE-2015-2874 CWE-798 Consulta Directa Los dispositivos afectados proveen capacidad de descarga sin restricciones. El atacante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T18:58:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo activar el nuevo lanzador de aplicaciones de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-activar-el-nuevo-lanzador-de-aplicaciones-de-plasma-5" />
    <category term="como" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T14:58:40Z</updated>
    <published>2015-09-07T14:58:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os enseñaré cómo activar el nuevo lanzado de aplicaciones de Plasma 5, mediante un vídeo que no he realizado hoy pero que resulta muy útil para aprender a hacerlo. Cómo activar el nuevo lanzador de aplicaciones de Plasma 5 Hay días que no tienes tiempo, y junio y setiembre son los meses que más días de esos suelo acumular. Así que la entrada de hoy es rápida. De la mano de WOGUE os traigo un sencillo mini tutorial de cómo activar el nuevo lanzador de aplicaciones de Plasma 5.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-activar-el-nuevo-lanzador-de-aplicaciones-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T14:58:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

