<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-04T06:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-04T06:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Captura de vídeo con HTML5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/captura-de-video-con-html5" />
    <category term="video" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-04T05:06:19Z</updated>
    <published>2015-05-04T05:06:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las posibilidades que ofrecen las aplicaciones basadas en HTML5 y Javascript cada vez se aproximan más a las de las aplicaciones nativas. Por supuesto, una aplicación nativa siempre podrá conseguir un rendimiento mejor y acceder a APIs más específicas y completas, pero en muchos casos el soporte que encontramos en aplicaciones web es suficiente para lo que necesitamos hacer. En este post vamos a ver un ejemplo sencillo de cómo capturar vídeo a través de la cámara del equipo (ya sea cámara de fotos, webcam, etc.). OJO: Ten en cuenta que todas estas APIs están todavía en evolución, por lo que el soporte varía dependiendo del navegador y, posiblemente, si lees este post dentro de unos cuantos meses, haya que hacer algunas adaptaciones en el código. El origen de todo: getUserMedia El API básica[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/captura-de-video-con-html5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-04T05:06:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conexión segura a un servidor web (HTTPS) en C usando openSSL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/conexion-segura-a-un-servidor-web-https-en-c-usando-openssl" />
    <category term="metodos" />
    <category term="cliente" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="handshake" />
    <category term="conexion" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="socket" />
    <category term="ataque" />
    <category term="servidores" />
    <category term="encriptar" />
    <category term="origen" />
    <category term="destino" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="negociacion" />
    <category term="compilar" />
    <category term="man-in-the-middle" />
    <category term="middle" />
    <category term="certificados" />
    <category term="vecino" />
    <category term="notario" />
    <category term="servidor" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="ssl" />
    <category term="protoclos" />
    <category term="intermediario" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-04T02:12:57Z</updated>
    <published>2015-05-04T02:12:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bueno, el código no tiene mucha más explicación. El objetivo es poder conectar a un servidor web a través de un protocolo seguro y recibir datos, pero también que podamos ver si hay algún problema con el certificado, verificar el algoritmo de cifrado y los datos del certificado, verificar los certificados intermedios, etc. Si ignoramos SSL, lo que tenemos que hacer es conectar con un servidor a través de un puerto determinado (como estamos en web, sería el puerto 80, por defecto), y mandarle una serie de datos: GET / HTTP/1.1[CRLF] Host: openssl.org[CRLF] User-Agent: Mozilla/5.0 (X11; Ubuntu; Linux x86_64; rv:37.0) Gecko/20100101 Firefox/37.0[CRLF] [CRLF] Por ejemplo. Siendo CRLF un retorno de carro (CR, o \r) y un salto de línea (LF, o \n). Después de la primera línea donde indicamos método[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/conexion-segura-a-un-servidor-web-https-en-c-usando-openssl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-04T02:12:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Nmap desde 0 Toma de Contacto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-toma-de-contacto" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="nmap" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-03T12:06:27Z</updated>
    <published>2015-05-03T12:06:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la Tercera Cápsula de Nmap desde 0, de la mano de nuestro amigo @SniferL4bs, para el Proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática.   Listas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-toma-de-contacto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-03T12:06:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 197</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-197" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-03T11:11:28Z</updated>
    <published>2015-05-03T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, con la Build 2015 y las jugosas novedades anunciadas como principales protagonista. Espero que os resulten interesantes :-) .Net Learn Roslyn Now: Part 10 Introduction to Analyzers Josh Varty Automapper Performance Testing Jamie Munro What's Fixie and Why Should C# Programmers Care? Jason Roberts C# Futures: Tuples and Anonymous Structs Jonathan Allen Squirrel – replace ClickOnce the easy way Gregor Suttie  ASP.NET New ASP.NET Features and Fixes in Visual Studio 2015 RC Jeffrey T. Fritz Updates for ASP.NET 4.6 – Web Forms/ MVC 5/ Web API 2 Pranav Rastogi VSCode: Creating an Application with Yeoman aspnet generators Shayne Boyer Open Redirection Attack in MVC Abhi Jain Exciting Things About ASP.NET 5 Series- Build Only Dependencies Tugberk[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-197"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-03T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Domingo de noticias sobre Software y Hardware Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/domingo-de-noticias-sobre-software-y-hardware-libre" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-03T06:00:58Z</updated>
    <published>2015-05-03T06:00:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Domingo con mucho trabajo escolar, poco tiempo y una tonelada de noticias para comentar. Así que la entrada del día será la típica recopilación de noticias sobre el Software Libre y sus cientos de proyectos. Bienvenidos a Domingo de noticias sobre Software y Hardware Libre Domingo de noticias Mientras me esperan la pila de exámenes de cuarto de ESO, las preevaluaciones, mi ayuda semanal al proyecto de mi primo político, una comida familiar, un encargo para la directora de la UNED de VIla-real y alguna cosa más que me olvido, he buscado un ratito para publicar la siguiente entrada, una recopilación de  noticias que podrían haber aparecido en KDE Blog pero que por falta de tiempo no he podido realizar: Dale un estilo Plasma 5 a tu KDE 4. Vía: KDE-Look 7 número de la revista SL para ti. Vía: Jvare[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/domingo-de-noticias-sobre-software-y-hardware-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-03T06:00:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dando forma a nuestro futuro – Encuesta KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/dando-forma-a-nuestro-futuro-encuesta-kde" />
    <category term="kde" />
    <category term="encuesta" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-02T05:30:44Z</updated>
    <published>2015-05-02T05:30:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días, Lydia Pintscher, como presidenta de KDE e.V., presentó una iniciativa realmente interesante sobre el futuro de la Comunidad KDE. El texto se llama “Dando forma a nuestro futuro” (Shaping our future) y nos habla del futuro de KDE y, al finalizar el mismo, nos anima a participar en una encuesta en la que nos pedirá nuestra opinión sobre KDE. A continuación os ofrezco una traducción del mismo y también os invito a participar en el desarrollo de KDE.  Dando forma a nuestro futuro – Encuesta KDE “KDE comenzó su vida como un proyecto de escritorio y un escaparate para Qt en el año 1996. Desde entonces KDE ha evolucionado hasta convertirse en algo más significativo; el moderno KDE es una comunidad global de tecnólogos, diseñadores, escritores y defensores que producen uno de los softwares[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/dando-forma-a-nuestro-futuro-encuesta-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-02T05:30:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunos cambios para el blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/05/algunos-cambios-para-el-blog" />
    <category term="" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-05-01T15:50:00Z</updated>
    <published>2015-05-01T15:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hola, recientemente he aplicado algunos cambios al blog, entre ellos esta un certificado SSL y una app usando botize. Gracias a GoDaddy y a su programa Certificados SSL estándar este blog cuenta con un certificado SSL. Segun programa GoDaddy se compromete con la comunidad de fuente abierta. Desean que nuestro sitio y nuestros datos estén seguros -- y estan dispuestos a pagar el costo para hacer justamente eso. Un Certificado SSL estándar demuestra a todos los involucrados que: Una autoridad independiente ha validado tu nombre de dominio y control de dominio. La información confidencial permanece privada Las transacciones entre los navegadores participantes y tu sitio tienen un cifrado de hasta 256 bits y son seguras. Este blog tambien cuenta con una app en Botize.com simplemente lo que hace[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/05/algunos-cambios-para-el-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-01T15:50:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

