<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-26T17:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-26T17:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Instalación y primeros pasos en Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="fedora-23" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T16:49:02Z</updated>
    <published>2015-11-26T16:49:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora es una distribución con solera, surgió a partir del año 2003, cuando Red Hat Linux quedó descontinuado, pasando a ser RHEL. Fedora pasó a ser el proyecto comunitario. Es una distribución que a... La entrada Instalación y primeros pasos en Fedora 23 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T16:49:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.11 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kaos-2-15-11-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T21:31:40Z</updated>
    <published>2015-11-25T21:31:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos nueva versión de la distribución que más se aceca a la idea que tienen los desarrolladores de cómo debería ser el escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Con todos nosostros ya tenemos KaOs 2015.11, una versión que viene con bastantes novedades y es un excelente punto de partida para aquellos que quieran tener esta distribución que destaca por independencia, su amor por el binomio KDE-Qt, su simpleza y elegancia. KaOS 2015.11 listo para su descarga Como hemos comentado en otras entradas de KaOS, los desarrolladores de esta distribución, cada vez que una actualización de un distribución KaOs mediante “pacman Syu” tenga actualizaciones importantes significará que es hora de una nueva ISO. La razón de esta política radica es bastante simple y sencilla, que los nuevos usuarios no se enfrenten[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kaos-2-15-11-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T21:31:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Recuperar un Samsung Ace GT-S5830i después de un casi-brickeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/recuperar-un-samsung-ace-gt-s583-i-despues-de-un-casi-brickeo" />
    <category term="movil" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T17:52:33Z</updated>
    <published>2015-11-25T17:52:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Tienes un Samsung Ace GT-s5830i al que has instalado nuevas ROMs y quieres volverlo a recuperar? Así lo conseguí yo. Los que tenemos una especie de “vicio” en destripar máquinas y tratar de escudriñar cómo funcionan, la tecnología nos da muchos “juguetes” en los que saciar nuestro afán de jugar, aprender, pasar malos ratos, descubrir y a veces conseguir (aunque sea a medias) lo que se quiere. La cosa es que yo tengo ese tipo de móvil, un Samsung Galaxy Ace gt-s5830i, y como he comentado en otra ocasión conseguí rootearlo para eliminar aplicaciones basura que vienen “de serie” con el sistema y que no me interesan para nada. Aqui comenté el proceso: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/06/10/rooteando-samsung-ace-gt-s5830i-y-eliminando-las-apps-basura/ Pero siempre quise tratar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/recuperar-un-samsung-ace-gt-s583-i-despues-de-un-casi-brickeo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T17:52:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Correo desde la consola con mutt y openmailbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/correo-desde-la-consola-con-mutt-y-openmailbox" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="openmailbox" />
    <category term="mail" />
    <category term="programas" />
    <category term="mutt" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T16:44:56Z</updated>
    <published>2015-11-25T16:44:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace ya un tiempo que tenía pendiente probar el gestor de correo mutt. Ya que dicho programa nos permite gestionar nuestro correo, sin tener que utilizar ningún escritorio, directamente desde la consola de... La entrada Correo desde la consola con mutt y openmailbox aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/correo-desde-la-consola-con-mutt-y-openmailbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T16:44:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>RSA advierte sobre Troyano no detectable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/rsa-advierte-sobre-troyano-no-detectable" />
    <category term="noticias" />
    <category term="glassrat" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="rsa" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T00:30:24Z</updated>
    <published>2015-11-25T00:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;RSA a emitido una alerta sobre un malware que al parecer ha estado evadiendo los sistemas de control por muchos años. El malware llamado GlassRAT, al paracer fue liberado en el año 2012. Los pocos reportes que existen de GlassRAT indican, que este malware ha sido utilizado para infectar compañías multinacionales Chinas. Así lo ha dicho RSA en su última investigación. Este malware que pasa sin ser detectado, está firmado con un certificado digital malversado de un desarrollador chino y es transparente para la mayoría de los antivirus. Según el Reporte este solo puede ser detectado mediante tareas de Forense en la Red y herramientas especializadas que sean capaces de detectar actividad sospechosa en sistemas de Endpoints. GlassRAT es un troyano de acceso remoto bien diseñado y utilizado de manera[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/rsa-advierte-sobre-troyano-no-detectable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T00:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:44:25Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:44:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos con el libro de trucos de Digikam, el gestor de fotografías de KDE, llamado digiKam Recipes. Se trata de un manual que nos puede ayudar a utilizar esta magnífica aplicación de forma más eficiente. Hace poco que se ha lanzado digiKam Recipes 4.9.7, una nueva versión del manual. DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga El pasado 24 de noviembre fue lanzado una nueva versión de digiKam Recipes, concretamente la versión 4.9.7, un libro que no es un manual de instrucciones clásico que explica paso a paso las funciones de digiKam, sino que explica trucos que podremos realizar con nuestra fotografía. Más información: Digikam 5 razones para comprarte digiKam Recipes En realidad habrán muchos más que descubrirás al ir aplicando sus trucos, pero estos son 5 puntos importantes que hacen recomendable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:44:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener la última excepción producida en ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/obtener-la-ultima-excepcion-producida-en-aspnet-5" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:05:00Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días comentábamos la desaparición de la sección &lt;customErrors&gt; en ASP.NET 5, y la forma de implementar páginas de error personalizadas en esta nueva versión del framework. Sin embargo, hay una cosa que dejé en el tintero y que el amigo Max resaltó en los comentarios del post: "[…] Cuando se hace la petición interna a la acción HomeController.Error ¿como puedo saber exactamente el error que se ha producido si quiero mostrar un mensaje de error concreto para cada caso? Por ejemplo imagínate que quiero mostrar vistas diferentes para cada tipo de excepción o que aparezca sólo el texto de la excepción pero sin mostrar más datos" En otras palabras, cuando el middleware ExceptionHandlerMiddleware pasa el control a la acción que procesará el error, ¿cómo podemos obtener información sobre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/obtener-la-ultima-excepcion-producida-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:05:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

