<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-27T16:02:50Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-27T16:02:50Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Creado con Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre" />
    <category term="fsfe" />
    <category term="imagenes" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T15:35:05Z</updated>
    <published>2015-04-27T15:35:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una imágen para incluir en tu proyecto y difundir que está realizado con Software Libre. Si te gusta, usas, difundes y apoyas el software libre, ahora tienes unas cuantas imágenes, como la que muestra este artículo en la cabecera, que puedes utilizar para que todo el mundo lo sepa. Desde la web de la Free Software Foundation Europe (FSFE) comparten unas cuantas imágenes con el texto “Creado con software libre” para difundir al mundo las ventajas de usar software libre, y ayudar a convencer a otros de que deberían usarlo, o conocerlo, y tenerlo en cuenta. Estas imágenes que comparten en su página han sido creadas para ayudarte a difundir el mensaje de que utilizas software libre para realizar tu trabajo. Puedes utilizarla para incluirla en tu web, tu blog, añadirlas a una presentación, o en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T15:35:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡De Madrid a la nube! Implementando openstack con SUSE cloud</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud" />
    <category term="openstack" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="forosuse" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T10:21:40Z</updated>
    <published>2015-04-27T10:21:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parafraseando ese dicho que dice: “de Madrid al cielo” y cambiando el cielo por “la nube” o la computación en la nube, mediante SUSE cloud. El pasado 23 de abril de 2015 en Madrid hubo un evento en el que OpenCloud mostraba a los asistentes la manera de implementar Openstack mediante SUSE cloud. Un evento al que pude asistir gracias a la invitación y soporte de SUSE España. Trataré de explicar aqui lo que por allí aconteció Lo primero aclarar dos cosas. La primera es que a nivel técnico muchas cosas me sobrepasaron, pero tenía ganas de conocer algo más eso de OpenStack, la computación en la nube, etc… y este evento fue una gran oportunidad. La segunda es que este artículo (al igual que todo el blog) NO es un artículo del que reciba dinero, ni me pague nadie por escribir sobre su producto o[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T10:21:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando SQLite en nuestros programas en C/C++ (II): Nueva interfaz v2 y prepared statements</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/usando-sqlite-en-nuestros-programas-en-c-c-ii-nueva-interfaz-v2-y-prepared-statements" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="control" />
    <category term="interfaz" />
    <category term="sqlite" />
    <category term="personalizacion" />
    <category term="errores" />
    <category term="datos" />
    <category term="sql" />
    <category term="funciones" />
    <category term="vincular" />
    <category term="informacion" />
    <category term="base" />
    <category term="c-c" />
    <category term="nueva" />
    <category term="statements" />
    <category term="avanzada" />
    <category term="prepared" />
    <category term="iterar" />
    <category term="c" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T08:37:00Z</updated>
    <published>2015-04-27T08:37:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días empezamos a programar utilizando SQLite para gestionar nuestra información usando SQL de toda la vida. Bien, SQLite tiene la interfaz clásica, que vimos en el post anterior: sqlite3_open(), sqlite3_close(), sqlite3_exec()… con utilidades básicas para trabajar. Por un lado, podemos tener más control sobre la base de datos, por ejemplo, podemos definir cómo abirmos la base de datos, tenemos códigos de error extendidos, ventajas con respecto al tratamiento interno de la memoria y algunas cosas más. La utilización es muy parecida. Prepared statements con SQLite Por otro lado, el enfoque con callbacks está muy bien, pero en ocasiones necesitamos el resultado de un sqlite3_exec() inmediatamente, justo debajo de esa línea, sin que tengamos que pasar contextos a una función y cambiar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/usando-sqlite-en-nuestros-programas-en-c-c-ii-nueva-interfaz-v2-y-prepared-statements"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T08:37:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 196</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-196" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-27T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net C# 7 Work List of Features (¡y todavía no tenemos aquí C#6!) Mads Torgersen Logging with Microsoft.NET Rabhi Sofiene ConfigurationTransformations Nuget Vasil Trifonov Converting PDF to Text in C# Dan Letecky  ASP.NET Hardening IIS Security AJ Kumar ASP.NET MVC 6 formatters – XML and browser requests Filip Woj Take Your ASP.NET MVC Application Offline via a Global Attribute Khalid Abuhakmeh Making It Better: ASP.NET with Visual Basic 14 Jeffrey T. Fritz Azure / Cloud Microsoft Azure Essentials free eBook series Ken Cenerelli Microsoft Azure now free for Student Developers Rami Sarieddine Announcing Azure Service Fabric: Reducing Complexity in a Hyper-scale World Mark Russinovich Conceptos/Patrones/Buenas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-196"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Principio de Segregación de Interfaces para Abuelas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/principio-de-segregacion-de-interfaces-para-abuelas" />
    <category term="interface-segregation" />
    <category term="development" />
    <category term="solid" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T05:06:53Z</updated>
    <published>2015-04-27T05:06:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un par de semanas escribía sobre lo que realmente significa el principio de inversión de independencias con el objetivo de intentar profundizar más allá de la implementación típica y poder ver en qué ideas se basa y dónde más podemos aplicar esas ideas. Siguiendo con esa línea, en este post vamos a aprovechar para analizar el trasfondo del principio de segregación de interfaces (PDF), la I de SOLID, que seguramente sea uno de los principios de SOLID menos citados y menos tenidos en cuenta de los cinco. Segregación de interfaces para abuelas Imagina que tu abuela quiere contratar una línea de teléfono fijo para hablar con sus amigas. Cuando va a hablar con la operadora de turno, encuentra una oferta en la que, por el mismo precio que una línea, le ofrecen un pack que incluye la línea de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/principio-de-segregacion-de-interfaces-para-abuelas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T05:06:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Reflexiones de Experimenta 2015 de Valencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/reflexiones-de-experimenta-2-15-de-valencia" />
    <category term="experimenta" />
    <category term="eventos" />
    <category term="experimenta-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T04:55:26Z</updated>
    <published>2015-04-27T04:55:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras anunciar que este domingo estaría en la Feria Experimenta 2015 de Valencia con mis alumnos de 4º de ESO, me veo en la terrible obligación de realizar otra entrada dedicada a ellos pues uno de los grupos ha obtenido un meritorio segundo puesto en dicha feria. Además, comenté hace tiempo que iba a realizar entradas post-eventos de aquellos que participara, y este ha sido uno de ellos. Bienvenidos pues a las reflexiones de Experimenta 2015 de Valencia. ¿Qué es la Feria Experimenta? Para los que no conocéis la Feria Experimenta, se trata de un concurso anual que organiza la Facultad de Física de la Universidad de Valencia, que este 2015 llega a la décima edición del concurso Experimenta 2015, que pretende convertir a los estudiantes de enseñanza media (ESO, bachillerato y ciclos formativos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/reflexiones-de-experimenta-2-15-de-valencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T04:55:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="supertuxkart" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T08:44:45Z</updated>
    <published>2015-04-26T08:44:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo hablé de SuperTuxKart, el juego de karts de linux que compite con el famoso SupeMario Kart de Nintendo en diversión y entretenimiento. La buena noticia es que, como prometieron, se acaba de lanzar la versión SuperTuxKart 0.9 que nos ofrece un nuevo y mejorado motor. Sigue leyendo y descubrirás un gran y espectacular juego. SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga El pasado 21 de abril fue lanzado SuperTuxKart 0.9, la nueva versión del magnifico juego de carreras de Karts en 3D libre y con Tux como protagonista. Según podemos leer en Ochobitshacenunbyte, esta  nueva versión se ha estado trabajando dos años en nuevo motor gráfico, llamado Antarctica, que utiliza el renderizado OpenGL,  para obtener unas increibles luces dinámicas, sombreados en tiempo real, entre otras mejoras.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T08:44:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

