<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-14T08:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-14T08:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.19</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-kde-frameworks-5-19" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-14T07:06:31Z</updated>
    <published>2016-02-14T07:06:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer sábado fue lanzado KDE Frameworks 5.19, es decir, el conjunto des herramientas básicas que utilizan los desarrolladores para construir el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE basadas en KF5 y Qt5 . Aunque esta noticia no tenga repercusiones directas en el usuario final si que lo es a largo plazo porque las mejoras de estas herramientas facilita mucho la realización de grandes avances. Lanzado KDE Frameworks 5.19 El pasado 13 de febrero  se lanzó KDE Frameworks 5.19, la decimonovena revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-kde-frameworks-5-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-14T07:06:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Korora 23, la distribución que mejora Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-korora-23-la-distribucion-que-mejora-fedora" />
    <category term="korora" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-13T06:29:55Z</updated>
    <published>2016-02-13T06:29:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses presenté Korora, una distribución derivada de Fedora que ponía el énfasis en la experiencia del usuario. Hoy me complace anunciar que ha sido lanzado Korora 23, la nueva versión de esta distribución que a continuación comentaré. Lanzado Korora 23 El pasado 7 de febrero fue lanzado Korora 23 “Coral”, esta distribución basada en Fedora y que ha tardado bastante en aparecer respecto a ésta ya que se quería que los repositorios de RPMFusion (responsables de tener disponibles de forma sencilla códecs multimedia, controladores privativos del kernel y otros paquetes que por licencia no pueden incluirse por defecto en la distribución) estuvieran 100% estables y evitar así problemas para los usuarios. Esta nueva versión de Korora nos llega con KDE Plasma 5.5.4, Cinnamon 2.8, GNOME 3.18,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-korora-23-la-distribucion-que-mejora-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-13T06:29:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo recuperar archivos eliminados o de una unidad corrupta en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/como-recuperar-archivos-eliminados-o-de-una-unidad-corrupta-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T18:30:00Z</updated>
    <published>2016-02-12T18:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un archivo eliminado y su contenido es recuperable Hace un tiempo me ocurrió que una memoria USB por algún motivo no se montaba bien ni en un sistema Windows ni tampoco en un sistema Linux. El pendrive estaba formateado con el sistema de archivos NTFS y quizá por haberlo desmontado mal se corrompió. Por suerte en GNU/Linux disponemos de cantidad de herramientas y programas que nos ayudan en prácticamente cualquier cosa. En este caso de una memoria que no se dejaba montar buscando algún enlace en la wiki de Arch Linux relacionado con la recuperación de datos encontré en poco tiempo el artículo sobre Foremost, siendo un programa que puede ayudarnos a recuperar al menos parte de los datos que tuviésemos guardados. Si la unidad no está dañada físicamente y podemos extraer una imagen de la misma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/como-recuperar-archivos-eliminados-o-de-una-unidad-corrupta-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T18:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Habilitar las opciones de “recovery” en el Grub de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/habilitar-las-opciones-de-recovery-en-el-grub-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="grub" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T11:34:32Z</updated>
    <published>2016-02-12T11:34:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un tutorial para ver cómo hacer que aparezcan las opciones de “recovery” en el Grub de openSUSE. De vez en cuando me llegan comentarios al blog, o correos de usuarios que me dicen que gracias a mi “spam” sobre openSUSE, le han dado una oportunidad y están encantados con el cambio. Me alegra ver que los usuarios que la prueban quedan contentos con esta distribución de GNU/Linux. Y de vez en cuando, esos mismos comentarios o correos vienen acompañados de alguna cuestión que los inquieta. Ya que preguntan cómo hacer tal cosa, que en su antigua distribución de GNU/Linux podían hacer y en esta no. Este es el caso de este artículo. Viene relacionado con una pregunta del usuario Dah65, en la que tenía curiosidad cómo habilitar para que apareciesen en el menú del Grub al inicio del arranque las opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/habilitar-las-opciones-de-recovery-en-el-grub-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T11:34:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conocer el tipo MIME de un archivo gracias a GIO en lenguaje C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c" />
    <category term="plataforma" />
    <category term="pkg-config" />
    <category term="gio" />
    <category term="capa" />
    <category term="analisis" />
    <category term="sistema" />
    <category term="gcc" />
    <category term="informacion" />
    <category term="fichero" />
    <category term="extension" />
    <category term="gtk" />
    <category term="archivos" />
    <category term="descripcion" />
    <category term="general" />
    <category term="compilar" />
    <category term="mac" />
    <category term="mime" />
    <category term="windows" />
    <category term="biblioteca" />
    <category term="libreria" />
    <category term="remotos" />
    <category term="tipo" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="glib" />
    <category term="linux" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T09:41:08Z</updated>
    <published>2016-02-12T09:41:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La biblioteca GIO nos proporciona una capa más sobre el manejo de archivos. Nos aíslan un poco de las llamadas al sistema operativo para hacer muchas operaciones sobre archivos facilitando el uso de la biblioteca en aplicaciones multiplataforma. Así como dándonos algunas funciones interesantes que ya vienen hechas. La gran ventaja de GIO frente al acceso normal a un archivo es que hace transparente al programador el acceso a sistemas de archivos compartidos (en Windows, Mac o Linux) sin tener que gastar mucho tiempo en todo eso. Saber el tipo MIME de un archivo Si tu aplicación trabaja con archivos, en muchas ocasiones es necesario conocer el tipo MIME, sobre todo cuando vamos a transferir datos a través de la red. Nos ayudan a conocer el tipo de contenido de un archivo (saber si es una imagen,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T09:41:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El patrón MVC , arquitectura cliente vs servidor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/el-patron-mvc-arquitectura-cliente-vs-servidor" />
    <category term="mvc" />
    <category term="design-patterns" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T07:47:04Z</updated>
    <published>2016-02-12T07:47:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los patrones de diseño más utilizados hoy en día es el patrón MVC. La mayoría de los frameworks web se apoyan en él desde Spring MVC , ASP.NET MVC pasando por Laravel. El patrón MVC se basa en la división de responsabilidades.     En este patrón existen tres responsabilidades. La primera de ellas […] La entrada El patrón MVC , arquitectura cliente vs servidor aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/el-patron-mvc-arquitectura-cliente-vs-servidor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T07:47:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antü para Plasma, pack de iconos alternativos a Breeze</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-para-plasma-pack-de-iconos-alternativos-a-breeze" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T05:17:55Z</updated>
    <published>2016-02-12T05:17:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;    Al final no me he podido resistir y me uno al grupo de usuarios de GNU/Linux que ha empezado a utilizar Antü para Plasma 5, un extraordinario tema de iconos para tu escritorio que le hace la sana competencia a Breeze. Antü para Plasma Sencillo, colorido, plano, completo y elegante, estas son las características que definen Antü, la colección de iconos que ha causado furor en mi lista de rss. En realidad, ya he hablado de este tema en el blog pero se llamaba El General pero al parecer su creador ha querido que dentro de su evolución esta magnífica colección de iconos cambie de nombre. Y es que Antü es un conjunto de iconos realizado en Chile por fabianalexisino, que rivaliza con Breeze, el pack de iconos oficial de Plasma 5, y que además de tener las características antes indicadas se puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-para-plasma-pack-de-iconos-alternativos-a-breeze"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T05:17:55Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

