<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-02T09:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-02T09:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¿Cuál es el "Bus factor" de tu proyecto?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/cual-es-el-bus-factor-de-tu-proyecto" />
    <category term="proyectos-equipos-buenas-practicas" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T08:05:06Z</updated>
    <published>2016-02-02T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me encanta encontrar definiciones más o menos conocidas de conceptos o ideas que se nos han pasado por la cabeza en algún momento sin saber que otros ya les habían dado forma, porque demuestra que todos los que nos dedicamos a esto tenemos poco más o menos las mismas inquietudes. En este caso, me ha entusiasmado dar por casualidad con el "bus factor", un término que seguro muchos conocíais pero para mi ha sido un descubrimiento reciente, que básicamente da forma a la pregunta que seguro que todos nos hemos hecho sobre la continuidad de algunos proyectos ante determinados acontecimientos inesperados. Imaginemos que todo el equipo de desarrollo de un proyecto va caminando por la calle, y un autobús que circulaba cerca pierde el control y les arrolla de forma violenta. ¿A cuántos miembros del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/cual-es-el-bus-factor-de-tu-proyecto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lubuntu un sistema rápido y ligero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="pcmanfm" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="lxde" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T22:51:54Z</updated>
    <published>2016-02-01T22:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos un sistema operativo ligero, fiable, que consuma pocos recursos, pero que tenga todos nuestros programas favoritos, estamos de suerte, Lubuntu es para nosotros. Está basado en GNU Linux y sobre todo en... La entrada Lubuntu un sistema rápido y ligero aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T22:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SUSE Expert days 2016 en Madrid y Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/suse-expert-days-2-16-en-madrid-y-barcelona" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T11:34:34Z</updated>
    <published>2016-02-01T11:34:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;SUSE en su gira mundial por paises de todo el mundo presentando sus productos estará también en España. SUSE recorrerá ciudades de países de América, Europa, África y Rusia, dando a conocer sus últimas propuestas basadas en soluciones de código abierto para servidores, computación en la nube, Docker, y mucho más en lo que denominan SUSE Expert Days. Y en esa gira mundial, recalarán en España, en concreto este mes de febrero que hoy comienza estarán el 16 de febrero en Madrid y el 18 de febrero en Barcelona. Si estás interesado en conocer más lo que propone SUSE, la empresa más veterana dedicada a Linux y el código abierto, en cuanto a sistemas operativos empresariales y para servidores basados en GNU/Linux como es SUSE Linux Enterprise Sever, y otras soluciones como SUSE Manager, SUSE OpenStack[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/suse-expert-days-2-16-en-madrid-y-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T11:34:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Y tú, ¿cuántas teclas eres capaz de pulsar en un día?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/y-tu-cuantas-teclas-eres-capaz-de-pulsar-en-un-dia" />
    <category term="resumen" />
    <category term="semana" />
    <category term="directorio" />
    <category term="informatico" />
    <category term="demonio" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="friki" />
    <category term="diarias" />
    <category term="cuenta" />
    <category term="rafaga" />
    <category term="pulsaciones" />
    <category term="personal-friki" />
    <category term="c-c" />
    <category term="monitor" />
    <category term="teclas" />
    <category term="linux" />
    <category term="dia" />
    <category term="aburrido" />
    <category term="estadistica" />
    <category term="general" />
    <category term="hora" />
    <category term="estadisticas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T09:44:37Z</updated>
    <published>2016-02-01T09:44:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un dato inútil si no fabricas teclados, y muy friki si te gustan este tipo de cosas. Además, depende del uso que hagas de un ordenador, si eres más de teclado o de ratón. Parece que no, pero somos muchos los que preferimos escribir qué queremos hacer que hacer varios clicks en determinadas zonas de la pantalla, o desplazamientos y arrastres con las correspondientes esperas ventana a ventana hasta que el ordenador conozca cuál es nuestro objetivo. Por otro lado, si tienes un blog, ya la hemos liado, si eres de los que se enrollan mucho, a no ser que le dictes al ordenador y que te funcione bien, vas a pulsar muchas teclas para escribir tus posts. Si bajas un poco verás un programa con el que poder crear tu estadística. Respuesta rápida En una semana de trabajo normal, como media diaria he pulsado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/y-tu-cuantas-teclas-eres-capaz-de-pulsar-en-un-dia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T09:44:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar KDE Connect en openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/como-instalar-kde-connect-en-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="como" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T09:02:06Z</updated>
    <published>2016-02-01T09:02:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He vuelto a instalar openSUSE en mi portátil, concretamente la versión Leap 42.1, y me he encontrado con la sorpresa de que no venía instalado KDE Connect de serie, algo bastante incomprensible.  En la entrada de hoy os explicaré cómo instalar KDE Connect en openSUSE de forma rápida, sencilla y eficaz. Cómo instalar KDE Connect en openSUSE Para disfrutar KDE Connect debéis instalar la aplicación tanto en vuestros dispositivos móviles como en vuestros ordenadores. la instalación para Android es de los más sencilla ya que basta con seguir este enlace Aplicación KDE Connect en Google Play e instalar como una aplicación más. La instalación en vuestros ordenadores dependerá de vuestra distribución. En el caso de Kubuntu ya viene instalada, pero en el caso de openSUSE no. Para instalar KDE Connect[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/como-instalar-kde-connect-en-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T09:02:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 226</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-226" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T06:46:04Z</updated>
    <published>2016-02-01T06:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Sesiones preaprobadas para la dotNet Spain Conference 2016 Isabel Cabezas How to compute the Hash value of a file using #CSharp? Kunal Chowdhury Fastest code is the one not run: Part I – The cost of escaping strings Ayende Rahien AutoMapper 4.2.0 released Jimmy Bogard What I've learned about .NET Native Mark Rendle Microsoft .NET Framework 4.6.1 is available on Windows Update and WSUS .NET fundamentals team Cómo proteger tu password cuando esté en memoria RAM Pablo González El panorama de .NET en 2016: ¿plataforma completa o .NET Core? José Manuel Alarcón New features in C# 7, part 2 Kenneth Truyers Different Types Of Joins In Linq Debendra prasad Dash ASP.NET ASP.NET WebHooks - Consuming[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-226"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T06:46:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué es importante Flux y por qué (probablemente) no debes usarlo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/por-que-es-importante-flux-y-por-que-probablemente-no-debes-usarlo" />
    <category term="flux" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="reactjs" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T05:06:23Z</updated>
    <published>2016-02-01T05:06:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Flux es el patrón (o la arquitectura, según se mire) de moda. Normal, si tienes en cuenta que funciona muy bien con React, React es la librería de moda en Javascript, y Javascript es el lenguaje de moda (no, Elixir está bien pero no está tan de moda como Javascript). Como siempre que algo se pone de moda, hay mucha gente escribiendo sobre Flux y mucho incauto usando Flux en situaciones donde, posiblemente, no sea la mejor opción. En este post vamos a intentar conocer un poco mejor lo que hay detrás de Flux, por qué es importante conocer este patrón, y, lo fundamental: por qué no debemos lanzarnos a implementarlo en nuestra próxima aplicación. OJO: con la cantidad de buzzwords de este post es probable que acabe bien posicionado en Google y llegues desde allí. Si esperas encontrar un tutorial[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/por-que-es-importante-flux-y-por-que-probablemente-no-debes-usarlo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T05:06:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

