<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-11T15:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-11T15:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Noticias Rápidas – Vulnerabilidades en las Plataformas OSSIM y USM de Alienvault</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/noticias-rapidas-vulnerabilidades-en-las-plataformas-ossim-y-usm-de-alienvault" />
    <category term="noticias" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T14:36:01Z</updated>
    <published>2015-05-11T14:36:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un investigador de Seguridad llamada Peter Lapp ha revelado la existencia de múltiples vulnerabilidades en las Plataformas OSSIM y USM de Alienvault. Estas plataformas son para el manejo de Eventos e Incidentes de Seguridad, (SIEM, Security Incident and Event management) y son muy usando por los profesionales de seguridad. La falla de seguridad reside en la sección de manejo de Vulnerabilidades en la interfaz de usuario, donde le permite al usuario subir un escaneo de vulnerabilidad realizado por Nessus en formato NBE. Si este archivo es diseñado de manera especial, un atacante puede explotar diversas vulnerabilidades y llevar a cabo ataques XSS, SQLi y ejecución de código arbitrario. Es bueno mencionar que para explotar la vulnerabilidad es necesario autenticarse, pero no es necesario privilegios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/noticias-rapidas-vulnerabilidades-en-las-plataformas-ossim-y-usm-de-alienvault"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T14:36:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi escritorio (XIII) openSUSE Tumbleweed + KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="mi-escritorio" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T14:26:13Z</updated>
    <published>2015-05-11T14:26:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vuelvo a la carga con algo tan friki como es compartir capturas de pantalla de mi escritorio. Pincha sobre la imagen para ampliar Ya hacía mucho que no compartía por aqui algunas capturas de pantalla de mi escritorio. Esta es la pinta que tiene mi openSUSE Tumbleweed con KDE en mi PC de escritorio. La primera captura muestra el escritorio, con el fondo de Geeko in the Cloud, y algunos complementos para mostrar la temperatura, memoria usada, espacio en el disco duro y el panel inferior… Picha sobre la imagen para ampliar La segunda captura se ve a Firefox en acción, con las pestañas que siempre tengo fijas en el navegador, y otras que son las que vienen y van… Pincha sobre la imagen para ampliar Kinfocenter, con alguna información del sistema y Yakuake la aplicación útil para tener una terminal[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T14:26:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sobre la hipocresía</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/05/sobre-la-hipocresia" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T09:00:04Z</updated>
    <published>2015-05-11T09:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana hemos vivido un extraño intercambio entre dos tipos de blogs bastante diferentes del mundo linuxero hispano por un tema muy espinoso. Todo comienza con una entrada de  +Ernesto Acosta en Desde Linux titulada "La hipocresía en el mundo GNU/Linux", a la que se suscribió  +Yoyo Fernández en su blog, y que pronto encontró respuesta por parte de El Binario en "Sobre la hipocresía y los tuxlibanes en GNU/Linux". Aun sabiendo que la polémica se ha cerrado amistosamente, me gustaría dar mi opinión sobre el tema, no con ánimos de reabrir ningún tipos de heridas, sino con ánimos de aportar un punto de vista en calma. El problema que describe el artículo de Ernesto Acosta es que existe, según él, un cierto tipo de usuario de sistemas Linux que proclama y defiende la filosofía del Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/05/sobre-la-hipocresia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T09:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>RaspEX, un Linux basado en Debian para tu Raspberry Pi 2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/05/raspex-un-linux-basado-en-debian-para-tu-raspberry-pi-2" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="raspberry-pi" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="raspex" />
    <category term="debia" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T08:37:49Z</updated>
    <published>2015-05-11T08:37:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Raspberry Pi para quien todavía no lo conozca, se encuentra dentro del campo del open hardware. Se trata de un ordenador de placa reducida de bajo coste, desarrollado por la Fundación Raspberry Pi, en... La entrada RaspEX, un Linux basado en Debian para tu Raspberry Pi 2 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/05/raspex-un-linux-basado-en-debian-para-tu-raspberry-pi-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T08:37:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 198</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-198" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-05-11T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net C#/.NET Little Wonders: Indexer Initializer Syntax James Michael Hare Writing and distributing Roslyn analyzers with MyGet Maarten Balliauw CQRS with MediatR and AutoMapper Jimmy Bogard Back to Basic – Events in C# Shashank Bisen Roslyn ships v1.0-rc2 with "Go-Live" license Anthony D. Green  ASP.NET New look .Layout.cshtml file in ASP.NET 5 Mostafa Asaduzzaman Partial Updates for Your RESTful API with JsonPatch in the new ASP .NET 5 Kevin Dockx Using the ASP.NET OAuth providers without ASP.NET Identity Jerry Pelser ASP.NET 5 Caching Unai Zorrilla Web Optimization – Development and Production in ASP.NET MVC6 Dave Paquette Link and Script Tag Helpers in MVC6 Dave Paquette Making Angular’s $http[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-198"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Campaña de financiación LaKademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/campana-de-financiacion-lakademy-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="lakademy" />
    <category term="lakademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T04:06:56Z</updated>
    <published>2015-05-11T04:06:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas hablé de LaKademy 2015, el gran encuentro de simpatizantes de KDE del otro lado del charco . Esta será su tercera edición y se espera que el número de asistentes siga creciendo, y para que todo salga lo mejor posible se ha lanzado una Campaña de financiación LaKademy 2015 que espera recaudar sufiente dinero para cubrir los costes. ¿Quieres más detalles? Sigue leyendo. Campaña de financiación LaKademy 2015 Para poder financiar el viaje y la estancia de 8 miembros de la comunidad de KDE a Salvador, la ciudad donde se realizará LaKademy 2015, del 3 al 6 de junio, se necesita aproximadamente unos 8289$ (de viaje) más unos 1800$ (de alojamiento) tal y como se puede ver en el presupuesto presentado por los colaboradores (viva la transparencia). Para motivar la participación en este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/campana-de-financiacion-lakademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T04:06:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Encuentra Fallas de Seguridad en tu Código con Graudit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/encuentra-fallas-de-seguridad-en-tu-codigo-con-graudit" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="graudit" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-10T22:47:55Z</updated>
    <published>2015-05-10T22:47:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Graudit es un script con un conjunto de firmas que te permiten encontrar potenciales fallas de seguridad en código fuente usando la utilidad de Grep. Esta destinado para ser usado por desarrolladores, auditores, investigadores y todo aquel interesado en conocer si las aplicaciónes que desarrollan o auditan son seguras, Soporta varios lenguajes como son: ASP JSP Perl PHP Python dotnet entre otros Bases de Datos Graudit usa expresiones regulares extendidas y viene con diversas bases de datos para su uso. Pueden extender las bases de datos o crearlas en caso de que necesiten firmas adicionales. Uso Para descargar la Herramienta simplemente clonen el repo. # git clone https://github.com/wireghoul/graudit/ El uso es bastante sencillo, podemos hacer un scan pasándole el directorio donde se encuentran[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/encuentra-fallas-de-seguridad-en-tu-codigo-con-graudit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T22:47:55Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

