<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-15T07:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-15T07:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.16</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-15T06:19:18Z</updated>
    <published>2015-11-15T06:19:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para finalizar la semana de lanzamiento del  equipo de desarrolladores de KDE hoy  os traigo la menos interesante, a priori para los los lectores mayoritarios del blog, pero de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.16. En otras palabras, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él. Lanzado KDE Frameworks 5.16 El pasado 13 de noviembre se lanzó KDE Frameworks 5.16, la decimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-15T06:19:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener datos de múltiples tablas con jOOQ</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/obtener-datos-de-multiples-tablas-con-jooq" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-14T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-14T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jOOQ no proporciona la misma transparencia de acceso a una base de datos relacional que un ORM. Para validar los datos podemos usar Spring Validation y para obtener datos de múltiples tablas lo que comento en este artículo. Usando jOOQ podemos exprimir todo el potencial del lenguaje SQL, comprobación de tipos por el compilador de argumentos y resultados, usar la base de datos como única fuente de la verdad, diferentes formas de acceso a la base de datos usando el patrón Active Record, directamente SQL, … Una de las facilidades que proporciona la librería de persistencia Hibernate usada ampliamente en aplicaciones Java como buen ORM es la navegación de las relaciones a través de los métodos del modelo de objetos de forma transparente a las consultas SQL que se necesiten lanzar a la base de datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/obtener-datos-de-multiples-tablas-con-jooq"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-14T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-14T08:10:44Z</updated>
    <published>2015-11-14T08:10:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente ha sido lanzado la nueva versión de la distribución del camaleón. Es por ello que es el momento de ayudar a la gente que se quiere subir al carro de las distribuciones GNU/Linux y aprender cómo instalar openSUSE Leap 42.1 de la mano de un vídeo que nos lo muestra paso a paso. Cómo instalar openSUSE Leap 42.1 De la mano de Fu Hau Teh os traigo un vídeo tutorial de cómo instalar openSUSE Leap 42.1, donde en tres fases nos enseña paso a paso como llegar a buen puerto con nuestro objetivo. A modo de resumen las fases son: Crear un disco o USB de arranque. En el vídeo nos lo muestra paso a paso a partir de un Windows aunque eligen como página de descarga una versión de desarrollador. Yo recomiendo la versión definitiva que se puede bajar desde este enlace. Iniciar el ordenador con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-instalar-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-14T08:10:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla de la Wikipedia en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/conclusiones-de-la-charla-de-la-wikipedia-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <category term="jornadas-libres" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-13T04:00:58Z</updated>
    <published>2015-11-13T04:00:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya he comentado en otras entradas, he prometido hacer una artículo con mis reflexiones sobre los eventos en los que participe de forma activa, bien sea física o virtualmente. Así pues, bienvenidos a las conclusiones de la charla de la Wikipedia en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, las cuales han sido bastante positivas y esperanzadoras. Conclusiones de la charla de la Wikipedia en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Encantado y feliz con la última charla de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real. En esta ocasión, los hados se me pusieron a favor y decidieron que pudiera asistir con tiempo suficiente, tranquilidad y con todos mis componentes electrónicos en forma al Salón de Actos de la UNED. A las 18.00 ya estaba en el Centro. A las 18.30, tal y como habíamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/conclusiones-de-la-charla-de-la-wikipedia-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-13T04:00:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chakra Fermi: excelente una vez más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/chakra-fermi-excelente-una-vez-mas" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T15:20:58Z</updated>
    <published>2015-11-12T15:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo han vuelto han conseguir. Los desarrolladores de Chakra han continuado con su proceder habitual, lento pero seguro, y el resultado es, de nuevo, una gran experiencia de uso. Tratándose de una distribución que entrega Plasma 5 en exclusiva, sin más alternativas que LXQt (si se es usuario aventurado), se podrá comprender que la empresa no ha sido en absoluto sencilla. Hace algunos meses se planteaba en los foros la opción de continuar dando soporte a KDE 4 o bien pasar directamente a sacar una nueva ISO con Plasma 5. La respuesta más numerosa de los usuarios – yo entre ellos – fue un sí al nuevo escritorio, pero cuando estuviese lo suficientemente maduro como para no suponer una experiencia infernal, a lo KDE 4 en sus inicios. Y ha sido, a la postre, la decisión más inteligente. Al igual que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/chakra-fermi-excelente-una-vez-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T15:20:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>En venta Tablets Android con Troyano preinstalado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/en-venta-tablets-android-con-troyano-preinstalado" />
    <category term="cloudsota" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="trojan" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T12:25:47Z</updated>
    <published>2015-11-12T12:25:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tablets Android con un Troyano preinstalados han sido vendidos en varios sitios de compras online. Este troyano instala un Malware que corrompe las aplicaciones de antivirus de manera silenciosa de los dispositivos. El troyano ha sido apodado “Cloudsota” y fue descubierto por investigadores de seguridad de Cheetah Mobile Security. El troyano segun los investigadores es desarrollado por Cibercriminales Chinos, ya que el código y la ubicación del servidor fueron creados por compañíias chinas. Los investigadores publicaron los comentarios de los clientes en Amazon que compraron el producto. Pueden verlo aqui. Según las investigaciones, un atacante puede controlar remotamente el equipo infectado. El número de equipos vendidos con este troyano se dice que supera los 17,000, pero este número puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/en-venta-tablets-android-con-troyano-preinstalado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T12:25:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo gestionar los parámetros de un programa en C (parte 2: parámetros largos)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/como-gestionar-los-parametros-de-un-programa-en-c-parte-2-parametros-largos" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="opciones" />
    <category term="flexibilidad" />
    <category term="opcionales" />
    <category term="parametros" />
    <category term="entrada" />
    <category term="xml" />
    <category term="cortos" />
    <category term="largos" />
    <category term="json" />
    <category term="ejemplo" />
    <category term="usuario" />
    <category term="c" />
    <category term="general" />
    <category term="getopt" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T09:47:32Z</updated>
    <published>2015-11-12T09:47:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publiqué Cómo gestionar los parámetros de nuestros programas con getopt en C como una introducción a la gestión de los argumentos desde nuestros programas en C. De esta forma podremos hacer nuestros programas más flexibles aceptando una entrada del usuario en forma de parámetros y así modificar el comportamiento. Antes de nada: WordPress cuando ve dos guiones seguidos (- y -) lo interpreta como un guión largo. En ocasiones viene bien y no molesta, pero en un post como este sí que perjudica más que beneficia, puedo desactivar el filtro, pero tengo mis dudas de que haya un post en el que lo quiera así. Tendré que estudiar la opción de desactivarlo sólo para un post determinado. Para ello vimos getopt(), que nos permitía introducir opciones cortas (-v, -a, -j…) incluso con un parámetro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/como-gestionar-los-parametros-de-un-programa-en-c-parte-2-parametros-largos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T09:47:32Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

