<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-09T16:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-09T16:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 227</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-227" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T15:34:09Z</updated>
    <published>2016-02-08T08:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net New features in C# 7, part 2 Kenneth Truyers Learning How Garbage Collectors Work - Part 1 Matt Warren C# 6 Features: Immutable Auto-Properties &amp; Expression Bodied Auto-Properties &amp; Expression Bodied Methods Joseph Reynolds The week in .NET – 2/2/2016 Bertrand Le Roy C# 6 Features: CLR Version Joseph Reynolds ASP.NET Cool Privilege Control System Wells Cheung Handle multiple submit buttons on an ASP.NET MVC Thiyagu S HSTS Supercookies with ASP.NET Paul Mooney Sending ASP.NET WebHooks from Azure WebJobs Henrik F. Nielsen ASP.NET Core Questions About The New Dotnet CLI Khalid Abuhakmeh Extending Razor Views in ASP.NET Core K. Scott Allen NuGet ContentFiles Demystified Jeffrey T. Fritz Spying[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-227"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T08:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primeros pasos con Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/primeros-pasos-con-docker" />
    <category term="virtualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T11:38:31Z</updated>
    <published>2016-02-09T11:38:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En una entrada anterior, veíamos los fundamentos de docker, y repasábamos los principales componentes de la arquitectura de docker: El cliente de Docker es la principal interfaz de usuario para docker, acepta los comandos del usuario y se comunica con el daemon de docker. Imágenes de Docker (Docker Images): Las imágenes de Docker son plantillas de solo lectura, es decir, una imagen puede contener el sistema de archivo de un sistema operativo como Debian, pero esto solo nos permitirá crear los contenedores basados en esta configuración. Si hacemos cambios en el contenedor ya lanzado, al detenerlo esto no se verá reflejado en la imagen. Registros de Docker (Docker Registries): Los registros de Docker guardan las imágenes, estos son repositorios públicos o privados donde podemos subir o descargar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/primeros-pasos-con-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-09T11:38:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CrytoBin el servicio “paste” cifrado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/crytobin-el-servicio-paste-cifrado" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="cifrado" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T10:56:45Z</updated>
    <published>2016-02-09T10:56:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un servicio de “paste” es un lugar donde subir textos para compartir de manera rápida y sencilla entre usuario. Fuente: Wikimedia Los servicios de “paste” sirven para que los usuarios puedan compartir textos,imágenes o incluso pequeños archivos con otros. El uso más común es el de subir texto o captura de pantalla por ejemplo de un error de nuestro sistema, y después compartir el enlace a ese texto o imagen en un foro, lista de correo, etc. De esa manera no saturamos un post de un foro, por ejemplo, con un texto extenso de un error, sino que simplemente compartimos un enlace. Tienes un servicio disponible en la propia infraestructura de openSUSE, llamado susepaste: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2012/07/10/susepaste-una-manera-de-compartir-textos-e-imagenes/ Ese es uno de los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/crytobin-el-servicio-paste-cifrado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-09T10:56:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Evitar ataques de fuerza bruta con Fail2ban</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/evitar-ataques-de-fuerza-bruta-con-fail2ban" />
    <category term="sshd" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="ddos" />
    <category term="fail2ban" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T09:43:21Z</updated>
    <published>2016-02-09T09:43:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los ataques más habituales contra servidores son los llamados de fuerza bruza. Se refiere a la forma de recuperar una clave probando todas las combinaciones posibles hasta encontrar aquella que permite el... La entrada Evitar ataques de fuerza bruta con Fail2ban aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/evitar-ataques-de-fuerza-bruta-con-fail2ban"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-09T09:43:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La directiva @helper no existe en MVC Core 1.0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/la-directiva-helper-no-existe-en-mvc-core-1" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="novedades" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T08:19:09Z</updated>
    <published>2016-02-09T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pues a estas alturas, no son pocos los posts que hemos ido publicado por aquí sobre características que cambian o desaparecen en el salto a las nuevas tecnologías "core", pero no se vayan todavía, aún hay más ;) En esta ocasión, comentaremos muy brevemente una gran ausencia en las vistas Razor: la directiva @helper, que no estará disponible en la primera versión de ASP.NET Core MVC. &lt;Disclaimer&gt;Aunque en una Release Candidate las cosas no deberían cambiar, ya han demostrado bastantes veces que sí que cambian, por lo que algunas de las cosas que digamos aquí podrían no ser ciertas para la versión final del producto&lt;/Disclaimer&gt; Esto no es un tema reciente: hace ya bastantes meses, la implementación que había era bastante incompleta y no encajaba bien en la nueva arquitectura, por lo que tras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/la-directiva-helper-no-existe-en-mvc-core-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-09T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>5 vídeos sobre Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/5-videos-sobre-plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T05:40:55Z</updated>
    <published>2016-02-09T05:40:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las novedades de la nueva versión del escritorio más moderno de la Comunidad KDE son numerosas. De hecho fueron tantas que se han generado bastantes grabaciones sobré él. Bienvenidos a la entrada dedicada a 5 vídeos sobre Plasma 5.5. Mientras voy preparando la presentación para el próximo 17 de febrero donde presentaré Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real me encuentro con un problema: es posible que no pueda conectar mi ultrabook al proyector dado que se realiza una grabación de la misma. Si esto es así (que intentaremos que no lo sea) podré realizar una demostración en directo de las bondades de este entorno de trabajo. Navegando por youtube he encontrado una buena cantidad de vídeos que han analizado Plasma 5.5 y, por si ocurre lo descrito en el párrafo anterior, se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/5-videos-sobre-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-09T05:40:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cual es tu historia de software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T11:34:19Z</updated>
    <published>2016-02-08T11:34:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las historias nos conectan con lo que hacemos. Todos venimos de diferentes orígenes y experiencias, algunos implicándose en el desarrollo de software libre, y otros no, pero todos conectados a esa filosofía. Cuando compartimos esas experiencias con otros, fortalecemos las conexiones entre el movimiento del software libre y otros movimientos en los que cada uno de nosotros estamos. Aprendemos sobre los caminos que unos tomaron para llegar a involucrarse en el software libre. En el 30 aniversario de la Free Software Foundation pidieron a alguna gente de la comunidad que compartieran sus historias. La Free Software Foundation, ha producido (con software libre) un pequeño vídeo en el que gente responde a dos preguntas, y cuentan sus historias relacionadas con el software libre. El vídeo y el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T11:34:19Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

