<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-24T09:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-24T09:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/fedora-22-kde-el-spin-con-plasma-5-3" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="fedora-22" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-24T08:27:07Z</updated>
    <published>2015-06-24T08:27:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya he comentado, Fedora ha vuelto a la actualidad del blog con fuerza desde el lanzamiento de su nueva versión. Hoy os presento un vídeo de Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5, que muestra el funcionamiento de este nuevo escritorio sobre esta distribución. Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5.3 De la mano de The Linux Homefront, nos llega un más que interesante vídeo de 40 minutos donde nos muestran la funcionalides de Spin Fedora 22 KDE. A lo largo de ese tiempo podemos ver un buen número de aplicaciones, servicios y básicos del escritorio. Para ser más concreto: la ventana de Preferencias del Sistema, Konquerror, KPatience, Okular, Gwenview, Ksnapshot, Kamoso, KColorChooser,  Ktorrent, StorageServices, Akregator, IM Accounts, Log Viewer, KNode, KTnef, Qupzilla, Amarok, Kexi, Kmail, Krusader,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/fedora-22-kde-el-spin-con-plasma-5-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-24T08:27:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Script – Deployer General JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T15:28:50Z</updated>
    <published>2015-06-23T15:28:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando anuncié la disponibilidad de JackTheStripper para las distros de Debian 8 y Ubuntu Server 15.04, les comentaban que la manera recomendada de obtener la herramienta, es clonando el repo, para de esta forma estar seguro que están corriendo la última versión. Pues pensando y demás, decidí hacerle las cosas un poco más sencilla a los usuarios, y se trata de un script para automatizar un poco las cosas, quitándole al usuario la necesidad de tener que descargar un tar.gz, acceder a los repos, o clonarlos. Es un script bastante sencillo que simplemente, muestra al usuario un pequeño menú, donde este seleccionará la distribución donde hará el deployment de JackTheStripper. Dependiendo de la selección, el Script instalará git o bzr, clonará el repo de la distro seleccionado y ejecutará el script[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T15:28:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de junio de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-junio-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T10:21:50Z</updated>
    <published>2015-06-23T10:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-junio-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T10:21:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Garbage Collector</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/java-garbage-collector" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T07:04:34Z</updated>
    <published>2015-06-23T07:04:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Java Garbage Collector es uno de los conceptos que mas cuesta entender a la gente cuando empieza a programar en Java. ¿Cómo funciona el Java Garbage Collector exactamente?. Java divide la memoria en dos bloques fundamentales , Young generation y Old generation.     En la zona de Young Generation se almacenan los objetos que se acaban de construir en el programa . Esta zona de memoria se divide en Eden Space ,Survivor Space (S0 y S1)   La zona de Eden es la zona en la que los objetos que acabamos de construir se almacenan. Cuando el recolector de basura pasa , elimina todos los objetos que ya no dispongan de referencias en el Eden Space y los supervivientes los mueve al Survivor Space.   El recolector de basura volverá a pasar otra vez y si queda algún objeto superviviente en el Survivor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/java-garbage-collector"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T07:04:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Inyección de dependencias en filtros MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/inyeccion-de-dependencias-en-filtros-mvc-6" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T06:45:00Z</updated>
    <published>2015-06-23T06:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los filtros de MVC, o action filters, han sido potenciados en la versión 6 del framework añadiéndoles características que en versiones anteriores no estaban disponibles de serie en la plataforma pero que han sido muy solicitadas por los desarrolladores. Hace algún tiempo vimos una de ellas, los filtros asíncronos, y hoy veremos que la inyección de dependencias en filtros también es ya una realidad. El problema con la inyección de dependencias en los filtros es la instanciación de éstos, pues al definirse en forma de atributos de .NET no puede realizarse de forma controlada, o al menos lo suficientemente controlada como para poder inyectarles parámetros en el constructor o cargar sus propiedades desde un contenedor de inversión de control. Y aunque los filter providers aportaron alguna solución[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/inyeccion-de-dependencias-en-filtros-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T06:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programa Akademy-es 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/programa-akademy-es-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T05:00:07Z</updated>
    <published>2015-06-23T05:00:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya sabréis este año se celebra Akademy-es 2015 en A Coruña, el evento más importante para los desarrolladores y simpatizantes de KDE organizado por KDE España en colaboración con las asociaciones locales. Hoy martes 24 de junio, a un mes del inciio del evento, fue publicado el Programa Akademy-es 2015 de A Coruña. Léelo y seguro que encuentras más de una razón para acompañarnos. Akademy-es 2015 de A Coruña Durante los días 23 y 24 de junio nos veremos en Alademy-es 2015 de A Coruña, un lugar maravilloso para celebrar un evento que estoy seguro que será un éxito de asistentes y de organización. Además, hay que recordar que este año será la antesala del Akademy 2015, el encuentro mundial de la Comunidad KDE y motor de este gran proyecto. Hoy martes ha sido lanzado oficialmente el programa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/programa-akademy-es-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T05:00:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cheat Sheets de Seguridad en la Terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/cheat-sheets-de-seguridad-en-la-terminal" />
    <category term="cheatsheet" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="security" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="cheat" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T14:53:13Z</updated>
    <published>2015-06-22T14:53:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos estamos de acuerdo con algo, y es que a veces no hay manera de que recordemos todo los comandos, opciones y demás de algunos comandos y herramientas que usamos en la terminal, así que siempre nos viene bien tener algo que consultar a la mano para refescar la memoria. Pues hoy le quiero hablar de un proyecto que inició andrewjkerr, que se trata de un listado de Cheats en archivos de texto bastante claros, para accederlo y consultar la forma de uso de muchas herramientas de seguridad. Pero dado que el creador tenía mucho tiempo que no actualizaba, el Amigo Snifer hizo un Fork del repo para darle continuidad al proyecto, de la misma manera yo mismo hice el Fork para de vez en cuando hacer mis respectivos aportes, por el momento ademas de los aportes de Snifer con los cheats de Metasploit[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/cheat-sheets-de-seguridad-en-la-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T14:53:13Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

