<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-20T17:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-20T17:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Open365, la primera suite de oficina online libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/open365-la-primera-suite-de-oficina-online-libre.html" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-20T16:38:46Z</updated>
    <published>2016-04-20T16:38:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro de la pasada Akademy-es 2016 de Madrid nos fue presentada, a cargo de Alex Fiestas, Open365, la primera suite de oficina online libre que pretende rivalizar con Microsoft Office 365 y Google Docs. Teniendo en cuenta que se trata de un proyecto recien nacido las primeras impresiones son asombrosas. Sigue leyendo para descubrir el enorme potencial del mismo. Open365, la primera suite de oficina online libre ¿Qué os parecería si os dijese que podemos tener un proyecto libre la potencia de LibreOffice, con las funcionalidades del extraordinario Kontact y el respaldo de un gestor de ficheros en la nube llanado Seafile que se sincroniza en cualquier Sistema Operativo? Supongo que estaríais de acuerdo conmigo que sería fantástico. Pues bien, eso es lo que ha hecho Alex Fiestas y su equipo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/open365-la-primera-suite-de-oficina-online-libre.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-20T16:38:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademyes 2016. Crónica personal del evento (2ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/20/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-2a-parte/" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-20T10:34:06Z</updated>
    <published>2016-04-20T10:34:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes es el encuentro anual de desarrolladores, colaboradores y usuarios de KDE en España, que se celebra desde el año 2006 en distintas ciudades del territorio español. Continuo con la crónica personal de lo que fue Akademyes 2016 que se celebró del 15 al 17 de abril de 2016 en Madrid. Si quieres leer la primera parte lo puedes hacer en el siguiente enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/ Continuo relatando Akademyes desde mi punto de vista, y de cómo viví mi segunda Akademyes. La tarde del sábado 16 de abril de 2016 continuó con charlas relámpago que son charlas que no duran más de 10 minutos y sobre temas diversos. Algunos va a “hablar de su libro”😉 Otros de un proyecto que han conocido o en el que están embarcados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/20/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-2a-parte/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-20T10:34:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de WebJar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.arquitecturajava.com/el-concepto-de-webjar/" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-20T09:11:07Z</updated>
    <published>2016-04-20T09:11:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Qué son los WebJar?. Habitualmente estamos acostumbrados a trabajar con aplicaciones Java complejas que incluyen un grupo de dependencias amplio. Maven es una de las  tecnologías que más usamos para resolver las dependencias que  declaramos en el pom.xml. Ahora bien las cosas están cambiando y aunque seguimos necesitando jars en nuestra aplicación, cada día tenemos […] La entrada El concepto de WebJar aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.arquitecturajava.com/el-concepto-de-webjar/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-20T09:11:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tercer día Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/tercer-dia-akademy-es-2016-de-madrid.html" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T21:30:21Z</updated>
    <published>2016-04-19T21:30:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llegamos la última jornada del evento, es decir el tercer día Akademy-es 2016 de Madrid, donde tuvimos una jornada tranquila con temas un poco más orientados a usuarios. De esta forma escuchamos ponencias bastante interesante sobre móviles colaboración y conocimiento libre. Tercer día Akademy-es 2016 de Madrid En poco tiempo se coge la rutina. Desayuna andaluz en el bar de enfrente y para el evento. Se llega, se preparan las mesas y la cámara y a empezar. Y hoy tocan, bajo mi punto de vista, tres platos gourmettes.   10:30 – 11:00 Plasma Mobile por Aleix Pol Empezamos las última tanda de charlas con uno de los proyectos para móviles más interesantes, Plasma Phone o Plasma Mobile a cargo de Aleix Pol (@aleixPol) en el que realiza una revisión histórica desde los primeros móviles con Plasma hasta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/tercer-dia-akademy-es-2016-de-madrid.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T21:30:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademyes 2016. Crónica personal del evento (1ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T10:34:28Z</updated>
    <published>2016-04-19T10:34:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes es el encuentro anual de desarrolladores, colaboradores y usuarios de KDE en España, que se celebra desde el año 2006 en distintas ciudades del territorio español. Del 15 al 17 de abril de 2016 se celebró una nueva edición de Akademyes, esta vez en Madrid y en MediaLab Prado como sede del evento. Un fin de semana para conocerse y compartir en torno a una pasión común como es el proyecto KDE y el software libre. Este año asistí también a la que fue mi segunda Akademyes, trataré de hacer en este artículo un repaso de lo que supuso en lo personal esta edición. Es mi opinión personal, por lo que no tiene que ser compartida por los demás asistentes. Este año Akademyes se celebró en Madrid sin duda un punto céntrico y bien comunicado que hubiera podido atraer a más gente de fuera, y de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T10:34:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Habilitar logs en OCS Inventory</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/19/habilitar-logs-ocs-inventory/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="glpi" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="ocs-inventory" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T09:33:56Z</updated>
    <published>2016-04-19T09:33:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya comenté que en estas semanas trataría varios artículos sobre el gestor de inventario OCS Inventory y el de control de parque informático GLPI. En el de hoy veremos como habilitar los logs en... La entrada Habilitar logs en OCS Inventory aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/19/habilitar-logs-ocs-inventory/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T09:33:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ramificar el pipeline de ASP.NET Core con Map() y MapWhen()</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/7bdHrfnSfQk/ramificar-el-pipeline-de-aspnet-core.html" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="middlewares" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T07:48:15Z</updated>
    <published>2016-04-19T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Al representar gráficamente el pipeline de ASP.NET Core, lo habitual es hacerlo como una tubería única en las que colocamos estratégicamente los middlewares que procesarán las peticiones que entrarán por ella. Incluso a nivel de código, la inserción de middlewares se realiza normalmente invocando métodos del tipo UseXXX() sobre la instancia de IApplicationBuilder que recibimos en el método Configure() de la clase Startup de nuestras aplicaciones ASP.NET Core. Esto parece dar a entender que el pipeline es lineal, y que todas las peticiones serán procesadas de la misma forma y por los mismos middlewares, salvo que alguno de ellos decida cortocircuitar la petición. Sin embargo, aunque eso será lo más frecuente, no es obligatoriamente así. Ya desde los tiempos de Katana tenemos la posibilidad de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/7bdHrfnSfQk/ramificar-el-pipeline-de-aspnet-core.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

