<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-13T08:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-13T08:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 207</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-7" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-07-13T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net String Interpolation and the Conditional Operators Bill Wagner Functional C#: Fluent Interfaces and Functional Method Chaining Dave Fancher A Complete List of .NET Open Source Developer Projects Scott Ge Using HtmlAgilityPack To Strip All HTML Attributes Khalid Abuhakmeh App.Config Transforms Outside Of Web Project Sacha Barber Create test data with NBuilder and Faker Jerrie Pelser  ASP.NET Descifrando el lío de ASP.NET vNext- versiones, disponibilidad, Visual Studio José Manuel Alarcón Generating GDI+ Images for ASP.NET MVC Views Ricardo Peres Deploying ASP.NET 5 application to Azure Web App using Git or Mercurial Michal Dudak WebGrid: Inline Edit and Delete of data in ASP.NET MVC 5 Mathi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Interfaces y delegados</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/interfaces-y-delegados" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T05:06:39Z</updated>
    <published>2015-07-13T05:06:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hablaba esta semana en twitter con Nicolás Herrera y Ernesto Cárdenas sobre este artículo de la MSDN acerca del uso de delegados o interfaces. En su favor hay que decir que el artículo tiene pinta de tener unos cuantos años (yo diría que alrededor de 10), pero independientemente de eso, la argumentación que da sobre cuándo usar interfaces y cuando usar delegados es muy discutible. Por poner sólo un par de ejemplos: Según el artículo, es mejor usar un interface cuando la clase que utiliza el interfaz quiera hacer un cast de ese interfaz a otro interfaz u otra clase. Eso se llama violar el principio de sustitución de Liskov y anula la primera utilidad de un interfaz, que es alislar al consumidor del interfaz de la implementación concreta que está utilizando. También sugiere utilizar IComparable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/interfaces-y-delegados"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T05:06:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El blog, las distros y mi PC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc" />
    <category term="noticias" />
    <category term="portatil" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="blog" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T21:17:09Z</updated>
    <published>2015-06-12T08:32:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace un tiempo no llevo el ritmo de publicación que llevaba antes, es algo que me hace sentir “incomodo”, por decirlo de alguna forma ya que me gustaría escribir mas, pero para todo hay un porque. Los que seguís el blog ya sabréis que me estoy preparando para unas oposiciones y esta es una de las principales razones para la falta de publicaciones nuevas. Ya tengo fecha definitiva para la primera prueba, es una prueba teórica y la tengo el día 30 de Junio a las 4 de la tarde. Ahora mismo estoy en paro desde el día 31 de Mayo y todo el tiempo que puedo lo dedico a estudiar pensando en dicho examen. Nunca he sido buen estudiante y me esta costando mucho pero estoy en ello. Aparte de no poder publicar al ritmo que me gustaría, con respecto a este blog tengo muchas cosas pendientes. Recientemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T08:32:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como comprar en Ebay un portatil, mis consejos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/como-comprar-en-ebay-un-portatil-mis-consejos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="portatil" />
    <category term="consejos" />
    <category term="ebay" />
    <category term="comprar" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T21:16:32Z</updated>
    <published>2015-06-15T22:51:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un año aproximadamente escribí un articulo en el cual os hablaba un poco de mis recomendaciones para comprar un ordenador atendiendo al tipo de uso que le podemos dar. Dicho articulo ha tenido bastante éxito y ademas de los comentarios que ha recibido, varios usuarios me han pedido consejos para comprar un ordenador a través de Ebay, el ultimo hace un par de días. Pues bien, he decidido hacer un articulo describiendo el proceso que sigo para la compra de un ordenador, mas bien quiero explicar en que hay que fijarse y daros algunos consejos, ya que si no has comprado nunca en Ebay o no tienes mucha experiencia se te pueden escapar los pequeños detalles y son muy importantes, sobre todo cuando estamos pensando en gastarnos 200 euros mas o menos en la adquisición de un ordenador de segunda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/como-comprar-en-ebay-un-portatil-mis-consejos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T22:51:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hoy es el dia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/hoy-es-el-dia" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T21:16:01Z</updated>
    <published>2015-06-30T05:27:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es el día, llevo tiempo esperando que llegue y tengo que reconocer que estoy un poco nervioso. Normalmente, en mi época estudiantil, cuando tenia un examen no me ponía nervioso ya que seguía la siguiente premisa, si había estudiado no tenia por que estar nervioso ya que el examen seguramente me saldría bien y si no había estudiado tampoco me ponía nervioso ya que sabia que me saldría mal. Pero hoy es diferente. El examen al que me enfrento hoy a las 16:00 horas me puede permitir un cambio en mi vida lo suficientemente importante para estar nervioso. He estado unos 3 años en paro y se valorar lo que supondría conseguir un trabajo fijo, y sobre todo de esta índole. Conseguir este trabajo supondría la tranquilidad de tener un puesto de trabajo realmente fijo y con un buen sueldo. Eso esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/hoy-es-el-dia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T05:27:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los proximos cambios</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/los-proximos-cambios" />
    <category term="noticias" />
    <category term="cambios" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T21:15:06Z</updated>
    <published>2015-07-08T07:34:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que no escribía nada y hoy quiero anunciar una serie de cambios que voy a introducir en el blog. El martes de la semana pasada hice el examen para el trabajo y todavía estoy esperando la nota, nos dijeron a partir de este lunes pasado podríamos saberla, pero estamos a miércoles y todavía no se nada, mientras tanto he decidido hacer unos cambios en el blog. Llevaba tiempo pensando en dar un paso hacia adelante y ha llegado el momento. Los cambios que voy a hacer son varios y espero que todo vaya bien. Lo que voy a hacer es cambiar de empresa de hosting, hacer una limpieza y optimizacion del WordPress, cambio de plantilla e implantación de algún nuevo servicio. Lo voy a detallar un poco. A fecha de hoy el blog lo tengo en Webempresa, es muy buena, la verdad es que estoy muy contento[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/los-proximos-cambios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-08T07:34:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El VPS, el blog y mi examen</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/el-vps-el-blog-y-mi-examen" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T21:14:14Z</updated>
    <published>2015-07-10T14:23:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenia muchas ganas de escribir este articulo para anunciar los cambios y empezar a producir artículos. Como podéis ver en el titulo os voy a hablar de varias cosas. Lo primero de los que os quiero hablar es sobre el examen que hice para las oposiciones. El día 30 de Junio hice el examen y tengo que decir que salí muy decepcionado conmigo mismo, tenia la sensación de haber hecho un examen horrible y de haber perdido una oportunidad profesional muy buena para mi por muchas razones. Nos presentamos al examen alrededor de unas 75 personas y solo hemos aprobado 9, yo entre ellas, cuando me entere no me lo podía creer, he quedado tercero. Ahora lo siguiente es el examen practico, en ese voy mas confiado, mas bien voy mas seguro de mi mismo ya que mi experiencia laboral en el sector es muy amplia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/el-vps-el-blog-y-mi-examen"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T14:23:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

