<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-08T18:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-08T18:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Paper – Servidor TACACS+ en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="tacacs" />
    <category term="cisco" />
    <category term="paper" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:35:03Z</updated>
    <published>2016-01-08T17:35:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que en estos últimos días he dedicado un poco de tiempo redactando unos ebooks. Primero por que en algunas ocasiones para los lectores es mas fácil seguirlos cuando hay mucha información, además de que pueden llevarlos en sus lectores. El día de hoy quiero compartir un Paper que redacte que estoy seguro que muchos lo aprovecharan. En muchas organizaciones la manera en que se controlan los accesos a los dispositivos de red no son los corrrectos. Se hacen uso de contraseñas únicas, protocolos inseguros y no se lleva un registro de lo que sucede en los dispositivos de red que se administran. En este paper hablo de un acercamiento mas seguro cuando hablamos de control de acceso y administración de dispositivos de redes en las organizaciones. Que Veremos? Situación actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T17:35:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows 10 y Office 2016 tan fáciles de usar sin licencia como siempre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-08T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comentaba en un artículo que es sorprendente que Microsoft con la capacidad que tiene y estando los dispositivos conectados a internet mayoritariamente no sea capaz de evitar usar su software sin licencia. Estoy a punto de ver si con Windows 10 y Office 2016 sigue siendo tan fácil como siempre. También tendré una muestra de la injusta fama de Windows pero que permite Microsoft por el bloatware que preinstalan los fabricantes de dispositivos con su sistema operativo. Este 2016 lo he empezando nada más y nada menos que instalando el sistema operativo y programas de un portátil. Uno de esos favores que habitualmente hacemos los informáticos de los que yo normalmente hago de buen grado, en esta ocasión recibí otro a cambio de otra índole así que perfecto. La necesidad de la reinstalación venía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a VertX</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/introduccion-a-vertx" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T16:13:00Z</updated>
    <published>2016-01-08T16:13:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Qué es Vertx?. Vertx es un framework Java que corre en la JVM y permite construir aplicaciones . Hasta aquí todo parece lo de siempre. Sin embargo se diferencia del resto en que su enfoque es similar al de Node.js y a la plataforma de JavaScript de servidor. La programación  esta orientada de forma reactiva con […] La entrada Introducción a VertX aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/introduccion-a-vertx"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T16:13:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free software Foundation certifica hardware que Respeta Tu Libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad" />
    <category term="fsf" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T11:34:40Z</updated>
    <published>2016-01-08T11:34:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tan importante como la necesidad de poder disponer de software libre es disponer de hardware libre que respete la libertad y privacidad del usuario. La Free Software Foundation lleva a cabo entre muchos de sus proyectos, uno dedicado a certificar hardware en base a unos criterios de respeto y libertad del usuario que los compra y utiliza. Ya hace un tiempo Richard Stallman escribió un par de artículos (que pudiste leer traducidos en mi blog) sobre la necesidad de hardware libre y las formas de conseguirlo: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/16/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres/ https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/18/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres/ El mundo de los productos de hardware es en muchos aspectos opaco en lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T11:34:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo estar al día con las tecnologías frontend</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/como-estar-al-dia-con-las-tecnologias-frontend" />
    <category term="web" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T00:10:00Z</updated>
    <published>2016-01-08T00:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La web es un universo que evoluciona extremadamente rápido. Una parte importante de nuestro trabajo como desarrolladores front-end es mantenerse actualizado y estar en contacto con las nuevas herramientas, las tendencias y los flujos de trabajo. Por eso, la gente de Frontend Rescue ha creado una "receta" para mantenernos al día: Sigue gente cool Encuentra las mejores fuentes Asiste a conferencias Consigue tus propias fuentes Les recomiendo que visiten frontendrescue.org para obtener más info y estar actualizados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/como-estar-al-dia-con-las-tecnologias-frontend"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T00:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera actualización de Plasma del 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/primera-actualizacion-de-plasma-del-2-16" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T23:01:52Z</updated>
    <published>2016-01-07T23:01:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La capacidad de trabajo de la Comunidad KDE es asombrosa, ya que tenemos la primera actualización de Plasma del 2016, es decir, la versión 5.5.3. Eso si, no busquéis en el blog la actualización Plasma 5.5.2 porque no fue anunciado en esta bitácora. En ocasiones no llego a todo. Primera actualización de Plasma del 2016 El pasado miércoles 6 de enero fue anunciado en la página oficial de KDE la primera actualización de Plasma del 2016. De esta forma se llega a la versión Plasma 5.5.3, y la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores.     Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de Plasma 5.5 son las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/primera-actualizacion-de-plasma-del-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T23:01:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Meet Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T16:30:06Z</updated>
    <published>2016-01-07T16:30:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben hace un tiempo cree una serie de entradas para Introducir Docker. Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. He creado un Ebook con el fin de introducir el tema de una manera sencilla y fácil de entender, sacada de la serie de entradas que hicimos . A lo largo de esta guía veremos Qué es Docker Entiendiendo la Arquitectura Como se compara Docker con las Máquinas Virtuales Instalando Docker Usando Docker Creando Imágenes DockerFiles Cuando termine de leer esta guía será capaz de entender lo que es docker y como utilizarlo. Acá les dejo con la Guía, esperando que sea de gran provecho. Ebook – Meet Docker Nos Leemos en la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T16:30:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

