<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-30T08:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-30T08:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como abrir un programa predeterminado para cada archivo en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-abrir-un-programa-predeterminado-para-cada-archivo-en-ubuntu" />
    <category term="predeterminado" />
    <category term="archivo" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programa" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T07:40:00Z</updated>
    <published>2015-09-30T07:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede que lleves un tiempo usando Ubuntu y te gustaría que según que tipo de archivos se abran con una aplicación u otra por defecto. En mi caso la mayor “pelea” en este sentido la tenia con los archivos de texto y los archivos HTML. Cuando estas haciendo una web y trabajas con un archivo HTML, si quieres abrirlo para editarlo, al hacer doble click en el se abrirá en el navegador web que tengas puesto como predeterminado en tu ordenador, en mi caso es Google Chrome. Yo, cuando hago doble click en un HTML lo que quiero es que se abra en un editor de texto, concretamente el Geany, para poder trabajar con el. Descubrí como hacerlo y aquí os voy a mostrar como podemos abrir un programa predeterminado para según que archivos en Ubuntu. Lo primero que vamos a hacer es localizar el tipo de archivo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-abrir-un-programa-predeterminado-para-cada-archivo-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-30T07:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tag helpers en MVC 6: Introducción</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/tag-helpers-en-mvc-6-introduccion" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T06:52:30Z</updated>
    <published>2015-09-29T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde la creación de MVC, los helpers han sido piezas fundamentales en la composición de nuestras vistas. Llamadas como las habituales Html.ActionLink() o Html.TextBoxFor() nos han permitido durante años crear interfaces de forma sencilla y productiva, pues se trataba de métodos muy reutilizables capaces de ejecutar lógica de presentación y generar bloques de HTML por nosotros (o CSS, o incluso Javascript). De hecho, los helpers han sido la fórmula recomendada para crear componentes reutilizables de generación de código de marcas en las páginas de nuestras aplicaciones MVC y son muy utilizados tanto por el propio framework como por componentes visuales de terceros. Pero esto no implica que fuera una solución perfecta o exenta de problemas… Aunque en la mayoría de ocasiones daba la talla, había[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/tag-helpers-en-mvc-6-introduccion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-29T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de KaOS 2015.08 KDE con Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-kaos-2-15-8-kde-con-plasma-5" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-29T14:39:52Z</updated>
    <published>2015-09-29T14:39:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vuelvo a tener uno de esos días donde el tiempo apremia y apenas tengo tiempo de publicar nada de calidad. Afortunadamente siempre puedo recurrir a youtube y poneros un demostración de alguna distribución gnu/linux con Plasma 5. En esta ocasión me complace en compartir con todos vosotros un vídeo de KaOS 2015.08 KDE con Plasma . Vídeo de KaOS 2015.08 KDE con Plasma 5 He encontrado el siguiente vídeo de Otherstuff que nos muestra el funcionamiento de KaOS 2015.08 KDE con Plasma 5 sobre una máquina virtual. Concretamente es una sesión de VirtualBox corriendo sobre un portátil i7 6310qm con 16gGb de Ram. En el vídeo podemos ver como se instalan los plasmoides, la información de la bandeja del sistema, el comportamiento de Dolphin, el menú de aplicaciones Kickoff, como se cambian los plasmoides[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-kaos-2-15-8-kde-con-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-29T14:39:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lo prometido es deuda, y a mi no me gusta ser deudor :D</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/lo-prometido-es-deuda-y-a-mi-no-me-gusta-ser-deudor-d" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-29T13:21:35Z</updated>
    <published>2015-09-29T13:21:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Allá por mediados de Julio de este año escribí un articulo en el cual hablaba sobre la publicidad en los blogs y el enfado que tenia Linuxito al respecto. El se quejaba de que había muchos usuarios que tenían instalado en su ordenador un bloqueador de publicidad y el resultado era que los ingresos que recibía por publicidad era muy escasos. Para intentar apoyarle escribí dicho articulo, no se si le ayudaría pero esa era mi intención. En ese mismo articulo os comentaba que en los banners de publicidad de Adsense, la empresa que se publicita va cambiando y en ocasiones aparecía Microsoft y que seria genial que los ingresos generados, o al menos parte de ellos, acabasen financiando, en parte, proyectos relacionados con Linux. Ya había tomado la decisión anteriormente pero, en ese post, anuncie[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/lo-prometido-es-deuda-y-a-mi-no-me-gusta-ser-deudor-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-29T13:21:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Agencia de Protección Medioambiental se opuso a una ley que podría haber revelado el fraude de Volkswagen</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/la-agencia-de-proteccion-medioambiental-se-opuso-a-una-ley-que-podria-haber-revelado-el-fraude-de-volkswagen" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-29T10:16:26Z</updated>
    <published>2015-09-29T10:16:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Agencia de Protección Medioambiental (o EPA por sus siglas en inglés) escribió una carta a la Oficina de Copyright oponiéndose a las excepciones a la ley de Digital Millennium Copyright Act que podrían haber ayudado a revelar el fraude de la empresa automovilística. A raiz del escándalo de Volkswagen en el que esta empresa engañaba mediante software la cantidad de emisiones tóxicas que sus coches emitian. Surge de nuevo la necesidad de reclamar software libre, que permita estudiarlo y leerlo. El software libre por estas características no es más vulnerable, ya que hay medios para asegurarse que es original, pero sin embargo sí es más respetuoso con los usuarios, y en este caso en concreto podría haber revelado el fraude con el que la empresa ha estado contaminando valiéndose de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/la-agencia-de-proteccion-medioambiental-se-opuso-a-una-ley-que-podria-haber-revelado-el-fraude-de-volkswagen"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-29T10:16:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitorizar nuestro sistema desde una aplicación en C++11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/09/monitorizar-nuestro-sistema-desde-una-aplicacion-en-c-11" />
    <category term="procesos" />
    <category term="consumo" />
    <category term="buffer" />
    <category term="unidades" />
    <category term="salud" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="swap" />
    <category term="online" />
    <category term="cpu" />
    <category term="sistema" />
    <category term="uptime" />
    <category term="disco" />
    <category term="github" />
    <category term="monitor" />
    <category term="linux" />
    <category term="monitorizar" />
    <category term="ram" />
    <category term="c-11" />
    <category term="generar" />
    <category term="estadisticas" />
    <category term="programas" />
    <category term="montaje" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-09-28T08:40:43Z</updated>
    <published>2015-09-28T08:40:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuestros programas, muchas veces necesitan conocer información sobre el ordenador donde se están ejecutando. Una característica muy interasante y útil (para mi gusto) es que los sistemas Unix nos proporcionan una interfaz para conocer muchas cosas a través del sistema de archivos, de esta forma podemos conocer la información estemos donde estemos y usemos en lenguaje que usemos (no tenemos que tener una API en nuestro lenguaje que pida al sistema la información ni nada). Bueno, muchas veces, sí que tenemos una API que nos mastica un poco la información para no trabajar tanto… Eso sí, esta información en bruto, tendremos que transformarla y tratarla de alguna forma para que se ajuste a nuestras necesidades. Por ejemplo, si entramos en /proc, podemos ver multitud de ficheros con mucha información.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/09/monitorizar-nuestro-sistema-desde-una-aplicacion-en-c-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-28T08:40:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 212</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/enlaces-interesantes-212" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-09-28T06:55:00Z</updated>
    <published>2015-09-28T06:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Exceptional Edge Cases Bill Wagner Some Useful Debugging attributes in Dotnet Sivaraman Dhamodharan Regular Expression Anchors Richard Carr How to work with generics in C# Joydip Kanjilal Enabling source code debugging for your NuGet packages with GitLink Oren Novotny Virtual, Override, new and Abstract keywords DotNetForAll Roslyn in MonoDevelop/XamarinStudio Miguel de Icaza ASP.NET A Summer of ASP.NET: Catching up with .NET Web Developments Jeffrey T. Fritz Creating Your Own ASP.NET MVC Authorization Attribute Peter Vogel ASP.NET Community Standup - September 15, 2015 Jeffrey T. Fritz Integrating with Instagram using ASP.NET WebHooks Preview Henrik F Nielsen CRUD Operation in ASP.NET MVC[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/enlaces-interesantes-212"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-28T06:55:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

