<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-27T16:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-27T16:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Taller de GNU/Linux en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/taller-de-gnu-linux-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-27T15:34:13Z</updated>
    <published>2015-11-27T15:34:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las IV Jornadas Libres  de la UNED de Vila-real fueron presentadas en octubre en un acto sencillo en la UNED de Vila-real. Hoy me complace en presentar el segundo taller que tendrá lugar el 11 de diciembre y cuyo protagonista será GNU/Linux. El objetivo de las IV Jornadas Libres Básicamente se puede decir que el objetivo principal es compartir conocimiento tecnológicos, tan necesarios para nuestras vidas. No obstante, no está de más concretar un poco más y comentar que las presentes jornadas están enfocadas a tratar temas de actualidad sobre Sistemas operativos libres, microcontroladores, impresión en 3D, escritorios libres (KDE, por supuesto), hardware libre, marketing en Facebook, Big Data, privacidad en la red…….aportando la información necesaria sobre todas las posibilidades que nos aportan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/taller-de-gnu-linux-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-27T15:34:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Maven Profiles</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/utilizando-maven-profiles" />
    <category term="maven" />
    <category term="eclipse" />
    <category term="javatips" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-11-27T08:11:01Z</updated>
    <published>2015-11-27T08:11:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El concepto de Maven  Profiles es uno de los más interesantes de Maven ya que permite generar diferentes perfiles para el despliegue de las aplicaciones que desarrollamos.  Es una de las características en las que más nos apoyaremos cuando las aplicaciones ganen en complejidad. Usarlos es muy sencillo , para ello vamos a construir un proyecto […] La entrada Utilizando Maven Profiles aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/utilizando-maven-profiles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-27T08:11:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emulando a Linus Torvalds: Crea tu propio sistema operativo desde 0 (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-ii" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-26T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este artículo lo escribí para el blog en español DesdeLinux el 29 de diciembre de 2013 y ahora lo dejo aquí, en mi blog personal. El artículo está tal cual, sin ninguna modificación desde aquella fecha. Bienvenidos a otro post sobre como crear nuestro propio sistema operativo, en este caso NextDivel. Si retomamos el código del primer post al final de todo nos debería haber salido algo como esto: Si esto es correcto podemos continuar. Voy a usar el sistema y la estructura que tengo en GitHub (http://github.com/AdrianArroyoCalle/next-divel) ya que es más cómodo para mí y para vosotros. Como se puede apreciar el texto es un texto básico, no resulta atractiv0. Puede parecer algo más del montón. Pero como dice el dicho, para gustos colores, y en nuestro sistema operativo habrá colores. Los primeros[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de Krita  Animation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-krita-animation" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T18:39:47Z</updated>
    <published>2015-11-26T18:39:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin ánimo de ser presuntuoso me atrevería a decir que Krita es el mejor Software para crear dibujos digitales del mercado. Es más, en mi humilde opinión, es un ejemplo de éxito del Software Libre que poco a poco va dominando más facetas de la industrial digital. Por ello es maravilloso comprobar que dicho proyecto no se contenta con lo que ya tiene y pretende ir un paso más allá y convertirse en referente en otros campos. Hoy me complace presentar la primera beta de Krita Animation, la apuesta del proyecto Krita para la creación de animaciones digitales. Primera beta de Krita Animation Según podemos leer en el blog de Timothée Giet se acaba de lanzar la primera beta de Krita animation, es decir, el primer intento para dotar al magnífico programa de dibujo artístico digital de una nueva herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-krita-animation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T18:39:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalación y primeros pasos en Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="fedora-23" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T16:49:02Z</updated>
    <published>2015-11-26T16:49:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora es una distribución con solera, surgió a partir del año 2003, cuando Red Hat Linux quedó descontinuado, pasando a ser RHEL. Fedora pasó a ser el proyecto comunitario. Es una distribución que a... La entrada Instalación y primeros pasos en Fedora 23 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T16:49:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emulando a Linus Torvalds: Crea tu propio sistema operativo desde 0 (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-i" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-25T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este artículo lo escribí para el blog en español DesdeLinux el 27 de diciembre de 2013 y ahora lo dejo aquí, en mi blog personal. El artículo está tal cual, sin ninguna modificación desde aquella fecha. En esta serie vamos a emular a Linus Torvalds, vamos a crear nuestro sistema operativo desde 0. En este primer episodio vamos a ver el arranque y pondremos un texto en pantalla desde nuestro kernel. En mi caso el sistema operativo se llama NextDivel. La primera decisión que debemos hacer nada más plantearnos el sistema operativo es ¿cuál va a ser el bootloader? Aquí existen múltiples variantes, e incluso podríamos crear uno nosotros; sin embargo, en este tutorial voy a usar GRUB, porque la mayoría conoce más o menos algo de él. Creamos una carpeta que será el root de nuestro sistema operativo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.11 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kaos-2-15-11-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T21:31:40Z</updated>
    <published>2015-11-25T21:31:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos nueva versión de la distribución que más se aceca a la idea que tienen los desarrolladores de cómo debería ser el escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Con todos nosostros ya tenemos KaOs 2015.11, una versión que viene con bastantes novedades y es un excelente punto de partida para aquellos que quieran tener esta distribución que destaca por independencia, su amor por el binomio KDE-Qt, su simpleza y elegancia. KaOS 2015.11 listo para su descarga Como hemos comentado en otras entradas de KaOS, los desarrolladores de esta distribución, cada vez que una actualización de un distribución KaOs mediante “pacman Syu” tenga actualizaciones importantes significará que es hora de una nueva ISO. La razón de esta política radica es bastante simple y sencilla, que los nuevos usuarios no se enfrenten[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kaos-2-15-11-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T21:31:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

