<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-08T17:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-08T17:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-primera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T16:33:27Z</updated>
    <published>2015-03-08T16:33:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las características del equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE es su fiabilidad a la hora de lanzar sus actualizaciones. Esto significa que cada poco tiempo anuncian una nueva actualización tanto del Framework, del Plasma o de las aplicaciones KDE. Así que me complazco en anuncioar que la Comunidad KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones. KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones El pasado 6 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la primera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad  KDE se centra en resolver[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-primera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T16:33:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema para Firefox inspirado en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <category term="artwork" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T11:21:37Z</updated>
    <published>2015-03-08T11:21:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Personaliza tu navegador Firefox con este tema inspirado en openSUSE. Haz click sobre la imagen para ampliar     Si usas el navegador Firefox, sabrás que uno se sus fuertes es la cantidad de complementos y temas que existen para configurarlo a tu gusto. Pues hoy tienes disponible uno más que me he decidido a crear yo mismo… La comunidad de Mozilla, y Firefox en concreto invita a participar y formar parte de ella. Esto ha traido consigo que muchos usuarios en todo el mundo hayan hesho de este navegador uno de los más usados y completos. Tanto por sus prestaciones, como por todos los complementos que lo hacen todavía más grande! Hace unos días estaba buscando información sobre cómo crear complementos, tengo en mente uno para crear notificaciones de Diaspora* pero creo que eso se escapa de mis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/tema-para-firefox-inspirado-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T11:21:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Datos de sesión externalizados con Spring Session</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/datos-de-sesion-externalizados-con-spring-session" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T22:30:00Z</updated>
    <published>2015-03-07T08:05:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por defecto los datos de la sesión de una aplicación web Java se guardan en el servidor de aplicaciones y en memoria, esto produce que al reiniciar el servidor por un despliegue los datos de la sesión se pierdan y provoque en los usuarios alguna molestia como tener que volver a iniciar sesión. En Tomcat existe la posibilidad de que los datos de las sesiones sean persistidas en disco con la opción saveOnRestart del elemento de configuración Manager que evita que los datos de las sesiones se pierdan en los reinicios, al menos para los servicios formados por una única instancia. Para evitar que los usuarios perciban los reinicios o caídas del servidor hay varias soluciones algunas tratando de diferentes formas externalizar las sesiones del servidor de aplicaciones. Con estas soluciones se pueden[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/datos-de-sesion-externalizados-con-spring-session"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T08:05:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba Gnome 3.16 Beta 2 con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="beta-2" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T13:57:44Z</updated>
    <published>2015-03-07T13:57:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echa un vistazo a esta recién liberada versión Beta del nuevo Gnome 3.16 con openSUSE en un Live-CD. Recién publicada la nueva versión Beta de lo que será la próxima versión de Gnome 3.16, que se liberará el próximo 25 de Marzo, ahora puedes probarla con este LiveCD en openSUSE. Soy gran fan de KDE, y las veces que he probado Gnome, no me ha terminado de convencer. No lo entiendo, y no me parece usable, pero oye, entiendo que hay gustos para todos los colores, y reconozco que el proyecto Gnome es otro de los grandes proyectos de software libre dentro del mundo GNU/Linux. Así que por aqui os traigo la noticia, que si sois usuarios de Gnome, sabréis que está en pleno proceso de desarrollo, poniendo a punto lo que será su versión 3.16 de este entorno de escritorio. De momento está en fase beta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/prueba-gnome-3-16-beta-2-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T13:57:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Espirito Livre Edición Paraguay, nueva revista de Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/espirito-livre-edicion-paraguay-nueva-revista-de-software-libre" />
    <category term="kde" />
    <category term="espirito-livre-edicion-paraguay" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T09:10:02Z</updated>
    <published>2015-03-07T09:10:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En los inicios del blog puse empeño en comentar los lanzamientos de las revistas sobre Software Libre que existían por aquellos momentos. De todas ellas apenas queda Tux Info (que yo sepa y que yo desafortunadamente he dejado de promocionar) así que me congratulo en presentar Espirito Livre Edición Paraguay, una nueva revista de Software Libre adaptada al español de su original brasileña. Espirito Livre Edición Paraguay, nueva revista de Software Libre El siguiente artículo es casi un calco de aparecido en JVare blogs, pero creo que vale la pena promocionar este tipo de iniciativas. Se trata de la aparición de una nueva revista de Software Libre llamada Espirito Livre Edición Paraguay, una iniciativa que tiene su origen en la revista del mismo nombre brasileña que lleva desde el 2009 publicando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/espirito-livre-edicion-paraguay-nueva-revista-de-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T09:10:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Migrando a openSUSE Tumbleweed</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/migrando-a-opensuse-tumbleweed" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-06T17:00:14Z</updated>
    <published>2015-03-06T17:00:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tumbleweed es el nombre de la versión “rolling release” o de actualización continua de openSUSE. Finalmente me decidí a probar Tumbleweed. En este artículo te cuento cómo he migrado a esta nueva experiencia con openSUSE, empezamos a rodar… Tumbleweed, ese es el nombre que reciben los curiosos arbustos rodantes de los desiertos de los USA. Y ese es el nombre que le dio Greg Kroah-Hartman a su proyecto hace ya unos años. Ese proyecto no era otro que el de crear unos repositorios en los que él mismo se encargaba de mantener de software actualizado, con lo que hacían de openSUSE una especie de distribución “rolling release” sin serlo… Finalmente, tal como pudiste leer puntualmente por el blog, Greg KH dejó el proyecto, y la comunidad de openSUSE recogió el testigo y el proyecto, pero con la idea[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/migrando-a-opensuse-tumbleweed"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-06T17:00:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestión de ficheros con  Java nio Path</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/gestion-de-ficheros-con-java-nio-path" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-06T10:25:22Z</updated>
    <published>2015-03-06T10:25:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hemos usado durante muchos años java.io para trabajar con ficheros en el mundo Java . Se trata de un API muy potente y flexible que nos permite realizar casi cualquier tipo de operación. Sin embargo es un API complicada de entender. Java NIO (Not Blocking IO) es un nuevo API disponible desde Java7 que nos permite mejorar el rendimiento así como simplificar el manejo de muchas cosas. Vamos a ver un ejemplo apoyándonos en  FileSystem y Path de este nuevo API.   El concepto de FileSystem define un sistema de ficheros completo. Mientras que por otro lado el concepto de Path hace referencia a un directorio, fichero o link que tengamos dentro de nuestro sistema de ficheros. El siguiente código hace uso de FileSystem y Path para obtener el nombre de un fichero así como la carpeta padre en la que se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/gestion-de-ficheros-con-java-nio-path"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-06T10:25:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

