<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-04T16:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-04T16:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Mini servidor web con Bash y netcat para páginas en mantenimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/mini-servidor-web-con-bash-y-netcat-para-paginas-en-mantenimiento" />
    <category term="netcat" />
    <category term="mantenimiento" />
    <category term="simultaneas" />
    <category term="respuesta" />
    <category term="peticiones" />
    <category term="bash" />
    <category term="temporalmente" />
    <category term="disponibilidad" />
    <category term="http" />
    <category term="administracion" />
    <category term="conexiones" />
    <category term="5-3" />
    <category term="servidor" />
    <category term="get" />
    <category term="web" />
    <category term="temporal" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="cabeceras" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T09:46:50Z</updated>
    <published>2015-03-04T09:46:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: MTSOfan (Flickr CC-by) Cuando estamos trabajando en un servidor web, sobre todo si ya está siendo usado y hay páginas alojadas en él, y necesitamos irremediablemente pararlo todo para trabajar no podemos dejarlo todo tirado esperando que los usuarios no se enfaden (y peor, esperando que los buscadores no se enfaden, porque la ley de Murphy dice que aunque pares el servidor 10 minutos, va a venir Google a rastrear la página y colocar en tu resumen un precioso: …y cargarse todo el SEO de la página. Montar un pequeño servidor para servir una página A veces no podemos utilizar nuestro servidor principal, ya que estamos cambiándolo, actualizándolo, peleándonos con dependencias o trabajando en configuración o plug-ins. Por lo que necesitamos algo para reemplazarlo momentáneamente. Tampoco queremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/mini-servidor-web-con-bash-y-netcat-para-paginas-en-mantenimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T09:46:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible KDE Aplicaciones 14.12.2 para Charkra</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-2-para-charkra" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-14-12" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T09:00:06Z</updated>
    <published>2015-03-04T09:00:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La rama de aplicaciones del equipo KDE sigue mejorando las mismas y ya nos presentó hace unos dias KDE Aplicaciones 14.12.2. Poco a poco las distribuciones se están poniendo las pilas y nos van presentando las actualizaciones como las que hoy os anuncio de Chakra. Disponible KDE Aplicaciones 14.12.2 para Charkra Los usuarios de Chrakra Linux están de enhorabuena ya que, apenas pasada una semana desde el lanzamiento, ya tienen en sus repositorios oficiales la segunda actualización de KDE Applications 14.12, un lanzamiento que contiene solo resolución de errores y mejoras en las traducciones. Por tanto, es muy recomendable para todo el que tenga dicha versión De esta forma han sido resueltos más de 20 errores  que incluyen mejoras en el juego de KDE Edu Kanagram, el modelador de archivos UML[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-2-para-charkra"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T09:00:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TDD y automatización con Javascript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/03/tdd-y-automatizacion-con-javascript" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T19:14:41Z</updated>
    <published>2015-03-03T19:14:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;  Dejé en Github un pequeño artículo con código sobre cómo hacer TDD con javascript usando Qunit y cómo automatizar todo el proceso hasta llegar al deploy continuo usando Travis. Aquí el link. Nos leemos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/03/tdd-y-automatizacion-con-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T19:14:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué elegir openSUSE?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-elegir-opensuse" />
    <category term="opinion" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="comunidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T19:10:12Z</updated>
    <published>2015-03-03T19:10:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Distribuciones de GNU/Linux hay muchas, y quizás ya eres usuario de alguna de ellas. Simplemente lee el artículo con algunas de las razones para elegir openSUSE frente a otras opciones. En este extenso artículo se señalan cuatro razones argumentadas, para elegir openSUSE frente a otras distribuciones de GNU/Linux. El artículo está escrito en inglés por Richard Brown, el actual presidente del consejo de openSUSE, y colaborador con la comunidad desde hace muchos años. Al que tuve el placer de conocer cuando estuve en el hackathon de openSUSE en las oficinas de SUSE en Nuremberg. Puedes leer el artículo original en inglés en su blog, en el siguiente enlace. Gracias a Richard Brown por permitirme traducirlo. Si quieres compartir la traducción no dejes de citar el original y esta traducción, comparte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-elegir-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T19:10:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java y  fluid interface</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/java-y-fluid-interface" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-conceptos" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T12:39:00Z</updated>
    <published>2015-03-03T12:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Trabajamos todos los días con Java y uno de las cosas que uno echa de menos a veces es que existan más interfaces fluidas a nivel del lenguaje. ¿Qué es una fluid interface? . Son interfaces o clases que cuando invocamos a un método concreto nos devuelve el mismo objeto modificado . De tal forma que podemos volver a solicitar otro método del mismo objeto y  encadenar más operaciones.   Fluid interfaces y StringBuilder Una de las clases más habituales a la hora de usar programación fluida es StringBuffer vamos a ver un ejemplo sencillo. 
package com.arquitecturajava;

public class Principal {

 public static void main(String[] args) {

 StringBuilder cadena = new StringBuilder("?hola");
 cadena.delete(0, 1).append(" que tal?").insert(4, " amigo ");
 System.out.println("Mensaje: " + cadena);

[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/java-y-fluid-interface"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T12:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>5 funciones espectaculares de Krunner</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/5-funciones-espectaculares-de-krunner" />
    <category term="como" />
    <category term="krunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T12:18:12Z</updated>
    <published>2015-03-03T12:18:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;      Alt + F2» es una de las combinaciones de teclado más utilizadas en mi día a día con el escritorio Plasma. Esta mágica combinación ejecuta Krunner, una aplicación del sistema que facilita la ejecución de las más diversas tareas. Aunque la que solemos utilizar diariamente es la simple ejecución de aplicaciones hoy os presento 5 funciones espectaculares de Krunner. 5 funciones espectaculares de Krunner Para activar las funciones espectaculares que vamos a explicar hoy siempre invocares a Krunner con «Alt + F2». Una vez ejectutado ya podremos escribir en el pequeño campo que se suele abrir en la parte superior de la pantalla. Para cancelar su uso basta pulsar la tecla «Esc». La presente lista de funcionalidades son las básicas que suelen venir por defecto en la mayoría de distribuciones aunque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/5-funciones-espectaculares-de-krunner"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T12:18:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Iniciar Visual Studio siempre como administrador</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/iniciar-visual-studio-siempre-como-administrador" />
    <category term="trucos" />
    <category term="visualstudio" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-03T07:45:00Z</updated>
    <published>2015-03-03T07:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay muchas ocasiones en las que es conveniente, o incluso necesario, utilizar Visual Studio con privilegios de administrador del equipo. Aunque es bastante sencillo de conseguir (botón derecho &gt; ejecutar como administrador) es cierto que a veces es un poco molesto porque no siempre nos acordamos de hacerlo, y tenemos que cerrar Visual Studio y abrirlo de nuevo, o simplemente porque abrimos un proyecto haciendo doble clic sobre la solución. Seguro que la mayoría de vosotros tenéis ya alguna forma para simplificar o automatizar este procedimiento, pero como de vez en cuando me encuentro con alguno que sigue realizando esos pasos de forma manual, ahí va este post por si os es de utilidad. Lo que veremos a continuación es un truco rápido para conseguir que Visual Studio se abra siempre como administrador[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/iniciar-visual-studio-siempre-como-administrador"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-03T07:45:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

