<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-11T15:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-11T15:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Correo cifrado y seguro con ProtonMail</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/correo-cifrado-y-seguro-con-protonmail" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="http" />
    <category term="correo" />
    <category term="protonmail" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="mail" />
    <category term="edward-snowden" />
    <category term="suiza" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-11T14:26:19Z</updated>
    <published>2016-02-11T14:26:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin duda el sistema de correo es imprescindible en nuestro día a día, por desgracia si no se asegura correctamente, puede ser accesible por delincuentes con pocos escrúpulos o agencias gubernamentales con oscuras intenciones.... La entrada Correo cifrado y seguro con ProtonMail aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/correo-cifrado-y-seguro-con-protonmail"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-11T14:26:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>No todo el mundo es administrador de sistemas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/no-todo-el-mundo-es-administrador-de-sistemas" />
    <category term="digitalocean" />
    <category term="hosting" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="vps" />
    <category term="administrador-de-sistemas" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-11T11:46:49Z</updated>
    <published>2016-02-11T11:46:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llega un momento en la vida digital de todo blog en el que cabe plantearse acabar con las limitaciones de un alojamiento compartido. El popular “hosting” es, con frecuencia, quien determina en buena medida el éxito o el fracaso, pudiendo darse este último cuando su calidad es insuficiente para asegurar una rápida respuesta. Así es, nos guste más o menos, el mundo actual se mueve a un ritmo vertiginoso, de tal suerte que resulta casi imposible esperar más de cinco segundos a que una página web se cargue. Hasta tal punto – de locura – hemos llegado ya. En lo personal, no tengo quejas de la empresa con la que llevo trabajando desde que, allá por 2002, me iniciase en el apasionante y desagradecido oficio de “escritor barra empresario” de Internet. Antes de “La sombra del helicóptero” mantuve un[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/no-todo-el-mundo-es-administrador-de-sistemas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-11T11:46:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-11T08:00:13Z</updated>
    <published>2016-02-11T08:00:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a los periodos cuatrimestrales que los propios desarrolladores se han marcado, acaba de ser anunciado el calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04, el síntoma inequívoco de la continua evolución de la Comunidad KDE. Tener un plan de trabajo pre-establecido es algo fundamental para que los equipos funcionen. Este calendario de trabajo debe contener la respuesta a dos preguntas muy explícitas: qué hay que hacer y cuándo debe estar hecho. Además, en sus aplicaciones internas se responde a otra pregunta que también es súmamente importante: quien lo va a hacer. Esta metodología de trabajo la tienen perfectamente clara y establecida los desarrolladores de KDE que, como viene siendo habitual, no solo se lo marcan en sus agendas sino que lo hacen público. Calendario de lanzamientos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-16-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-11T08:00:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejecutando una aplicación web en docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/ejecutando-una-aplicacion-web-en-docker" />
    <category term="virtualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-02-10T19:49:34Z</updated>
    <published>2016-02-10T19:49:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos profundizando en el uso de contenedores con docker. En la pasada entrada, hicimos una introducción al uso de docker creando nuestros primeros contenedores, en esta entrada vamos a profundizar en la gestión de imágenes docker y en la creación de un contenedor que nos ofrezca un servicio, más concretamente que ejecute un servidor web y que nos ofrezcan una página web estática. Trabajando con imágenes Vamos a descargar una imagen del sistema operativo GNU/Linux Debian del registro público docker hub. Normalmente el nombre de las imágenes tienen la forma usuario/nombre:etiqueta, si no indicamos la etiqueta será latest. Por ejemplo el nombre de una imagen puede ser nuagebec/ubuntu:15.04 $ docker pull debian
 Using default tag: latest
 latest: Pulling from library/debian
 03e1855d4f31: Pull[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/ejecutando-una-aplicacion-web-en-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-10T19:49:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitorizar sistemas y redes con Pandora FMS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/monitorizar-sistemas-y-redes-con-pandora-fms" />
    <category term="centos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sap" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="monitorizar" />
    <category term="nagios" />
    <category term="gnu" />
    <category term="oracle" />
    <category term="pandora-fms" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-10T18:53:13Z</updated>
    <published>2016-02-10T18:53:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy voy tratar un tema que me hace especial ilusión, ya que se trata de un proyecto de monitorización de sistemas y redes, llamado Pandora FMS, creado por una empresa española, afincada en Madrid.... La entrada Monitorizar sistemas y redes con Pandora FMS aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/monitorizar-sistemas-y-redes-con-pandora-fms"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-10T18:53:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LXC Web Panel para Linux Containers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lxc-web-panel-para-linux-containers" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="lxc" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="lxc-web-panel" />
    <category term="linux-containers" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-10T13:38:12Z</updated>
    <published>2016-02-10T13:38:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días estuvimos hablando de los Linux Containers (LXC), tanto del concepto en sí, como de su instalación y configuración en un servidor GNU Linux. Para ello utilizamos la consola de comandos o... La entrada LXC Web Panel para Linux Containers aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lxc-web-panel-para-linux-containers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-10T13:38:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva era para /etc/cron.d</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/nueva-era-para-etc-cron-d" />
    <category term="meta" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-10T09:23:43Z</updated>
    <published>2016-02-10T08:00:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguramente os habréis fijado del nuevo aspecto del blog y seguramente habréis reconocido el olor y el sabor a un WordPress fresco… Sin embargo, los cambios por los que ha pasado el blog no solo son visibles, sino también invisibles: desde ayer mismo, el blog ha pasado a estar alojado en un servidor propio, totalmente libre. Hoy /etc/cron.d – Crónicas del Software Libre se ha convertido en un blog que os llega a todos sin usar software privativo. No quiero aburriros con una entrada larga hoy, sino, simplemente, escribir dos o tres apuntes rápidos. Esta entrada, al fin y al cabo, es una prueba para ver si los RSS están funcionando de forma correcta o no, además de informaros a todos del cambio. Configurar y hacer funcionar un servidor es una tarea realmente dura, pero el esfuerzo ha valido la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/nueva-era-para-etc-cron-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-10T08:00:02Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

