<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-26T20:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-26T20:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 06: Coloreando comics y animando imágenes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-26T18:24:33Z</updated>
    <published>2015-12-26T18:24:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a Noticia Krita vol 06, es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Noticias Krita vol 06 Coloreando comics Que Krita es una fabulosa aplicación para los artistas está más que demostrado, no obstante nunca está de más seguir mostrando las bondades y las extraordinarias posibilidades de esta impresionante programo de dibujo tanto para ilustradores, dibujantes de comics o cualquiera que le guste el arte digital. De la mano de David Revoy nos llega un vídeo acelerado del proceso de coloreado de una página de un comic, concretamente de las viñetas de la página 2 del episodio 14 de Pepper&amp;Carrot con Krita 2.9. La duración real del proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-26T18:24:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Resumen 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/12/resumen-2-15" />
    <category term="other" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-26T10:56:25Z</updated>
    <published>2015-12-26T10:56:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevamente llegan estas alegres fechas de comidas de empresa, discusiones con los cuñaos, y saturación de ruidos y luces parpadeantes, y como ya es tradición, aprovecho para resumir el año. Números y más números Siempre he dicho que las estadísticas del blog no son lo más importante para mi, y lo mantengo. Aprender cosas, divertirme escribiendo, y relacionarme con gente interesante, vale mucho más que escribir un post con muchas visitas de gente que viene, copia el código y se va. Pero eso no quita que también me entretenga jugar con números y hay quien me ha preguntado en alguna ocasión por ellos, así que aquí están los del 2015 de este blog. He escrito 40 posts, 6 menos que el año pasado. Cada año voy batiendo mi record negativo de posts y no creo que eso cambie, al menos el año que viene.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/12/resumen-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-26T10:56:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Manjaro Linux 15.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/disponible-manjaro-linux-15-12" />
    <category term="manjaro" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-25T09:10:25Z</updated>
    <published>2015-12-25T09:10:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A pesar de que llevo casi una década utilizando GNU/Linux podría decir que soy bastante fiel en cuanto a distribuciones se refiere. Se podría decir que solo he utilizado tres de ellas, openSUSE, Kubuntu y LinuxMint, pero eso no significa que no aparezcan otras en el blog. Hoy os quiero comentar que ya está disponible Manjaro Linux 15.12, una distribución cada vez más conocida y que recibe críticas muy positivas allá donde es analizada. Disponible Manjaro Linux 15.12 A pesar de mi fidelidad a esas 3 distribuciones que comentaba en la introducción eso no significa que no me llamen la atención otras distribuciones como KaOS, Fedora, Netrunner, Chrakra o Arch Linux, pero el escaso tiempo del que dispongo me impiden experimentar demasiado. Otra distribución que se suma a la lista de posibles sustitutas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/disponible-manjaro-linux-15-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-25T09:10:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Publicado Apache Tapestry 5.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/publicado-apache-tapestry-5-4" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-24T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-24T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después 38 betas (han sido tantas porque era barato hacerlas) y una única candidata a publicación, 4 años desde la anterior versión mayor (5.3) y varias versiones menores de esta, la versión final de Apache Tapestry 5.4 ha sido publicada. Esta nueva versión incorpora más de 300 correcciones de errores, casi 200 mejoras y varias novedades destacadas centradas en la integración con JavaScript siguiendo la evolución actual de las aplicaciones web con un peso mayor en el lado del cliente. De esta manera el JavaScript se basa en el uso de RequireJS proporcionando a las aplicaciones todas las bondades que los módulos proporcionan como organizar mejor el JavaScript de las aplicaciones, no polucionar el ámbito global evitando conflictos entre librerías y carga de dependencias de forma dinámica. También[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/publicado-apache-tapestry-5-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-24T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Command Query Separation (CQS)  e Iteradores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/command-query-separation-cqs-e-iteradores" />
    <category term="poo" />
    <category term="arquitectura" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-24T11:45:18Z</updated>
    <published>2015-12-24T11:45:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Command Query Separation o CQS es uno de los principios de diseño orientado a objeto que nos permite construir nuestras clases  de forma que sean más sencillas de usar por parte de los desarrolladores. Este principio define que los métodos de una clase se deben dividir en dos grandes grupos , Consultas y Comandos. Las consultas son […] La entrada Command Query Separation (CQS) e Iteradores aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/command-query-separation-cqs-e-iteradores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-24T11:45:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Felices fiestas!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/felices-fiestas" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-24T09:47:35Z</updated>
    <published>2015-12-24T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estimados amigos, como de costumbre, solo quería aprovechar estas líneas para desearos unas muy felices fiestas y un 2016 repleto sólo de cosas buenas. ¡Nos vemos por aquí! Publicado en: www.variablenotfound.com.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/felices-fiestas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-24T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un buen 2015 para el blog. Los posts que han marcado el año y consultas SQL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/un-buen-2-15-para-el-blog-los-posts-que-han-marcado-el-ano-y-consultas-sql" />
    <category term="resumen" />
    <category term="publicar" />
    <category term="intereses" />
    <category term="facebook" />
    <category term="twitter" />
    <category term="php" />
    <category term="redes" />
    <category term="sentencias" />
    <category term="mysql" />
    <category term="sql" />
    <category term="blog" />
    <category term="creado" />
    <category term="visitado" />
    <category term="linkedin" />
    <category term="posts" />
    <category term="ano" />
    <category term="enlaces" />
    <category term="c" />
    <category term="general" />
    <category term="estadisticas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-24T09:08:28Z</updated>
    <published>2015-12-24T09:08:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya es costumbre los últimos años, preparo un breve resumen de lo más destacado del año para el blog. Aunque este año pretendo hacer algo un tanto diferente. Vamos a meter un poco de SQL Un año programando y compartiendo Este blog empezó siendo una auto-chuleta para dar clases particulares de programación, y así poder ayudar a mis alumnos planteando problemas y soluciones, así como una pequeña documentación de ciertas cosas que he encontrado interesantes. Sin casi presencia en muchos sitios. Aunque este año, me he querido poner las pilas un poco en dar a conocer el blog. Aunque sé que no tendré un récord mundial de visitas, pero me gusta ayudar a quienes se han encontrado con problemas similares a los míos. Redes sociales Prácticamente hablemos de Facebook. El 1 de Enero de 2015 tenía 255[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/un-buen-2-15-para-el-blog-los-posts-que-han-marcado-el-ano-y-consultas-sql"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-24T09:08:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

