<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-30T11:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-30T11:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>A otra cosa mariposa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/11/a-otra-cosa-mariposa" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T11:00:29Z</updated>
    <published>2015-11-30T10:59:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi un mes que no escribía nada y me he decidido a hacerlo. Estaba pendiente de si conseguía un trabajo, ese trabajo me hubiese supuesto un cambio bastante importante en mi vida. Era una oposición a un cargo publico en un ayuntamiento, como fontanero en el departamento de aguas y, por desgracia, no lo he conseguido. Solo había un puesto y he quedado segundo, me puse un poco nervioso en la ultima prueba y no lo conseguí. Durante este último mes he estado dándole vueltas a muchas cosas, entre ellas el trabajo y el blog. Estoy inmerso en una búsqueda de empleo que espero de sus resultados a corto plazo. Debido a que, aunque ahora estoy en paro, no tengo mucho tiempo libre, he tomado la decisión de centrarme en unos determinados temas, en lo que al blog se refiere. Lo primero que voy a hacer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/11/a-otra-cosa-mariposa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T10:59:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>VMWare: Detectar VMs con GuestOS incorrecto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/11/vmware-detectar-vms-con-guestos-incorrecto" />
    <category term="powercli" />
    <category term="vmware" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T10:29:00Z</updated>
    <published>2015-11-30T10:29:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los elementos a revisar en nuestra infraestructura virtual es que la versión de sistema operativo detectado cuadre con la versión de sistema operativo configurado. Para entender el problema, fijémonos en la siguiente captura de pantalla (VSphere Client): 1) Rojo: Sistema operativo detectado. 2) Azul: Sistema operativo configurado. Situados encima de una VM: 1) Rojo: En la pestaña "Summary", "General", GuestOS: Aquí podemos ver la detección de sistema operativo que efectúa el hipervisor sobre la VM. Esta detección se realiza utilizando las VMWare Tools. Si la VM está detenida, no veremos el sistema operativo detectado, ya que el hipervisor no podrá conectar con las VMWare Tools. 2) Azul: "Edit Settings", pestaña "Options", "Guest Operating System": Aquí podemos ver el sistema operativo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/11/vmware-detectar-vms-con-guestos-incorrecto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T10:29:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Conociendo un poco Más del comando docker run</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-conociendo-un-poco-mas-del-comando-docker-run" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T10:00:17Z</updated>
    <published>2015-11-30T10:00:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta serie de docker hemos mencionado algunas veces a docker run, pero solo lo básico. Dado que es un comando que usaremos mucho, obviamente, quiero dedicarle una entrada ya que es mucho lo que podemos hacer con el al momento que estamos lanzando un contenedor. Los otros comandos ya los tocaré en otro post. Sintaxis $ docker run [opciones] [imagen] [comandos] [árgumentos] Cuando ejecutamos docker run debemos especificar una imagen que usaremos de base al momento de lanzar el contenedor, otro punto es que las opciones pueden sustituir casi todos los valores predeterminados configurados en la ejecución, ver la entrada de los Dockerfile para que vean a que me refiero. Opciones Detached y Foreground Cuando lanzamos el contenedor por defecto corre en modo foreground y atacha la consola en la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-conociendo-un-poco-mas-del-comando-docker-run"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T10:00:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 219</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-219" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T08:05:00Z</updated>
    <published>2015-11-30T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Multicast Delegates in C# Abhi Jain How to create a “Hello World” console application using .NET Core without Visual Studio? Manjunath Gururaja The road to DNX part I, part II &amp; part III Marc Gravell Using JavaScript Frameworks inside C# with ChakraBridge David Catuhe Hoisting in .NET Explained Alexandr Nikitin Re-throwing Exceptions and the Call Stack Richard Carr Memory allocation in .Net – Value type, Reference type, Stack, Heap, Boxing, Unboxing, Ref, Out and Volatile Sameemy2ks Embedding Chrome in your C# App using CefSharp H. Gupta Código abierto, ecosistema cerrado Juan María Hernández ASP.NET ASP.NET 5 Node Services Ricardo Peres ASP.NET 5 on AWS EC2 Container Service in 10 steps Armen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/enlaces-interesantes-219"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Codemotion 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kinisoftware/2015/11/codemotion-2-15" />
    <category term="talks" />
    <category term="testing" />
    <category term="codemotion" />
    <author>
      <name>Joaquin Engelmo Moriche</name>
    </author>
    <updated>2015-11-29T17:15:17Z</updated>
    <published>2015-11-29T17:15:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este año tuve el gran honor de participar otra vez en el mejor evento técnico, en mi opinión, del panorama nacional, Codemotion. Antes de empezar quería dar las gracias a todos los asistenes a mi charla porque fue algo increible ver la sala llena, no me lo esperaba para nada y Nacho Coloma lo sabe :D Y mil gracias también por todo el feedback recibido que me ayudará muchísimo a ir mejorando el contenido y enfocarla correctamente. &lt;3 a todos :) En vez de publicar simplemente las slides de mi charla he preferido crear este post recopilando varias cosas. Algunos asistenes me pidieron si podía poner también alguna referencia al capítulo 1 de la historia que intento ir contando con estas charlas de Story of a healthy addiction y aquí pondré tanto el vídeo de la conferencia donde la conté por primera[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kinisoftware/2015/11/codemotion-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Joaquin Engelmo Moriche</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-29T17:15:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como desarrollar videojuegos con pilas-engine</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-desarrollar-videojuegos-con-pilas-engine" />
    <category term="video" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-29T15:13:32Z</updated>
    <published>2015-11-29T15:13:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo presenté Pilas-engine, un novedoso sistema para aprender a programar creando videojuegos. Este tema me interesa mucho, así que me estoy empapando de este sistema para ver si lo aplico a mis clases personales. Así que hoy me complace compartir con todos vosotros la charla “Como desarrollar videojuegos con pilas-engine” que realizó Hugo Ruscitti en Encuentro Linux de Temuco en 2013. Como desarrollar videojuegos con pilas-engine Hace un par de años que se me ha encomendado a explicar Tecnología para los alumnos de cuarto de ESO de mi colegio. Esto ha significado encontrarme con una asignatura donde puedo “experimentar” nuevas metodologías con mi alumnado, además de impartir el temario básico. De esta forma, el año pasado, a raíz de la elaboración de los dos proyectos para la Feria[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-desarrollar-videojuegos-con-pilas-engine"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-29T15:13:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emulando a Linus Torvalds: Crea tu propio sistema operativo desde 0 (IV)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-iv" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-28T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este artículo lo escribí para el blog en español DesdeLinux el 5 de enero de 2014 y ahora lo dejo aquí, en mi blog personal. El artículo está tal cual, sin ninguna modificación desde aquella fecha. Bienvenidos de nuevo a esta serie de posts titulada “Emulando a Linus Torvalds”. Hoy veremos la GDT. Primero tenemos que ver que es la GDT. Según Wikipedia: The Global Descriptor Table or GDT is a data structure used by Intel x86-family processors starting with the 80286 in order to define the characteristics of the various memory areas used during program execution, including the base address, the size and access privileges like executability and writability Que traducido sería una Tabla de Descriptores Global, una estructura de datos usada en los procesadores Intel x86 desde el 80286 para definir[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-iv"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

