<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-05-01T06:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-05-01T06:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Guía de iniciación de Plasma 5 (incompleta)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/guia-de-iniciacion-de-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-01T06:00:40Z</updated>
    <published>2016-05-01T06:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la guía de iniciación de Plasma 5, una recopilación de artículos que he ido publicando en el blog para introducir a los nuevos usuarios en el maravilloso y extraordinario escritorio de la Comunidad KDE.  Como es lógico esta es una guía que espero esté siempre en continua expansión y añadiendo secciones cada cierto tiempo, así que os recomiendo que las visitéis de forma periódica. Guía de iniciación de Plasma 5 He dividido, de momento, esta guía en cuatro secciones principales: el escritorio, las Preferencias del Sistema, Plasmoides y Aplicaciones básicas del sistema. En cada una de ellas encontrarás una breve descripción y un enlace a la entrada donde se encontrarás más información. El escritorio La base de todo es la pantalla de escritorio, a lo largo de los meses he escrito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/guia-de-iniciacion-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-01T06:00:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El componente Grid de Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/el-componente-grid-de-apache-tapestry/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-30T10:00:00Z</updated>
    <published>2016-04-30T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la mayoría de aplicaciones no solo es habitual sino algo muy usado el mostrar listados de elementos de forma tabular con paginación y columnas ordenables. En estos listados el complejo componente internamente Grid de Apache Tapestry pero a la vez muy sencillo de usar puede marcar una diferencia significativa en el número de líneas de código necesarias a escribir, la flexibilidad, funcionalidad ofrecida, la productividad al hacer la implementación o modificarla comparándolo con lo necesario en otros frameworks web en los que no hay nada comparable de serie. Apache Tapestry es uno de los muchos frameworks disponibles en Java para el desarrollo de aplicaciones y páginas web. A diferencia de la mayoría se basa en componentes y proporciona una larga lista de ellos listos para usar de serie, pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/el-componente-grid-de-apache-tapestry/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-30T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo convertir de bin a iso en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/como-convertir-de-bin-a-iso-en-linux.html" />
    <category term="bchunk" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-30T07:18:42Z</updated>
    <published>2016-04-30T07:18:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones nos toca lidiar con formatos extraños, cada vez más minoritarios, pero que pueden darte más de un quebradero de cabeza. En esta entrada os quiero explicar cómo convertir de bin a iso en Linux por si alguna vez alguien os pasa un archivo con este formato. Archivos iso y bin Cada vez son menos los ordenadores que vienen con lector de DVD. Eso significa un problema si por necesidad debes trabajar con alguna aplicación o documentación que viene en formato DVD o CD. La solución es crear una imagen ISO del mismo, que según la Wikipedia, un archivo informático donde se almacena una copia o imagen exacta de un sistema de archivos o ficheros de un disco óptico, normalmente un disco compacto (CD) o un disco versátil digital (DVD). Por norma general esos archivos tienen un formato estándar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/como-convertir-de-bin-a-iso-en-linux.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-30T07:18:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sublime React y el uso de JSX</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.arquitecturajava.com/sublime-react-y-el-uso-de-jsx/" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-29T08:11:43Z</updated>
    <published>2016-04-29T08:11:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sublime React ,es una de las  necesidades que últimamente todo el mundo tiene. Poco a poco React.js esta cogiendo tracción como librería de capa de presentación y necesitamos integrarlo con uno de nuestros editores favoritos. Esto en principio no debería tener mayor misterio ya que React esta basado en JavaScript. El problema viene cuando usamos React.js a […] La entrada Sublime React y el uso de JSX aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.arquitecturajava.com/sublime-react-y-el-uso-de-jsx/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-29T08:11:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE y KDE Blog se presentan a los Open Awards en la OpenExpo 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/kde-y-kde-blog-se-presentan-a-los-open-awards-en-la-openexpo-2016.html" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-29T04:49:18Z</updated>
    <published>2016-04-29T04:49:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me complace anunciar que los dos proyectos principales de mi vida se presentan a unos nuevos premisos. Así que KDE y KDE Blog se presentan a los Open Awards en la OpenExpo 2016. KDE y KDE Blog se presentan a los Open Awards en la OpenExpo 2016 Hace un tiempo presenté los Open Awards 2016,  unos premios que tienen la intención de reconocer a las empresas y administraciones que crean y fomentan grandes soluciones con tecnologías Open Source en España. El objetivos de los premios son sencillos: fomentar, apoyar, reconocer y premiar los proyectos de código abierto y conocer las iniciativas Open Source más destacados del año. Evidentemente KDE entra dentro de esta categoría y se ha presentado para seguir promocionándose. Si te gusta KDE no dudes en apoyar su candidatura y vota por él siguiendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/kde-y-kde-blog-se-presentan-a-los-open-awards-en-la-openexpo-2016.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-29T04:49:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía de iniciación de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/guia-iniciacion-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T17:49:40Z</updated>
    <published>2016-04-28T17:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la guía de iniciación de Plasma 5, una recopilación de artículos que he ido publicando en el blog para introducir a los nuevos usuarios en el maravilloso y extraordinario escritorio de la Comunidad KDE.  Como es lógico esta es una guía que espero esté siempre en continua expansión y añadiendo secciones semana tras semana, así que os recomiendo que las visitéis de forma periódica. Guía de iniciación de Plasma 5 He dividido, de momento, esta guía en cuatro secciones principales: el escritorio, las Preferencias del Sistema, Plasmoides y Aplicaciones básicas del sistema. El escritorio La pantalla básica de Plasma 5 de KDE Cómo cambiar el fondo de pantalla en Plasma 5 Las Preferencias de Escritorio de Plasma 5 Tipos de escritorios de Plasma 5 Las Preferencias del Sistema de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/guia-iniciacion-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T17:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.2 tienes la oportunidad de colaborar en el lanzamiento</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/28/opensuse-leap-42-2-tienes-la-oportunidad-de-colaborar-en-el-lanzamiento/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="leap" />
    <category term="42-2" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T16:20:27Z</updated>
    <published>2016-04-28T16:20:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.2 será la próxima versión de esta distribución de GNU/Linux prevista a finales de año. Pero tu como parte de la comunidad tienes la oportunidad de colaborar en su lanzamiento ¿te animas a participar? El punto fuerte de las distribuciones de GNU/Linux es su comunidad de usuarios. Usuarios que en algunos casos dejan de ser meros espectadores y deciden colaborar en el desarrollo de su distribución preferida. Echando una mano en su tiempo libre en alguno de los múltiples aspectos que conlleva el lanzamiento de una nueva versión de su distribución. Y openSUSE no es una excepción, y ante el próximo lanzamiento de la nueva versión, la que será Leap 42.2, se hace un llamamiento a toda la comunidad de usuarios de openSUSE para que decida “desperezarse” y colabore de manera activa en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/28/opensuse-leap-42-2-tienes-la-oportunidad-de-colaborar-en-el-lanzamiento/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T16:20:27Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

