<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-15T11:02:04Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-15T11:02:04Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Un truco sencillo para Zypper de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="zypper" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T10:30:01Z</updated>
    <published>2015-06-15T10:30:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zypper es el gestor de paquetes de software para openSUSE desde la línea de comandos. Y no deja de sorprenderme ¿Usas openSUSE? entonces conocerás YaST, la gran herramienta de gestión de software y de muchos otros aspectos para esta distro de GNU/Linux. Pero zypper, el gestor de software desde la línea de comandos no le anda a la zaga. Potente, de uso sencillo, rápido y efectivo podrían ser algunas de sus características. Pero siempre descubre algo que no sabías y sorprende ¿quieres descubrilo tú también? Para actualizar mi sistema o instalar nuevos paquetes suelo utilizar la línea de comandos con zypper. Es rápido y con unos simples comandos sencillos de recordar puedes hacerlo de manera sencilla. Y el otro día por casualidad descubrí algo que no sabía y que te puede ser útil. Los usuarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T10:30:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué cada vez más se apuesta por SAAS?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas" />
    <category term="articulo-patrocinado" />
    <author>
      <name>Celia Conde</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T09:10:55Z</updated>
    <published>2015-06-15T09:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En particular, el interés reciente por el Software como Servicio en la empresa viene en mayor medida por autónomos y Pymes, aparte de las tradicionales empresas que ya utilizan SAAS como principal motor ya sea el correo electrónico, contenidos web o videoconferencias, entre otros. La gente emprendedora o las pequeñas y medianas empresas se han dado cuenta de las muchas ventajas que puede suponer utilizar este Software para lanzarse al mercado. Esto ha ocurrido con Billomat, una empresa alemana que utiliza dicha aplicación para gestionar y ordenar las facturas de manera online, y en el que más de 50.000 personas confían desde hace más de siete años en emitir, gestionar y ordenar las facturas, clientes y datos utilizando esta aplicación. Esto puede interesar a muchos autónomos que por su parte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Celia Conde</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T09:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pausar aplicaciones haciendo click en la ventana correspondiente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente" />
    <category term="procesos" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="signal" />
    <category term="zenity" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="cpu" />
    <category term="medir" />
    <category term="continuar" />
    <category term="proyecto" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="pausar" />
    <category term="senales" />
    <category term="script" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="reanudar" />
    <category term="wmctrl" />
    <category term="aplicaciones" />
    <category term="historiia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T08:17:50Z</updated>
    <published>2015-06-15T08:17:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo empezó un caluroso día del mes pasado. Cuando, estando trabajando, utilizando Firefox como navegador encuentro información interesante acerca de mi actual proyecto. Aunque no era el único programa en ejecución, el hecho es que tenía toda la RAM llena, y unas 20 ventanas abiertas. De repente, recibo una llamada de teléfono y tengo que ponerme inmediatamente con otra cosa. La página que tengo en mi navegador, es muy pesada, y el ordenador empieza a ir un poco lento, además, el ventilador de la CPU se pone en marcha, muy rápido y de manera muy ruidosa, haciendo que, hasta mi interlocutor se da cuenta de ello. Mientras me cuentan mi nueva tarea, el ordenador no iba muy fluido y necesitaba consultar lo que me estaban relatando en la llamada telefónica. De repente, vienen a mi cabeza las señales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T08:17:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 203</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-3" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T07:00:04Z</updated>
    <published>2015-06-15T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net The difference between &amp; and &amp;&amp; operators Colin Angus Mackay Concurrency, part 6: Easier asynchrony in C# with await Schabse Laks How to Concatenate strings inside a List using Lambda Expression in C# ? Senthil Kumar Writing a simple Decompiler for .NET - Part 1 Karl Visual Basic 14 Inline Comments &amp; IsNot Works with TypeOf Peter Vogel Fluent Assertions Rahul Sahay LEADTOOLS Recognition Imaging SDK- Create Imaging Apps Easily Dirk Strauss Expresiones regulares en .NET Sergio León ASP.NET Cómo hago yo ASP.NET MVC (vídeo) Luis Ruiz Pavón Cool ASP.NET Web Forms Features in 2015 – Async Model Binding Jeff Fritz Custom URL Re-Writing/Routes using Attribute Routing in MVC 4 Web APIs Akhil Mittal[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alternativas al uso de ObjectMother y Builders en los tests</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/alternativas-al-uso-de-objectmother-y-builders-en-los-tests" />
    <category term="tdd" />
    <category term="development" />
    <category term="testing" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T05:06:27Z</updated>
    <published>2015-06-15T05:06:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos escribiendo tests automatizados, excepto en los casos más sencillos, es habitual que para testear el componente que queremos testear, necesitemos utilizar otros objetos, ya sea para construir el objeto que estamos testeando o como parámetros de los métodos que vamos a testear. Si estamos siguiendo los principios canónicos de diseño orientado a objetos, huyendo de la obsesión por los tipos primitivos, encapsulando datos y comportamiento, manteniendo invariantes y demás, es probable que construir estos otros objetos y ponerlos en el estado que necesitamos resulte algo más laborioso de lo que nos gustaría. Esto presenta dos inconvenientes fundamentales: Se produce un acoplamiento entre el test y APIs de las dependencias que, en principio, no deberían importarnos mucho. Si para el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/alternativas-al-uso-de-objectmother-y-builders-en-los-tests"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T05:06:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/calendario-de-lanzamientos-de-fedora-23" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T05:00:40Z</updated>
    <published>2015-06-15T05:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde el lanzamiento de Fedora 22 me está interesando bastante esta distribución, prueba de ello es que ahora tiene su propia categoría en el menú del blog así como su propia sección de Noticias Fedora. Hoy vuelve a se protagonista del mismo con el calendario de lanzamientos de Fedora 23, una prueba de la buena salud que goza en la actualidad la distribución. Calendario de lanzamientos de Fedora 23 Como podemos leer en el magnífico blog de La mirada del replicante, la Comunidad Fedora ya se ha puesto en marcha para el lanzamiento de Fedora 23. Y como en todo buen proyecto, lo primero es coger el calendario y marcar en él los objetivos a realizar (y sus responsables). Hace unos días se publicó cuál sería la planificación del lanzamiento, cuyas fechas más importantes  son las siguientes: 23-06-2015:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/calendario-de-lanzamientos-de-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T05:00:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.06 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kaos-2-15-6-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos-2-15-4" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-14T05:34:49Z</updated>
    <published>2015-06-14T05:34:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La distribución que más se aceca a la idea que tienen los desarrolladores de cómo debería ser el escritorio Plasma de la Comunidad KDE acaba de lanzar una gran actualización: KaOs 2015.06. Esta nueva versión trae bastantes novedades y es un excelente punto de partida para aquellos que quieran tener esta distribución que destaca por independencia, su amor por KDE y Qt, y su simpleza y elegancia. KaOS 2015.06 listo para su descarga Según las palabras de los desarrolladores, cada vez que una actualización de un distribución KaOs mediante “pacman Syu” tenga actualizaciones importantes significará que es hora de una nueva ISO. La razón es para que el los nuevos usuarios no se enfrenten a dificultades en su primer actualización. Es por ello que ayer 13 de junio, unos pocos meses después de lanzar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kaos-2-15-6-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-14T05:34:49Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

