<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-21T10:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-21T10:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Comparativa de acceso rápido y seguro a un elemento de un array unidimensional [PHP]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/09/comparativa-de-acceso-rapido-y-seguro-a-un-elemento-de-un-array-unidimensional-php" />
    <category term="teoria" />
    <category term="programacion" />
    <category term="php" />
    <category term="codigo" />
    <category term="errores" />
    <category term="time" />
    <category term="error-reporting" />
    <category term="cosas-que-damos-por-hechas" />
    <category term="variable" />
    <category term="graficas" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="velocidad" />
    <category term="tiempos" />
    <category term="valor" />
    <category term="acceso" />
    <category term="hash" />
    <category term="tabla" />
    <category term="general" />
    <category term="array" />
    <category term="practica" />
    <category term="ignorar" />
    <category term="indice" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-09-21T08:46:51Z</updated>
    <published>2015-09-21T08:46:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nota: Si usas algún Framework PHP, lo más seguro que estas funciones no te sirvan, ya que muchos Frameworks suelen tener cosas parecidas, más o menos completas que hacen lo mismo. Si eres de los que trabajan “a pelo”, estás creándote tu propio framework, tal vez te interese todo esto. Acceso simple a un elemento de un array Esto es una tarea sencilla en PHP, sólo tenemos que poner entre corchetes la clave a la que queremos acceder y podremos acceder a su valor: 1 2 3 &lt;?php $miArray['precio']=12.34; echo $miArray['precio']; Aunque, el problema viene cuando dicha clave no existe, veremos una notificación de PHP indicando que el índice especificado no existe: PHP Notice: Undefined index: precio in /home/pruebas/test.php on line 3 PHP Stack trace: ….. No pasa nada, aquí podemos hacer varias cosas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/09/comparativa-de-acceso-rapido-y-seguro-a-un-elemento-de-un-array-unidimensional-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-21T08:46:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 211</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/enlaces-interesantes-211" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-09-21T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-09-21T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Parsing Microsoft Word document using C# Ipinder Suri C#6: Support for .NET Framework 2.0 to 4.5 Jeff Yates Local Machine Interprocess Communication with .NET Ricardo Peres Regular Expression Character Classes Richard Carr Supporting Options and Arguments in Your dnx Commands James Chambers Top 15 Underutilized Features of .NET part I &amp; part II Anton Angelov ASP.NET A Look at ASP.NET 5: Part 4 - MVC 6 Shawn Wildermuth Sending WebHooks with ASP.NET WebHooks Preview Henrik F. Nielsen [ASP.NET] Simplificando los controladores Nicolás Herrera [ASPNET Web API] Tipos de retorno en Web API y cuál debería usar Julio Avellaneda Introducing RequireJS for ASP.NET MVC Stefan Prodan Using Option Groups[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/enlaces-interesantes-211"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-21T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿De quién son las herramientas de desarrollo?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/09/de-quien-son-las-herramientas-de-desarrollo" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-development" />
    <category term="development" />
    <category term="tooling" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-09-21T05:06:43Z</updated>
    <published>2015-09-21T05:06:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco la bonilista trataba sobre el coste de las herramientas desarrollo y quién debe asumirlo y, como era de esperar, generó un entretenido debate en twitter con argumentos en un sentido u otro. Que hay que pagar por las herramientas que usamos es algo que nadie discute, al menos públicamente. Otra cosa es lo que ocurre realmente, que esto es España y ya sabemos como funciona: cuando el político roba nos escandalizamos, pero si podemos “ahorrarnos” pagar la seguridad social de la asistenta, mejor. Donde discrepo más en el coste de esas herramientas deba asumirlas cada uno y no la empresa que le contrata, o que el modelo de suscripción sea un avance (una oportunidad como lo define David) frente al modelo de licencias tradicional. Con respecto a quién debe pagar las herramientas, todos hemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/09/de-quien-son-las-herramientas-de-desarrollo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-21T05:06:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Day of the Month – Plasmoides de KDE (53)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/day-of-the-month-plasmoides-de-kde-53" />
    <category term="day-of-the-month" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-21T05:00:25Z</updated>
    <published>2015-09-21T05:00:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Hace mucho tiempo que no he añadido ningún artículo a la categoría plasmoides del blog. La razón básica ha sido que con los cambios que he tenido últimamente con mis ordenadores y el trabajo diario que realizo para ganarme en pan de cada día, no he disfrutado del tiempo necesario para investigar sobre las novedades que éstas pequeñas aplicaciones me ofrecen. Por ello me complace en presentaros un pequeño plasmoide llamado Day of the Month que nos ofrece una minifuncionalidad que puede ser útil en determinadas situaciones. Day of the Month, un simple pero útil plasmoide Con el lanzamiento de Plasma 5, muchos de sus plasmoides desaparecieron ya que al utilizar una nueva tecnología basada en KDE Frameworks 5 y Qt5 éstos se debían actualizar. No obstante, en pocos meses, el número de plasmoides[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/day-of-the-month-plasmoides-de-kde-53"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-21T05:00:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mis mas sinceras disculpas, no lo sabia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/mis-mas-sinceras-disculpas-no-lo-sabia" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-20T15:09:54Z</updated>
    <published>2015-09-20T14:57:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El viernes estuve tomando un café con Almuss, desde aquí un saludo :D, y entre los varios temas de los que hablamos uno de ellos fue las redes sociales. Después de hablar sobre varios aspectos de ellas me dijo que cuando yo publicaba un articulo y lo compartía en Google Plus le aparecía varias veces el mismo articulo. Hace poco tiempo, quizás un par de meses, decidí empezar a compartir mis artículos en algunas de las comunidades de las que soy miembro en esta red social, pertenezco a varias comunidades en las que el tema principal es Linux, Ubuntu y distribuciones derivadas. El objetivo de compartir mis artículos en las comunidades era el llegar a mas usuarios y así ayudar a mas gente.     Al hablar con Almuss y decirme que aparecían duplicados mis artículos me quede sorprendido, le dije si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/mis-mas-sinceras-disculpas-no-lo-sabia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T14:57:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grabar y compartir vídeo de la terminal con Asciinema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-20T11:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-20T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asciinema es una herramienta que nos permite grabar un vídeo de texto con la salida de la terminal. El vídeo de texto es mucho mejor que una foto estática de la salida en un determinado punto o un vídeo de imágenes del que no podemos seleccionar y copiar su texto. Si queremos compartir las acciones en una terminal y su salida tenemos varias opciones, la más simple es ejecutar el comando y copiar la salida en un archivo de texto, correo electrónico o artículo de una bitácora. Sin embargo, con esta opción solo tenemos el contenido final del comando y a veces en donde se usan varios comandos o que limpian la terminal (como por ejemplo con ssh) es difícil seguir en esa foto final la salida que se ha ido produciendo en la terminal. Otra opción es crear un vídeo tradicional de imágenes que podamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva web de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-opensuse" />
    <category term="web" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-20T05:36:52Z</updated>
    <published>2015-09-20T05:36:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días comenté la renovación de la página web de Kubuntu, una renovación que mostraba el vínculo de ésta distribución el proyecto Plasma 5 de la Comunidad KDE. En esta ocasion os vengo a comentar otra distribución que lava su cara en internet, es decir, os anuncio la aparición de la nueva web de openSUSE, cuyo imagen se ha modernizado dejando mucho más claro su vocación de estabilidad y de dinamismo en sus dos tipos de distribución que nos ofrece. Nueva web de openSUSE Tumbleweed y Leap son los conceptos, junto a openSUSE (claro), que dominan la nueva web de openSUSE. Y es que con un estilo minimalista, elegante y funcional la distribución del camaleón ha renovado su aspecto para competir en el fiero “mercado” de las distribuciones GNU/Linux. OpenSUSE ha optado por el estilo que yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/nueva-web-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T05:36:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

