<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-30T13:03:56Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-30T13:03:56Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº41: Liberando nuestros móviles</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-41-liberando-nuestros-moviles" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T10:23:47Z</updated>
    <published>2015-10-30T10:23:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa charlamos con nuestro invitado Rescuecheke acerca de rootear móviles, instalación de ROMs, CyanogenMod, Replicant,F-Droid, Firefox OS, Ubuntu Phone, Fairphone y en general el software libre en los teléfonos para recuperar el control de nuestros dispositivos. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Domingos 13h y miércoles 01h), Agora Sol Radio (Martes 11h), en Radio Bronka en el 104.5 del FM de Barcelona (Lunes 19:30h y Miércoles 11h), en Irola Irratia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-41-liberando-nuestros-moviles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T10:23:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Key State – Plasmoides de KDE (56)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/key-state-plasmoides-de-kde-56" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T04:30:05Z</updated>
    <published>2015-10-30T04:30:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con plasmoides para el escritorio para Plasma, una sección que continua creciendo con Key State, una mini aplicación que nos muestra si tenemos activada alguna tecla especial de nuestro teclado. Especialmente útil para aquellos dispositivos que no tienen leds luminosos que muestren dicho estado. Key State – Plasmoides de KDE (56) Con el lanzamiento de Plasma 5 los usuarios enfermos de personalización del escritorio entramos en una pequeña depresión ya que perdimos muchos de los plasmoides con los que ampliábamos las funcionalidades de nuestro escritorio. Por suerte, poco a poco no solamente los vamos recuperando sino que además vamos añadiendo otros con los que ajustar mejor nuestro espacio de trabajo, como Day of the Week o Day of the Month.   En esta ocasión os presento Key State,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/key-state-plasmoides-de-kde-56"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T04:30:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Novedades de Java 8 Collections y Listas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/novedades-de-java-8-collections-y-listas" />
    <category term="javaapi" />
    <category term="java-8" />
    <category term="java8tips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-10-29T20:54:44Z</updated>
    <published>2015-10-29T20:54:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las novedades en el Java 8 Collections Framework son muchas e incluyen expresiones lambda y streams como parte fundamental de la renovación.  Sin embargo los cambios son mucho mayores y afectan a practicamente todos los rincones del framework . Vamos a ver un par de situaciones que han sido simplificadas sobre manera a traves de […] La entrada Novedades de Java 8 Collections y Listas aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/novedades-de-java-8-collections-y-listas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-29T20:54:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla GNU/Linux en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/conclusiones-de-la-charla-gnu-linux-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-29T17:04:51Z</updated>
    <published>2015-10-29T17:04:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya he comentado en otras entradas, he prometido hacer una artículo con mis reflexiones sobre los eventos en los que participe de forma activa, bien sea física o virtualmente. Así pues, bienvenidos a las conclusiones de charla de GNU/Linux en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, las cuales han sido bastante positivas y esperanzadoras. Conclusiones de la charla GNU/Linux en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real El pasado 28 de octubre celebramos la primera charla de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real con una charla a mi cargo (Baltasar Ortega) y con el GNU/Linux como proyecto protagonista. En esta ocasión se ha querido iniciar esta serie de ponencias presentando el proyecto, que a mi juicio, inició un cambio en la mentalidad sobre el Software, el Hardware y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/conclusiones-de-la-charla-gnu-linux-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-29T17:04:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comparte contenido fácilmente en GNU Social con Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/comparte-contenido-facilmente-en-gnu-social-con-firefox" />
    <category term="firefox" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="quitter" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-29T11:21:24Z</updated>
    <published>2015-10-29T11:21:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un nuevo complemente para Firefox permite compartir enlaces y texto facilmente en cualquier nodo de GNU Social. GNU Social es una red social libre y federada, compuesta por muchos nodos, similar a la privativa y centralizada Twitter en cuanto al concepto, pero en las antípodas en cuanto a filosofía. Twitter es centralizada, GNU Social es una red formada por muchos nodos interconectados. Puedes seguir a gente independientemente de en qué nodo tengan su cuenta. Algo similar a un servicio de correo electrónico. Nadie concibiría que un correo de Gmail no pudiese mandar y recibir correos de otros servicios de correo. Twitter es privativa, y GNU Social es libre. ¿Y esto qué más me da? Seguro que has pensado eso. Nadie excepto Twitter sabe qué datos extrae de los usuarios, y de qué manera los gestiona,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/comparte-contenido-facilmente-en-gnu-social-con-firefox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-29T11:21:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo añadir un nuevo certificado raíz a nivel de sistema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-anadir-un-nuevo-certificado-raiz-a-nivel-de-sistema" />
    <category term="emisora" />
    <category term="certificado" />
    <category term="entidad" />
    <category term="encritacion" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="actualizar" />
    <category term="sistema" />
    <category term="servidor" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="ssl" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="debian-ubuntu-linux-mint" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="raiz" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-29T09:11:18Z</updated>
    <published>2015-10-29T09:11:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es muy común si montamos algún servicio privado (como instalar un Owncloud para un grupo de amigos, una pequeña empresa), un correo personal, o cualquier cosa que se nos ocurra, utilizar https para las conexiones y, con ello, habilitar cifrado, aumentar la seguridad, y todas esas cosas. Pero claro, una vez montamos nuestro servicio con nuestros certificados (autofirmados), nos damos cuenta de que los navegadores (y ya no hablamos de curl, wget y otros comandos…) no paran de quejarse porque los certificados están firmados por una entidad no reconocida y que no es de confianza. Vamos, que quieren que paguemos por un certificado. Los precios son muy dispares, van desde 4 ó 5 dólares hasta cientos o miles de dólares norteamericanos. Bueno, dentro de poco podremos utilizar Let’s encrypt para estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-anadir-un-nuevo-certificado-raiz-a-nivel-de-sistema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-29T09:11:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Take a break – Plasmoides de KDE (55)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/take-a-break-plasmoides-de-kde-55" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-28T15:39:49Z</updated>
    <published>2015-10-28T15:39:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Retomamos la sección de plasmoides para el escritorio para Plasma con Take a break, una mini aplicación que nos recuerda tomarnos los necesarios descansos en nuetro trabajo diario. Creo que debe ser muy útil para los programadores. Take a break – Plasmoides de KDE (55) Ya he comentado que con el lanzamiento de Plasma 5 perdimos muchos plasmoides con los que decorar o dar más funcionalidades a nuestro escritorio. Afortunadamente, poco a poco los vamos recuperandolos y se van añadiendo otros para aumentar las posibilidades de personalizar a la perfección nuestro espacio de trabajo. En esta ocasión os presento Take a Break, un plasmoide muy simple que le puede venir bien a más de uno. Con este simple plasmoide creado por kdea hacemos que nuestro escritorio Plasma nos avise cuando a pasado cierto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/take-a-break-plasmoides-de-kde-55"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-28T15:39:49Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

