<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-10T13:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-10T13:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº30: Antivirus libres y Kontinuidad Jabata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/04/tecnoparanoids-n-3-antivirus-libres-y-kontinuidad-jabata" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T09:56:38Z</updated>
    <published>2015-04-10T09:56:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hablamos de lo que son los virus, y comentamos algunas de las herramientas libres que tenemos para proteger mejor nuestros sistemas. ClamAV Herramientas Anti-rootkits En la segunda parte del programa charlamos con Nando, desarrollador del software de continuidad para radios Kontinuidad Jabata, que aunque su desarrollo está discontinuado desde hace ya años, ha estado muy presente en las radios libres del estado español hasta hace bien poco. Con él comentamos el panorama del software libre en el mundillo de la radio. Para finalizar presentamos el nuevo servicio que ha sacado la gente del STSI de la CNT, para tener una mensajería instantánea segura mediante XMPP+OTR: singuasa.org Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/04/tecnoparanoids-n-3-antivirus-libres-y-kontinuidad-jabata"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T09:56:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado digiKam Software Collection 4.9</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-digikam-software-collection-4-9" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T08:10:34Z</updated>
    <published>2015-04-10T08:10:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre, sumar conocimiento con un objetivo claro: crear el mejor gestor de fotografía que nunca se halla visto en un ordenador.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.9, una versión de mantenimiento mientras se trabaja en el salto a KF5. Lanzado digiKam Software Collection 4.9 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.8, una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-digikam-software-collection-4-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T08:10:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a MongoDB (CantabriaTIC)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/introduccion-a-mongodb-cantabriatic" />
    <category term="nosql-conceptos" />
    <category term="nosql" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-09T09:10:17Z</updated>
    <published>2015-04-09T09:10:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he escrito un artículo que nos introduce a MongoDB como base de datos y nos explica los conceptos de Colección,Documento y Propiedad  para la gente de CantabriaTIC podeís acceder desde aquí. La entrada Introducción a MongoDB (CantabriaTIC) aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/introduccion-a-mongodb-cantabriatic"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-09T09:10:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/1-razones-para-acudir-a-akademy-es-2-15-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-09T05:00:15Z</updated>
    <published>2015-04-09T05:00:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El próximo 23 y 24 de julio se va a celebrar en A Coruña la esperada Akademy-es 2015, el encuentro organizado por KDE España para todos los simpatizantes del proyecto. Como hemos comentado en el blog poco a poco vamos teniendo sus novedades como la apertura del registro de asistente, la búsqueda de patrocinio, el call for papers (presenta tu ponencia), etc, y como os evidente os animamos a asisitir y por ello presentamos las 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña. 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña En realidad hay muchas más y seguro que alguno de vosotros Asistir a las charlas de los proyectos más punteros de la Comundidad KDE en castellano. Charlar por los pasillos o en las comidas con los desarrolladores, traductores, artistas, etc de KDE. Intercambiar ideas con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/1-razones-para-acudir-a-akademy-es-2-15-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-09T05:00:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando un Java reference method</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/utilizando-un-java-reference-method" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-conceptos" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T16:27:52Z</updated>
    <published>2015-04-08T16:27:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Qué es un Java reference method?. Todos hemos trabajado estos años en la plataforma Java y conocemos que existen tipos básicos y objetos. Cuando hago uso de una variable como por ejemplo 

Coche c;

 Estoy haciendo una referencia a un objeto. De hecho en el mundo Java a un método solo se le pueden pasar dos cosas una referencia a un objeto  o un tipo básico es así de sencillo.     Sin embargo a partir de Java 8 las cosas cambian y podemos pasar también un método lo cual en muchas ocasiones es realmente práctico. Vamos a ver un ejemplo clásico de Java 7 a través del API de IO. 

package com.arquitecturajava;

import java.io.File;
import java.io.FileFilter;

public class Principal {

public static void main(String[] args) {

File[] ficheros=new File(".").listFiles(new FileFilter() {

public[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/utilizando-un-java-reference-method"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T16:27:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UleFone Be Pure, un muy buen movil a un precio genial (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado" />
    <category term="uncategorized" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T14:30:43Z</updated>
    <published>2015-04-08T14:30:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gearbest es una tienda online en la cual podemos encontrar multitud de cosas, desde teléfonos móviles hasta bombillas para el coche o incluso ropa. Se han puesto en contacto conmigo para compartir con vosotros una oferta que estará disponible solo por tiempo limitado, se trata de un teléfono, concretamente el UleFone Be Pure.  El precio inicial de este genial teléfono es de 119,99 $, pero si usáis el cupón “BEPURE” el precio se rebaja hasta los  102,98 $. El precio esta en dolares americanos, al cambio en euros se queda en unos 95 euros. Es un precio genial y sobre todo viendo sus características, las cuales os detallare a continuación: Procesador MTK6592 es un ARM Cortex A7 de 8 nucleos Pantalla HD de 5 pulgadas y una resolución de 1280 x 720 px Tiene 8 GB de almacenamiento interno 1 GB de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T14:30:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Transferir una imagen de disco a través de la red. Bash y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas" />
    <category term="netcat" />
    <category term="bash" />
    <category term="transmision" />
    <category term="comprimir" />
    <category term="contenidos" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="dd" />
    <category term="bzip2" />
    <category term="tcp" />
    <category term="imagen" />
    <category term="linux" />
    <category term="enviar" />
    <category term="pv" />
    <category term="gzip" />
    <category term="transferir" />
    <category term="bzip" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T08:29:25Z</updated>
    <published>2015-04-08T08:29:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: nrkbeta Flickr (CC-by) Todo surgió cuando quería cambiar el disco duro de mi mediacenter. El disco duro lo tenía en mi ordenador de trabajo y el mediacenter (que hace también las veces de router/firewall y demás) no podía desenchufarlo. Es verdad que para un disco duro montado y activo no es la mejor forma, pero ya puestos, quería hacer el experimento, por lo que elegí algunas particiones que no tenían demasiada actividad (que luego fsck se encargue ) Para lo que sí puede servir es para crear imágenes de discos duros y transmitirlas a un servidor central para su almacenaje, ya sea por problemas de sitio, que no tengas espacio suficiente en algún dispositivo externo, o porque por seguridad se quiere transmitir a un servidor remoto o también, porque se tengan que instalar muchos ordenadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T08:29:25Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

