<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-14T12:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-14T12:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>3, 2, 1… ¡Enlaces interesantes 210!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/3-2-1-enlaces-interesantes-21" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T11:58:53Z</updated>
    <published>2015-09-14T07:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras el parón vacacional, ya estamos de vuelta totalmente recargados y listos para afrontar con energías la nueva temporada, que va teniendo pinta de ser muy intensa en todos los sentidos. Y para celebrarlo como se merece, ahí va la primera colección de enlaces recopilados durante las últimas semanas, que como siempre espero que os resulten interesantes :-) .Net Regular Expression Character Escapes Richard Carr Distributed Concurrent Actor Models with Akka.NET Jason Roberts Top 15 Hidden Features of C# Part 2 Anton Angelov Nullable comparisons are weird Eric Lippert What's New in C# 6.0 Fiyaz Hasan C# Proposal: Nullable reference types and nullability checking Mads Torgersen ASP.NET Submitting A Dictionary To An ASP.NET MVC Action Khalid Abuhakmeh [ASPNET Web API] Trabajando con autenticación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/3-2-1-enlaces-interesantes-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T07:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Espíame, no tengo nada que ocultar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/espiame-no-tengo-nada-que-ocultar" />
    <category term="tor" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="hacktivismo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T10:45:30Z</updated>
    <published>2015-09-14T10:45:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es el argumento más endeble, y más usado. Dejamos que espíen nuestra actividad en la red, porque realmente no tenemos nada que ocultar. Empresas y gobiernos recopilan datos de nuestra actividad en la red. Unos por beneficio económico, y otros como medio de rastreo invadiendo tu privacidad y tratándote de sospechoso. No des un paso en falso, pueden echar mano de tus correos, conversaciones, movimientos, y hacerte parecer culpable. George Orwell no escribió una distopía, escribió una profecía. El big data sustituye al gran hermano, tus datos son recopilados, estudiados y almacenados, todo se guarda y todo vale. La coartada es la seguridad nacional, la verdad tal como han revelado Snowden o Wikileaks es otra. Y estos son perseguidos por sacar a la luz esa verdad molesta. Desde la gran web de El[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/espiame-no-tengo-nada-que-ocultar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T10:45:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/x-edicion-del-concurso-universitario-de-software-libre-cusl" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T08:43:41Z</updated>
    <published>2015-09-14T08:43:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre es un placer colaborar en la difusión de este tipo de concursos en los que se unen estudiantes, universidades y Software Libre. Y es que los beneficiados de este trinomio es todo el mundo. Hace unos días fue convocado la X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL) ¿Te interesa? ¿Quieres saber más? Sigue leyendo. X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL) Varias universidades españolas (Universidades de Sevilla, Cádiz, La Laguna, Castilla la Mancha, Miguel Hernández y Zaragoza) con la colaboración de diversas administraciones públicas y patrocinadores privados, se han unido para organizar la X edición del Concurso de Software Libre (CUSL), que tiene como objetivo incentivar el desarrollo de software y hardware libre o bien documentar técnicamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/x-edicion-del-concurso-universitario-de-software-libre-cusl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T08:43:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antes muerto que sencillo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/09/antes-muerto-que-sencillo" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-development" />
    <category term="rant" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T05:06:52Z</updated>
    <published>2015-09-14T05:06:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me ha gustado mucho el post de Nicolas Herrera sobre simplificar controladores de una aplicación web, plantea muy bien una sucesión de cambios para obtener un diseño más simple y creo que esos pasos son un buen ejemplo para ver que alcanzar la simplicidad no es un proceso fácil. Pero una cosa es que conseguir un diseño simple sea difícil, y otra que nos empeñemos en evitar el camino sencillo y busquemos soluciones lo más complicadas y barrocas que se nos ocurran. Cualquier cosa antes que parecer que lo que hacemos es sencillo. Full-stack overengineering Esto de hace cosas extremadamente complicadas suele asociarse con arquitectos alejados de la realidad, que se empeñan en incluir en su arquitectura todos los conceptos que se les ocurren: “Está claro, desplegaré en 4 servidores web, con un SQL[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/09/antes-muerto-que-sencillo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T05:06:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bloqueado en @twitter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/bloqueado-en-twitter" />
    <category term="censura" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="twiter" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-13T10:10:00Z</updated>
    <published>2015-09-13T10:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los que me seguís por la red privativa del pajarito azul, habréis notado que mi presencia por allí ha estado desaparecida en los últimos días. ¿La razón? Desde hace un par de días me podía conectar a la red privativa, pero no podía participar, contestando, compartiendo, etc… Cuando lo hacía un cartelito me contestaba “This action was flagged as suspicious” Así que soy “sospechoso” en esta red. Hoy he ingresado en la cuenta via la propia web de Twitter (nunca lo hacía así, y nunca he querido instalar su app en mi móvil) y confirmado, un gran anuncio nada más entrar me confirma que por alguna razón mi cuenta está bloqueada. Parece ser que después de 36.700 tweets en la red privativa y con 1.101 (curioso número binario) de seguidores los chicos de esta red se han dado cuenta de que soy un “bot”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/bloqueado-en-twitter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-13T10:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo práctico de ServiceLoader con ServiceProvider de Java Money</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-practico-de-serviceloader-con-serviceprovider-de-java-money" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-13T09:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-13T09:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una aplicación que trabaje con importes y diferentes divisas necesitará ratios de conversión, estos ratios de conversión deberemos obtenerlos de algún servicio. Con la API de Java Money que aun en Java 8 no está incorporada en el JDK aunque si como una librería podremos trabajar de forma cómoda con importes, divisas y ratios. En este artículo explicaré un ejemplo de uso práctico de la clase ServiceLoader y como obtener ratios del servicio Open Exchange Rates. La semana pasada comentaba la clase ServiceLoader disponibles en el JDK y como nos puede servir para que nuestra aplicación o API sea extensible en futuras versiones o para alguien que quiera adaptarla a sus necesidades. La clase ServiceLoader es el método que se emplea en la API de Java para tratamiento de divisas, importes y conversiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-practico-de-serviceloader-con-serviceprovider-de-java-money"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-13T09:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.14</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-kde-frameworks-5-14" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-13T08:13:08Z</updated>
    <published>2015-09-13T08:13:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta noticia puede no interesar de forma directa a los lectores mayoritarios del blog, pero es de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.14, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él.. Lanzado KDE Frameworks 5.13 El pasado 12 de septiembre se lanzó KDE Frameworks 5.14, la decimocuarta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-kde-frameworks-5-14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-13T08:13:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

