<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-09T06:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-09T06:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>5 vídeos sobre Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/5-videos-sobre-plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T05:40:55Z</updated>
    <published>2016-02-09T05:40:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las novedades de la nueva versión del escritorio más moderno de la Comunidad KDE son numerosas. De hecho fueron tantas que se han generado bastantes grabaciones sobré él. Bienvenidos a la entrada dedicada a 5 vídeos sobre Plasma 5.5. Mientras voy preparando la presentación para el próximo 17 de febrero donde presentaré Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real me encuentro con un problema: es posible que no pueda conectar mi ultrabook al proyector dado que se realiza una grabación de la misma. Si esto es así (que intentaremos que no lo sea) podré realizar una demostración en directo de las bondades de este entorno de trabajo. Navegando por youtube he encontrado una buena cantidad de vídeos que han analizado Plasma 5.5 y, por si ocurre lo descrito en el párrafo anterior, se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/5-videos-sobre-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-09T05:40:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cual es tu historia de software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T11:34:19Z</updated>
    <published>2016-02-08T11:34:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las historias nos conectan con lo que hacemos. Todos venimos de diferentes orígenes y experiencias, algunos implicándose en el desarrollo de software libre, y otros no, pero todos conectados a esa filosofía. Cuando compartimos esas experiencias con otros, fortalecemos las conexiones entre el movimiento del software libre y otros movimientos en los que cada uno de nosotros estamos. Aprendemos sobre los caminos que unos tomaron para llegar a involucrarse en el software libre. En el 30 aniversario de la Free Software Foundation pidieron a alguna gente de la comunidad que compartieran sus historias. La Free Software Foundation, ha producido (con software libre) un pequeño vídeo en el que gente responde a dos preguntas, y cuentan sus historias relacionadas con el software libre. El vídeo y el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T11:34:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo listar archivos de forma recursiva en C, y un mundo de posibilidades en nuestros programas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-listar-archivos-de-forma-recursiva-en-c-y-un-mundo-de-posibilidades-en-nuestros-programas" />
    <category term="comandos" />
    <category term="dirent" />
    <category term="directorio" />
    <category term="sistema" />
    <category term="archvios" />
    <category term="contar" />
    <category term="stat" />
    <category term="while" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="readdir" />
    <category term="recursivo" />
    <category term="completo" />
    <category term="humano" />
    <category term="enlace" />
    <category term="du" />
    <category term="algoritmos" />
    <category term="tipo" />
    <category term="entrar" />
    <category term="explorar" />
    <category term="panic" />
    <category term="c-c" />
    <category term="opendir" />
    <category term="tamano" />
    <category term="linux" />
    <category term="operativo" />
    <category term="ejemplo" />
    <category term="algoritmo" />
    <category term="c" />
    <category term="find" />
    <category term="bloque" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T09:59:05Z</updated>
    <published>2016-02-08T09:59:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede que seas un hacha con el comando find o incluso con locate; pero hay veces que nuestro software tiene que ser capaz de realizar la búsqueda de un archivo en el árbol de directorios, puede que queramos hacer inclusiones, exclusiones, o analizar las características del archivo. Podemos tener varias misiones, por ejemplo calcular el tamaño que ocupan todos los archivos a partir de una ruta dada (como hace du -s), copiarlos a otra ruta como haría un gestor de archivos o, incluso buscar archivos repetidos. Lo que todos estos programas tienen en común es que exploran los archivos contenidos dentro de un directorio de manera recursiva, y esto es que si encontramos un directorio entramos en él y repetimos la operación. Llegará un punto en el que no encontraremos más directorios, sólo archivos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-listar-archivos-de-forma-recursiva-en-c-y-un-mundo-de-posibilidades-en-nuestros-programas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T09:59:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/kde-neon-el-nuevo-proyecto-de-la-comunidad-kde" />
    <category term="kde-neon" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T09:10:03Z</updated>
    <published>2016-02-08T09:10:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace más de una semana que se anunció KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE que parece destinada a cambiar la forma que tendremos de disfrutar de los entornos Plasma y las aplicaciones KDE. KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE Durante la celebración de Fosdem 2016, el encuentro de la Comunidad del Software Libre, se anunció el nacimiento de KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE que promete revolucionar el entorno KDE para siempre. De momento, se centra en proporcionar repositorios para Ubuntu donde se alojarán las versiones más actualizadas pero estables de Plasma, y más adelante la colección de aplicaciones KDE. En realidad se parece mucho a Kubuntu o a KaOS, pero en esta iniciativa proviene desde dentro la Comunidad KDE, con la finalidad de simplificar el proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/kde-neon-el-nuevo-proyecto-de-la-comunidad-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T09:10:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 227</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-227" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T08:30:20Z</updated>
    <published>2016-02-08T08:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net New features in C# 7, part 2 Kenneth Truyers Learning How Garbage Collectors Work - Part 1 Matt Warren C# Fundamental: Data Types and Variable, Value and Reference Types, Stack vs. Heap Zaiby C# 6 Features: Immutable Auto-Properties &amp; Expression Bodied Auto-Properties &amp; Expression Bodied Methods Joseph Reynolds The week in .NET – 2/2/2016 Bertrand Le Roy C# 6 Features: CLR Version Joseph Reynolds ASP.NET Cool Privilege Control System Wells Cheung Handle multiple submit buttons on an ASP.NET MVC Thiyagu S HSTS Supercookies with ASP.NET Paul Mooney Sending ASP.NET WebHooks from Azure WebJobs Henrik F. Nielsen ASP.NET Core Questions About The New Dotnet CLI Khalid Abuhakmeh Extending Razor Views[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-227"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T08:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sé consciente de lo que sabes (y de lo que no)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/se-consciente-de-lo-que-sabes-y-de-lo-que-no" />
    <category term="software-development" />
    <category term="development" />
    <category term="learning" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T05:06:55Z</updated>
    <published>2016-02-08T05:06:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He dicho muchas veces que uno de los motivos por lo que escribo este blog es para aprender cosas nuevas. Me gusta aprender. Y me gusta enseñar. Por eso a veces, en un alarde autorreferente, me gusta aprender sobre aprender y, aunque no soy ningún experto en la materia (no soy un experto en casi nada), creo que en una profesión como la nuestra, donde la necesidad de aprender es constante, merece la pena pensar un poco sobre cómo aprendemos. Concretamente, en este post vamos a ver distintas fases por las que pasamos al aprender algo, lo que en ocasiones se denominan fases de la competencia. Puede que sea éste un post raro para un blog sobre desarrollo, pero considerando lo importante que es el aprendizaje en esta profesión, podemos dedicarle un poco de tiempo. A fin de cuentas, le dedicamos mucho[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/se-consciente-de-lo-que-sabes-y-de-lo-que-no"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T05:06:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: SSH para WordPress, recuerdos para los veteranos, fail2ban, Human File Project, millonarios y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-ssh-para-wordpress-recuerdos-para-los-veteranos-fail2ban-human-file-project-millonarios-y-mas" />
    <category term="miles" />
    <category term="fail2ban" />
    <category term="viejos" />
    <category term="millinarios" />
    <category term="human" />
    <category term="lector" />
    <category term="ssh" />
    <category term="recuerdos" />
    <category term="curioso" />
    <category term="millones" />
    <category term="webs" />
    <category term="cerradas" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="file" />
    <category term="logs" />
    <category term="sftp" />
    <category term="general" />
    <category term="project" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-07T19:06:32Z</updated>
    <published>2016-02-07T19:06:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una semana más, continuamos con un resumen de lo que me ha parecido interesante en la red. Ayúdame a seguir online Como la semana pasada, al lado de un par de enlaces de este post he colocado algunos enlaces que dicen [Ayúdame]. En realidad el enlace directo está al lado, pero si pincháis en ese veréis un poco de publi y me llevaré algún euro perdido de vez en cuando. El servicio que utilizo para esto es adf.ly, que de paso acorta los enlaces, aunque eso aquí da igual. Recomendaciones de la semana Allá va mi resumen: Soporte SSH y SFTP para WordPress. En la vida he instalado muchos WordPress, y desde hace mucho tiempo, no instalo un servidor FTP en los servidores. Más que nada, porque no lo uso y, cuantos menos puertos abiertos, mejor. Además, he casi todos los ataques graves que he tenido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-ssh-para-wordpress-recuerdos-para-los-veteranos-fail2ban-human-file-project-millonarios-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-07T19:06:32Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

