<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-28T08:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-28T08:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Roadmap de ASP.NET 5/MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/roadmap-de-asp-net-5-mvc-6" />
    <category term="noticias" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-28T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-07-28T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Junto con la gran oleada de novedades y lanzamientos a los que asistimos la semana pasada, se publicaron también los planes oficiales que hay para los futuros lanzamientos ASP.NET 5 y MVC 6. Aunque algunos miembros del equipo habían ido adelantando pistas bastante clarificadoras, e incluso el amigo José Manuel Alarcón ya había publicado al respecto, hasta ahora no podíamos decir que tuviéramos información pública, casi totalmente precisa y de primera mano. Pero por fin ha llegado, y como era de esperar, a través del repositorio oficial del proyecto en Github. Resumidamente, así está la planificación a día de hoy para ASP.NET 5 y MVC 6: La Beta 6 estaba prevista para ayer, 27 de julio de 2015, aunque por temas de última hora este lanzamiento se ha pospuesto un día; de hecho, es posible que en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/roadmap-de-asp-net-5-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segundo día Akademy-es 2015 de A Coruña (y II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-y-ii" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-es-21-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-28T05:55:05Z</updated>
    <published>2015-07-28T05:55:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza la crónica del segundo día Akademy-es 2015, el evento más importante para la Comunidad española de KDE. En esta ocasión veremos las actividades de la tarde y una pequeña reflexión final. Segundo día Akademy-es 2015 (y II) Después de la comida, bastante decente, llegan las ponencias de la tarde. Como ha sido habitual, me toca a mi romper el hielo con una charla que me preparé con mucho cariño llamada 10 formas de colaborar con KDE, una charla en la que quería transmitir que todo el mundo puede ayudar al Software Libre, sin necesidad de ser un programador profesional. De esta forma que se puede traducir, interaccionar con la web, organizar eventos, diseñar, realizar donaciones,etc. Llega un momento bastante especial ya que tenemos un gran proyecto invitado a Akademy-es más espectaculares[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-y-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T05:55:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón V: Steam en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-v-steam-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="steam" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T11:43:39Z</updated>
    <published>2015-07-27T11:43:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde que un buen día de la década de los ochenta descubrí al venerable ZX Spectrum 48K, uno de los primeros ordenadores que la compañía de Sir Clive Sinclair sacó al mercado, he dedicado parte de mi tiempo libre a los videojuegos. Aquel pequeño aparato pertenecía a mis vecinos de abajo, los del décimo D, y lo utilizábamos casi exclusivamente para jugar al Fernando Martín Basket Master. Antes de eso, recuerdo haber visto en una ocasión un ejemplar de 16K – eso sí es un dinosaurio – en el que se podía ejecutar un primitivo simulador de vuelo y el célebre Arkanoid. Ahora ya podéis llamarme viejo. Sigo con la batallita. Mi primer ordenador personal fue el Spectrum 128K, con su lector de cintas de cassette y sus estridentes y chirriantes ruidos para cargar los juegos. También con su tornillo, ese[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-v-steam-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T11:43:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de Matthias Kirschner vicepresidente de la @fsfe en #Akademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/video-de-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-en-akademy-2-15" />
    <category term="video" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T10:35:12Z</updated>
    <published>2015-07-27T10:35:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Matthias Kirschner vicepresidente de la FSFE daba la charla de apertura de Akademy 2015. Si no pudiste asistir, aquí tienes el vídeo. La FSFE es una organización “hermana” de la FSF, con sede en Berlín desde donde trata de mantener la libertad del software y a sus usuarios de los peligros que acechan que no son pocos. Hace unos días pudiste leer la traducción que realicé de la entrevista que le hicieron antes de la celebración de la Akademy: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/07/18/entrevista-a-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-que-dara-una-charla-en-akademy/ Como sabes yo asistí a Akademy, la reunión de la comunidad KDE, donde Matthias daba la charla de apertura. Una charla que a pesar de mi mal inglés seguí bastante bien. En ella Matthias habló de la importancia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/video-de-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-en-akademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T10:35:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problema con dos discos duros externos en USB3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/problema-con-dos-discos-duros-externos-en-usb3" />
    <category term="consumo" />
    <category term="ext" />
    <category term="ntfs" />
    <category term="western" />
    <category term="digital" />
    <category term="energia" />
    <category term="ext4" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="hardware" />
    <category term="usb" />
    <category term="miliamperios" />
    <category term="velocidad" />
    <category term="duro" />
    <category term="usb2" />
    <category term="amperios" />
    <category term="general" />
    <category term="usb3" />
    <category term="potencia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T08:14:36Z</updated>
    <published>2015-07-27T08:14:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De repente, llegan a mis manos dos discos duros externos de 2.5″. Ambos USB3, enchufados a un HUB USB3.0 como el de la foto de más abajo, y tengo que copiar información entre ellos (varios Gb de datos, por lo que, cuanto más rápida sea la copia mejor). Como mi ordenador sólo dispone de un puerto USB3.0, el HUB era necesario. Cuidado, en muchos ordenadores que tienen varios puertos USB3.0, en realidad tienen un HUB interno y estamos en las mismas. El HUB en cuestión es este, tiene 8 puertos USB, 4 de ellos son USB3 y los otros 4 son USB2. El problema en cuestión es que: La transferencia empieza a ir increíblemente lenta (como si usáramos USB2 o, en ocasiones incluso mucho más lenta. De media, alcancé 1.7Mb/s. Hay errores de entrada/salida cada vez que transmito algún archivo. Y puede dar uno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/problema-con-dos-discos-duros-externos-en-usb3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T08:14:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segundo día Akademy-es 2015 de A Coruña (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-i" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-es-21-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T07:02:55Z</updated>
    <published>2015-07-27T07:02:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta es una pequeña crónica del segundo día Akademy-es 2015, el evento más importante para la Comunidad española de KDE , y unos de los momentos más importantes para ellos. Un día bastante fructífero, lleno de ponencias, charlas en los pasillos y pequeñas despedidas. Segundo día Akademy-es 2015 En esta ocasión llegué sobre las 9.30 al parking de la Universidad y rápidamente me dirigí a la sala 3.2, lugar donde se iban a realizar las charlas. Estaba nervioso y preoucupado, tenía las presentaciones preparadas pero mi portátil no funcionaba nada bien, se congelaba a los pocos minutos de funcionar. Así que pedí la ayuda a alguno de los miembros de Gpul que había por la sala y a Victorhck, para llevar a buen puerto mis ponencias. Evidentemente no me negaron la ayuda. Sobre las 10.10 empieza la segunda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T07:02:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 209</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-9" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T07:00:01Z</updated>
    <published>2015-07-27T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, algo escasos por el espíritu vacacional que me tiene ya poseído ;D y muy protagonizados por los lanzamientos de nuevos productos y plataformas de la semana pasada. Espero que os resulten interesantes :-) .Net Roslyn and Mono Miguel de Icaza .NET Strings are immutable … except that they’re not Rick Brewster StructureMap in 2015/16 Jeremy Miller Is that image a photo? Robin Osborne Tasks, IDisposables and async/await Mark Rendle Announcing the RTM of Visual F# 4.0 Visual FSharp Team Nueva versión de .NET Framework 4.6 Luis Guerrero Announcing .NET Framework 4.6 Rich Lander  ASP.NET What is project.lock.json Steve Smith ASP.NET Community Standup - July 21, 2015 Jeffrey Fritz ASP.NET MVC Custom Errors Are Broken... But Here Is The Fix Khalid[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

