<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-19T15:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-19T15:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Actualización Crítica de Seguridad SUPEE-5344  – MAGENTO</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/actualizacion-critica-de-seguridad-supee-5344-magento" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="magento" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T14:38:40Z</updated>
    <published>2015-04-19T14:38:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El equipo de Magento ha lanzado un Patch de seguridad para solucionar una vulnerabilidad que podría llevar a ejecución de código arbitrario. Esta vulnerabilidad está desde Enero dejando expuesto a ataque muchas instalaciónes de este manejador de contenido para sites de comercio electrónico. La magnitud del problema es que existen miles de portales que usan este manejador, vulnerable, y como dije al inicio, son de comercio electrónico, lo que quiere decir que son portales que manejan muchas informaciones sensibles de usuarios, como lo son sus datos de tarjetas de crédito. Si uno de estos sitios es comprometido, tendrá un impacto devastador para los usuarios que hacen uso de estos sitios. La vulnerabilidad es grave y le permite al atacante ejecutar cualquier comando en el servidor, permitiéndole[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/actualizacion-critica-de-seguridad-supee-5344-magento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T14:38:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática -Nmap desde 0 – Conceptos y Primeros pasos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-conceptos-y-primeros-pasos" />
    <category term="nmap" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T14:09:11Z</updated>
    <published>2015-04-19T14:09:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la Segunda Cápsula de Nmap desde 0, de la mano de nuestro amigo @SniferL4bs, para el Proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática.   Esperen pronto la que sigue de Metasploit. Listas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-conceptos-y-primeros-pasos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T14:09:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sprints de Randa 2015, primeros pasos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/sprints-de-randa-2-15-primeros-pasos" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-18T06:50:23Z</updated>
    <published>2015-04-18T06:50:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los Sprints de Randa 2015 vuelven un año más, lo cual es motivo de alegría para los simpatizante de proyecto KDE. Esta pequeña población suiza se perfila como clave en el desarrollo y en el impulso de buena parte de los proyectos que tiene en marcha la Comunidad KDE.    Sprints de Randa 2015 La edición de los Sprints de Randa 2015 ya tiene fechas, concretamente del 6 al 13 de septiembre de este mismo año. En pocas palabras, ya que lo voy a explicar más detalladamente más abajo, los Sprints de Randa son las reuniones de desarrolladores que se celebra en la pequeña ciudad suiza situada en medio de los Alpes Suizos y que con esta llegan a su sexta edición. De esta forma, una vez más, se esperan un buen número de contribuyentes se encontrarán en Randa para hackear, discutir, decidir y, sobre todo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/sprints-de-randa-2-15-primeros-pasos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-18T06:50:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UleFone Be Pure, un muy buen movil a un precio genial (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado" />
    <category term="uncategorized" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T20:57:54Z</updated>
    <published>2015-04-08T14:30:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gearbest es una tienda online en la cual podemos encontrar multitud de cosas, desde teléfonos móviles hasta bombillas para el coche o incluso ropa. Se han puesto en contacto conmigo para compartir con vosotros una oferta que estará disponible solo por tiempo limitado, se trata de un teléfono, concretamente el UleFone Be Pure.  El precio inicial de este genial teléfono es de 119,99 $, pero si usáis el cupón “BEPURE” el precio se rebaja hasta los  102,98 $. El precio esta en dolares americanos, al cambio en euros se queda en unos 95 euros. Es un precio genial y sobre todo viendo sus características, las cuales os detallare a continuación: Procesador MTK6592 es un ARM Cortex A7 de 8 nucleos Pantalla HD de 5 pulgadas y una resolución de 1280 x 720 px Tiene 8 GB de almacenamiento interno 1 GB de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T14:30:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La importancia de elegir un buen hosting web, Unelink (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-importancia-de-elegir-un-buen-hosting-web-unelink-post-patrocinado" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T20:54:57Z</updated>
    <published>2015-04-11T16:22:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas mas importantes a la hora de crear una pagina web es conseguir recibir muchas visitas, al fin y al cabo es para lo que la creamos, nosotros queremos lanzar un mensaje o compartir una información y, por lo tanto, nuestro deseo es que llegue al mayor numero de gente posible, ¿verdad? Pues para conseguir eso una de las premisas es contratar un buen hosting web que dote a nuestra pagina de toda la velocidad necesaria para que cuando un usuario la visite lo haga de forma cómoda y ágil. Es en este punto donde entra Unelink, una empresa que se dedica al hosting web, es una empresa española y que tiene unos planes geniales y unos precios realmente competitivos y, algo muy importante, que lleva 10 años entre nosotros. Podemos contratar con ellos muchos tipos de planes, tienen servidores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-importancia-de-elegir-un-buen-hosting-web-unelink-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T16:22:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drupal deploy y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T18:56:02Z</updated>
    <published>2015-04-17T18:56:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior hablaba sobre los CMS y JackTheStripper, y les mencionaba como iban WordPress y Joomla luego de asegurar el server con JackTheStripper. Pues muchos usuarios me comentaban los problemas que presentaban con Drupal y el día de hoy monté mi server de prueba para determinar exactamente que impedía que Drupal se ejecutara sin problemas. Decidí crear un post solo con este tema, para ir agregando cualquier solución a futuros problemas que los usuarios puedan aportar. Según mis pruebas lo único que pude determinar es que algunos paquetes de PHP que drupal necesita , JackTheStripper no los instala, así que será necesario que el usuario los instale manualmente, no lo agregamos a JTS ya que muchas aplicaciones web no hacen uso de esos paquetes y en realidad lo ideal es que no instalemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T18:56:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva visita a 5+ opciones de «hosting» para aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/nueva-visita-a-5-opciones-de-hosting-para-aplicaciones" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T17:56:10Z</updated>
    <published>2015-04-17T17:56:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tres años escribí un artículo sobre varias opciones de hosting que disponemos para hospedar aplicaciones o páginas web. En ese artículo comentaba varias posibilidades desde un servidor propio usando una Raspberry Pi, proveedores de hosting, Amazon EC2, Google App Engine, Jelastic, OpenShift, AppFog, Cloud Foundry (VMWare), Heroku, Azure (Microsoft) y Google Compute (Google Cloud Platform). Pasado todo este tiempo en este artículo revisaré las opciones de hospedaje con algunas nuevas que en su momento no conocía, otras siguen siendo totalmente válidas. Servidor propio Si queremos una opción para algo simple y para nosotros mismos podemos utilizar un servidor propio usando como hardware por ejemplo una Raspberry Pi 2 Model B, con la segunda versión de este mini ordenador que ahora tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/nueva-visita-a-5-opciones-de-hosting-para-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T17:56:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

