<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-10T14:03:04Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-10T14:03:04Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº38: Introducción al pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-38-introduccion-al-pentesting" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T13:10:52Z</updated>
    <published>2015-10-10T13:10:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Programa tematico sobre Pentesting, donde conversamos sobre como auditar nuestros propios sistemas para saber si estamos segurxs. Analizamos las diferentes fases en la metodologia de trabajo y varios ataques con sus respectivas herramientas para experimentar con nuestros propios sistemas. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles 9h y Domingos 15h), Agora Sol Radio (Martes 11h), en Radio Bronka en el 104.5 del FM de Barcelona (Lunes 19:30h y Miércoles 11h), en Irola[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-38-introduccion-al-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T13:10:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.15</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T11:13:29Z</updated>
    <published>2015-10-10T11:13:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta noticia puede no interesar de forma directa a los lectores mayoritarios del blog, pero es de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.15, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él.. Lanzado KDE Frameworks 5.15 El pasado 10 de octubre se lanzó KDE Frameworks 5.15, la deimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T11:13:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas en el paraíso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/10/problemas-en-el-paraiso" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="linus-torvalds" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T17:18:15Z</updated>
    <published>2015-10-09T17:18:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Paradise de Seyed Mostafa Zamani (CC-BY 2.0) Esta semana se han producido dos noticias muy importantes que afectan el entorno del desarrollo del núcleo Linux. En primer lugar, el paso atrás de la desarrolladora Sarah Sharp, por su descontento con el ambiente de trabajo dentro del equipo de desarrollo, el cual ella considera demasiado hostil. En segundo lugar, tenemos el anuncio que ha hecho Matthew Garrett, uno de los históricos del mundo del Software Libre, sobre crear un fork del núcleo (aunque ahora dice que no es realmente un "fork", sino una "rama de desarrollo diferente"). Estoy de acuerdo con el propio Garrett en que estos dos incidentes no serán "decisivos", pero sí en que son dos malos síntomas de un problema que Torvalds y su equipo deberán resolver a corto y mediano plazo para que,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/10/problemas-en-el-paraiso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T17:18:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tecnología vs privacidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/tecnologia-vs-privacidad" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T16:25:05Z</updated>
    <published>2015-10-09T16:25:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Somos cada vez más tecnológicos, somos cada vez menos privados, y nos hemos acostumbrado a que así sea… De nuevo comparto en el blog una nueva charla que encontré sobre Tecnología y privacidad. Creo que es importante pararse un rato a pensar si este nuevo modelo en donde nos exponemos y olvidamos la privacidad es lo correcto, o si debemos reclamarla, conquistarla y luchar por seguir manteniéndola. Hace unos días traje hasta el blog una charla Tedx dada por Marta Peirano sobre ¿por qué me espían si no soy nadie? Nuestros datos en la red son seguidos, rastreados y guardados. Pero no es hasta que no te lo explican mejor que no lo entiendes, y aún así sólo percibimos una punta de iceberg, que suponemos muy grande! Hoy traigo una nueva charla que también me ha parecido interesante sobre Tecnología[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/tecnologia-vs-privacidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T16:25:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Season of KDE 2015 abre sus puertas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T08:10:30Z</updated>
    <published>2015-10-09T08:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se va a celebrar Season of KDE 2015, una nueva edición de un programa cuyo objetivo es incorporar nuevos estudiantes al gran proyecto mundial que es KDE. A lo largo de los siete años anteriores Season of KDE se ha consolidado como una alternativa bastante fiable a otros programas como Google Summer of Code.  Season of KDE 2015 2 estudiantes de la última edición presentando sus proyectos en Akademy 2015 de A Coruña Uno de los objetivos del proyecto KDE es involucrar al mayor número de personas en él y para ello organiza todo tipo de acciones:  eventos como Akademy, encuentros como los Sprints, blogs colaborativos como  KDE Planet, participación en proyectos para estudiantes como el Google Code In o Google Summer of Code. No contento con esto, una vez al año organiza Season of KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T08:10:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE en Android, sigue avanzando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando" />
    <category term="android" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T10:46:00Z</updated>
    <published>2015-10-08T10:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mundo se mueve, las cosas cambian, y la tecnología no es una excepción. KDE quiera adaptarse a las nuevas costumbres y usos de los usuarios, Android y la tecnología móvil. El proyecto KDE, no se conforma con crear y seguir manteniendo y expandiendo Plasma un entorno de escritorio elegante y funcional, que tiene ese toque de genialidad que hace sencillo lo complicado. Un entorno de escritorio y mucho más que aglutina a una de las comunidades de software libre más importantes. Pero entienden que hay muchos otros aspectos en los que avanzar, y de los que el proyecto no quiere quedarse rezagado. Ya pudimos ver un primer avance de su Plasma mobile, que personalmente espero que siga creciendo!! Y ahora llegan con nuevas noticias. Ya que KDE e.v. ha estado trabajando para conseguir una cuenta oficial[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T10:46:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>6 distribuciones con Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5" />
    <category term="fedora" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="videos" />
    <category term="korora" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T06:00:26Z</updated>
    <published>2015-10-08T06:00:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha pasado más de un año desde el lanzamiento de Plasma 5,  nuevo escritorio de la Comunidad KDE, y ya empiezan a ser muchas las distribuciones que lo incorporan como entorno de trabajo. Es el momento de hacer un breve repaso a ellas viendo una selección de vídeos de 6 distribuciones con Plasma 5. 6 distribuciones con Plasma 5   Kaos La primera de todas viene de la mano de Jorge Dangelo que nos ofrece un señor escritorio Plasma 5 ejecutándose en la espectacular KaOS. Por cierto, me encanta ese fondo de escritorio de Iron Man. Kubuntu Hay que reconocer que para la mayoría de usuarios no iniciados el primer contacto con Plasma 5 vino de la mano de Kubuntu. La razón es que desde la versión Kubuntu 15.04, es decir, desde abril, Plasma 5 es el escritorio por defecto de esta distribución. El vídeo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T06:00:26Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

