<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-25T09:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-25T09:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes ¡200!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-2" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T08:59:17Z</updated>
    <published>2015-05-25T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos de fiesta, esto es un no parar :) Si la semana pasada celebrábamos el noveno aniversario del blog, hoy celebramos el post número 200 de estas recopilaciones de enlaces, que muchos de vosotros seguís y me habéis comentado que de verdad os resultan interesantes. De nuevo, muchas gracias a todos por estar ahí :) Y dicho esto, vamos al turrón… .Net A Look at the Open Source JustDecompile Engine Michael Cramp WCF Client is Open Source Ron Cain When everything you know is wrong, part one Eric Lippert ASP.NET Customize ASP.NET MVC 6 View Location Easily Jeff Fritz Configuring ASP.NET 5 Environment Variables Steve Smith Introducing ASP.NET 5: The New ASP.NET in Town! Vincent Maverick S. Durano ASP.NET SignalR: Old-fashioned Polling, Just Done Better Dino Esposito Integration testing ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Servidor web seguro (HTTPS) en C usando openSSL (pruebas)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas" />
    <category term="contrasena" />
    <category term="certificado" />
    <category term="peticiones" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="sockets" />
    <category term="firma" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="conexion" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="servidores" />
    <category term="encriptar" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="ssl" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="general" />
    <category term="aceptar" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T08:03:09Z</updated>
    <published>2015-05-25T08:03:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días veíamos un ejemplo de un cliente web SSL con ayuda de openSSL. Ahora vamos a hacer un servidor al que se pueda conectar. Se trata sólo de una prueba de concepto, nada que podamos utilizar en el mundo real, pero está bien para ver cómo funciona la biblioteca. Creando un certificado auto-firmado Lo primero que vamos a hacer es crear una llave y un certificado para utilizarlos. Como estamos probando y no vamos a gastar dinero ni nada en un certificado, podemos crear un autofirmado, ya sabéis, los navegadores no nos detectarán como fuentes de confianza pero tendremos una conexión segura. Para ello, nos ponemos en un directorio de confianza (vamos a colocar ahí archivos sensibles, al menos vamos a crearlos ahí… por lo menos que no sea una carpeta compartida en emule) y en nuestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T08:03:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Manejo de matrices en clojure con core.matrix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/manejo-de-matrices-en-clojure-con-core-matrix" />
    <category term="clojure" />
    <category term="core-matrix" />
    <category term="algebra" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T05:06:17Z</updated>
    <published>2015-05-25T05:06:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas escribí una introducción sobre Machine Learning usando numl, una librería para C#. Al empezar a profundizar en el tema, he visto que hay bastantes algoritmos de aprendizaje automático que se basan en el uso de matrices, y aunque hay lenguajes muy apropiados para eso, como matlab u octave (con el que ando también entretenido), no he podido resistirme a ver cómo se podría trabajar con matrices en clojure, el lenguaje que se ha convertido en mi lenguaje por defecto para jugar y experimentar. OJO: si no te interesan clojure, ni las matrices, ni el álgebra lineal, éste es un momento excelente para que dejes de leer el post y te dediques a cosas más entretenidas. clojure.core.matrix La librería de referencia en clojure para trabajar con matrices es core.matrix. Pese a su nombre,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/manejo-de-matrices-en-clojure-con-core-matrix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T05:06:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenExpo Day acoge las Jornadas Nacionales Odoo 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/openexpo-day-acoge-las-jornadas-nacionales-odoo-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="openexpo-day-2-15" />
    <category term="openexpo-day" />
    <category term="openexpo" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T04:52:50Z</updated>
    <published>2015-05-25T04:52:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pŕoximo 16 de junio se va a acelebrar OpenExpo Day 2015, una intensa jornada dedicada a proyectos Open Source y Software Libre. KDE Blog este año se ha convertido en promotor del evento y por ello dedica algunas de sus entradas a su promoción. A cambio, podemos dar los lectores del blog entradas gratuitas (todavía me quedan). Si estáis interesados no desperdiciéis la ocasión. KDE Blog y OpenExpo Este año, KDE Blog está colaborando en la difusión de OpenExpo, y a cambio hemos recibido un par de interesantes beneficios. El primero es para el blog, ya que aparecemos en la página de patrocinadores y partners, lo cual significa que nos puede conocer más gente. El segundo beneficio es para vosotros, ya que si estás interesado en asistir al evento, os podemos ayudar a asistir al evento ya que tenemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/openexpo-day-acoge-las-jornadas-nacionales-odoo-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T04:52:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 22 is coming</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-is-coming" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-24T05:34:07Z</updated>
    <published>2015-05-24T05:34:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora 22 is coming. En apenas unos días tendremos entre nosotros la nueva versión de una de las distribuciones con más solera del mundo GNU/Linux y que es una buena noticia pues significa que goza de buena salud. Fedora 22 is coming Según podemos leer en Fedora Magazine, el próximo 26 de mayo tendremos disponible para su descarga el nuevo Fedora 22. Buenas noticias ya que esto significa que el proyecto sigue vivo y sigue evolucionando, algo necesario en este mundo fragmentado de las distribuciones (aunque estoy seguro que algunos de vosotros prefererían que no lo estuviera tanto)   Un poco de historia El proyecto Fedora inició su historia el año 2002, de la mano de Warren Togami, como un proyecto académico voluntario que tenía como objetivo, simplificar la búsqueda de paquetes de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-is-coming"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-24T05:34:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 05: recaudación de fondos e ilustradores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-e-ilustradores" />
    <category term="artistas" />
    <category term="noticias-krita" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-23T05:30:48Z</updated>
    <published>2015-05-23T05:30:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Noticias Krita es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Bienvenidos a Noticia Krita vol 05. Noticias Krita vol 05 Krita detrás de las portadas de los libros “Mundodisco” alemanes Los libros de serie Mundodisco de Terry Pratchett de una reedición alemana acaban de ser publicados con unas portadas creadas por la ilustrado polaca Katarzyna Oleska. Lo interesante del tema es que la artista ha utilizadoKrita, la magnífica herramienta de dibujo artístico digital de la Comunidad KDE. Además, según sus propias palabras, !ha conseguido utilizar Krita de forma profesional con apenas dos meses de utilización! Lo cual significa que la aplicación ha conseguido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-e-ilustradores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-23T05:30:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 05: recaudación de fondos y ilustradores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-y-ilustradores" />
    <category term="artistas" />
    <category term="noticias-krita" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-23T05:30:48Z</updated>
    <published>2015-05-23T05:30:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Noticias Krita es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Bienvenidos a Noticia Krita vol 05. Noticias Krita vol 05 Krita detrás de las portadas de los libros “Mundodisco” alemanes Los libros de serie Mundodisco de Terry Pratchett de una reedición alemana acaban de ser publicados con unas portadas creadas por la ilustrado polaca Katarzyna Oleska. Lo interesante del tema es que la artista ha utilizadoKrita, la magnífica herramienta de dibujo artístico digital de la Comunidad KDE. Además, según sus propias palabras, !ha conseguido utilizar Krita de forma profesional con apenas dos meses de utilización! Lo cual significa que la aplicación ha conseguido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-y-ilustradores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-23T05:30:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

