<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-24T10:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-24T10:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El entorno de trabajo de un desarrollador de Linux: Hoy Mark Brown</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-mark-brown" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="3-entornos-de-trabajo-de-desarrolladores-kernel-linux" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-24T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-10-24T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres echar un vistazo al sitio donde trabajan desarrolladores de Linux? Pues ellos mismos nos los muestran Desde la web de Linux.com siguen con sus esporádicas visitas a los sitios de trabajo de diferentes desarrolladores del kernel Linux. Después de poder ver el sitio de trabajo de varios desarrolladores del kernel Linux, entre ellos el gran jefe Linus Torvalds hoy toca otra entrega más. Los anteriores han sido: Greg Kroah Hartman Steve Rosted Shuah Khan Jes Sorensen Linus Torvalds John Linville Tejun Heo Stephane Graber Hans Verkuil En esta ocasión Mark Brown que trabaja en Linaro, y es líder del grupo técnico que trabaja para el Kernel. Gracias a Libby Clark por la entrevista y a la web Linux.com por permitir la traducción y difusión! Puedes ver el artículo original en este enlace: http://www.linux.com/news/special-feature/linux-developers/859805-linux-kernel-developer-workspaces-video-mark-brown[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-mark-brown"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-24T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5" />
    <category term="photoqt" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-24T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-10-24T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El número de aplicaciones libres que tenemos para todo tipo de necesidades es tremendamente elevadas. El visualizador de imágenes simple en Plasma 5 se llama Gwenview, pero aún siendo simple tiene un buen número de funcionalidades. Si quieres algo todavía más simple os presento PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 Si buscas un visor de ligero de imágenes a pantalla completa en Plasma 5, PhotoQt puede ser una magnífica alternativa. Se trata de una aplicación creada por Lukas Spies que destaca por su sencillez y rapidez, pero que no está exenta de funcionalidades, aunque no lo parezca a simple vista. PhotoQt tiene licencia en GPLv2 o supuerior y no tiene costo alguno, aunque el autor agradece las donaciones que se le pueden hacer mediante el siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-24T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de Java Collections Views</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/el-concepto-de-java-collections-views" />
    <category term="javaapi" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="javacore" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T15:46:27Z</updated>
    <published>2015-10-23T15:46:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Collections Views es uno de los conceptos que más suele sorprender  a los programadores cuando comienzan a trabajar con el framework de colecciones de Java. Imaginemonos que disponemos del siguiente Array de Strings en Java. En muchas ocasiones querremos convertir al Array de Strings en un List de Strings. Esta operación es muy sencilla y […] La entrada El concepto de Java Collections Views aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/el-concepto-de-java-collections-views"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T15:46:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – OWASP ZAP (Zed Attack Proxy) Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="owasp-zap" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T13:31:29Z</updated>
    <published>2015-10-23T13:31:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el Blog de SniferL4bs, pudimos disfrutar de una serie de entradas dedicadas a OWASP ZAP, que es una herramienta de Software libre para pruebas de seguridad a aplicaciones web. Este aporte llegó de la manos de Eric, y en la serie nos enseña como podemos llevar a cabo pruebas de seguridad a una aplicación web apoyándonos de esta herramienta. El tema es que han recopilado todas estas entradas y han creado un Ebook que podemos tener como referencia cuando estemos usando OWASP ZAP. Me pareció una excelente idea y debo decir que es un material con una calidad excelente, que lleva al usuario de la mano en el uso de la herramienta. Tengo datos de que andan trabajando en otros, que igual, será bueno tenerlos a la mano siempre. Mis felicitaciones a Mi Amigo Jose (@SniferL4bs) y a Eric (@BalderramaEric)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T13:31:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Joomla 3.4.5, Solucionando Graves Vulnerabilidades de SQL Injection</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/lanzado-joomla-3-4-5-solucionando-graves-vulnerabilidades-de-sql-injection" />
    <category term="jooma" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T12:43:42Z</updated>
    <published>2015-10-23T12:43:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Equipo de Joomla ha lanzado una nueva versión de Joomla (3.4.5) para solucionar graves vulnerabilidades. La mas Seria es la de inyección SQL remoto y no autenticado en el módulo com_contenthistory incluido por defecto en las instalaciones de joomla, y que le permite al atacante tomar control total sobre el sitio vulnerable. Detalles Técnicos Esta Vulnerabilidad fue descubierta por el equipo de TrustWave y crearon una documentación explicando los detalles, donde detallan el alcance y como puede ser explotado. Fue registrada con CVE-2015-7857 Le permite a un usuario no autenticado obtener acceso administrativo secuestrando la sesión del administrador. Siguiendo la explotación de la vulnerabilidad, el atacante puede obtener control total del sitio para ejecutar ataques adicionales. La vulnerabilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/lanzado-joomla-3-4-5-solucionando-graves-vulnerabilidades-de-sql-injection"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T12:43:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº40: Entrevista nodos locales de Faircoop Madrid y Bilbao</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-4-entrevista-nodos-locales-de-faircoop-madrid-y-bilbao" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T10:22:38Z</updated>
    <published>2015-10-23T10:22:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana entrevistamos a Maro y Santi de los nodos locales de Faircoop de Madrid y Bilbao para que nos cuenten las novedades y planes futuros de este proyecto de cooperativa de ámbito global que está dando sus primeros pasos y desarrollos apoyándose en la criptomoneda Faircoin. Ya introdujimos en su día este proyecto entrevistando a uno de sus fundadores, Enric Duran, en el programa 32 de Tecnoparanoids, y ahora nos ponemos al día y actualizamos la información con Maro y Santi. Dejamos los enlaces de las distintas páginas y actividades que fueron saliendo durante la charla: Fairmarket Comprar Faircoins en getfaircoin.net Jornadas Alternativen Herria en bilbao DDT Banaketak Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/10/tecnoparanoids-n-4-entrevista-nodos-locales-de-faircoop-madrid-y-bilbao"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T10:22:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cuarto informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/cuarto-informe-de-2-14-de-kde-e-v-quarterly-report" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-e-v-quarterly-report" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T04:11:48Z</updated>
    <published>2015-10-23T04:11:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la nueva entrega del informe de KDE e.V. Quarterly Report, en decir, una pequeña revista trimestral que nos proporciona una visión oficial de algunas de las actividades que la Comunidad KDE ha hecho durante estos últimos meses. Bienvenidos pues al resumen del Cuarto informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report. Cuarto informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report Estos informes son muy interesantes y evidentemente recomiendo la lectura a todos simpatizantes del proyecto KDE. En esta ocasión, este informe se ha centrado en los Sprints y en Google Summer of Code de 2014. Para convenceros de los interesante de su lectura os expongo los temas del Cuarto informe de 2014 de KDE e.V.: Mensaje de bienvenida de Sandro Andrade  donde reflexiona sobre algunos de los acontecimientos de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/cuarto-informe-de-2-14-de-kde-e-v-quarterly-report"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T04:11:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

