<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-31T15:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-31T15:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Zorin OS 10: bonito y poco más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/zorin-os-1-bonito-y-poco-mas" />
    <category term="zorin" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-31T14:21:53Z</updated>
    <published>2015-08-31T14:21:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En GNU/Linux tenemos multitud de ejemplos de cómo reinventar la rueda. Algunos de ellos, incluso, van un paso más allá y nos enseñan que se puede hasta ganar dinero con unos cuantos retoques, más o menos afortunados, sobre algo que ya existe. Uno de estos últimos lo constituye Zorin OS, distribución de origen irlandés cuya meta siempre fue facilitar la transición desde Windows a los mundos de Tux. Así lo consideré siempre, desde luego, hasta el punto de que la recomendaba recientemente a un par de usuarios que preguntaban por una distribución que no presentara diferencias insalvables con su Windows de toda la vida. Ya había realizado la recomendación cuando me puse a pensar – a veces lo hago – sobre el tiempo que hacía que no la revisaba. Me dirigí al campo de búsqueda del blog y encontré este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/zorin-os-1-bonito-y-poco-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-31T14:21:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>A contracorriente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/08/a-contracorriente" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-development" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-08-31T05:06:38Z</updated>
    <published>2015-08-31T05:06:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses Microsoft anunció que Windows 10 soportaría aplicaciones de Android e iOS y recientemente ha publicado el código de uno de los bridges (que es cómo se llama el invento), concretamente el de iOS. Esto de dar soporte para las APIs de un sistema operativo en otro no es algo tan extraño, es algo que lleva haciendo (¿intentando?) wine desde hace mucho tiempo en linux, pero que Microsoft dé el paso es representativo del escenario actual. Todo esto de tener que buscarte la vida para poder ejecutar aplicaciones que otros sistemas operativos tienen y el tuyo no me ha hecho recordar algo y es que, hace mucho… Yo fui linuxero Sí, lo reconozco. Todos tenemos un pasado y, a principios de los 2000, durante cosa de 5 años, fui linuxero. Y no un linuxero cualquiera, no. Un linuxero de los malos,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/08/a-contracorriente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-31T05:06:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>User Data Manifesto 2.0: defiende tus derechos sobre tus datos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/user-data-manifesto-2-defiende-tus-derechos-sobre-tus-datos" />
    <category term="user-data-manifesto" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-31T04:00:43Z</updated>
    <published>2015-08-31T04:00:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este mundo cada día más digital tu información personal es un valor en alza. Es por ello que en 2012 nació una iniciativa para defender tus derechos sobre tus datos. Recientemente se ha actualizado la iniciativa y se ha lanzado User Data Manifesto 2.0. Un manifiesto  necesario Como decía en la introducción, cada vez tenemos más datos en la red, tanto en formato de datos personales como de conversaciones privadas, y es, por tanto, necesario que tengamos claros los derechos que tenemos sobre ellos. Los miembros de la Comunidad de Software Libre tienen esta idea bastante clara y en 2012 se reunieron para redactar User Data Manifesto 1.0, el cual tuvo fue presentado en una charla en Latinoware de Brasil. Tuvo una gran acogida y repercusión, aunque fuera antes de la aparición de Snowden y sus[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/user-data-manifesto-2-defiende-tus-derechos-sobre-tus-datos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-31T04:00:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 07: Contador para Leap y calendario de lanzamientos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y-calendario-de-lanzamientos" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-30T05:51:56Z</updated>
    <published>2015-08-30T05:51:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los días pasan rápido y las noticias se acumulan, así que bienvenidos a noticias openSUSE 07 donde hablaremos mucho del futuro de esta veterana distribución que lejos de amainar su actividad parece que la aumenta. Noticias openSUSE 07 Contador para openSUSE Leap 42.1 La casi totalidad de las noticias importantes de openSUSE (y del Software Libre en general) las podéis seguir en el magnífico Victorhck in the Free World, no obstante siempre me gusta repetir algunas que me parecen bastante interesantes por diversos motivos. En esta ocasión os comento que ya tenemos a nuestra disposición la típica colección de contadores para el próximo lanzamiento de la versión estable de la distribución del camaleón: openSUSE Leap 42.1. Y además de nuevo debo hacer referencia al gran Victorhck, ya que el rediseño[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y-calendario-de-lanzamientos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-30T05:51:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 07: Contador para Leap y</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-leap-42-1" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-30T05:51:56Z</updated>
    <published>2015-08-30T05:51:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los días pasan rápido y las noticias se acumulan, así que bienvenidos a noticias openSUSE 07 donde hablaremos mucho del futuro de esta veterana distribución que lejos de amainar su actividad parece que la aumenta. Noticias openSUSE 07 Contador para openSUSE Leap 42.1 La casi totalidad de las noticias importantes de openSUSE (y del Software Libre en general) las podéis seguir en el magnífico Victorhck in the Free World, no obstante siempre me gusta repetir algunas que me parecen bastante interesantes por diversos motivos. En esta ocasión os comento que ya tenemos a nuestra disposición la típica colección de contadores para el próximo lanzamiento de la versión estable de la distribución del camaleón: openSUSE Leap 42.1. Y además de nuevo debo hacer referencia al gran Victorhck, ya que el rediseño[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-7-contador-para-leap-y"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-30T05:51:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Links útiles para desarrollar en Windows 10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/08/links-utiles-para-desarrollar-en-windows-1" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-29T17:47:06Z</updated>
    <published>2015-08-29T17:47:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Les comparto un conjunto de links a recursos para desarrollar en Windows 10 Las herramientas Desde acá se pueden descargar las herramientas de desarrollo incluídas las versiones gratuítas Qué hay de nuevo? En éste link encontramos qué podemos hacer con Windows 10, Universal app, Juegos. Empezar a desarrollar Éste link tiene recursos para empezar, qué usar, qué se puede hacer y más. Diseñar Universal App Si queremos aprender sobre lineamientos para que nuestra aplicación se vea bien en todas las plataformas éste es el link. Cómo hago para? Un listado de artículos y referencias para aprender a usar la API de Universal Apps. Y cómo publico las aplicaciones? Una vez que tengamos nuestra app lista para público podemos aprender a publicar desde este link. Y los IT pro? También hay recursos para la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/08/links-utiles-para-desarrollar-en-windows-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-29T17:47:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast de openSUSE Tumbleweed Yoyo-style</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/podcast-de-opensuse-tumbleweed-yoyo-style" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-29T17:40:18Z</updated>
    <published>2015-08-29T17:40:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Escucha este Podcast donde se hará una revisión de openSUSE Tumbleweed con Gnome, instalación y algunas curiosidades. Hay webs y blogs, donde se hacen tutoriales, se dan noticias sobre openSUSE, pero hacer “podcasts” es algo menos usual, ¿y quien sino el colega Yoyo podría hacerlo mejor? Yoyo es un veterano en el mundo GNU/Linux del que se ha retirado varias veces y al que siempre vuelve. Y también se ha retirado varias veces de lo que él a rebautizado como “salseo Linux” un término más castizo para hablar de eso que es “distrohopping”, pero siempre recae, y no puede evitarlo… Así que su pasión por Linux, y su pasión por el “salseo” le han llevado a probar openSUSE Tumbleweed, y como estaba muy vago para escribir un tutorial, comparte su experiencia probando esta distro con un “podcast” y un[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/podcast-de-opensuse-tumbleweed-yoyo-style"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-29T17:40:18Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

