<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-29T13:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-29T13:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Vuelta a GNOME 3... y por qué</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-29T12:10:24Z</updated>
    <published>2015-07-29T12:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He vuelto a GNOME Shell después de un largo tiempo, no sabría decir cuánto, entre KDE Plasma 4 y luego Plasma 5. Todo el mundo sabe que no tengo demasiada simpatía hacia el Proyecto GNOME, pero en este momento debo decir que es un proyecto que, después de un tiempo en que parecían bastante desnortados, han logrado llevar a su escritorio en una muy buena dirección. Veamos cuál ha sido la experiencia. La razón del cambio vino por cansancio de que no se resuelvan de forma satisfactoria ciertas cosas en Plasma 5. En primer lugar están los constantes (y cada vez más recurrentes) reinicios aleatorios de plasma-desktop que, aunque no interfieran con la sesión de usuario y no cierren los programas abiertos, sí son un poco molestos o, más bien, distractores. Puede parecer una pequeñez, pero la experiencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-29T12:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar openSUSE 13.2 desde la red</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/como-instalar-opensuse-13-2-desde-la-red" />
    <category term="como" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-29T05:47:34Z</updated>
    <published>2015-07-29T05:47:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hagamos un alto en el camino de la serie de artículos sobre Akademy y Akademyt-es (de los cuales me quedan como un centenar para hacer) y hablemos hoy de la distribución del Camaleón y un pequeño tutorial de cómo instalar openSUSE 13.2 desde la red, es decir, directamente desde sus servidores. Cómo instalar openSUSE 13.2 desde la red Hace unos días decidí que era hora de actualizar mis ordenadores de sobremesa del despacho. En estos equipos tengo instalado mi entrañable distribución gnu/linux de openSUSE desde tiempos inmemoriables. En ese momento tenía una versión 12.3 en ambos equipos y la forma más sencilla de realizar la actualización sería bajando la nueva openSUSE 13.2. Antes de hacerlo empecé a buscar un DVD para grabar la nueva versión y comprobé con tristeza que me había quedado sin[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/como-instalar-opensuse-13-2-desde-la-red"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-29T05:47:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>A Microsoft no le importa que uses Windows u Office sin licencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/a-microsoft-no-le-importa-que-uses-windows-u-office-sin-licencia" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-28T17:30:00Z</updated>
    <published>2015-07-28T17:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si Microsoft quisiera no habría usuarios de Windows sin la correspondiente licencia de uso. Pero no quiere tampoco le importa que para un uso personal se haga de forma «pirata». Pocos días después del señalado 29 de julio Windows 10 aparecerá en las redes de compartición de archivos y páginas de descarga, también pocos días después aparecerá un programa que evite el sistema de validación como ha ocurrido con anteriores versiones. Ya no queda nada para que Microsoft lance a la venta o preinstale la licencia por el derecho de uso (que no propiedad del producto) de su próximo sistema operativo, Windows 10. Aunque la mayoría adquirirán esa licencia a través del impuesto Windows al comprar un nuevo equipo (aunque no quieran) y aunque (raramente) es posible conseguir su reembolso aún con trabas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/a-microsoft-no-le-importa-que-uses-windows-u-office-sin-licencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T17:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cheat Sheets de Análisis Forense en la Terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/cheat-sheets-de-analisis-forense-en-la-terminal" />
    <category term="forense" />
    <category term="cheats" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-28T17:21:06Z</updated>
    <published>2015-07-28T17:21:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como había comentado hace un tiempo en un Post similar, no hay manera de que recordemos todos los comandos, opciones y demás de muchas herramientas que usamos en la terminal. Así que siempre es bueno tener algo donde consultar rápidamente para refrescar la memoria. Pues hace unos días , para ampliar los conocimientos, entré en el mundo del análisis Forense y realmente me ha gustado mucho y me he dado cuenta que son muchas las herramientas y demás que debemos conocer. Muchos conocen el proyecto de Snifer de los CheatSheet de Seguridad en la terminal y del que hablé aquí en el Blog, Pues de la misma manera he iniciado un proyecto similar para el área de Análisis Forense, donde pretendo recopilar un listado de cheatsheets de herramientas y procedimientos para que nos asistan cuando llevemos a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/cheat-sheets-de-analisis-forense-en-la-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T17:21:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Roadmap de ASP.NET 5/MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/roadmap-de-asp-net-5-mvc-6" />
    <category term="noticias" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-28T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-07-28T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Junto con la gran oleada de novedades y lanzamientos a los que asistimos la semana pasada, se publicaron también los planes oficiales que hay para los futuros lanzamientos ASP.NET 5 y MVC 6. Aunque algunos miembros del equipo habían ido adelantando pistas bastante clarificadoras, e incluso el amigo José Manuel Alarcón ya había publicado al respecto, hasta ahora no podíamos decir que tuviéramos información pública, casi totalmente precisa y de primera mano. Pero por fin ha llegado, y como era de esperar, a través del repositorio oficial del proyecto en Github. Resumidamente, así está la planificación a día de hoy para ASP.NET 5 y MVC 6: La Beta 6 estaba prevista para ayer, 27 de julio de 2015, aunque por temas de última hora este lanzamiento se ha pospuesto un día; de hecho, es posible que en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/roadmap-de-asp-net-5-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segundo día Akademy-es 2015 de A Coruña (y II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-y-ii" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-es-21-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-28T05:55:05Z</updated>
    <published>2015-07-28T05:55:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza la crónica del segundo día Akademy-es 2015, el evento más importante para la Comunidad española de KDE. En esta ocasión veremos las actividades de la tarde y una pequeña reflexión final. Segundo día Akademy-es 2015 (y II) Después de la comida, bastante decente, llegan las ponencias de la tarde. Como ha sido habitual, me toca a mi romper el hielo con una charla que me preparé con mucho cariño llamada 10 formas de colaborar con KDE, una charla en la que quería transmitir que todo el mundo puede ayudar al Software Libre, sin necesidad de ser un programador profesional. De esta forma que se puede traducir, interaccionar con la web, organizar eventos, diseñar, realizar donaciones,etc. Llega un momento bastante especial ya que tenemos un gran proyecto invitado a Akademy-es más espectaculares[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-y-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T05:55:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón V: Steam en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-v-steam-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="steam" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T11:43:39Z</updated>
    <published>2015-07-27T11:43:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde que un buen día de la década de los ochenta descubrí al venerable ZX Spectrum 48K, uno de los primeros ordenadores que la compañía de Sir Clive Sinclair sacó al mercado, he dedicado parte de mi tiempo libre a los videojuegos. Aquel pequeño aparato pertenecía a mis vecinos de abajo, los del décimo D, y lo utilizábamos casi exclusivamente para jugar al Fernando Martín Basket Master. Antes de eso, recuerdo haber visto en una ocasión un ejemplar de 16K – eso sí es un dinosaurio – en el que se podía ejecutar un primitivo simulador de vuelo y el célebre Arkanoid. Ahora ya podéis llamarme viejo. Sigo con la batallita. Mi primer ordenador personal fue el Spectrum 128K, con su lector de cintas de cassette y sus estridentes y chirriantes ruidos para cargar los juegos. También con su tornillo, ese[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-v-steam-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T11:43:39Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

