<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-31T16:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-31T16:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Conferencia BilboStack 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T15:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-30T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta ha sido la quinta BilboStack celebrada de forma anual en Bilbao en la localización de la Universidad de Deusto, este año la edición del 2016. Con más asistentes que en años anteriores y unas aulas dispuestas por la universidad más grandes para dar cabida a todos. Sigue manteniéndose gratuita aunque hay que reservar entrada, todas las entradas se agotaron y ha habido lista de espera para conseguir las de aquellos que finalmente tuvieron la mala suerte de no poder asistir. Si el siguiente año no quieres perdértela no hagas planes desde ya para finales de enero de 2017 cuando esperemos sea la edición del 2017. Al igual que en anteriores entregas las presentaciones se han dividido en dos tracks con duración de 45 minutos ofrecidas en una única mañana. Este año estando el track 1 orientado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Devuanita Podcast #27: Tails, un sistema operativo anónimo.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-27-tails-un-sistema-operativo-anonimo" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T10:40:58Z</updated>
    <published>2016-01-31T10:40:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tails, The Amnesia Incognito Live System, es un sistema operativo GNU/Linux basado en la privacidad y el anonimato, que se ejecuta en modo live (desde un USB por ejemplo), que no deja rastro en el ordenador que se usa y que utiliza la red TOR. Acaba de salir la versión 2.0! En Ivoox: http://www.ivoox.com/10261743  [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-27-tails-un-sistema-operativo-anonimo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-31T10:40:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado y análisis de aspiradora Dyson DC37c Advanced Allergy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-aspiradora-dyson-dc37c-advanced-allergy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="desempaquetado" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:30:00Z</updated>
    <published>2016-01-26T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer una compra informada no es fácil cualquiera que sea el producto. Al igual que otros en el caso de las aspiradoras a multitud de modelos con bolsa, sin bolsa, de trineo, verticales, robots barredores o aspiradores, … En este artículo comentaré dos modelos de aspiradoras, Rowenta Compacteo Ergo 4359EA y Dyson DC37c Advanced Allergy, de diferentes categorías y precios que seleccione, decantándome finalmente por el segundo. Incluiré el desempaquetado o unboxing junto con un reportaje gráfico bastante completo. Desde hace un tiempo tenía la necesidad un aspirador. De aspiradoras sabía lo básico por lo que como con cualquier otra compra es conveniente informarse ya que hay muchas opciones y precios diferentes, el ámbito de las aspiradoras es un pequeño mundo y también cuesta decidirse si la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-aspiradora-dyson-dc37c-advanced-allergy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado y análisis de Dyson DC37c Advanced Allergy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-dyson-dc37c-advanced-allergy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="desempaquetado" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:30:00Z</updated>
    <published>2016-01-26T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer una compra informada no es fácil cualquiera que sea el producto. Al igual que otros en el caso de las aspiradoras a multitud de modelos con bolsa, sin bolsa, de trineo, verticales, robots barredores o aspiradores, … En este artículo comentaré dos modelos de aspiradoras, Rowenta Compacteo Ergo 4359EA y Dyson DC37c Advanced Allergy, de diferentes categorías y precios que seleccione, decantándome finalmente por el segundo. Incluiré el desempaquetado o unboxing junto con un reportaje gráfico bastante completo. Desde hace un tiempo tenía la necesidad un aspirador. De aspiradoras sabía lo básico por lo que como con cualquier otra compra es conveniente informarse ya que hay muchas opciones y precios diferentes, el ámbito de las aspiradoras es un pequeño mundo y también cuesta decidirse si la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-dyson-dc37c-advanced-allergy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:10:26Z</updated>
    <published>2016-01-31T09:10:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza el mes y acaba de ser lanzado Plasma 5.5.4, una actualización del escritorio más avanzado de la Comunidad KDE que poco a poco se va afianzando entre las distribuciones y los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE El pasado martes 26 de enero fue anunciado en la página oficial de KDE la cuarta actualización de Plasma 5, segunda del 2016, con lo que se llega a la versión 5.5.4 de este magnífico escritorio. Como en todas las actualizaciones de este tipo, la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores. Más información: KDE Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-31T09:10:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar el nombre a la carpeta wwwroot en ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/como-cambiar-el-nombre-a-la-carpeta-wwwroot-en-asp-net-core" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T20:18:37Z</updated>
    <published>2016-01-26T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo malo que tiene escribir sobre un producto que está en construcción es que a veces los artículos quedan desfasados muy rápidamente. Ya hemos visto por aquí otros casos en los que he tenido que actualizar contenidos cuando los chicos del equipo de ASP.NET han estornudado… y últimamente, con los fríos del invierno, parece que andan bastante resfriados ;) Y hoy vamos a comentar muy rápidamente otro cambio que han introducido hace relativamente poco tiempo, y que afecta a lo que contábamos hace algunas semanas sobre la nueva carpeta "wwwroot", el lugar donde colocaremos todos los archivos estáticos usados por nuestra aplicación web. Pues bien, hasta hace poco era posible modificar el nombre de la carpeta en el archivo project.json, pero al final el equipo de desarrollo cambió de idea y han modificado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/como-cambiar-el-nombre-a-la-carpeta-wwwroot-en-asp-net-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Passwords en RAM, routers, servicios,  OpenShot 2.0, silencio y algo de humor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor" />
    <category term="resumen" />
    <category term="semana" />
    <category term="redes" />
    <category term="fallo" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="silencio" />
    <category term="software" />
    <category term="router" />
    <category term="puertos" />
    <category term="anos" />
    <category term="bites" />
    <category term="curioso" />
    <category term="sociales" />
    <category term="password" />
    <category term="humor" />
    <category term="ram" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T20:17:41Z</updated>
    <published>2016-01-30T20:17:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana he hecho muchas cosas en C++ que iré repartiendo en el tiempo, poco a poco iré redactando posts e iré organizando un poco la información para ponerla legible y un poco más humana. Ayúdame a seguir online Nota: en el resto de este post, veremos enlaces que pone Ayúdame. Estos enlaces son exactamente iguales a los que hay al lado, pero tienes que tragarte unos segundos de publicidad. Por esa publicidad recibo unos 10 céntimos cada 110 clicks. Si queréis ir al link directo, sin problema, está al lado, esto es sólo para los voluntarios. No es mucho, pero como tampoco es un esfuerzo sobrehumano. El acortador que uso para esto es: adf.ly ¡Al tema! Por lo pronto, traigo algunos links que he encontrado esta semana que me han llamado la atención (los que me seguís en Facebook o en Twitter,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T20:17:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

