<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-05T10:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-05T10:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Docker –  Primeros Pasos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-primeros-pasos" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="generales" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T10:00:24Z</updated>
    <published>2015-11-05T10:00:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya vimos lo que es Docker y como instalarlo en Linux CentOS y Ubuntu. Pero antes de entrar de lleno con Docker, recuerdan que les hablaba de Docker registries, quiero hablarles brevemente de Docker Hub. Docker Hub es un servicio de registro basado en la nube para crear y entregar contenedores de servicio o aplicaciones. Provee un recurso centralizado para el descubrimiento de contenedores, distribución, control de cambios, colaboración de equipos y automatización de flujos de trabajo. Veanlo como como un Github de contenedores. Cacacterísticas de Docker Hub Repositorios de Imágenes: Encuentra, administra, sube y descarga imágenes de la comunidad y oficiales Imágenes automáticas: Crea nuevas imágenes cuando haces un cambio en la Fuente de Github o BitBucket Webhooks: creaciones automáticas de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-primeros-pasos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T10:00:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-04T14:49:28Z</updated>
    <published>2015-11-04T14:49:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tal y como estaba previsto hoy ha sido lanzado openSUSE Leap 42.1, la esperada nueva versión de la distribución del camaleón. Este es un lanzamiento especial porque supone un cambio en muchos aspectos esta distribución gnu/linux como que openSUSE y SUSE comparten un núcleo común o el ciclo de lanzamientos. No obstante, para saber más os invito a segir leyendo. Lanzado openSUSE Leap 42.1 La distribución que inició mi amor por el mundo del Software Libre, la distribución que instalo a mi grupo de amigos, la distribución que me invitó a reconocer Praga, la distribución que aún habita en mis ordenadores de sobremesa inicia un nuevo ciclo de vida con esta actualización. Como veis, estoy muy contento ya que hoy ha sido lanzado openSUSE Leap 42.1, una revisión de mi primer distribución favorita que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-04T14:49:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 ya disponible para descargar e instalar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-04T12:08:27Z</updated>
    <published>2015-11-04T12:08:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 ya está disponible para descargar e instalar. Descarga la ISO y prueba esta renovada versión de openSUSE. La espera ha terminado. Después de un año desde el último lanzamiento de openSUSE, la que fue la versión 13.2, llega una nueva versión. Esta nueva versión no sólo nos trae una ISO de nuestra distribución de GNU/Linux preferida, sino que supone un cambio, un salto (“Leap” ) en muchos aspectos. Por el blog durante todo este tiempo has podido ir leyendo los cambios que se avecinaban en esta nueva openSUSE Leap 42.1, pero no está de más volver a incidir sobre ellos, ya veréis que son muchos, variados y muy importantes! El primero y creo que el más importante, se refiere al hecho de que ahora openSUSE y SUSE comparten un núcleo común, ya que esta nueva openSUSE Leap comparte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/opensuse-leap-42-1-ya-disponible-para-descargar-e-instalar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-04T12:08:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-fedora-23" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-03T14:55:43Z</updated>
    <published>2015-11-03T14:55:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con una semana de retraso ha sido lanzado Fedora 23, la nueva versión de la veterana distribución que llega desde el 2002 evolucionando para convertirse en una gran alternativa para todo tipo de usuarios. Lanzado Fedora 23 El 3 de noviembre ha sido la fecha finalmente elegida para lanzar Fedora 23 y así ha sido, aunque en el momento de escribir estas líneas no se ha hecho oficial en Fedora Magazine. Para disfrutar de esta nueva versión de Fedora 23 ya se puede descargar la imagen de los servidores oficiales o actualizar desde una versión anterior utilizando FedUp, tal y como nos anuncia el siguiente cartel en la página oficial. En cuanto tenga información más precisa os mantendré informados.   ¿Qué ofrece Fedora? 100% Software libre y de código abierto ¡Miles de aplicaciones libres! Libre de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-03T14:55:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Historias corrientes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/historias-corrientes" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-03T12:38:38Z</updated>
    <published>2015-11-03T12:38:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La leyenda de la estabilidad. Así voy a llamar a partir de ahora a las ediciones con soporte extendido de Ubuntu. Os aviso de que no pretendo escribir un artículo para “rajar” de la distribución de Canonical, porque de ésos, está la red de redes llena. Solo describo mi experiencia personal con Ubuntu Trusty, que ha vuelto a devenir en un fallo inexplicable y de complicada depuración. A decir verdad, el que la solución fuese sencilla de localizar tampoco iba a suponer un atenuante, porque uno anda ya cansado de solucionar errores. Regresiones, “bugs”, problemas derivados del uso de “PPAs”… qué sé yo. Ni soy un gurú ni lo pretendo. Soy un tipo con poca paciencia, eso sí. En mi última reestructuración del disco duro había recurrido a Ubuntu 14.04.3 como única distribución. En ella virtualizaba[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/historias-corrientes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-03T12:38:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar xanadu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/11/como-instalar-xanadu" />
    <category term="xanadu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T23:30:00Z</updated>
    <published>2015-11-02T23:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Video de como Instalar Xanadu GNU/Linux 0.8.0 utilizando el instalador automatizado… Y ya que hablamos de xanadu les comento que ya esta distro esta en su versión 0.8 Después de varios meses de desarrollo la versión 0.8.0 de Xanadu GNU/Linux ya esta entre nosotros. Asi se ve actualmente Xanadu Pasen por su blog y bajen esta distro que esta muy buena!! https://xanadulinux.wordpress.com[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/11/como-instalar-xanadu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T23:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Características de los lenguajes de programación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T18:20:00Z</updated>
    <published>2015-10-31T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay numerosos y diferentes lenguajes de programación pero solo una docena tienen una cuota de uso significativa. Muchos comparten características y algunos lenguajes las van incorporando a medida que se demuestra que sus beneficios son mayores que la complejidad que pueden añadir. Veamos algunas de sus propiedades. Hay cantidad de lenguajes de programación, algunas diferencias entre ellos se encuentran su propósito (general o específico para cierto tipo de tareas), en la sintaxis, el sistema de tipos, por los paradigmas de programación que soporta (POO, imperativo, funcional, …), otras diferencias están en la librerías disponibles, frameworks o comunidad, sin embargo, la mayoría comparten algunas características por las que se pueden catalogar los lenguajes. En este artículo comentaré algunas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

