<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-20T14:02:37Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-20T14:02:37Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El concepto de Angular watch</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/el-concepto-de-angular-watch" />
    <category term="angular" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T13:11:34Z</updated>
    <published>2015-03-20T13:11:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Angular watch nos permite añadir flexibilidad a nuestras aplicaciones angular.js.  Una de las grandes ventajas de angular.js es su capacidad para realizar un binding bidireccional entre los objetos que se encuentran en el scope y las plantillas que utilizamos. De tal forma que cualquier cambio que se produzca en un objeto se actualice en las plantillas.   Vamos a verlo a través de un ejemplo sencillo con una caja de texto que rellenamos con una nota: 

&lt;html ng-app="miapp"&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script type="text/javascript" src="angular.min.js"&gt;
&lt;/script&gt;

&lt;script type="text/javascript"&gt;

angular.module('miapp',[]).controller("controladorA",function($scope) {

$scope.numero=5;

});

&lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
&lt;div ng-controller="controladorA"&gt;
&lt;p&gt;{{numero}}&lt;/p&gt;
&lt;form&gt;
Nota del examen&lt;input type="text" ng-model="numero"/&gt;

&lt;/form&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;

[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/el-concepto-de-angular-watch"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T13:11:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Borrar la caché de Magento desde la línea de comandos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/borrar-la-cache-de-magento-desde-la-linea-de-comandos" />
    <category term="linea" />
    <category term="borrar" />
    <category term="comandos" />
    <category term="consola" />
    <category term="php" />
    <category term="programar" />
    <category term="productos" />
    <category term="actualizar" />
    <category term="cron" />
    <category term="script" />
    <category term="terminal" />
    <category term="magento" />
    <category term="cache" />
    <category term="cli" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T09:19:18Z</updated>
    <published>2015-03-20T09:19:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: Steve Jurvetson (Flickr CC) Cuando estás haciendo muchos cambios en una instalación de Magento, debes borrar la caché a menudo. Un caso especial es si utilizas scripts periódicos para actualizar listas de precios o stock, en ese caso debes programar también el borrado de cachés. Este pequeño script ha sido visto en muchas webs por lo que no me extenderé mucho y mencionaré dos fuentes donde podéis consultarlo (os invito a visitar estas páginas porque amplían la información que veis aquí). 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 &lt;?php echo "Start Cleaning all caches at ... " . date("Y-m-d H:i:s") . "\n\n"; ini_set("display_errors", 1); require '../app/Mage.php'; Mage::app('admin')-&gt;setUseSessionInUrl(false); Mage::getConfig()-&gt;init(); $types = Mage::app()-&gt;getCacheInstance()-&gt;getTypes();[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/borrar-la-cache-de-magento-desde-la-linea-de-comandos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T09:19:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza la tercera beta 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-tercera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T07:42:09Z</updated>
    <published>2015-03-20T07:42:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a su calendario de lanzamientos que el mismo el equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE se propuso hace unos meses, ayer jueves anunciaron que KDE lanza tercera beta 15.04 de sus aplicaciones. No hay novedades, simplemente resolución de errores con el objetivo de que pulir al máximo sus aplicaciones. KDE lanza la tercera beta 15.04 de sus aplicaciones El pasado 19 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la tercera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad  KDE se centra en resolver errores y pulirla para que cuando se presente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-tercera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T07:42:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía de Seguridad en Aplicaciones OWASP para CISO</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/guia-de-seguridad-en-aplicaciones-owasp-para-ciso" />
    <category term="owasp" />
    <category term="ciso" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T13:07:17Z</updated>
    <published>2015-03-19T13:07:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En Noviembre del 2013 fue lanzada la primera versión de la Guía de Seguridad en Aplicaciones para los CISO’s, pero en inglés. Estes mes de Marzo sale la traducción al español gracias a un grupo de trabajo conformado en Argentina y que tuvo la colaboración de CISOs de importantes empresas del país. El objetivo de la Guía es ayudar a los CISOs a gestionar correctamente los riesgos de seguridad en las aplicaciones, tomando en cuenta la exposición de las amenazas emergentes y los requisitos de cumplimiento. Objetivos: Hacer visible a los CISOs la seguridad en las aplicaciones Asegurar la conformidad de las aplicaciones con normas de seguridad, privacidad y protección de datos Priorizar la corrección de las vulnerabilidades basándose en la exposición al riesgo para el negocio Proporcionar orientación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/guia-de-seguridad-en-aplicaciones-owasp-para-ciso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T13:07:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ubuntu Gnome 14.04.2: desastroso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T12:05:50Z</updated>
    <published>2015-03-19T12:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando uno se plantea revisar una versión de Ubuntu recién salida del horno es lógico y normal tener ciertas reticencias. La experiencia es un grado, y muchos sabemos de sobra que es mejor quedarse en las LTS (soporte extendido) de la distribución de Canonical si no se desean tener problemas de diversa índole. Es por este motivo que cuando mi inquieto "distro hopper" interior me avisó de que se avivaba el deseo de probar el sabor "gnomero" de Ubuntu, de inmediato tomé la decisión de limitarme a revisar la susodicha versión, esto es, Trusty Tahr. No es ningún secreto, ni tiene por qué serlo: mantengo una partición con Ubuntu Trusty (original, con su Unity correspondiente), por dos razones fundamentales: la primera es que me gusta Ubuntu y su escritorio por defecto. La segunda es que Chakra,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/ubuntu-gnome-14-4-2-desastroso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T12:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy-es 2015 A Coruña busca patrocinadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/akademy-es-2-15-a-coruna-busca-patrocinadores" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T07:00:58Z</updated>
    <published>2015-03-19T07:00:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo evento supone siempre unos gastos: alquiler de materiales, algunos refrigerios para los asistentes, financiación de viajes de los ponentes, etc. Por este motivo, Akademy-es 2015 A Coruña busca patrocinadores con los que cubrir esos mínimo dispendios.   ¿Por qué patrocinar la Akademy-es 2015? Se esperan cerca de 80 asistentes al evento, incluyendo desarrolladores de Software Libre, miembros de la prensa y representantes de empresas. Patrocinando este evento, su organización recibirá visibilidad no solo en España, sino a nivel mundial en el campo del Software Libre.   El evento tendrá presentaciones de primer nivel de temas relativos a las nuevas tecnologías, incluyendo aplicaciones de escritorio, aplicaciones móviles, desarrollo de software y multimedia. La comunidad KDE ha presentado innovaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/akademy-es-2-15-a-coruna-busca-patrocinadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T07:00:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambios en el Taller de Metasploit – Desde Ya nos Unimos a Cápsulas de Seguridad Informática</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cambios-en-el-taller-de-metasploit-desde-ya-nos-unimos-a-capsulas-de-seguridad-informatica" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T02:03:36Z</updated>
    <published>2015-03-19T02:03:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas habiamos iniciado aquí en el blog el Taller de Metasploit, donde en una serie de entradas prentendíamos introducirlos a todos al Framework y como llevar a cabo Test de Penetración utilizándolo. Aquí un listado de todo lo contiene el taller: Preparando nuestro entorno de Práctica Introducción a Metasploit Recogida de Información con Metasploit Módulos auxiliares Escaneo de Vulnerabilidad (Integración con Nexpose y Nessus) Ejecutando un Exploit Meterpreter y Post-Explotación Técnicas de Evasión Otras Herramientas que trabajan en conjunto con Metasploit Algo más que se nos ocurra Ya creamos dos entradas hablando un poco de Metasploit y otra llevando a cabo Tareas de Recogida de Información. Ahora el cambio del que les hablo es el siguente, Ya que mi amigo SniferL4bs creó lo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cambios-en-el-taller-de-metasploit-desde-ya-nos-unimos-a-capsulas-de-seguridad-informatica"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T02:03:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

