<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-25T19:02:49Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-25T19:02:49Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Comparte en Diaspora* mediante la API de Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/comparte-en-diaspora-mediante-la-api-de-firefox" />
    <category term="firefox" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="diaspora" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T18:46:46Z</updated>
    <published>2015-05-25T18:46:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comparte contenido de manera sencilla en Diaspora* mediante el botón propio de Firefox. ¿Eres usuario/a de la red libre y federada de Diaspora? ¿Utilizas Firefox como navegador? Aqui tienes una opción más para compartir contenido en esa red social de manera sencilla. Ya por el blog he traido en anteriores post trucos para una navegación y utilización más satisfactoria de Diaspora* la red social libre y federada. Por ejmeplo te enseñé a añadir el botón de compartir en Diaspora* en blogs de WordPress, también escribí otro artículo sobre cómo compartir contenido en Diaspora* con Firefox. Pero no te preocupes, este no es una nueva repetición de esos artículos. Esta es una nueva opción que he conocido hoy y que comparto contigo, por si te interesa. Tal como puedes ver en la imagen que encabeza el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/comparte-en-diaspora-mediante-la-api-de-firefox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T18:46:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Web Security Dojo – Ambiente controlado para Entrenamiento Web Hacking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="websecuritydojo" />
    <category term="penetrationtesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T15:24:50Z</updated>
    <published>2015-05-25T15:24:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando se anda aprendiendo esto del Ethical Hacking y demás, siempre es bueno contar con ambientes controlados y autorizados donde podamos ejecutar lo aprendido y ver los resultados. En la red existen Distintas distros con servicios vulnerables, aplicaciones web vulnerables, entre otros, pues hoy me he topado con otra Distro enfocada a crear un ambiente para entrenamiento en la parte de Hacking web, Esta Distro es Web Security Dojo. Web Security Dojo es una distribución que cuenta con un ambiente controlado para el entrenamiento de Penetration Testing a Aplicaciones web, cuenta con los objetivos y las herramientas. Diversas herramientas y aplicaciones web fueron agregadas a una instalacion de Ubuntu 12.04. Entre los objetivos tenemos: Damn Vulnerable Web Appplication, DVWA OWASP WebGoat OWASP[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T15:24:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Atacantes Secuestrando Routers mediante Los Navegadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/atacantes-secuestrando-routers-mediante-los-navegadores" />
    <category term="csfr" />
    <category term="routers" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T14:09:58Z</updated>
    <published>2015-05-25T14:09:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre aquí dando mis lecturas matutinas para mantenerme actualizado y quiero compartirles una noticia de mucha importancia. Se ha dado a conocer una forma de ataque basado en la web que le permite a un ciberatacante tomar control de los routers cuando el usuario visita un sitio comprometido o visualiza anuncios maliciosos en el navegador. El objetivo de este ataque es reemplazar los servidores DNS configurado en los routers con otros controlados por los atacantes. Esto les permite interceptar el tráfico, Suplantar sitios, secuestrar consultas, inyectar anuncios maliciosos en sitios, entre otros. Al atacante intervenir en este punto puede responder con una ip maliciosa, esto quiero decir que cuando el navegador busque un sitio, este pueder ser redireccionado a otro sitio que por ejemplo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/atacantes-secuestrando-routers-mediante-los-navegadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T14:09:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes ¡200!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-2" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T08:59:17Z</updated>
    <published>2015-05-25T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos de fiesta, esto es un no parar :) Si la semana pasada celebrábamos el noveno aniversario del blog, hoy celebramos el post número 200 de estas recopilaciones de enlaces, que muchos de vosotros seguís y me habéis comentado que de verdad os resultan interesantes. De nuevo, muchas gracias a todos por estar ahí :) Y dicho esto, vamos al turrón… .Net A Look at the Open Source JustDecompile Engine Michael Cramp WCF Client is Open Source Ron Cain When everything you know is wrong, part one Eric Lippert ASP.NET Customize ASP.NET MVC 6 View Location Easily Jeff Fritz Configuring ASP.NET 5 Environment Variables Steve Smith Introducing ASP.NET 5: The New ASP.NET in Town! Vincent Maverick S. Durano ASP.NET SignalR: Old-fashioned Polling, Just Done Better Dino Esposito Integration testing ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Servidor web seguro (HTTPS) en C usando openSSL (pruebas)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas" />
    <category term="contrasena" />
    <category term="certificado" />
    <category term="peticiones" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="sockets" />
    <category term="firma" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="conexion" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="servidores" />
    <category term="encriptar" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="ssl" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="general" />
    <category term="aceptar" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T08:03:09Z</updated>
    <published>2015-05-25T08:03:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días veíamos un ejemplo de un cliente web SSL con ayuda de openSSL. Ahora vamos a hacer un servidor al que se pueda conectar. Se trata sólo de una prueba de concepto, nada que podamos utilizar en el mundo real, pero está bien para ver cómo funciona la biblioteca. Creando un certificado auto-firmado Lo primero que vamos a hacer es crear una llave y un certificado para utilizarlos. Como estamos probando y no vamos a gastar dinero ni nada en un certificado, podemos crear un autofirmado, ya sabéis, los navegadores no nos detectarán como fuentes de confianza pero tendremos una conexión segura. Para ello, nos ponemos en un directorio de confianza (vamos a colocar ahí archivos sensibles, al menos vamos a crearlos ahí… por lo menos que no sea una carpeta compartida en emule) y en nuestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T08:03:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Manejo de matrices en clojure con core.matrix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/manejo-de-matrices-en-clojure-con-core-matrix" />
    <category term="clojure" />
    <category term="core-matrix" />
    <category term="algebra" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T05:06:17Z</updated>
    <published>2015-05-25T05:06:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas escribí una introducción sobre Machine Learning usando numl, una librería para C#. Al empezar a profundizar en el tema, he visto que hay bastantes algoritmos de aprendizaje automático que se basan en el uso de matrices, y aunque hay lenguajes muy apropiados para eso, como matlab u octave (con el que ando también entretenido), no he podido resistirme a ver cómo se podría trabajar con matrices en clojure, el lenguaje que se ha convertido en mi lenguaje por defecto para jugar y experimentar. OJO: si no te interesan clojure, ni las matrices, ni el álgebra lineal, éste es un momento excelente para que dejes de leer el post y te dediques a cosas más entretenidas. clojure.core.matrix La librería de referencia en clojure para trabajar con matrices es core.matrix. Pese a su nombre,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/manejo-de-matrices-en-clojure-con-core-matrix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T05:06:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenExpo Day acoge las Jornadas Nacionales Odoo 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/openexpo-day-acoge-las-jornadas-nacionales-odoo-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="openexpo-day-2-15" />
    <category term="openexpo-day" />
    <category term="openexpo" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T04:52:50Z</updated>
    <published>2015-05-25T04:52:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pŕoximo 16 de junio se va a acelebrar OpenExpo Day 2015, una intensa jornada dedicada a proyectos Open Source y Software Libre. KDE Blog este año se ha convertido en promotor del evento y por ello dedica algunas de sus entradas a su promoción. A cambio, podemos dar los lectores del blog entradas gratuitas (todavía me quedan). Si estáis interesados no desperdiciéis la ocasión. KDE Blog y OpenExpo Este año, KDE Blog está colaborando en la difusión de OpenExpo, y a cambio hemos recibido un par de interesantes beneficios. El primero es para el blog, ya que aparecemos en la página de patrocinadores y partners, lo cual significa que nos puede conocer más gente. El segundo beneficio es para vosotros, ya que si estás interesado en asistir al evento, os podemos ayudar a asistir al evento ya que tenemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/openexpo-day-acoge-las-jornadas-nacionales-odoo-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T04:52:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

