<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-22T18:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-22T18:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Comparativa de navegadores en GNU/Linux y Windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/comparativa-de-navegadores-en-gnu-linux-y-windows" />
    <category term="qupzilla" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="navegadores" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="internet-explorer" />
    <category term="firefox" />
    <category term="chrome" />
    <category term="opera" />
    <category term="rekonq" />
    <category term="maxthon" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-22T17:58:01Z</updated>
    <published>2015-05-22T17:58:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por suerte o por desgracia no tengo demasiadas ganas de revisar distribuciones últimamente. No me llama ninguna en la actualidad, tras haber aterrizado y permanecido durante meses en la agradable isla de la tranquilidad informática, la que me procuran mis dos sistemas GNU/Linux, Chakra y Ubuntu por orden de utilización y preferencia. El sistema de Microsoft sigue relegado a mera utilidad de supervivencia para contadas pero muy necesarias ocasiones, como lo fuera el mes pasado la correcta cumplimentación del borrador de la declaración de impuestos, la de verdad, la que hacemos la gente honrada. Aunque algunos me habéis comentado que no tenéis problemas para hacerla desde GNU/Linux, no sé por qué razón, pero no es mi caso. Total, que en ésas estábamos, cuando me dije: "vamos a comparar otras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/comparativa-de-navegadores-en-gnu-linux-y-windows"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-22T17:58:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>10 razones para seguir usando Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/1-razones-para-seguir-usando-java" />
    <category term="opinion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-05-22T15:00:00Z</updated>
    <published>2015-05-22T15:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sábado 23 de mayo de 2015 el lenguaje Java cumple 20 años de historia y aún hoy Java sigue siendo uno de los lenguajes de programación preferidos para desarrollar en un mundo tecnológico en el que unos pocos años pueden darse grandes cambios y en dos décadas ver surgir nuevas tecnologías y verlas languidecer. Algunas personas se jactan y hablan con un tono de desprecio y mofa nada agradable hacia Java mostrando su desconocimiento o prejuicios siguiendo algunos tópicos bastante difundidos la mayoría incorrectos. A otras personas quizá no les gusta Java no tanto por el lenguaje como por los proyectos que ha desarrollado en él, en consultoras cárnicas, para clientes con condiciones laborales paupérrimas, con tecnologías, librerías y frameworks obsoletos o códigos heredados programados por programadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/1-razones-para-seguir-usando-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-22T15:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>jQuery clone y sus opciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/jquery-clone-y-sus-opciones" />
    <category term="jquery" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-05-22T10:27:47Z</updated>
    <published>2015-05-22T10:27:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jQuery clone  es uno de los métodos más prácticos de jQuery  y nos permite clonar un conjunto de nodos DOM. La operación en un principio es muy sencilla pero tiene algunas peculiaridades.  Vamos a empezar con lo más elemental, usar jQuery clone para copiar un bloque de nodos.   Para ello nos vamos a construir el siguiente bloque de código que contiene unos botones. 

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;style type="text/css"&gt;

#origen {
padding:10px;
border: 1px solid black;
margin:10px;
}

&lt;/style&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {
$(":button(:not('#clonar')").click(function() {

alert("has pulsado");
});

$("#origen").click(function() {

alert("pulsando zona para clonar");
});

$("#clonar").click(function() {

$("#origen").clone().appendTo("#destino");

});

});
&lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;

&lt;input[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/jquery-clone-y-sus-opciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-22T10:27:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº32: Faircoin, criptomoneda para un cambio social</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/05/tecnoparanoids-n-32-faircoin-criptomoneda-para-un-cambio-social" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-05-22T10:10:24Z</updated>
    <published>2015-05-22T10:10:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta edición del programa entrevistamos telemáticamente a Enric Duran, en busca y captura desde hace 2 años tras hacer pública la expropiación de casi medio millón de euros a diferentes bancos, y uno de los cofundadores de Faircoop e impulsor de Faircoin, una criptomoneda diseñada para conseguir una redistribución más equitativa de la riqueza y la dinamización de un ecosistema de herramientas para conseguir un nuevo modelo económico más justo e independiente de bancos, gobiernos y mercados. Un proyecto muy ambicioso que persigue un cambio social para superar esta era capitalista. Blog Enric Duran Web Faircoop Web Faircoin En la segunda parte del programa hablamos también de otra criptomoneda que te premia por colaborar con proyectos científicos, el Gridcoin, y alguna noticia de estas últimas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/05/tecnoparanoids-n-32-faircoin-criptomoneda-para-un-cambio-social"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-22T10:10:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La gestión de la memoria en Rust</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/05/la-gestion-de-la-memoria-en-rust" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-21T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-05-21T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finalmente ha sido publicada la versión 1.0 de Rust. El lenguaje diseñado por Mozilla basado en 3 principios: Seguridad Concurrencia Rendimiento Hoy voy a hablar del primer principio, la razón principal para querer ser un sustituto de C++. Porque C++ está bien, pero puedes liarla mucho si no sabes lo que haces. El concepto de dueño En Rust todo tiene un dueño. No puede haber más de uno ni ninguno, debe ser uno exactamente. fn main(){
	let A = 5;
    // El dueño de A es main()

} Hasta aquí todo es sencillo. Ahora pasaremos la variable A a otra función. fn sumar(a: i32, b: i32) -&gt; i32{
	a+b
}
fn main(){
	let A = 5;
	let suma = sumar(A,4);
	println!("{}",suma);
} El programa compila y nos da el resultado, que es 9. En los lenguajes de bajo nivel las variables pueden usar memoria del stack o del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/05/la-gestion-de-la-memoria-en-rust"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-21T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner Firefox en español en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-poner-firefox-en-espanol-en-ubuntu" />
    <category term="firefox" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-21T15:05:36Z</updated>
    <published>2015-05-21T15:05:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con algunos programas como Libreoffice me ha pasado que aun seleccionando el idioma Español a la hora de instalar Ubuntu cuando he ido a usarlos estaban en ingles. Esto le ha pasado a mucha gente y prueba de ello es que uno de los artículos mas visitados que tiene este blog es “Como poner Libreoffice en español en Ubuntu“. Bien, pues resulta que ya ha habido varias personas que me han preguntado como poner el navegador Firefox en español en Ubuntu, por alguna razón les aparecía en Ingles y eso es lo que os voy a mostrar en este articulo.     Antes de seguir tengo que decir que este problema de los idiomas se me ha presentado en mas ocasiones a la hora de instalar Ubuntu 64 bits que cuando los hacia en 32 bits, ¿por que sera? pues no lo se, pero es así. Vamos al lío, si en vuestro Ubuntu el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-poner-firefox-en-espanol-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-21T15:05:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como cambiar la contraseña de tu usuario en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-cambiar-la-contrasena-de-tu-usuario-en-ubuntu" />
    <category term="contrasena" />
    <category term="usuario" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-21T14:34:38Z</updated>
    <published>2015-05-21T14:34:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No recuerdo cuando fue la ultima vez que me dispuse a cambiar la contraseña de mi usuario en Ubuntu, la verdad es que puede ser que lleve con la misma contraseña 3 años, tengo que decir que es segura, pero el otro día me asalto esa idea y decidí que iba a redactar un articulo explicando como hacerlo. La verdad es que es bastante sencillo, se puede hacer de otras maneras pero, como para otras muchas cosas, lo voy a hacer desde la Terminal, es mas fácil y rápido hacerlo así. Lo primero que vamos a hacer es abrir una Terminal pulsando “CTRL” + “ALT” + “t”, la contraseña que vamos a cambiar es la de el usuario con el que estemos logeados en ese momento. Entonces escribimos el siguiente comando en la Terminal: passwd Al pulsar Enter veremos esto en la Terminal:     Aquí nos esta pidiendo la contraseña[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-cambiar-la-contrasena-de-tu-usuario-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-21T14:34:38Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

