<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-21T12:02:05Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-21T12:02:05Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Killall Radio, tu radio geek online</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/killall-radio-tu-radio-geek-online" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-21T11:58:17Z</updated>
    <published>2015-06-21T11:58:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente me he aficionado a escuchar podcast cuando voy conduciendo. Es por ello que es sumamente gratificante encontrar podcast con contenido relacionado con gnu/linux como el que hoy os presento. Se trata de Killall Radio, un podcast que nos da un punto de vista crítico, diferente y realmente interesante sobre el mundo GNU/Linux. Killall Radio Hace unos meses nació el proyecto Killall Radio, un podcast que  no trata solo de Linux o tecnología, sino que amplía su abanico de temas a cualquiera que sus locutores tengan en mente. Su creador es Yoyo Fernández (@yoyo308) editor del extinto blog Kernel 308 Linux y del actual Deb Linux, que poco a poco se ha ido asentando y consolidando hasta crear un proyecto serio y a tener en cuenta. De momento ya lleva 10 capítulos publicados con títulos tan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/killall-radio-tu-radio-geek-online"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-21T11:58:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Servicio para obtener ratios de conversión entre divisas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/servicio-para-obtener-ratios-de-conversion-entre-divisas" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-06-20T08:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-20T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Trabajas con importes en diferentes divisas y necesitas hacer conversiones entre ellas? Si es el caso necesitas obtener los ratios de conversión entre divisas de alguna fuente de forma regular y de forma automatizada ya que se varían constantemente (en minutos) según diversos factores. Hay diferentes fuentes para obtenerlos y empresas que ofrecen las cotizaciones como producto, en este artículo comentaré una con suficiente detalle como para integrarla en cualquier aplicación. En una aplicación de comercio electrónico que venda sus productos o servicios a nivel internacional probablemente necesitará mostrar los precios en la moneda local del comprador. En estos casos será necesario hacer una conversión entre la divisa en la que está el importe del producto y la divisa del usuario con la que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/servicio-para-obtener-ratios-de-conversion-entre-divisas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-20T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo nos vemos y cómo nos ven los demás</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/06/como-nos-vemos-y-como-nos-ven-los-demas" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-06-20T07:46:53Z</updated>
    <published>2015-06-20T07:46:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/06/como-nos-vemos-y-como-nos-ven-los-demas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-20T07:46:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Flisol 2015 de Bogotá</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/flisol-2-15-de-bogota" />
    <category term="eventos" />
    <category term="flisol" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-20T06:48:54Z</updated>
    <published>2015-06-20T06:48:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este evento me pilla un poco lejos pero creo que si estás por la zona sería muy interesante que asistieras. Se trata de Flisol 2015 de Bogotá, un evento enmarcado en la serie de eventos Flisol [Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre]. Flisol 2015 Bogotá Con el objetivo de “compartir con otras personas las libertades y oportunidades que el Software Libre y la Cultura Libre nos ofrecen y para lograrlo, en este Festival encontrarás actividades que te acercarán a este universo de conocimiento libre” se convoca una nueva edición de Flisol en Bogotá. Como es habitual este evento está “dirigido a estudiantes, académicos, empresarios, funcionarios públicos, entusiastas y a cualquier persona usuaria de las TIC que esté interesada en aprender, discutir y compartir sobre este tema.”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/flisol-2-15-de-bogota"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-20T06:48:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zero Day en IOS y OS X puede Comprometer sus Contraseñas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/zero-day-en-ios-y-os-x-puede-comprometer-sus-contrasenas" />
    <category term="ios" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="osx" />
    <category term="apple" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-20T01:32:33Z</updated>
    <published>2015-06-20T01:32:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos días no han sido bueno para la compañía de la manzana ni sus usuarios. Investigadores de las universidades de Indiana, Peking y Georgia hicieron público los detalles de una falla de Seguridad seria que documentaron en un paper “Unauthorized Cross-App Resource on Mac OS X and iOS”. En este documento los investigadores describen como descubrieron las fallas serias explotables en el SO Mac OS X y iOS, permitiéndoles obtener las contraseñas de aplicaciones instaladas de manera silenciosa. El equipo logo subir Malware a la tienda de aplicaciones de Apple, pasando las verificaciones sin disparar alertas. Este Malware ya instalado en el equipo de la victima, invade los llaveros de credenciales para robar contraseñas, incluyendo las de iCloud, applicación de correo y las almacenadas en Google[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/zero-day-en-ios-y-os-x-puede-comprometer-sus-contrasenas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-20T01:32:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué cada vez más se apuesta por SAAS?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas" />
    <category term="facturacion" />
    <category term="saas" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>Celia Conde</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T15:49:29Z</updated>
    <published>2015-06-15T09:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En particular, el interés reciente por el Software como Servicio en la empresa viene en mayor medida por autónomos y Pymes, aparte de las tradicionales empresas que ya utilizan SAAS como principal motor ya sea el correo electrónico, contenidos web o videoconferencias, entre otros. La gente emprendedora o las pequeñas y medianas empresas se han dado cuenta de las muchas ventajas que puede suponer utilizar este Software para lanzarse al mercado. Esto ha ocurrido con Billomat, una empresa alemana que utiliza dicha aplicación para gestionar y ordenar las facturas de manera online, y en el que más de 50.000 personas confían desde hace más de siete años en emitir, gestionar y ordenar las facturas, clientes y datos utilizando esta aplicación. Esto puede interesar a muchos autónomos que por su parte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Celia Conde</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T09:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CamiZetas, tu tienda de camisetas linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T10:17:17Z</updated>
    <published>2015-06-19T10:17:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque no todo el Software Libre es gratis, gran parte de él si lo es. Por esta razón los medios de financiación y/o promoción que tienen muchos proyectos es variada, siendo la venta de camisetas una de ellas. Hay algunas tiendas que venden camisetas Linux y hoy os presento otra, CamiZetas, tu tienda de camisetas linux que además recientemente ha empezado a colaborar con el presente blog. CamiZetas, tu tienda de camisetas linux CamiZetas no es la primera tienda, y espero que no sea la última, en vender productos relacionados con el mundo Linux (como freewear). Esta tienda de artículos personalizados y muy friki tiene todo tipo de accesorios para mostrar al mundo tu personalidad linuxera. Ofrece camisetas, alfombrillas para el ratón, ropa íntima (boxers, culottes), etc. Y prometen que el catálogo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-19T10:17:17Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

