<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-20T15:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-20T15:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Introducción al protcolo HTTP/2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/introduccion-al-protcolo-http-2" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-20T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-20T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La tecnología avanza inexorablemente respondiendo a nuevas necesidades o mejor a las existentes. El protocolo HTTP se ha mantenido sin grandes cambios durante más de 15 años, sin embargo, para reducir las latencias de carga de las páginas y ser más eficiente se ha desarrollado una nueva especificación que ya promete reducir estos problemas. HTTP/2 no es compatible hacia atrás pero se puede usar junto con HTTP 1.1 y los dispositivos que usen aprovecharse de sus ventajas. Los navegadores más populares ya lo han implementado y los servidores web o de aplicaciones ya ofrecen soporte para que pueda ser usado. La velocidad de carga de una web en el navegador es importante, tanto que añadir unos pocos cientos de milisegundos en un sitio de comercio electrónico afecta en un porcentaje significativo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/introduccion-al-protcolo-http-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-20T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla de Plasma 5 en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/conclusiones-de-la-charla-de-plasma-5-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-20T14:49:20Z</updated>
    <published>2016-02-20T14:49:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a las conclusiones de la charla de Plasma 5 en HB YBWQSla IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, un artículo que suelo realizar para reflexionar sobre la experiencia que experimenté la tarde del pasado miércoles 17 de febrero. Conclusiones de la charla de Plasma 5 en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Ya estamos en el ecuador de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, y sigo estando bastante contento del resultado de las mismas, aunque en esta ocasión el número de asistentes fue menor que en la charla anterior. Sigo pensando que fallo en la publicidad del evento a escala local, pero lamentablemente no doy para más (así que aprovecho para pedir ayuda a cualquiera que quiera colaborar en esta labor). En esta ocasión también pude llegar pronto y no me preocupaba[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/conclusiones-de-la-charla-de-plasma-5-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-20T14:49:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cifrar archivos con EncFS en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrar-archivos-con-encfs-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-20T12:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-19T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer copias de seguridad es una buena práctica para evitar que perdamos información en caso de que por ejemplo un disco duro se nos estropee. Cifrar la información o al menos parte de ella como las contraseñas si las guardamos información sensible también es una buena práctica por si perdemos una memoria USB, nos roban en un lugar público o en nuestro domicilio un disco duro o un portátil o los extraviamos en algún viaje. Una forma sencilla para proteger cifrando su contenido múltiples archivos es EncFS. Nuestros datos es una de las cosas más importantes que podemos perder o nos pueden robar, más que el dispositivo que los contiene ya que este es fácilmente reemplazable no así los datos. La pérdida de datos puede ser porque se nos ha estropeado el disco duro y ha quedado completamente inaccesible,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrar-archivos-con-encfs-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cifrado de archivos con EncFS en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-19T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer copias de seguridad es una buena práctica para evitar que perdamos información en caso de que por ejemplo un disco duro se nos estropee. Cifrar la información o al menos parte de ella como las contraseñas si las guardamos información sensible también es una buena práctica por si perdemos una memoria USB, nos roban en un lugar público o en nuestro domicilio un disco duro o un portátil o los extraviamos en algún viaje. Una forma sencilla para proteger cifrando su contenido múltiples archivos es EncFS. Nuestros datos es una de las cosas más importantes que podemos perder o nos pueden robar, más que el dispositivo que los contiene ya que este es fácilmente reemplazable no así los datos. La pérdida de datos puede ser porque se nos ha estropeado el disco duro y ha quedado completamente inaccesible,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba lo último de KDE con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T18:57:33Z</updated>
    <published>2016-02-19T18:57:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Argon y Krypton son dos nuevos “spins” de openSUSE con los que podrás probar lo más nuevo de KDE, sobre la base de openSUSE Leap o Tumbleweed Si hace unos días la comunidad GNU/Linuxera se deslumbraba con los neones de una nueva distribución basada en Ubuntu y con lo último de KDE. Ahora se pueden disfrutar con lo último de KDE desde sus repositorios de Git con la base de openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton son los dos nuevos experimentos que la comunidad de openSUSE pone a disposición de desarrolladores, y entusiastas de probar lo más nuevo de KDE y su ecosistema instalado en un sistema openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton ofrece unas imágenes ISO’s que se pueden probar en modo “live” sin necesidad de instalar nada en tu equipo, o si te decides, también pueden ser instaladas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T18:57:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº44: Estamos de vuelta</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/02/tecnoparanoids-n-44-estamos-de-vuelta" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T18:04:50Z</updated>
    <published>2016-02-19T18:04:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de casi 3 meses sin TecnoParanoids estamos de vuelta con un programa variado en el que tratamos temas como la publicación de la beta del proyecto Let's Encrypt, el bloqueo de operadoras a algunas webs, la nueva red social que fomenta el gobierno de China para saber cuán patriota es su ciudadanía, y la filtración de información sobre El Corte Inglés llevada a cabo por @la9deanon. Todo ello aderezado de algunas noticias por medio. Acabamos además el programa con el audio de la conferenccia que dió Marta Peirano titulada "¿Por qué me vigilan, si no soy nadie?" en las jornadas TEDxMadrid se septiembre 2015. La música que sonó se la cogimos a Cuatro Pesos de Propina Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/02/tecnoparanoids-n-44-estamos-de-vuelta"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T18:04:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy 2016 se celebrará en Berlín</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/akademy-2-16-se-celebrara-en-berlin" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T14:10:30Z</updated>
    <published>2016-02-19T14:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Comunidad KDE está de enhorabuena ya que este jueves se anunció que ya se tiene sede y fecha para su reunión anual internacional. En otras palabras, se acaba de conocer que Akademy 2016 se celebrará en Berlín, Alemania, y que se realizará dentro de la QtCon. Akademy 2016 se celebrará en Berlín 2016 es un año bastante especial para los proyectos basado en el software libre y de código abierto (FLOSS): KDE cumple 20 años mientras que la Free Software Foundation Europe y el proyecto VideoLAN celebran su 15 aniversario. Esto es motivo suficiente para que todos esto se celebre a lo grande y nada mejor que realizar un macro evento que nos reúna a todos. De esta forma este año se va a celebrar QtCon que contará con la unión de los eventos de Qt, FSFE, VideoLAN, KDAB y, por supuesto, la Akademy[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/akademy-2-16-se-celebrara-en-berlin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T14:10:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

