<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-14T17:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-14T17:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-aplicaciones-15-12-1" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T23:01:52Z</updated>
    <published>2016-01-13T23:01:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empieza el año y el equipo de desarrollo de la Comunidad sigue con su incansable trabajo. De esta forma me complace anunciar que ha sido lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1, la primer actualización de su conjunto de programas que forman el magnífico ecosistema de aplicaciones de la Comunidad KDE. Lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1 Pasado un mes desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12 y ya tenemos su primera actualización. Como es habitual en este tipo de lanzamientos, se recomienda encarecidamente a los usuarios de la rama KDE Aplicaciones 15.12.x realicen la actualización a la versión KDE Aplicaciones 15.12.1 , ya que aunque no haya novedades se resuelven algunos errores de las aplicaciones. En esta ocasión tenemos más de 30 errores resueltos en aplicaciones o librerías como: kdelibs, kdepim,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-aplicaciones-15-12-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T23:01:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Usabilitat, privadesa i més amb en Cangrejo Linuxero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-usabilitat-privadesa-i-mes-amb-en-cangrejo-linuxero" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="podcast" />
    <category term="novatos" />
    <category term="jabber" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T21:18:47Z</updated>
    <published>2016-01-13T21:18:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el podcast d'avui, amb la companyia de'n Cangrejo Linuxero, xerrem sobre problemes d'usabilitat en el Software Lliure, arran d'una situació real en què unes persones s'han trobat amb la necessitat de fer servir eines lliures de comunicació per tal de poder solucionar un problema en concret que ens relata en Cangrejo. Quins són els problemes que pot trobar algú que entra en aquest món sense cap mena d'ajuda o de coneixements? Com podem ajudar aquestes persones? Aquestes són només algunes de les preguntes que intentem resoldre en aquest episodi.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/podcast-croniques-usabilitat-privadesa-i-mes-amb-en-cangrejo-linuxero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T21:18:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El artículo definitivo de Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/el-articulo-definitivo-de-plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T15:01:51Z</updated>
    <published>2016-01-13T15:01:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La entrada de hoy está dedicada a uno de los mejores (sino el mejor) trabajo escrito que se ha hecho analizando el escritorio más moderno de la Comunidad KDE. De la mano de Ken Vermette nos llega “El artículo definitivo de Plasma 5.5”, aparecido en Phoronix y que recomiendo encarecidamente leer para aquellos que estén interesados y dominen la lengua de Shakespeare. El artículo definitivo de Plasma 5.5 Como decía en la introducción Ken Vermette, uno miembro muy activo de la Comunidad KDE, ha publicado un extraordinario artículo en Phoronix llamado “KDE Plasma 5.5: The Quintessential 2016 Review” donde analiza a fondo Plasma 5.5. Para ello ha utilizado un equipo con las siguientes características: Plasma 5.5 sobre KaOS 64-bit. Para ser más específicos ha utilizado Plasma 5.5.1, Qt 5.5.1, KDE[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/el-articulo-definitivo-de-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T15:01:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La jaula de oro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/la-jaula-de-oro" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <category term="novatos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T10:00:25Z</updated>
    <published>2016-01-13T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mundo del Software Libre es un mundo curioso que busca dos cosas que, según mi manera de ver las cosas, son contradictorias. Por un lado, se desea apasionadamente que el Software Libre consiga vencer de una vez por todas al software privativo en el ámbito de los usuarios finales, pero, por otro lado, cuando alguien como Adrián Perales reclama que exista una simplificación de ciertas formas de hacer y de explicar las cosas, una buena parte de la comunidad desprecia tal tipo de ideas apelando, normalmente, a que los usuarios deberían hacer un esfuerzo si quieren encontrar libertad en sus usos informáticos ( ver este hilo en GNU Social). La contradicción es evidente, pero hace falta entender las causas de esta para poder resolver el problema y así contribuir de una manera evidente a romper[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/la-jaula-de-oro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AUR un repositorio imprescindible para Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/aur-un-repositorio-imprescindible-para-arch-linux" />
    <category term="aur" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="yaourt" />
    <category term="arch-linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T09:54:33Z</updated>
    <published>2016-01-13T09:54:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer os hablé de Arch Linux y de su instalación, mediante un artículo, algo extenso. Una vez instalado y con el escritorio XFCE ya funcionando, nos quedamos con la duda, ¿Qué hacemos ahora? Pues... La entrada AUR un repositorio imprescindible para Arch Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/aur-un-repositorio-imprescindible-para-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T09:54:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>F-Droid en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/f-droid-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-12T10:55:25Z</updated>
    <published>2016-01-12T10:55:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empezamos el año y ya tenemos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre en Barcelona. De esta forma os presentamos F-Droid en las charlas de Barcelona Free Software, un tienda de aplicaciones que hace frente a  la todopoderosa Google ofreciéndonos aplicaciones libres. F-Droid en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “F-Droid, filling the Open Source gap in Android” sigue la segunda temporada de charlas organizadas por Barcelona Free Software el próximo 15 de enero a las 19 horas en las oficinas de Skyscanner en Plaça Catalunya 1, 5th Floor A/B, Barcelona (map) En esta ponencia se explicará la necesidad de tener una herramienta para instalar aplicaciones libres en Android, el sistema operativo dominante en los teléfonos inteligentes que tenemos. La sesión estará a cargo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/f-droid-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-12T10:55:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 223</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-223" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-12T08:10:15Z</updated>
    <published>2016-01-12T08:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net What's New with .NET Framework 4.6, Part 1: API Updates Eric Vogel Implement Tasks for Executing on Application-Start from Any Layers or Plugins: C# .NET Farhad Taghavi Azar Sharabiani How To Tell If An IQueryable Is In Memory Or Not? Khalid Abuhakmeh The week in .NET - 1/5/2016 Bertrand Le Roy Having a Look at dotnet CLI Tool and .NET Native Compilation in Linux Tugberk Ugurlu Learn Roslyn Now: Part 14 Intro to the Scripting API Josh Varty ExpressMapper: lightweight and easy to use .Net mapper  George Anisimov ASP.NET Experiments with Entity Framework 7 and ASP.NET 5 MVC 6 Damienbod The Laggard's Guide to Getting Started with Asp.net 5 Using Yeoman Leon Bambrick Best practices for private[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-223"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-12T08:10:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

