<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-21T12:02:39Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-21T12:02:39Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La necesidad de ensuciarnos las manos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/la-necesidad-de-ensuciarnos-las-manos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="comunidad" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T11:46:32Z</updated>
    <published>2016-03-21T11:46:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esto no es un anuncio de un jabón. De hecho, quiero defender que, al menos cuando se trata de divulgar sobre Software Libre, mantengamos lo más posible nuestras manos sucias, por lo que el jabón no tiene lugar aquí. El… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/la-necesidad-de-ensuciarnos-las-manos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T11:46:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 11 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-11-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T11:34:44Z</updated>
    <published>2016-03-21T11:34:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en la lista de correo de openSUSE factory, en este enlace: https://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-03/msg00219.html Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Esta semana 11 ha sido intensa en el desarrollo de Tumbleweed. No ha habido nuevas “snapshots” que llevarse a zypper debido a los problemas detectados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-11-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T11:34:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo expulsar todas las sesiones MySQL de un usuario en particular desde un script</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-expulsar-todas-las-sesiones-mysql-de-un-usuario-en-particular-desde-un-script" />
    <category term="procesos" />
    <category term="schema" />
    <category term="usuarios" />
    <category term="bucle" />
    <category term="aplicacion" />
    <category term="listado" />
    <category term="processlist" />
    <category term="expulsar" />
    <category term="conexiones" />
    <category term="sql" />
    <category term="esquema" />
    <category term="base" />
    <category term="servidores" />
    <category term="problema" />
    <category term="solucion" />
    <category term="select" />
    <category term="show" />
    <category term="thread" />
    <category term="where" />
    <category term="bash" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="eliminar" />
    <category term="matar" />
    <category term="kill" />
    <category term="provisional" />
    <category term="linux" />
    <category term="depurar" />
    <category term="condicion" />
    <category term="script" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T11:07:36Z</updated>
    <published>2016-03-21T11:07:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchas veces, puede que tengamos una aplicación no muy bien depurada en nuestro servidor web. A dicha aplicación le hemos dado su propio usuario MySQL y observamos que las conexiones no se cierran adecuadamente. Temporalmente puede que la solución sea expulsar de vez en cuando todos los usuarios que siguen activos, con el fin de no saturar nuestro servidor MySQL. Puede que en otros servicios que tengamos activos hayamos visto el mensaje “Too many connections” impidiendo así el acceso a los demás servicios. La primera detección del problema la podemos hacer gracias al comando “SHOW PROCESSLIST” de MySQL: 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 &gt; SHOW PROCESSLIST; +---------+-------------+--------------------------------+-------------+---------+------+-------+------------------+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-expulsar-todas-las-sesiones-mysql-de-un-usuario-en-particular-desde-un-script"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T11:07:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma5-applets-system-panel – Plasmoides de KDE (62)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-de-kde-62" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T09:10:32Z</updated>
    <published>2016-03-21T09:10:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos aumentando la lista de plasmoides para nuestro escritorio con plasma5-applets-system-panel, un plasmoide que nos proporciona una buena colección de funcionalidades para nuestra bandeja del sistema. Plasma5-applets-system-panel, más funcionalidades para tu bandeja del sistema De la mano de Musikolo nos llega un plasmoide pensado para ocupar parte de la bandeja de sistema de tu escritorio Plasma 5 ya que tiene como objetivo proporcionarte las funcionalidades de control de tu ordenador tales como: Standby (apagar el monitor para ahorrar energía) Bloquear la pantalla Salir (salir de la sesión, reiniciar o apagar el ordenador) Cambiar de usuario (intercambiar usuario o crear una nueva sesión) Sleep (suspender a RAM) Hibernate (suspender a disco) Todo ello mediante la visualización de unos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-de-kde-62"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T09:10:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 233</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-233" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T08:40:12Z</updated>
    <published>2016-03-21T08:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Cryptography in .NET for Beginners EngineerSpock The week in .NET – 3/15/2016 Bertrand Le Roy Properties in C# Abhi Jain Supporting LINQ Queries Calling Your Methods Peter Vogel How to Bootstrap and Create .NET Projects Andrei Smirnov Terminating Processes Richard Carr ASP.NET WebApi–¿objeto o HttpResponseMessage? Eduard Tomás Implementing the Repository and Unit of Work Patterns in an ASP.NET MVC using Entity Framework Anupam Mishra ASP.NET MVC 5: Logging Exceptions in Database Mahesh Sabnis Announcing v16.1 of the ASP.NET AJAX Control Toolkit Jeffrey Fritz ASP.NET Core Integrating ASP.NET Core Dependency Injection in MVC 4 Scott Dorman Notes from the ASP.NET Community Standup – March 15,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-233"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T08:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Diseñando un router para aplicaciones SPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/03/disenando-un-router-para-aplicaciones-spa" />
    <category term="react-router" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T05:06:17Z</updated>
    <published>2016-03-21T05:06:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde que ReactJS se convirtió en mi librería por defecto para desarrollar aplicaciones en Javascript he disfrutado y padecido una de sus características: la libertad para elegir con qué componentes trabajas. Concretamente, la parte de routing ha sido un poco delicada y, aunque inicialmente React-Router me gustó mucho, sus sucesivos (y en mi opinión innecesarios) cambios de API han acabado por cansarme. Existen muchos otros routers disponibles para aplicaciones Javascript, pero antes de empezar a probarlos a ciegas, quiero hacer un experimento de desarrollo ficción y pensar cómo me gustaría que fuese un router. No digo que esto acabe en el desarrollo de otro router más (aunque nunca se sabe), pero al menos como ejercicio de diseño puede ser curioso. Incluso si no te interesa mucho el tema de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/03/disenando-un-router-para-aplicaciones-spa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T05:06:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La realidad virtual, por fin, a la vuelta de la esquina</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/03/la-realidad-virtual-por-fin-a-la-vuelta-de-la-esquina" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-03-20T17:15:15Z</updated>
    <published>2016-03-20T12:23:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;  Después de pasar tiempo esperando lo que parecía su inminente llegada, la realidad virtual está  por fin al caer para cambiar nuestra experiencia de juego. Las gafas que nos trasladarán a otra realidad imaginaria dejarán pronto de ser un elemento de nuestra imaginación o de formar parte del atrezzo de películas como Existenz. El último paso firme por la apuesta de este nuevo concepto de juego lo ha dado Sony con la presentación de PlayStation VR, las gafas de realidad virtual que funcionarán y dependerán de la PS4. La firma japonesa ha prometido un precio de lanzamiento de 399€, lo que indica que su punto de mira es el público masivo en comparación de otras gafas más caras como la Oculus Rift , que llegará en marzo y que se venderá por unos 750€ y la HTC Vive, las gafas de realidad virtual[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/03/la-realidad-virtual-por-fin-a-la-vuelta-de-la-esquina"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-20T12:23:03Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

