<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-02T09:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-02T09:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>CROZONO – Un Framework para Pentesting con Drones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/crozono-un-framework-para-pentesting-con-drones" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="crozono" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T09:00:25Z</updated>
    <published>2015-11-02T09:00:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que me llaman la atención en los eventos de Seguridad son todas las novedades e investigaciones que nos trae la comunidad y siempre es Bueno darlas a conocer en los pequeños espacios que tenemos nosotros los bloggers en internet, para que todos conozcan esos interesantes proyectos. En esta entrada les vengo hablar brevemente del proyecto CROZONO de Sheila Berta @UnaPibaGeek y Pablo Romanos @pabloromanos y que fue presentada en la Eko. CROZONO es una framework open source desarrollado en Python diseñado para llevar a cabo diversas tareas de penetración a redes inalámbricas desde un Dron o Robot. Tiene la Habilidad de que se decida que red atacar y que ataques utilizar. Incorpora varios ataques para redes inalámbricas y locales, además de que le permite a CROZONO conectarse al[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/crozono-un-framework-para-pentesting-con-drones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T09:00:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Viejos de 30 años</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/viejos-de-3-anos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="rant" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T05:06:38Z</updated>
    <published>2015-11-02T05:06:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vivimos en una sociedad que valora de una forma extraña la experiencia. Cuando tienes veintipocos años y estás buscando tu primer empleo, la falta de experiencia te cierra muchas puertas, pero cuando tienes cincuenta y tantos, la experiencia acumulada no se convierte en una ventaja, o al menos no lo suficiente como para compensar una edad que muchos consideran un obstáculo insalvable a la hora de contratarte. En el mundo del desarrollo de software la situación es parecida, aunque en los últimos años me atrevería a decir que la tendencia es primar la juventud por encima de otros factores. Hace un par de semanas el Ayuntamiento de Madrid explicaba cómo “iba a frenar el derroche informático con el uso de software libre”. Esta afirmación ya de por si sería un tema para tratar detenidamente, pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/viejos-de-3-anos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T05:06:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Planes para el blog, el examen y mi ausencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/11/planes-para-el-blog-el-examen-y-mi-ausencia" />
    <category term="noticias" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-11-01T18:37:31Z</updated>
    <published>2015-11-01T18:37:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi un mes que no escribo nada, concretamente la fecha del último artículo es el 7 de Octubre. Tengo que reconocer que no estoy pasando una buena época y que me cuesta encontrar la motivación para escribir, incluso he llegado a plantearme dejar el blog. Le he estado dando muchas vueltas a esta ultima idea pero si me cuesta encontrar el empuje y la motivación necesaria para escribir aun me cuesta mas encontrar una razón para cerrarlo, la consecuencia final es que estoy en la cuerda floja, no se si andar para llegar al otro extremo o bien dejarme caer. Me da mucha pena cerrar el blog, mas aun cuando esta última semana ha pasado por primera vez de 4.000 visitas en un día y eso me ha hecho recapacitar y he pensado lo siguiente: No soy ningún experto en Linux, ni sysdamin, ni tengo ninguna[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/11/planes-para-el-blog-el-examen-y-mi-ausencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-01T18:37:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble" />
    <category term="marble" />
    <category term="kde-edu" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-01T13:58:12Z</updated>
    <published>2015-11-01T13:58:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Software Libre está pasado de estar por debajo del privativo a igualarlo en muchos aspectos y a superarlo en otros. Es por ello que me complace en anunciar que La Manzana de la Tierra de Behaim es un nuevo mapa que está disponible para el globo terráqueo virtual  Marble. Una nueva “piel” para esta magnífica aplicación que mezcla educación con servicios en tiempo real. La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble Para los que no lo conozcan, Marble es uno de los mejores programas que tiene el proyecto KDE, concrectamente la sección KDE Edu, y que no tiene rival. Las posibilidades de Marble en cuanto a geolocalización y de enseñanzas de geografías son prácticamente infinitas. Además,la posibilidade de añadir mapas y su integración con otras aplicaciones del ecosistema KDE lo hacen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-01T13:58:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Redox, el sistema operativo escrito en Rust</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/redox-el-sistema-operativo-escrito-en-rust" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-31T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-31T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy voy a hablar de Redox, un sistema operativo relativamente nuevo, escrito totalmente en Rust. Redox sigue la filosofía UNIX y la mayor parte del sistema es accesible a través del sistema de archivos. En Redox esta función la cumplen las URL. Además, es un sistema operativo seguro, una de las principales características de Rust. En Redox además todas las aplicaciones corren en modo sandbox. Compilar Redox Redox se distribuye únicamente a través del código fuente. En el futuro habrá imágenes ISO. Funciona en x86 de 32 bits y se está trabajando en el soporte x86_64 de 64 bits. En Debian/Ubuntu hay que seguir estas instrucciones. git clone http://github.com/redox-os/redox
cd redox
cd setup
./ubuntu.sh
./binary.sh
cd ..
make all
 Una vez haya terminado podemos ejecutar Redox en una máquina virtual.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/redox-el-sistema-operativo-escrito-en-rust"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Características de los lenguajes de programación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-31T15:10:00Z</updated>
    <published>2015-10-31T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay numerosos y diferentes lenguajes de programación pero solo una docena tienen una cuota de uso significativa. Muchos comparten características y algunos lenguajes las van incorporando a medida que se demuestra que sus beneficios son mayores que la complejidad que pueden añadir. Veamos algunas de sus propiedades. Hay cantidad de lenguajes de programación, algunas diferencias entre ellos se encuentran su propósito (general o específico para cierto tipo de tareas), en la sintaxis, el sistema de tipos, por los paradigmas de programación que soporta (POO, imperativo, funcional, …), otras diferencias están en la librerías disponibles, frameworks o comunidad, sin embargo, la mayoría comparten algunas características por las que se pueden catalogar los lenguajes. En este artículo comentaré algunas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/caracteristicas-de-los-lenguajes-de-programacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/concurso-de-fondos-de-pantalla-para-plasma-5-5" />
    <category term="wallpaper" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-31T06:42:12Z</updated>
    <published>2015-10-31T06:42:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Te gustaría que una de tus creaciones forme parte de la próxima actualización del escritorio Plasma de la Comunidad KDE? Pues esta es tu oportunidad ya que se ha organizado un concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5 que está esperando tu participación. Concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5 En nas tres semanas se van a congelar las novedades de Plasma 5.5, por ello es el momento de intentar dotar al escritorio de una buena colección de fondos de pantalla con los que personalizar Plasma. Es por ello que se ha organizado un concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.5, los ganadores del cual serán incluido en el paquete plasma-workspace-wallpapers (el cual incomprensiblemente no suelen venir  instalado por defecto con las distribuciones que llevan Plasma 5) y que se convertirán[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/concurso-de-fondos-de-pantalla-para-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-31T06:42:12Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

