<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-25T10:02:32Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-25T10:02:32Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Algunas hojas de cálculo recortan los CSV en las comillas [Minipost]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost" />
    <category term="hoja" />
    <category term="tablas" />
    <category term="bash" />
    <category term="escapar" />
    <category term="calculo" />
    <category term="mysql" />
    <category term="calc" />
    <category term="excel" />
    <category term="comillas" />
    <category term="delimitador" />
    <category term="wps" />
    <category term="linux" />
    <category term="csv" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="importar" />
    <category term="general" />
    <category term="texto" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T09:20:58Z</updated>
    <published>2015-03-25T09:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es algo que me ha pasado estos días al exportar un archivo CSV de una base de datos (por ejemplo con este método). Era un CSV de unas 3000 filas y algunas de ellas tenían textos entre comillas en una de sus columnas. El problema es que al abrirlo con LibreOffice Calc (tengo entendido que con WPS Office también pasaba), aquellas columnas que tenían textos entre comillas no salían bien y terminaban cortándose y dividiéndose. Esto es porque, mi CSV tenía las comillas escapadas (como este carácter es el delimitador, se introduce \” (barra comillas) para diferenciarlo), pero, para este tipo de programas, los CSV no tienen carácter de escapado (\). En estos programas tenemos que utilizar dobles comillas (“”) para que se interprete que es un texto entre comillas dentro de un campo. Como el CSV era[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T09:20:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CapsulasSI en Telegram</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulassi-en-telegram" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="nmap" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="snifer" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T15:56:01Z</updated>
    <published>2015-03-24T15:56:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos ya conocen el proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática que se ha iniciado recientemente, donde Snifer y yo por el momento, en espera de que más se unen, crearemos videos o serie de videos cortos, con temas dedicados a la Seguridad Informática, Hablando con Snifer hace un rato me habló de la idea de crear un Grupo en Telegram donde todos puedan unirse a conversar sobre las Cápsulas ya creadas o bien dar sugerencias, ideas o demás. CapsulasSI Este grupo donde todos pueden unirse fue creado con la idea de analizar las cápsulas que han sido creadas como también dar a conocer sus sugerencias. Para que no es este grupo? Es bueno mencionar que el objetivo del grupo es lo que ya mencione, hablar sobre las Cápsulas de Seguridad, al llegar a conformar grupos de estudio y de aprendizaje[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulassi-en-telegram"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T15:56:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JsiTech cumple su primer año</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/jsitech-cumple-su-primer-ano" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="jsitech" />
    <category term="generales" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T15:17:06Z</updated>
    <published>2015-03-24T15:17:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace días que recibi el correo de que solo me quedaban días para renovar mi Dominio, lo que me dice que sin darme cuenta ya este humilde blog cumple su primer año en línea, Aunque si había iniciado mis aventuras desde blogspot, fue hace un año que decidí ponerle todo mi empeño a lo que es ahora Jsitech. Un año con altas, bajas, y que en algunos momentos me pasó por la mente abandonar por falta de tiempo y porque al inicio no recibía tantas visitas que digamos. Pero de unos 6 meses para acá todo eso ha cambiado, las visitas constantes, los comentarios de los lectores, todo eso me ha dado el ánimo para seguir publicando contenido y compartir conocimientos, que realmente es lo que me gusta. Pero no se queda ahí, valoro mucho las personas que he llegado a conocer en este mundo bloguero, y que actualmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/jsitech-cumple-su-primer-ano"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T15:17:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video – Qué es Tor?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/video-que-es-tor" />
    <category term="noticias" />
    <category term="tor" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T13:37:50Z</updated>
    <published>2015-03-24T13:37:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todas las mañanas siempre leo los feeds de los diferentes sitios que sigo y en el sitio de Tannhauser me he topado con algo muy interesante y es un video creado por la comunidad que nos explica brevemente que es Tor y porqué deberíamos utilizarlo. Tor son las siglas de The Onion Router, y son una serie de servidores conectados que nos permiten navegar el internet de forma anónima. La red Tor disfraza tu identidad, moviendo y encriptando tu tráfico a través de diferentes servidores Tor, para que ese tráfico no sea rastreado a ti. Todo el que intente captar tu tráfico verá que viene de nodos aleatorio de la red Tor y no de tu Computadora personal. En este mundo conectado y donde le tenemos que prestar especial atención a nuestra privacidad, debemos ser muy agradecido con proyectos como estos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/video-que-es-tor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T13:37:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprimir jpg desde la línea de comandos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/comprimir-jpg-desde-la-linea-de-comandos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="jpegoptim" />
    <category term="jpeg" />
    <category term="gnu" />
    <category term="jpg" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T09:44:15Z</updated>
    <published>2015-03-24T09:44:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los efectos colaterales de que ahora sea tan fácil realizar fotografías desde nuestras cámaras fotográficas o celulares o móviles, es el gran espacio que ocupan las imágenes en nuestros discos duros, tarjetas ssd o dispositivos usb. Para solucionarlo en el presente artículo vamos a ver como comprimir imágenes jpg desde la línea de comandos, en sistemas GNU Linux. Comprimir jpg desde la línea de comandos Para ello vamos a utilizar el programa jpegoptim. En las siguientes líneas podéis ver la instalación en sistemas que usan paquetes .DEB, es decir, Debian, Ubuntu y derivados. 1
 apt-get install jpegoptim Y en sistemas que usan paquetes .RPM, es decir, Fedora y CentOS entre otros. 1
 yum install jpegoptim ¿Cómo funciona? Su uso realmente es muy sencillo, ya que sólo hay que indicar la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/comprimir-jpg-desde-la-linea-de-comandos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T09:44:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Y el Web.config de la carpeta /Views en MVC 6?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/y-el-web-config-de-la-carpeta-views-en-mvc-6" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T08:15:00Z</updated>
    <published>2015-03-24T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando hace unas semanas hablábamos de la desaparición del Web.config en ASP.NET 5, seguro que a muchos os surgió una duda en cuanto a las consecuencias que esto podría tener en aplicaciones MVC: ¿y qué ocurre con el Web.config que encontrábamos en la carpeta /Views o /Area/&lt;AreaName/Views? Pues a ver si este post nos lo aclara un poco ;) Pero eso sí, siempre tened en cuenta que las nuevas versiones están aún en beta y algunas cosas pueden cambiar. Como recordaréis, en versiones usábamos este archivo de configuración básicamente para tres cosas: Primero, para evitar el acceso directo a los archivos de vista desde el exterior. Para ello, en la implementación por defecto de este archivo se añadía un handler que respondía a todas las peticiones con un “not found”.         Segundo, para indicar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/y-el-web-config-de-la-carpeta-views-en-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Blog cumple 7 años</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-cumple-7-anos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="kde" />
    <category term="aniversario-kde-blog" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T06:45:25Z</updated>
    <published>2015-03-24T06:45:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 24 de marzo de 2008 se publicó el primer artículo de este blog. Fue una simple declaración de intenciones y la promesa de ofrecer una entrada diaria sobre KDE y el Software Libre. Hoy KDE Blog cumple 7 años y puedo decir con orgullo que lo sigo consiguiéndolo. Y una buena parte de este mérito lo tienen vuestros comentarios de agradecimiento y a lo que el mismo blog me aporta en mi crecimiento personal. KDE Blog cumple 7 años Realizar una entrada para celebrar un aniversario del blog se ha convertido en una tradición en mis mini-vacaciones de Fallas (que como no soy fallero las paso tranquilo en mi casa). A lo largo de estos 7 años he ido publicando estas entradas conmemorativas que podéis seguir en la siguiente etiqueta y este año le he dedicado un poco de tiempo para recordar las anteriores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-cumple-7-anos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T06:45:25Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

