<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-12T11:02:00Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-12T11:02:00Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Que tipo de hosting elegir para un blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/que-tipo-de-hosting-elegir-para-un-blog" />
    <category term="opinion" />
    <category term="hosting" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T10:57:34Z</updated>
    <published>2015-06-11T22:56:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mas o menos un mes escribí un post en cual os comentaba que os iba a dar una serie de consejos basados en mi experiencia para la creación de un blog. Aquel articulo era a modo de presentación, por así decirlo, ya que hablaba de varios temas. Ahora os voy a hablar un poco de los tipos de hosting que tenéis disponibles y sus ventajas e inconvenientes principales. La primera opción es un hosting compartido, es lo mas recomendado si estáis empezando. Sus principales ventajas son su precio y su facilidad de uso. Lo mejor del hosting compartido es que no te tienes que preocuparte de la seguridad ni del mantenimiento del servidor, eso lo hace la empresa, tu solo tienes que subir tu web o instalar WordPress y crear el blog en pocos minutos. La principal desventaja es que se comparten recursos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/que-tipo-de-hosting-elegir-para-un-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T22:56:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº33: Taller La Brecha Digital VK + Entrevista a DDT Banaketak</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-33-taller-la-brecha-digital-vk-entrevista-a-ddt-banaketak" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T09:16:55Z</updated>
    <published>2015-06-12T09:16:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa presentamos el nuevo taller de aprendizaje colectivo sobre tecnologías libres y privacidad que se está reuniendo en el Centro Social La Brecha de Vallekas. Luego entrevistamos un compañero de la editorial y distribuidora anticomercial DDT Banaketak de Bilbao, que nos cuenta cómo funciona un colectivo que trabaja siempre con licencias abiertas, tanto en los libros que edita como en los discos. Para acabar el programa comentamos la reforma sobre la ley de patentes en el estado español, que deja una puerta abierta a registrar patentes de software, campo que hasta ahora quedaba regulado por la ley de propiedad individual. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-33-taller-la-brecha-digital-vk-entrevista-a-ddt-banaketak"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T09:16:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El blog, las distros y mi PC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc" />
    <category term="noticias" />
    <category term="portatil" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="blog" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T08:32:35Z</updated>
    <published>2015-06-12T08:32:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace un tiempo no llevo el ritmo de publicación que llevaba antes, es algo que me hace sentir “incomodo”, por decirlo de alguna forma ya que me gustaría escribir mas, pero para todo hay un porque. Los que seguís el blog ya sabréis que me estoy preparando para unas oposiciones y esta es una de las principales razones para la falta de publicaciones nuevas. Ya tengo fecha definitiva para la primera prueba, es una prueba teórica y la tengo el día 30 de Junio a las 4 de la tarde. Ahora mismo estoy en paro desde el día 31 de Mayo y todo el tiempo que puedo lo dedico a estudiar pensando en dicho examen. Nunca he sido buen estudiante y me esta costando mucho pero estoy en ello. Aparte de no poder publicar al ritmo que me gustaría, con respecto a este blog tengo muchas cosas pendientes. Recientemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T08:32:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo calcular masas moleculares con Kalzium</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-calcular-masas-moleculares-con-kalzium" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T08:10:38Z</updated>
    <published>2015-06-12T08:10:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kalzium es una gran aplicación para los profesores y profesoras de Física y Química, no solo es una magnífica representación de la tabla periódica sino que tiene funcionalidades extraordinarias, como por ejemplo cómo calcular masas moleculares con Kalzium de una forma fácil, sencilla y efectiva. Cómo calcular masas moleculares con Kalzium Una de los primeros ejercicicios que hacen los estudiantes de Química, y que realizarán continuamente a lo largo de su vida, es calcular massas moleculares. Para los no iniciados esto consiste en lo siguiente: como cada átomo tiene una masa atómica que se mide en umas (unidad de masa atómica), para calcular la masa atómica de una molécula simplemente debemos sumar las masas atómica de todos y cada uno de los átomos que la componen. Por ejemplo, si queremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-calcular-masas-moleculares-con-kalzium"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T08:10:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Angular.js vs Node.js</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/angular-js-vs-node-js" />
    <category term="html5" />
    <category term="html5-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T06:43:26Z</updated>
    <published>2015-06-12T06:43:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comparar Angular.js vs Node.js es algo bastante habitual en estos últimos tiempos. Recordemos que Angular.js es un framework MVC  de cliente de JavaScript. Mientras  Node.js es una plataforma que nos permite ejecutar JavaScript en el Servidor. Angular.js y Node.js Angular.js y Node.js pueden trabajar juntos ya que uno aporta el lado cliente y el otro aporta el lado de servidor.   Node probablemente necesitará de algún framework tipo Express.js para comunicarse con Angular.js de una forma sencilla. Angular.js vs Node.js Quizá lo que más hay que destacar de ambos es su ciclo de vida. Angular.js pertenece al lado del cliente, en este lado la mayor parte de las empresas apuestan de una forma sólida por la innovación ya que esta solo afectará a la aplicación concreta que desarrollemos y el riesgo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/angular-js-vs-node-js"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T06:43:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de escritorio 20</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/fondos-de-escritorio-2" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="fondos-escritorio" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="fondos" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T19:55:17Z</updated>
    <published>2015-06-11T19:55:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquíos traigo una nueva entrega de fondos de escritorio, como siempre os dejo cuatro y espero que alguno de ellos os guste:           Espero que alguno os guste, un saludo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/fondos-de-escritorio-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T19:55:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema de iconos Vivacious, como instalarlo en Ubuntu mediante PPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/tema-de-iconos-vivacious-como-instalarlo-en-ubuntu-mediante-ppa" />
    <category term="vivacious" />
    <category term="ppa" />
    <category term="iconos" />
    <category term="tema-iconos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T19:42:35Z</updated>
    <published>2015-06-11T19:42:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Normalmente no suelo cambiar mucho la apariencia de mi Ubuntu y menos aun los iconos, antes usaba unos que se llamaban Faenza, estuve con ellos cerca de 2 años hasta que por fin cambie y puse unos que se llaman Vibrancy colors. De vez en cuando suelo buscar por la red a ver si encuentro algún tema nuevo que merezca la pena y hoy me he encontrado con uno que se llama Vivacious. Este tema de iconos esta muy bien, tiene un ligero aire a Emerald y quedan bastante chulos. En este articulo os voy a mostrar como instalar el tema de iconos Vivacious en Ubuntu mediante PPA para que si sale una nueva versión lo tengáis siempre al día. Antes de seguir os voy a dejar una imagen para que podáis tener una previsualizacion del tema de iconos y así podáis saber si os gustan o no:     Como podéis ver son iconos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/tema-de-iconos-vivacious-como-instalarlo-en-ubuntu-mediante-ppa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T19:42:35Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

