<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-22T14:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-22T14:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzada la segunda actualización de abril de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzada-la-segunda-actualizacion-abril-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-22T13:11:56Z</updated>
    <published>2016-04-22T13:11:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos en un mes lleno de lanzamiento, tantos que debería hacer un par de entradas diarias para manteros informados. Lamentablemente no puedo hacerlo y, además, sé que existen otras muchas más blogs que publican esas novedades. Hace unos días que ha sido lanzada la segunda actualización de abril de Plasma 5, la tercera revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas un mes después del lanzamiento de la revisión mayor y que demuestra las nuevas formas extremadamente dinámica de crear software que estamos viviendo. Sigue siendo el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios gracias a su integración en muchas distribuciones. Lanzada la segunda actualización de abril de Plasma 5 El[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzada-la-segunda-actualizacion-abril-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-22T13:11:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº50: Historia Informática</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.radioela.org/TecnoParanoids-no-50-Historia.html" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-04-22T10:45:04Z</updated>
    <published>2016-04-22T10:45:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En nuestro programa número 50 nos dedicamos a dar un repaso a la historia de la informática, reseñando los hechos más significativos que en nuestra opinión han marcado el desarrollo de las tecnologías que tenemos hoy en día. Nos habremos dejado mil cosas, así que no dudéis en escribirnos a nuestro email si queréis que ampliemos más desarrollos significativos en futuros programas. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Domingos 13h y miércoles 01h), Agora Sol Radio (Martes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.radioela.org/TecnoParanoids-no-50-Historia.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-22T10:45:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ubuntu 16.04 Xenial Xerus: un futuro prometedor</title>
    <link rel="alternate" href="http://lasombradelhelicoptero.com/ubuntu-16-04-xenial-xerus-un-futuro-prometedor/" />
    <category term="snap" />
    <category term="canonical" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="unity" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-22T09:31:26Z</updated>
    <published>2016-04-22T09:31:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay cosas que nunca cambian y una de estas es la cita bienal que tenemos los usuarios barra simpatizantes de GNU/Linux con el lanzamiento de soporte extendido que nos trae Canonical. 2016 no podía ser una excepción, de manera que ya tenemos entre nosotros a Xenial Xerus, la nueva LTS de Ubuntu que ha de servir como base para cosas tan importantes como la tan esperada – por algunos – convergencia entre dispositivos y, lo que a mi juicio es más significativo aún, la presunta solución al eterno dilema entre estabilidad y novedad que parece supondrá la irrupción de Snap a modo de torbellino en los mundos de Tux, acerca del cual podéis leer más en este artículo de La mirada del replicante. Ya que estamos con enlaces, os dejo otro, una interesante reflexión de Eugenio M. Vigo acerca de este tema[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://lasombradelhelicoptero.com/ubuntu-16-04-xenial-xerus-un-futuro-prometedor/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-22T09:31:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kde-aplicaciones-16-04.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-21T19:32:59Z</updated>
    <published>2016-04-21T19:32:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha sido lanzado KDE Aplicaciones 16.04, la nueva gran actualización del conjunto de aplicaciones de la Comunidad KDE. Una gran noticia para los seguidores de este escritorio que nos aporta un buen número de novedades. Lanzado KDE Aplicaciones 16.04 El pasado 20 de abril el equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE tuvo el placer de anunciar que fue lanzado KDE Aplicaciones 16.04. Y como viene siendo habitual viene con tres líneas de actuación: portar aplicaciones a KF5 para que cada vez más estén perfectamente integradas en Plasma 5, añadir nuevas aplicaciones al gran ecosistema del sistema KDE (algo un poco difícil de hacer hoy en día) y pulir las aplicaciones ya existentes. De esta forma, dentro de la primera líneas tenemos las siguientes aplicaciones portadas a KF5:  KColorChooser,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kde-aplicaciones-16-04.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-21T19:32:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Intro para el canal de Youtube</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.altmar.es/blog/2016/04/21/intro-para-el-canal-de-youtube/" />
    <category term="sin-categoria" />
    <category term="youtube" />
    <category term="intro" />
    <category term="canal" />
    <author>
      <name>atroncoso</name>
    </author>
    <updated>2016-04-21T17:16:33Z</updated>
    <published>2016-04-21T17:16:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bueno despues de estar practicando con la edición de video, ya tengo una primera versión de la intro para el canal de Youtube. No seais muy malos. XD[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.altmar.es/blog/2016/04/21/intro-para-el-canal-de-youtube/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>atroncoso</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-21T17:16:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques – Rèquiem per X11</title>
    <link rel="alternate" href="https://etccrond.es/2016/04/podcast-croniques-requiem-per-x11.html" />
    <category term="debian" />
    <category term="x11" />
    <category term="wayland" />
    <category term="arch" />
    <category term="podcast" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-21T08:41:22Z</updated>
    <published>2016-04-21T08:41:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una casualitat m’ha portat a provar de desinstal·lar els controladors de la targeta gràfica Intel per a X11 per tal de fer servir el controlador modesetting, genèric de X11. La sorpresa és que aquest controlador funciona visiblement millor que el controlador… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://etccrond.es/2016/04/podcast-croniques-requiem-per-x11.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-21T08:41:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Open365, la primera suite de oficina online libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/open365-la-primera-suite-de-oficina-online-libre.html" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-20T16:38:46Z</updated>
    <published>2016-04-20T16:38:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro de la pasada Akademy-es 2016 de Madrid nos fue presentada, a cargo de Alex Fiestas, Open365, la primera suite de oficina online libre que pretende rivalizar con Microsoft Office 365 y Google Docs. Teniendo en cuenta que se trata de un proyecto recien nacido las primeras impresiones son asombrosas. Sigue leyendo para descubrir el enorme potencial del mismo. Open365, la primera suite de oficina online libre ¿Qué os parecería si os dijese que podemos tener un proyecto libre la potencia de LibreOffice, con las funcionalidades del extraordinario Kontact y el respaldo de un gestor de ficheros en la nube llanado Seafile que se sincroniza en cualquier Sistema Operativo? Supongo que estaríais de acuerdo conmigo que sería fantástico. Pues bien, eso es lo que ha hecho Alex Fiestas y su equipo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/open365-la-primera-suite-de-oficina-online-libre.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-20T16:38:46Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

