<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-02T01:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-02T01:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Recogida de Información</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T00:40:59Z</updated>
    <published>2015-03-02T00:40:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahora si vamos a entrar en el uso del framework y vamos a iniciar con la recogida de información. En esta etapa lo que vamos a hacer es recabar la mayor cantidad de información sobre nuestro objetivo y como funciona su infraestructura, a fin de determinar los posibles vectores de ataque, además podemos determinar las direcciones a las que les pondremos atención, ya que si la organización esta hosteando algunos servicios con terceros, es posible que no tengamos que perder el tiempo con ellas. Es una etapa al que debemos prestarle mucho tiempo y atención para que nada se nos pase por alto. Manos a la obra… Vamos a acceder a la consola de Metasploit, pero pimero nos aseguramos que los servicios que necesitamos esten corriendo #service postgresql start #service metasploit start #msfconsole Dentro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T00:40:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LibrePlanet 2015 Convención sobre Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T11:33:01Z</updated>
    <published>2015-03-01T11:33:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 21 y 22 de Marzo de 2015 en Cambridge, Massachusetts se celebrará este encuentro anual sobre software libre. LibrePlanet es un encuentro de desarrolladores, usuarios, expertos en política, hacktivistas y simpatizantes del software libre, auspiciado por la Free Software Foundation que durante dos días ofrece charlas, talleres y un espacio de encuentro para hackers de todo el mundo con un interés común. En este encuentro anual queda patente que el software libre quiere llegar más allá de los programas que ejecutamos en un ordenador. Quiere extender esa libertad a otras áreas de nuestra vida, digital o no. Por eso el lema de este año es “Free Software everywhere” más o menos quiere decir “Software Libre en todas partes”. Con esto quieren incidir en que es importante esa libertad del software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T11:33:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calligra 2.9 lista para su instalación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T08:00:46Z</updated>
    <published>2015-03-01T08:00:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la versión definitiva de Calligra 2.9. Concretamente fue anunciado el pasado 26 de febrero lo cual significa que sigue la evolución de la suite ofimática del futuro de KDE, la cual ya ha pasado de ser una simple esperanza a una realidad ya palpable. Veamos sus novedades. ¿Qué es Calligra? Calligra es la apuesta de la Comunidad KDE por crear una suite ofimática moderna y que se adapte a cualquier dispositivo ya sea por el tamaño del mismo (gran o pequeña pantalla) o por el modo de interactuar con él (mediante ratón y telado o mediante los dedos). De esta forma, la suite de Calligra incluye la versión  de su suite ofimática, su  versión móvil (Calligra mobile) y su versión para tablets (Calligra Active). Ahora se ha añadido una nueva versión, Calligra Gemini, que fue presentada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T08:00:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Listener de eventos de Hibernate con servicios de Spring</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/listener-de-eventos-de-hibernate-con-servicios-de-spring" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-02-28T09:59:08Z</updated>
    <published>2015-02-28T09:59:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el anterior artículo explicaba como crear un listener que reciba eventos de Hibernate pero quizá necesitemos en el listener hacer uso de un servicio de Spring si el proceso de la acción necesita aprovecharse de la funcionalidad proporcionada en los servicios. En este artículo mostraré como crear un listener de Hibernate que use un servicio de Spring, es decir, un listener de Hibernate con la posibilidad de inyectar servicios de Spring. Para hacer la integración de los listeners con Spring debemos sustituir el Interceptor por un servicio que haga lo mismo pero al inicio del contenedor de Spring con la anotación @PostConstruct. Para ello creamos una clase con el siguiente contenido: package es.com.blogspot.elblogdepicodev.plugintapestry.services.hibernate;

import javax.annotation.PostConstruct;

import[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/listener-de-eventos-de-hibernate-con-servicios-de-spring"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-28T09:59:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Resumen de la Charla sobre GNUSocial en Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/resumen-de-la-charla-sobre-gnusocial-en-madrid" />
    <category term="eventos" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="gnusocial" />
    <category term="quitter" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-28T07:00:09Z</updated>
    <published>2015-02-28T07:00:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A veces los hados se confabulan y te regalan coincidencias maravillosas. Gracias a una reunión que tengo el sábado por la mañana en Madrid debo pasar este fin de semana en la capital y casualidades de la vida, el viernes por la tarde hay una charla de redes libres. Así que decido que será interesante asistir. He aquí el resumen de la Charla sobre GNUSocial en Madrid. Resumen de la Charla sobre GNUSocial en Madrid Después de un viaje en tren (en AVE por primera vez en mi vida), llegada al Hotel, descarga de maleta y excursión por Madrid llego a MediaLab Pro, donde la asociación Mad4Hacking organiza las charla GNUSocial, enmarcada dentro de unas ponencias sobre “Seguridad en el uso de tecnologías entre usuarios/as y colectivos”. Nada más llegar, casi con una hora de antelación, conozco al ponente,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/resumen-de-la-charla-sobre-gnusocial-en-madrid"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-28T07:00:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a D-Bus</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/02/introduccion-a-d-bus" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta entrada la he realizado originalmente para el blog DesdeLinux Si llevas algún tiempo en Linux quizás te hayas llegado a preguntar que es D-Bus. D-Bus es un componente incorporado no hace mucho a las distribuciones de escritorio en Linux que previsiblemente jugará un papel muy importante para la programación en Linux. ¿Qué es D-Bus? D-Bus es un sistema de comunicación entre aplicaciones de muy diverso origen. Con este sistema podremos llamar incluso a aplicaciones privativas (si estas implementan D-Bus). No juega el mismo papel que una librería pues una librería no es un programa independiente y la librería forma parte de tu ejecutable. La idea de D-Bus está inspirada en los objectos OLE, COM y ActiveX de Windows. Los objetos COM de Windows ofrecen una manera sencilla de llamar a cualquier[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/02/introduccion-a-d-bus"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El entorno de trabajo de un desarrollador de Linux: Hoy Tejun Heo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-tejun-heo" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="3-entornos-de-trabajo-de-desarrolladores-kernel-linux" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T19:11:16Z</updated>
    <published>2015-02-27T19:11:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres echar un vistazo al sitio donde trabajan desarrolladores de Linux? Pues ellos mismos nos los muestran Desde la web de Linux.com siguen con sus esporádicas visitas a los sitios de trabajo de diferentes desarrolladores del kernel Linux. Después de poder ver el sitio de trabajo de varios desarrolladores del kernel Linux, entre ellos el gran jefe Linus Torvalds hoy toca otra entrega más. Los anteriores han sido: Greg Kroah Hartman Steve Rosted Shuah Khan Jes Sorensen Linus Torvalds John Linville En esta ocasión Tejun Heo que trabaja en Red Hat es quien nos mostrará su soleada oficina Gracias a Libby Clark por la entrevista y a la web Linux.com por permitir la traducción y difusión! Puedes ver el artículo original en este enlace: http://www.linux.com/news/special-feature/linux-developers/812635-linux-kernel-developer-work-spaces-video-tejun-heo-red-hat-[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-tejun-heo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T19:11:16Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

