<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-26T08:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-26T08:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Primera beta de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/primera-beta-de-kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-26T07:12:37Z</updated>
    <published>2016-03-26T07:12:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nos acercamos al mes de abril, mes que tradicionalmente está destinado a ser el del lanzamiento de las distribuciones de la familia xUbuntu y, desde hace poco, de la primera gran actualización de las aplicaciones KDE. Pero antes de estos lanzamientos nos llega la primera beta de KDE Aplicaciones 16.04. ¡Esto no para! ¡KDE Rocks! Primera beta de KDE Aplicaciones 16.04 El pasado 24 de marzo el equipo de desarrollo de la Comunidad KDE anunció la primera beta de KDE Aplicaciones 16.04, otro paso más en la evolución de su ecosistema de programas que tiene dos objetivos fundamentales: seguir mejorando las aplicaciones KDE y continuar la migración de más aplicaciones al entorno de trabajo Qt5/KF5. Tras un trabajo que se inició el mismo día que se lanzó KDE Aplicaciones 15.12, los desarrolladores han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/primera-beta-de-kde-aplicaciones-16-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-26T07:12:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tipos de escritorios de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/tipos-de-escritorios-de-plasma-5" />
    <category term="como" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-25T21:10:00Z</updated>
    <published>2016-03-25T21:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo la serie de artículos dedicados a profundizar en el nuevo escritorio de la Comunidad KDE, hoy quiero hablar de los tipos de escritorios de Plasma 5. De esta forma ya estaremos más cerca de haber analizado a fondo todas las Preferencias de Escritorio. Cómo cambiar el tipo de escritorio en Plasma 5 Antes de explicar los tipos de escritorio de Plasma 5 quiero recordar cómo acceder a ellos. Simplemente debemos pulsar el botón derecho del ratón y seleccionar “Preferencias del escritorio” En ese momento deberá aparecerá la ventana básica del módulo Preferencia de Escritorio, abierta en la sección más importante llamado “Fondo de Escritorio” como vemos en la imagen inferior. En el primer campo tenemos el objetivo principal de este artículo, ya que tenemos la opción llamada “Distribución”,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/tipos-de-escritorios-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-25T21:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Fluent Interface y Properties</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/java-fluent-interface-y-properties" />
    <category term="javacore" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-25T17:15:16Z</updated>
    <published>2016-03-25T17:15:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Utilizar  un Java Fluent Interface suele ser muy práctico pero lamentablemente no todas las APIs lo soportan. Recordemos que los Fluent Interfaces o interfaces fluidos nos permiten trabajar de una forma más cómoda cuando programamos. Vamos a ver un ejemplo de una clase Java que no soporta un enfoque fluido y como podemos adaptarla para que […] La entrada Java Fluent Interface y Properties aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/java-fluent-interface-y-properties"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-25T17:15:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tablas en memoria en MySQL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2016/03/tablas-en-memoria-en-mysql" />
    <category term="table" />
    <category term="uncategorized" />
    <category term="optimizacion" />
    <category term="mysql" />
    <category term="memory" />
    <category term="memoria" />
    <category term="optimization" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="sql" />
    <category term="tabla" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-03-24T15:50:18Z</updated>
    <published>2016-03-24T15:42:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Algunas semanas atrás en el trabajo nos topamos con un problema, realizábamos una consulta que consistía en hacer un join entre una tabla muy grande contra un par de tablas pequeñas que contenían únicamente descripciones. Como ustedes ha de imaginarse teníamos nuestra base de datos normalizada y para exportar los datos con el conjunto de descripciones era necesario realizar este cruce. Para que la consulta fuese bien (que no arrojase un timeout en el mejor de los casos) habíamos agregado índices a las tablas secundarias (aquellas que contenían las descripciones) y la consulta de lograr ejecutarse llegó a tardar unos 25 segundos. Estas tablas eran de tipo InnoDB y los índices eran de tipo B-Tree (es el único tipo de índice para las tablas de tipo InnoDB). La consulta llegaba a tardar en el mejor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2016/03/tablas-en-memoria-en-mysql"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-24T15:42:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Blog cumple 8 años ¡larga vida a KDE Blog!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-blog-cumple-8-anos-larga-vida-a-kde-blog" />
    <category term="kde" />
    <category term="aniversario-kde-blog" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-24T09:10:07Z</updated>
    <published>2016-03-24T09:10:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más que pasa, y un año más que dedico una entrada del blog a reflexionar sobre el «trabajo» que realizo diariamente para vosotros. Y es que KDE Blog cumple 8 años desde que el 24 de marzo de 2008 me decidí a compartir mis conocimientos y experiencias sobre KDE y GNU/Linux. KDE Blog cumple 8 años No soy programador, diseño bastante mal (como se puede ver en la imagen destacada del artículo) , no me gustaba organizar eventos (aunque eso está cambiando), no me gusta traducir y me lío un poco con las versiones y distribuciones, pero en 2008 quería colaborar con el mundo del Software Libre de alguna forma. Así que la única cosa que se me ocurrió fue que podía ayudar en la difusión mediante la creación de un blog, que en aquellos días estaba muy de moda. Y eso que no me consideraba un experto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-blog-cumple-8-anos-larga-vida-a-kde-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-24T09:10:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo hacer pequeñas operaciones matemáticas al reemplazar texto en Emacs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-hacer-pequenas-operaciones-matematicas-al-reemplazar-texto-en-emacs" />
    <category term="programacion" />
    <category term="multiplicaciones" />
    <category term="php" />
    <category term="restas" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="expresiones-regulares" />
    <category term="backup" />
    <category term="dump" />
    <category term="lisp" />
    <category term="cuentas" />
    <category term="copia" />
    <category term="sustituciones" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="mayusculas" />
    <category term="facil" />
    <category term="general" />
    <category term="texto" />
    <category term="divisiones" />
    <category term="reemplazo" />
    <category term="regulares" />
    <category term="expresiones" />
    <category term="numeros" />
    <category term="migracion" />
    <category term="mysql" />
    <category term="aritmetica" />
    <category term="siguiente" />
    <category term="emacs" />
    <category term="sumas" />
    <category term="ejemplo" />
    <category term="editor" />
    <category term="minusculas" />
    <category term="regexp" />
    <category term="practico" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-23T09:50:42Z</updated>
    <published>2016-03-23T09:50:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me encanta Emacs, y como me encanta Emacs, no paro de aprender todos los días cosas nuevas. Una de esas cosas nuevas, que más me ha llamado la atención es, como dice el título, la posibilidad de hacer pequeñas operaciones matemáticas al reemplazar texto en Emacs. En concreto, dentro de las expresiones regulares. Esto, en la práctica serán sumas o restas, o cualquier operación que podemos hacer a los números que encontramos en una expresión regular. Aunque, si nos lo curramos mucho, podremos hacer muchas más cosas (y muy interesantes) Para más información con las expresiones regulares y con cómo utilizarlas en Emacs, pulsar sobre los enlaces que acabo de poner. Lo básico Cuando queremos buscar y reemplazar texto en Emacs, lo hacemos de la siguiente manera: M-x replace-string Escribimos el texto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-hacer-pequenas-operaciones-matematicas-al-reemplazar-texto-en-emacs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-23T09:50:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5.6 ya está disponible para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma-5-6-ya-esta-disponible-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-22T23:01:05Z</updated>
    <published>2016-03-22T23:01:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puntuales como debería ser siempre, y casi siempre lo es cuando hablamos de la Comunidad KDE, ya tenemos entre nosotros de Plasma 5.6, la nueva versión del escritorio más moderno y funcional que puedes tener en tu distribución GNU/Linux. Plasma 5.6 ya está disponible Sigue la evolución de Plasma 5. Ayer 22 de marzo fue lanzada la versión 5.6 de este maravilloso escritorio que viene llamado a ser el mejor de la Comunidad KDE. Y en esta ocasión viene cargado de novedades y más pulido que nunca, como debe ser. Para demostrar su funcionamiento nada mejor que un vídeo realizado por The KDE Community   Las novedades de Plasma 5.6 Las novedades de Plasma 5.6 son amplias y variadas y se pueden resumir en: Mejoras en el Tema de Plasma Breeze: Ahora puede seguir el gestor de esquema de colores de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma-5-6-ya-esta-disponible-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-22T23:01:05Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

