<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-12T12:02:55Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-12T12:02:55Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>No te tapes la nariz, que queda feo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/no-te-tapes-la-nariz-que-queda-feo" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-12T11:55:36Z</updated>
    <published>2015-03-12T11:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hola, "amigo" de Facebook. Hola, "tuitero" al que sigo. Este artículo es para agradecerte la información que contínuamente me aportas. Sí, esa que tú y yo sabemos. Creo que tu dedicado esfuerzo a iluminarme sobre los malvados que nos acechan tras las próximas elecciones bien merece unas líneas de complacencia. Sin ti, sin tus sagaces comentarios y acertadas reflexiones que se apoyan en artículos publicados en medios tan imparciales como el diario de las tres letritas o el que se otorga la razón directamente desde su cabecera, ¿qué sería de mí, y por ende, de mi valioso voto? Imagen: Shutterstock Tú te arengas el derecho a ejercer del nuevo centinela de occidente, que nos protege para quitarnos de la cabeza la más mínima intención de servir a intereses oscuros, a conspiraciones del rojerío y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/no-te-tapes-la-nariz-que-queda-feo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-12T11:55:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner Rolling: todo un descubrimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T15:15:07Z</updated>
    <published>2015-03-11T15:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me deshago del paraguas y saco la cabeza al sol, cual caracol, para contaros lo que ha sido para mí una agradable sorpresa: el hallazgo de una distribución de la cual solo tenía conocimiento de pasada y que antes jamás me había llamado la atención. Tantos años practicando el "distro hopping" dejan poco espacio a la novedad, pero en este caso, más que algo desconocido se trata de una especie de reencuentro con mis períodos de feliz "Archero-KDEero" (toma palabreja). Y es una vuelta a los orígenes, más o menos, propiciada por un mal momento en el sistema que suelo usar, Chakra, situación que se viene repitiendo continuamente, para mi desgracia. Como ya tengo experiencia en ir y venir de Chakra, este nuevo abandono no lo voy a dar por definitivo, pero ciertamente espero que los problemas que vengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T15:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mantén tu privacidad en tu “smartphone”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/manten-tu-privacidad-en-tu-smartphone" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T11:21:00Z</updated>
    <published>2015-03-11T11:21:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los teléfonos inteligentes se han convertido en una herramienta útil en muchos casos. Pero no debemos dejar que sea una herramienta más de espionaje y seguimiento. Ya seas un ciudadano medio que busca mantener tus derechos de privacidad, o un activista, periodista, o una organización humanitaria que busque mantener a salvo su trabajo y su seguridad y anonimato, para conseguirlo se deben seguir ciertas reglas y hábitos en tus comunicaciones. Las revelaciones de Snowden, sacaron a la luz que eres sospechoso (sí, tú también) hasta que se demuestre lo contrario (y aún así, ya veremos…) por tanto eres susceptible de ser espiado. Tal como dice Richard Stallman en sus conferencias, “el teléfono móvil es el sueño hecho realidad de Stalin”. Es el dispositivo más extendido que puede usarse como dispositivo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/manten-tu-privacidad-en-tu-smartphone"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T11:21:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kdenlive-sera-lanzado-con-kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T09:10:15Z</updated>
    <published>2015-03-11T09:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo se conocieron los problemas que tenía Kdenlive para su desarrollo. De hecho, parecía que esta magnífica aplicación iba a desaparecer, pero como dijo Paul McCartney (si no me engaña internet) “los rumores sobre mi muerte han sido muy exagerados”. Al parecer Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04, con lo que el proyecto no está vivo sino que va a seguir su evolución natural hacia desarrollos más modernos. Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04 Se anunció el pasado 3 de marzo en un artículo de vpinon en la web oficial de Kdenlive, la aplicación será lanzada con KDE Aplicaciones 15.04, lo cual significa que esta aplicación se integrará mucho más con el ecosistema de aplicaciones básicas de KDE. Entre otras cosas, esta integración significa que tendrá un ciclo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kdenlive-sera-lanzado-con-kde-aplicaciones-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T09:10:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear páginas web con Bottle. Trabajando con plantillas (2ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-paginas-web-con-bottle-trabajando-con-plantillas-2-parte" />
    <category term="web" />
    <category term="bottle" />
    <category term="general" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T12:49:41Z</updated>
    <published>2015-03-10T12:49:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior vimos una introducción al web framework Bottle para la realización de páginas web usando el lenguaje python. En esta entrada vamos a ver una de las herramientas más flexibles que nos ofrece este framework: las plantillas. Bottle nos ofrece un motor de plantillas que nos facilita la creación de páginas web. A las plantillas podemos enviar información y gestionarla con código python. Para estudiar el uso de plantillas vamos a ver un ejemplo donde veremos los distintos conceptos relacionados con las plantillas. from bottle import Bottle,route,run,request,template
@route('/hello')
@route('/hello/')
@route('/hello/&lt;name&gt;')
def hello(name='Mundo'):
    return template('template_hello.tpl', nombre=name)
@route('/suma/&lt;num1&gt;/&lt;num2&gt;')
def suma(num1,num2):
    return template('template_suma.tpl',numero1=num1,numero2=num2)
@route('/lista')
def[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-paginas-web-con-bottle-trabajando-con-plantillas-2-parte"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T12:49:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OTR.to servicio de mensajería cifrada P2P</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/otr-to-servicio-de-mensajeria-cifrada-p2p" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="hacktivismo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T11:12:09Z</updated>
    <published>2015-03-10T11:12:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres utilizar un servicio de mensajería con un contacto, que sea seguro y anónimo? OTR.to se une a esa lista para mantener el anonimato. Las noticias sobre la NSA y las filtraciones de Snowden, han confirmado lo que se sospechaba, todas nuestras comunicaciones por la red son susceptibles de ser espiadas. Grandes servicios como Facebook y Google, no hacen sino llenar esas grandes bases de datos sobre todos nosotros que los centros de inteligencia de paises guardan sobre sus usuarios, que empequeñecen a los registros que recopilaron durante años la Stasi, y que indignaban a las democracias que hoy en día les superan con creces!! Pero afortunadamente hay opciones. Por el blog ya he comentado algunas que protegen tu privacidad, y están orientadas a mantener tu anonimato. Todas ellas pasan por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/otr-to-servicio-de-mensajeria-cifrada-p2p"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T11:12:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE aceptado en Google Summer of Code 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-aceptado-en-google-summer-of-code-2-15" />
    <category term="proyectos-libres" />
    <category term="gsoc-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="gsoc" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T08:40:26Z</updated>
    <published>2015-03-10T08:40:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más, KDE ha sido aceptado en Google Summer of Code 2015 (GSoC), es decir, el proyecto de Google que potencia la interacción entre estudiantes y Software Libre en aras de un beneficio mutuo. El año pasado fue muy provechoso, esperemos que éste también lo sea. KDE aceptado en Google Summer of Code 2015 El equipo de KDE es un acérrimo colaborador con los proyectos sobre Software Libre que suele organizar Google. Hace unos meses KDE participó en el Google Code-In, donde los estudiantes de 12 a 16 años pueden empezar a familiarizarse con los proyectos de Software Libre, bien sea programando, realizando mejoras en las aplicaciones o aportando nuevas ideas. Ahora toca colaborar en Google Summer of Code 2015, el programa para los estudiantes universitarios, los cuales pueden llevar a cabo proyectos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-aceptado-en-google-summer-of-code-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T08:40:26Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

