<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T11:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T11:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Colecciones y Google Guava</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/colecciones-y-google-guava" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T10:24:27Z</updated>
    <published>2015-02-27T10:24:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En algunas ocasiones echamos en falta que el framework de colecciones de Java sea más amplio y contenga un conjunto de clases más flexible. Este problema le podemos solventar apoyandonos en Google Guava un conjunto de librerías de de Google que nos aportan mucha funcionalidad extra. Entre estas funcionalidades destacan nuevos tipos de colecciones, vamos a hacer unos ejemplos. El concepto de MultiSet (Bolsa) Java soporta el concepto de Set que es un grupo de elementos no repetidos . Guava soporta el concepto de MultiSet que es un conjunto de elementos que esta compuesto de elementos repetidos de los cuales podemos obtener un conjunto clásico sin repeticiones   Vamos a ver un ejemplo sencillo en código: 

package com.arquitecturajava;

import java.util.Set;

import com.google.common.collect.HashMultiset;
import[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/colecciones-y-google-guava"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T10:24:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy-es 2015 se celebrará en A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/akademy-es-2-15-se-celebrara-en-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="akademy-es-2-13" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <category term="akademy-2-13" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T10:10:51Z</updated>
    <published>2015-02-27T10:10:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Qué suenen las trompetas! ¡Ya tenemos sede! Ayer fue anunciado gran noticia de la semana: Akademy-es 2015 se celebrará en A Coruña y como antesala de Akademy Internacional. Un evento que no te puedes perder si tienes simpatías por este proyecto o tienes interés por los proyectos libres. Akademy-es 2015 se celebrará en A Coruña Uno de los momentos clave en mi vida que influyeron a que en estos momentos sea un miembro orgulloso de la Comunidad KDE fue mi primera Akademy-es, la del 2010 de Bilbao. Fue el momento donde me encontré con grandes personas y actuales amigos, descubrí lo grande y maravillosa que era la gente que rodeaba a KDE y pensé que era un buen proyecto donde focalizar mis proyectos intereses personales y mis momentos de ocio. Por eso me llena de alegría que no sólo Akademy 2015[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/akademy-es-2-15-se-celebrara-en-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T10:10:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>En ocasiones, veo lenguajes de programación por la calle [ Frikada rápida ]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/en-ocasiones-veo-lenguajes-de-programacion-por-la-calle-frikada-rapida" />
    <category term="programacion" />
    <category term="lenguaje" />
    <category term="caminando" />
    <category term="cpp" />
    <category term="escaparate" />
    <category term="obsesion" />
    <category term="c" />
    <category term="calle" />
    <category term="humor-tonterias" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T09:56:35Z</updated>
    <published>2015-02-27T09:56:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un día, paseando por Linares, me asomo a este escaparate y… veo tres llaveros cuidadosamente colocados formando las iniciales de uno de mis lenguajes de programación favoritos. Vale, es CPP y no C++, pero también se dice C plus plus y una de las extensiones típicas para esos archivos es cpp. Luego hay una B por ahí, que es otro lenguaje de programación… pero, ¿quién programa en B hoy en día? ¿Estoy obsesionado? La entrada En ocasiones, veo lenguajes de programación por la calle [ Frikada rápida ] aparece primero en Poesía Binaria.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/en-ocasiones-veo-lenguajes-de-programacion-por-la-calle-frikada-rapida"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T09:56:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SCRIPT – JackTheStripper + WordPress Install + WPHardening</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T02:59:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T02:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estuve hablando de un script en el que estaba trabajando y comentaba que les vendría bien a aquellos usuarios o Admins con mente de hacer una instalación limpia del CMS WordPress, pero una de las cosas que debemos ponerle especial atención es a la seguridad de todo el ambiente, digase servidor e instalación que muchos no le ponen la atención debida. Pues lo que hice aquí fue automatizar todo el proceso, Hardening del servidor, Instalación del CMS y el hardening de la instalación. Ya todos conocen lo que es JackTheStripper y se que deben conocer la herramienta de hardening de WordPress de mi amigo Daniel Maldonado, WPHardening, en caso de que no pues den click en el nombre para que lo conozcan. Que Hace el Script?? Pues inicia asegurando el servidor con los pasos que seguimos en JackTheStripper.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T02:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado digiKam Software Collection 4.8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-26T17:00:13Z</updated>
    <published>2015-02-26T17:00:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario  tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.8, una versión de mantenimiento. Lanzado digiKam Software Collection 4.8 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.8, una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración a KF5/Qt5. De hecho será Maik Qualmann el desarrollador que mantendrá esta versión KDE4  mientras se realiza la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-26T17:00:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>31 Atajos de teclado que podemos usar en nuestra terminal o consola</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola" />
    <category term="segundo" />
    <category term="procesos" />
    <category term="consola" />
    <category term="cursor" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="bash" />
    <category term="utilizacion" />
    <category term="primer" />
    <category term="plano" />
    <category term="teclado" />
    <category term="shell" />
    <category term="pegar" />
    <category term="movimiento" />
    <category term="emacs" />
    <category term="linux" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="pausar" />
    <category term="dash" />
    <category term="copiar" />
    <category term="posicionamiento" />
    <category term="shortcuts" />
    <category term="trabajo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T09:32:34Z</updated>
    <published>2015-02-25T09:32:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: Thomas (Flickr CC) ¿ Qué podemos hacer en nuestra terminal a un golpe de teclado ? Muchas más cosas de las que nos imaginamos. Hay muchas teclas alternativas, algunas no funcionarán en versiones muy antiguas, otras son teclas algo más fáciles pero en ocasiones algunas terminales remotas no aceptan esos códigos y pueden no funcionar. Las teclas alternativas suelen estar especificadas en /etc/inputrc . También incluyo alguna palabra clave que suele ser el significado de la tecla, o alguna aclaración mnemotécnica para no olvidarnos (o eso pretende). Posicionamiento Control + E : Ir al final de la línea (Tecla Fin). End. Control + A : Movernos al principio de la línea (Tecla Inicio). La A es la primera letra del abecedario, pues al principio. Alt + F : Movernos al siguiente espacio (Teclas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T09:32:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JSP Scopes y PageContext</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/jsp-scopes-y-pagecontext" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T09:12:28Z</updated>
    <published>2015-02-25T09:12:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando usamos JSP tenemos varios objetos implícitos que nos permiten acceder a las distintos scopes o ámbitos que una página tiene. En concreto disponemos de los siguientes :   El scope de Application es compartido por todos los elementos de la aplicación , el scope de Session pertenece a las variables que almacena cada usuario. Por otro lado el scope de petición tiene un ciclo de vida mucho más corto ya que pertenece a las páginas que están ligadas a la misma petición. Por último el scope de page que hace referencia a variables que se encuentran definidas en la propia página. Vamos a  verlos todos en acción a través del uso del siguiente servlet. 

package com.arquitecturajava;

import java.io.IOException;

import javax.servlet.RequestDispatcher;
import javax.servlet.ServletContext;
import[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/jsp-scopes-y-pagecontext"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T09:12:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

