<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-14T22:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-14T22:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hoy empieza Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/hoy-empieza-akademy-es-2016-de-madrid.html" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T22:01:24Z</updated>
    <published>2016-04-14T22:01:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy empieza Akademy-es 2016 de Madrid, el evento más importante para la Comunidad española de KDE y al que tú también estás invitado. Todavía está a tiempo de registrarte y venir con nosotros. En el blog hemos hecho un intenso seguimiento del evento y en esta entrada haremos un resumen del mismo para aquellos que quieran tener una referencia rápida del mismo. Hoy empieza Akademy-es 2016 de Madrid Siguiendo la estela que inicié el año pasado en Akademy-es 2015 de A Coruña, voy a realizar una síntesis de Akademy-es 2016 de Madrid las preguntas que todo buen columnista debería contestar para que todo quede bien claro y que está extraído de diversas fuentes. ¿Quién? La asociación cultural KDE España organiza… ¿Qué? …Akademy-es 2016, la reunión española de la comunidad KDE y simpatizantes al proyecto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/hoy-empieza-akademy-es-2016-de-madrid.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-14T22:01:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Event Calendar – Plasmoides de KDE (63)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/event-calendar-plasmoides-kde-63.html" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T09:59:54Z</updated>
    <published>2016-04-14T09:59:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevo plasmoide que sumar a la extensa colección de los mismos que hemos presentado en el blog. En esta ocasión se trata de Event Calendar, un complemento que aumenta las funcionalidades de nuestro calendario de escritorio de Plasma 5. Event Calendar – Plasmoides de KDE (63) De la mano de Zren nos llega un plasmoide que vitamina nuestro calendario en Plasma 5. Se trata de Event Calendar, que además de informarnos del día del mes nos llena el calendario de una buena ingente cantidad de información. De esta forma nos encontramos nos muestra referencias a: La agenda de Google Calendar Información meteorológica Un contador Nos permite con un doble click en el mes añadir eventos, abriendo la página en el navegador Nos permite con un doble click en el día añadir eventos, abriendo la página en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/event-calendar-plasmoides-kde-63.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-14T09:59:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abandonando los repositorios</title>
    <link rel="alternate" href="https://etccrond.es/2016/04/abandonando-los-repositorios.html" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="paquetes" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T08:03:46Z</updated>
    <published>2016-04-14T08:00:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las características más conocidas de los sistemas Linux posiblemente sea que los programas se instalen a partir de unos servidores con colecciones inmensas de paquetes utilizando un programa llamado el gestor de paquetes que se encarga no sólo de… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://etccrond.es/2016/04/abandonando-los-repositorios.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-14T08:00:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 236</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/Eac8zK0ndak/enlaces-interesantes-236.html" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T07:35:24Z</updated>
    <published>2016-04-11T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Detecting and Solving Memory Problems in .NET E-Book Hadi Hariri Null-Conditional Operator in C# 6.0 Dmitry Zinchenko String format Kingcean Tuan The week in .NET – 4/5/2016 Bertrand Le Roy C#: should your constructor call base()? Steven Luu C# 7 Feature Proposal: New Access Modifier Bill Wagner Attributes, Custom Attributes in C# Sergey Kizyan C# 7 Features Previewed Jonathan Allen Build 2016 Wrap up Jeffrey T. Fritz ASP.NET 10 Ways to Speed Up Your ASP.NET MVC Application Jonathan Danylko Configuring ASP.NET and IIS Request Length for POST Data Rick Strahl How to use Owin and Nancy to serve a reusable web application Sir Zeppa'Man ASP.NET Core ASP.NET Core 1.0 – AntiForgery Ajax Matías[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/Eac8zK0ndak/enlaces-interesantes-236.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-11T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/primer-informe-de-2015-de-kde-e-v-quarterly-report.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-13T15:25:23Z</updated>
    <published>2016-04-13T15:25:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la nueva entrega del informe de KDE e.V. Quarterly Report, en decir, una pequeña revista trimestral que nos proporciona una visión oficial de algunas de las actividades que la Comunidad KDE ha hecho durante estos últimos meses. Bienvenidos pues al resumen del primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report. Primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report Durante mucho tiempo he ido promocionando la lectura de los Quarterly Report de KDE.e.V., unos informes muy interesantes para todos simpatizantes del proyecto KDE ya que proporcionan una visión del trabajo realizado por la fundación KDE para fomentar el desarrollo de su Comunidad. En esta ocasión no solo os voy a presentar  y a animar la lectura del informe, sino que también os debo informar de un cambio en el formato[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/primer-informe-de-2015-de-kde-e-v-quarterly-report.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-13T15:25:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un viaje por Antergos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/un-viaje-por-antergos/" />
    <category term="aur" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="gnu" />
    <category term="arch" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-13T13:48:40Z</updated>
    <published>2016-04-13T13:48:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos meses, a raíz de los artículos que dediqué a Arch Linux, he visto todo su potencial y posibilidades. El artículo de hoy va sobre una distribución de la misma familia, enfocada... La entrada Un viaje por Antergos aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/un-viaje-por-antergos/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-13T13:48:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualiza a WordPress 4.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/actualiza-wordpress-4-5/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="http" />
    <category term="wordpress" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-13T07:08:07Z</updated>
    <published>2016-04-13T07:08:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde ayer está disponible la última versión de nuestro CMS favorito, WordPress. Ya va por la 4.5 e incorpora interesantes novedades, que pasamos a detallar. Novedades en WordPress 4.5 Recién instalada la nueva versión,... La entrada Actualiza a WordPress 4.5 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/13/actualiza-wordpress-4-5/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-13T07:08:07Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

