<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-17T19:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-17T19:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08.1 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/kde-aplicaciones-15-8-1-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T18:52:29Z</updated>
    <published>2015-09-17T18:52:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ta tenemos KDE Aplicaciones 15.08.1 preparado para ser actualizado en nuestros equipos. La muestra mensual del equipo de listo para su descarga KDE Aplicaciones 15.08.1 listo para su descarga El 15 de septiembre fue la fecha seleccionada para el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08.1 y como los desarrolladores de KDE, como equipo responsable que son, han cumplido con ella. Como todos estos tipos de revisiones, KDE Aplicaciones 15.08.1 es 100% recomendado para todos los usuarios que tengan la versión anterior, ya que aunque no aporte novedades, si que proporciona un buen número de mejoras y traducciones más depuradas. De esta forma nos ofrecen más de 40 errores corregidos en aplicaciones o servicios como Kdelibs, Kdepim, Kdenlive, Dolphin, Marble, Kompare, Konsole, Ark i Umbrello. En otras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/kde-aplicaciones-15-8-1-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T18:52:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Spring Cache</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/introduccion-a-spring-cache" />
    <category term="springtips" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T16:37:53Z</updated>
    <published>2015-09-17T16:37:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring Cache es una de las características de Spring Framework que nos puede sacar de más de un apuro. Habitualmente usamos Spring para crear Servicios y Repositorios que definen la parte del Modelo de nuestra aplicación. En bastantes casos nos encontramos con situaciones en las que un Servicio siempre devuelve la misma información, por ejemplo tablas paramétricas.  Es en este tipo de situaciones en las que no tiene sentido estar continuamente realizando una consulta a la base de datos ,la información no va a modificarse. Para solventar este tipo de problemas Spring aporta soluciones de Cache que permiten almacenar en memoria datos devueltos por un método concreto. Vamos a ver el ejemplo de hola mundo para hacernos una idea. Para ello añadiremos los siguientes artefactos a nuestro proyecto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/introduccion-a-spring-cache"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T16:37:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva página oficial de @openSUSE y mucho más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/nueva-pagina-oficial-de-opensuse-y-mucho-mas" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T11:03:48Z</updated>
    <published>2015-09-17T11:03:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El proyecto de GNU/Linux openSUSE estrena nueva página principal oficial y nueva página de inicio para el navegador Firefox.   Desde hoy si accedes a la dirección openSUSE.org encontrarás una nueva página de inicio. Una página más moderna, más actual, y que refleja las nuevas tendencias visuales que imperan. openSUSE se renueva en la distro y en la web. Hace un tiempo ya hablé por el blog de que openSUSE estaba preparando una nueva página de incio, podéis leer el artículo aqui: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/08/03/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse/ El código es público y libre y se podía contribuir a él. Yo no soy desarrollador, así que poco podría aportar, salvo testear, y traducir. Y en eso sí que quise aportar mi granito de arena. Me puse en contacto con Cyntia,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/nueva-pagina-oficial-de-opensuse-y-mucho-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T11:03:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el puerto ssh en Nagios</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/cambiar-el-puerto-ssh-en-nagios" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="nagios" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ssh" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T09:44:50Z</updated>
    <published>2015-09-17T09:44:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nagios como sabemos monitoriza gran número de servicios, entre ellos ssh. Por defecto lo monitoriza por el puerto 22. Para mejorar nuestra seguridad lo recomendable es configurar el servicio por otro puerto, ya que... La entrada Cambiar el puerto ssh en Nagios aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/cambiar-el-puerto-ssh-en-nagios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T09:44:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Políticas de backup en PROXMOX</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/politicas-de-backup-en-proxmox" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="lzo" />
    <category term="proxmox" />
    <category term="snapshot" />
    <category term="gzip" />
    <category term="gnu" />
    <category term="backup" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-09-16T14:10:24Z</updated>
    <published>2015-09-16T14:10:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Realmente no sabía como llamar al artículo, la cuestión es que vamos a tratar el tema de como realizar copias de seguridad de nuestras máquinas virtuales y contenedores linux en PROXMOX. Veremos como realizar... La entrada Políticas de backup en PROXMOX aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/politicas-de-backup-en-proxmox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-16T14:10:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El tema de iconos Breeze de Plasma 5 está terminado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/el-tema-de-iconos-breeze-de-plasma-5-esta-terminado" />
    <category term="breeze" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-16T11:27:55Z</updated>
    <published>2015-09-16T11:27:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras poco más de un año de trabajo, el equipo de diseño de KDE ha dado por finalizado una parte básica de su cometido. Es un placer anunciar que el tema de iconos Breeze de Plasma 5 está terminado ya que han completado la lista de iconos que tenían en mente. El tema de iconos Breeze de Plasma 5 está terminado EN KDE 4 apareció un magnífico tema de iconos llamado Oxygen que en su tiempo fue precioso y extremadamente completo, no por nada el tema ofrecía 4780 iconos para prácticamente todas las aplicaciones, acciones o tipos de archivos disponibles en tu PC. Como era de esperar, con el salto a Plasma 5 se esperaba una renovación visual de todo el escritorio de la Comunidad KDE. Para ello se creó el KDE Visual Design Group (KVDG), el cual se encargarían de dotar de un nuevo aspecto a Plasma 5,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/el-tema-de-iconos-breeze-de-plasma-5-esta-terminado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-16T11:27:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo especificar qué proyecto desplegar en Azure?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/09/como-especificar-que-proyecto-desplegar-en-azure" />
    <category term="git" />
    <category term="azure" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-16T02:11:00Z</updated>
    <published>2015-09-16T02:11:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Existen casos en los que configuramos nuestra Webapp en Azure para que se conecte a Git y despliegue automáticamente pero tenemos un problema hay dos aplicaciones dentro del repositorio y Azure no sabe qué hacer. Kudu al rescate La magia detrás de los deploys automáticos en Azure está controlada por Kudu, un proyecto open source que se encarga de muchas cosas, por ejemplo decidir qué es lo que se despliega Personalizando Kudu Se puede indicar qué hacer a Kudu de dos formas, la primera es creando un archivo de nombre “.deployment” en el directorio raíz de nuestro repositorio (o dropbox, claro) e indicamos el archivo del proyecto, por ejemplo [config]
project=api\DataApi\DataApi\DataApi.csproj Es suficiente, indicamos a Kudu la ubicación del archivo que tiene que utilizar para generar el proyecto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/09/como-especificar-que-proyecto-desplegar-en-azure"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-16T02:11:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

