<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-29T20:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-29T20:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>[VIDEO] Unit testing en Javascript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/12/video-unit-testing-en-javascript" />
    <category term="channel9" />
    <category term="javascript" />
    <category term="tdd" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-29T13:49:00Z</updated>
    <published>2015-12-29T13:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muy contento por mi primera publicación en Channel9, en este caso como parte de una serie de videos muy cortos explicando temas puntuales.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/12/video-unit-testing-en-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-29T13:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Klickety, combina colores en este divertido juego de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/klickety-combina-colores-en-este-divertido-juego-de-kde" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="klickety" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-29T09:10:18Z</updated>
    <published>2015-12-29T09:10:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con el repaso a los juegos de KDEGames, la división más lúdica de KDE. Por hacer memoria por el blog ya han pasado un buen número de ellos como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines), KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Klickety un juego de colores de KDE con el que se da por finalizada (de momento) la serie de juegos Arcade de la citada división. Klickety Hoy os presento un juego simple pero adictivo de la Comunidad KDE Games. Klicket es un sencillo juego donde tienes como objetivo limpiar la pantalla de los cuadros de colores y para ello debes marcar zonas de colores para hacerlas desaparecer. Es el heredero de un juego que se llamaba KSame. El único requisito que debe tener la zona de colores es que debe[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/klickety-combina-colores-en-este-divertido-juego-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-29T09:10:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 222</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/enlaces-interesantes-222" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-29T08:05:02Z</updated>
    <published>2015-12-29T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, la última colección del año. Espero que os resulten interesantes :-) .Net Optimizing memory allocations in .NET applications Dmitry Orzhevsky The week in .NET - 12/22/2015 Bertrand Le Roy JIT optimization: static readonly to const Alexandr Nikitin Using AutoMapper with Attributes Spencer Schneidenbach .NET Framework setup verification tool, cleanup tool and detection sample code now support .NET Framework 4.6.1 Aaron Stebner Turing Machine Simulation in C# Hideous Humpback Freak Regular Expression Options Richard Carr Creating a Search Engine using Lucene.NET - PART 1 : Understanding Lucene &amp; PART 2 : Sample search engine in ASP.NET MVC application using Lucene.NET Omar Nasri Web Scraping in C# Ivan Lukianchuk ASP.NET Antivirus Exclusion[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/enlaces-interesantes-222"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-29T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yo apoyo al software libre, tú también</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-28T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay múltiples formas con las que colaborar con el software libre, una muy importante es usándolo y al final de cierto tiempo uno se plantea de colaborar de otras formas para devolver un poquito de todo lo que nos ha ofrecido. Así pues, podemos colaborar realizando o mejorando la traducción de algún programa que usemos, promocionándolo entre nuestros conocidos o escribiendo en un blog sobre él, enviando informes de error o si tenemos los conocimientos aportando código para corregir algún error o añadiéndole alguna funcionalidad, depende de tiempo y conocimiento que tengamos también. Otra forma es realizando alguna donación económica aunque sea una pequeña cantidad a algún proyecto o software que nos resulte de interés. Después de recibir el ingreso de AdSense por la publicidad del esta bitácora[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Consumo de contenidos y aprendizaje deliberado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/12/consumo-de-contenidos-y-aprendizaje-deliberado" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>Luis Artola</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T11:28:46Z</updated>
    <published>2015-12-28T11:28:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprender cuesta un esfuerzo. Aprender constantemente, más. En Internet, sobre mi profesión, ya hay mucho más contenido del que seré capaz de leer jamás… y cada día aumenta.  Suena frustrante, pero lo que me frustra realmente es cuando me doy cuenta de que paso más tiempo clasificando y reclasificando mis marcadores, leyendo sobre leer, aprendiendo sobre aprender y meta-haciendo en lugar de hacer. Soy ese tipo de persona. Soy un traga contenidos. Lejos queda mi época de negarme a mí mismo. Tenemos nuestras ventajas, nuestros superpoderes, pero tenemos que lidiar con el lado oscuro de los mismos. He aquí una manera de clasificar los contenidos que consumo (links, libros, videos, etc…) de manera que luego puede reflexionar y no mentirme a mi mismo sobre si soy un adulto o el mismo niño con juguetes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/12/consumo-de-contenidos-y-aprendizaje-deliberado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Luis Artola</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T11:28:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bailando con bits III. Mostrando el valor binario de un número [bash, C, C++, PHP, Java, Python, Ruby]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/bailando-con-bits-iii-mostrando-el-valor-binario-de-un-numero-bash-c-c-php-java-python-ruby" />
    <category term="bits" />
    <category term="valores" />
    <category term="bash" />
    <category term="double" />
    <category term="tipo" />
    <category term="float" />
    <category term="variable" />
    <category term="python" />
    <category term="entero" />
    <category term="base" />
    <category term="c-c" />
    <category term="tamano" />
    <category term="conversion" />
    <category term="linux" />
    <category term="hexadecimal" />
    <category term="vigilar" />
    <category term="java" />
    <category term="binario" />
    <category term="numero" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:42:05Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:42:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De todos es sabido que un ordenador, internamente trabaja con ceros y unos, simplemente eso, a partir de ese simple valor, verdadero o falso, abierto o cerrado, existe o no existe es capaz de formar sonidos, imágenes, textos y cualquier cosa que podamos imaginarnos. Aunque no vamos a hacer algo tan complicado, muchas veces puede que tengamos un valor entre manos y queramos saber qué bits hay a uno y qué bits hay a cero aunque sólo sea para verificar que una operación se está realizando como debe o porque estamos aprendiendo a utilizar este sistema de numeración y queremos verificar que todo nos sale bien. En este post, voy a poner algunos métodos que podemos utilizar en varios lenguajes de programación, o en consola, con este propósito. Decimal a binario en consola Empecemos en consola. Vamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/bailando-con-bits-iii-mostrando-el-valor-binario-de-un-numero-bash-c-c-php-java-python-ruby"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:42:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>dnf sustituye a yum en Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="yum" />
    <category term="dnf" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:04:48Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:04:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos días estoy probando la distribución patrocinada por Red Hat, Fedora Workstation en mi laptop, concretamente la última versión estable, que es la versión 23. Una de los cambios importantes, es la... La entrada dnf sustituye a yum en Fedora aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:04:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

