<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-25T06:02:32Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-25T06:02:32Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.2.1 mejorando poco a poco</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-plasma-5-2-1-mejorando-poco-a-poco" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-2" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T05:45:54Z</updated>
    <published>2015-02-25T05:45:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hace casi un mes la Comunidad KDE anunciaba el lanzamiento de Plasma 5.2, el escritorio más actual de KDE, hoy toca anunciar que ha sido lanzado Plasma 5.2.1, la primera revisión de dicho escritorio. Veamos qué errores ha solucionado. Lanzado Plasma 5.2.1 El pasado 24 de febrero fue lanzado Plasma 5.2.1, la cual no aporta novedades pero si un buen número de errores resueltos, que os invito a leer en la página oficial del lanzamiento y que afectan a acciones como la reproducción de vídeo a pantalla completa  o que ahora se muestra correctamente el nombre de la red a la que estás conectado. Como es habitual esta actualización es 100% recomendable para todos los usuarios ya que mejorará mucho la estabilidad de su escritorio. Más información: KDE.News Y para muestra de las funcionalidades de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-plasma-5-2-1-mejorando-poco-a-poco"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T05:45:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kronometer, tu cronómetro para Plasma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma" />
    <category term="kronometer" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T14:52:30Z</updated>
    <published>2015-02-24T14:52:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tener una buena colección de eaplicaciones nativas es sinónimo de tener un sistema lo suficientemente maduro como para satisfacer las necesidades de cualquier tipo de usuario. Este es uno de los objetivos del equipo de desarrollo de la Comunidad KDE y un buena prueba de ello es Kronometer, un cronómetro para el escritorio Plasma lleno de funcionalidades. Kronometer, tu cronómetro para Plasma Hoy os presento Kronometer, una aplicación de elv, que te ofrece un buen número de funcionalidades relacionadas con el cronometraje del tiempo para tu escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Kronometer es un widget que una vez instalado (podéis ver como hacerlo en la página del proyecto) nos ofrece un plasmoide con las siguiente funcionalidades: Iniciar / pausa / reanudar el widget cronómetro Grabación de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T14:52:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Inyección de dependencias en ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/inyeccion-de-dependencias-en-aspnet-5" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T12:51:21Z</updated>
    <published>2015-02-24T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La inyección de dependencias ha sido un tema recurrente en Variable not found desde hace bastante tiempo, y dadas las grandes novedades incluidas en ASP.NET 5 al respecto estaba deseando hincarle el diente y publicar algo sobre el tema. Para los perezosos, podríamos resumir el resto del post con una frase: ASP.NET 5 viene construido con inyección de dependencias desde su base, e incluye todas las herramientas necesarias para que los desarrolladores podamos usarla en nuestras aplicaciones de forma directa, en muchos casos sin necesidad de componentes de terceros (principalmente motores de IoC que usábamos hasta ahora). Simplemente, lo que veremos a continuación es cómo utilizar esta característica ;) Pero permitidme una nota antes de empezar: si no sabes aún lo que es inyección de dependencias,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/inyeccion-de-dependencias-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Google Maps Route API para CantabriaTIC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/google-maps-route-api-para-cantabriatic" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T07:30:55Z</updated>
    <published>2015-02-24T07:30:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he escrito un artículo para la gente de CantabriaTIC sobre como comenzar a usar el  Google Maps Route API . Pienso que es algo interante ya que cada día tenemos que acceder más a estos servicios. La entrada Google Maps Route API para CantabriaTIC aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/google-maps-route-api-para-cantabriatic"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T07:30:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando Node con XULRunner y Gecko</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/02/usando-node-con-xulrunner-y-gecko" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-02-23T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las aplicaciones basadas en HTML5 para el escritorio han ido en aumento. Soluciones como node-webkit, recientemente renombrado a NW.js, han crecido en popularidad. Juegos como Game Dev Tycoon o aplicaciones como Atraci o Popcorn Time son solo unos ejemplos de apliaciones que usan node-webkit. Sin embargo las personas que preferimos tecnología de Mozilla nos encontrabas con que no había nada que sirviese. node-xulrunner Así que tenía que hacer algo. De momento es más que nada una prueba de concepto sin nada reseñable y con miles de bugs potenciales. Lo he diseñado para ser llamado desde una API de CommonJS. Esto permitirá tener un cliente de línea de comandos de manera sencilla, pero de momento no lo voy a hacer. Os enseñaré a usarlo con otro método Nuestra aplicación HTML5, Node.js, XULRunner[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/02/usando-node-con-xulrunner-y-gecko"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>YaST de openSUSE se abre más aún a la comunidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="yast" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T11:21:01Z</updated>
    <published>2015-02-23T11:21:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Realizar documentación para una herramienta como YaST, hace que esta se abra a la comunidad, y siga creciendo y actualizándose para las nuevas necesidades. YaST (Yet another Setup Tool) es la herramienta de instalación y de configuración por excelencia de las distribuciones openSUSE y SUSE Linux Enterprise. Ofrece al usuario una interfaz fácil de utilizar y con potentes posibilidades de configuración de la distro. Hace unos días os hablaba en el blog de la creación de un nuevo módulo para esta gran herramienta de openSUSE. Podéis leer la entrada en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/02/15/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd/ Este y muchos otros nuevos módulos (http://yast.github.io/modules.html) hacen a YaST cada vez más completa,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T11:21:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Magento: Saber si estamos en la página principal (home page)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/magento-saber-si-estamos-en-la-pagina-principal-home-page" />
    <category term="html" />
    <category term="conocer" />
    <category term="principal" />
    <category term="php" />
    <category term="pagina" />
    <category term="getishomepage" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="inicio" />
    <category term="magento" />
    <category term="bloque" />
    <category term="home" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T09:57:34Z</updated>
    <published>2015-02-23T09:57:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos trabajando con Magento, en ocasiones necesitamos conocer si actualmente nos encontramos en la home de nuestro sitio o en cualquier otra página. Normalmente, la home, tendrá un diseño diferente y por eso debemos diferenciarla de las demás. Para ello, desde Magento 1.5+ tenemos una función que nos puede ayudar mucho en esta misión. Si nos encontramos en el header.phtml podemos comprobarlo llamando a: GeSHi Error: GeSHi could not find the language cc (using path /home/gaspy/www/totaki.com/www/poesiabinaria/wp-content/plugins/codecolorer/lib/geshi/) (code 2) Pero si nos encontramos en cualquier otra plantilla, tenemos que llamar a esa misma función que se encuentra en el header, para ello obtenemos el singleton del header y se lo preguntamos: GeSHi Error: GeSHi could not find the[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/magento-saber-si-estamos-en-la-pagina-principal-home-page"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T09:57:34Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

