<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-11T06:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-11T06:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Recordatorio de Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/recordatorio-de-raspberry-pi-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-11T05:40:59Z</updated>
    <published>2016-01-11T05:40:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy lunes 11 de enero me gustaría hacer un recordatorio de la charla de Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real, en el que además os ofreceré un poco más de información sobre esta maravillosa máquina. Recordatorio de Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Aprovecho el tirón que suelen tener las nuevas entradas para hacer una segunda anunciando que el 13 de enero a las 19 horas en la UNED de Vila-real tendremos el placer de volver presentar al público general el proyecto Raspberry Pi. Una charla donde Jesús Marín miembro de la asociación Pint y organizador de VilaNet de Vila-real, nos mostrará las bondades de este proyecto hecho realidad: veremos sus modelos, precios, aplicaciones, futuro, etc. Y para muestra un pequeño botón: utilizar una Raspberry Pi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/recordatorio-de-raspberry-pi-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-11T05:40:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Curiosidades de C#: tipado estructural… sólo para algunos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/curiosidades-de-c-tipado-estructural-solo-para-algunos" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-11T05:06:26Z</updated>
    <published>2016-01-11T05:06:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya vimos hace tiempo la posibilidad de simular duck typing en C#, pero lo que seguro que alguno no sabe es que C# tiene algo más potente que el duck typing: el tipado estructural. El tipado estructural lo mencionamos al hablar de los sistemas de tipos de otros lenguajes y es similar al duck typing en cuanto a que no hace falta declarar a priori que estamos implementando un interfaz concreto, pero además se verifica en tiempo de compilación. Es decir, si un método necesita recibir un objeto que tenga un método void Add(int a, int b), y le pasamos un objeto que tiene ese método, aunque no hayamos indicado explícitamente que implementa un interface IAdder con ese método, nuestro código funcionará. ¿Suena bien? La verdad es que es una características muy interesante que podéis encontrar en lenguajes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/curiosidades-de-c-tipado-estructural-solo-para-algunos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-11T05:06:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows 10 y Office 2016 tan fáciles de usar sin licencia como siempre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-10T14:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-08T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comentaba en un artículo que es sorprendente que Microsoft con la capacidad que tiene y estando los dispositivos conectados a internet mayoritariamente no sea capaz de evitar usar su software sin licencia. Estoy a punto de ver si con Windows 10 y Office 2016 sigue siendo tan fácil como siempre. También tendré una muestra de la injusta fama de Windows pero que permite Microsoft por el bloatware que preinstalan los fabricantes de dispositivos con su sistema operativo. Este 2016 lo he empezando nada más y nada menos que instalando el sistema operativo y programas de un portátil. Uno de esos favores que habitualmente hacemos los informáticos de los que yo normalmente hago de buen grado, en esta ocasión recibí otro a cambio de otra índole así que perfecto. La necesidad de la reinstalación venía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Linux Mint 17.3 Rosa KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-linux-mint-17-3-rosa-kde" />
    <category term="linux-mint-17-3-kde" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-10T07:50:15Z</updated>
    <published>2016-01-10T07:50:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace apenas 15 días teníamos su beta, y ayer sábado fue lanzado Linux Mint 17.3 Rosa KDE, la versión Kdera de la distribución más visitada en Distrowatch y que más famosa se ha hecho entre los usuarios finales. Veámos que nos ofrece. Lanzado Linux Mint 17.3 Rosa KDE Si debiera recomendar una distribución GNU/Linux para un usuario completamente nuevo en este mundillo, sin duda le recomendaría Linux Mint. Las razones radican en que se trata de una distribución que ajusta su configuración inicial a las necesidades más mundanas de ellos, pensando siempre como facilitarles la vida, aunque sea para hacer cosas realmente sencillas, y que tiene la estabilidad como objetivo fundamental. Una distribución no apta para experimentados o para talibanes del Software Libre. Así que me complace anunciar que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-linux-mint-17-3-rosa-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-10T07:50:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cómo programar en C (en 2016)?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/01/como-programar-en-c-en-2-16" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-09T23:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-09T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este artículo es una traducción del artículo How to C in 2016. Todo el contenido aparece originalmente en aquel artículo, yo solo me he limitado a traducirlo. La primera regla de C es no escribir en C si puedes evitarlo. Si te ves obligado a escribir en C, deberías seguir las reglas modernas. C ha estado con nosotros desde principios de los 70. La gente a “aprendido C” en numerosos puntos de su evolución, pero el conocimiento normalmente se para después de aprender. Así pues todo el mundo piensa diferente sobre C según el año en que empezaron a aprenderlo. Es importante no quedarse paralizado en las “cosas que aprendí en los 80/90” cuando programas en C. Esta página asume que estás en una plataforma moderna, con estándares modernos y no tienes que mantener una compatibilidad con sistemas antiguos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/01/como-programar-en-c-en-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-09T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como reproducir video H265/HECV en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-video-h265-hecv-en-ubuntu" />
    <category term="video" />
    <category term="tips" />
    <category term="h265" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-09T19:20:00Z</updated>
    <published>2016-01-09T19:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario llamado Jose R me dejo un comentario en el cual me preguntaba si sabia cómo reproducir un vídeo de formato H265/HECV en VLC en Ubuntu. Yo no estoy muy al día con el tema de los formatos de vídeo y me pilló por sorpresa. Después de buscar un poco por Internet di con la solución, concretamente en la página oficial de los desarrolladores de una implementación open source del codec h.265. En ella tenemos todas la información acerca del codec que desarrollan para poder reproducir los vídeos en formato H265/HECV en Ubuntu. También esta disponible el código fuente del codec. En este artículo os voy a mostrar como podéis reproducir vídeos en formato H265/HEVC en Ubuntu, desde la versión 12.04 hasta la 15.04, la mas nueva a día de hoy. Lo primero de todo es dejaros el link[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-video-h265-hecv-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-09T19:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos Linux del 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-linux-del-2-16" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-09T09:10:40Z</updated>
    <published>2016-01-09T09:10:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día de reyes os presenté los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 según Boiling Steam. Hoy os quiero presentar, mientras preparo una entrada especial de juegos libres, los mejores juegos Linux del 2016, el cual viene cargado cantidad y calidad. Los mejores juegos Linux del 2016 En esta ocasión también me he tomado la licencia de seguir los consejos de The Linux Gamer para crear la lista de los mejores juegos Linux del 2016.   Snow: Se trata de un juego de sky y de snowboard que utiliza el motor CryEngine. Tiene una pinta espectacular y una sensación de velocidad de vértigo.   Mighty No. 9: Nos encontramos con un videojuego de acción-plataformas, inspirado en el clásico Megaman, desarrollado por la compañía comcept en conjunto con Inti Creates , dirigido por Keiji Inafune. Fuente: Wikipedia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-linux-del-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-09T09:10:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

