<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-02T12:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-02T12:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Trisquel GNU/Linux con KDE. Probando la libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/trisquel-gnu-linux-con-kde-probando-la-libertad" />
    <category term="instalar" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T11:33:35Z</updated>
    <published>2015-03-02T11:33:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un repaso a Trisquel una distribución de GNU/Linux, con KDE como entorno de escritorio. Este es un artículo postergado durante muchos días. Un repaso a esta Trisquel gnu/Linux con el entorno de escritorio KDE. No soy “distrohopper” así que no esperéis una revisión en detalle. Simplemente un repaso. Trisquel gnu/linux es una de las pocas distribuciones de GNU/Linux que aconseja la Free Software Foundation (FSF), por ser una distribución totalmente libre, con repositorios libres, sin software privativo. Además es la distribución que en uno de sus PC’s utiliza Richard Stallman, qué mejor aval de software libre?? ;) Si quieres ver las distribuciones recomendadas por la FSF las puedes consultar en este enlace: https://www.gnu.org/distros/free-distros.es.html De todas ellas me decanté por Trisquel,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/trisquel-gnu-linux-con-kde-probando-la-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T11:33:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Magento: Conocer qué página de CMS se está visualizando ahora mismo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-conocer-que-pagina-de-cms-se-esta-visualizando-ahora-mismo" />
    <category term="controlador" />
    <category term="principal" />
    <category term="identificador" />
    <category term="php" />
    <category term="pagina" />
    <category term="cms" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="magento" />
    <category term="template" />
    <category term="home" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T10:14:42Z</updated>
    <published>2015-03-02T10:14:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede ser muy útil, sobre todo cuando estamos creando o modificando las plantillas principales de nuestro tema en Magento saber si la página actual se trata de una página de CMS. Esto lo podemos saber muy fácilmente con: 1 $route = Mage:app()-&gt;getRequest()-&gt;getRouteName(); La variable route tendrá el valor “cms” si se trata de una página CMS, o podrá obtener el valor de la ruta del controlador actual (dependiendo de si estamos en el carrito, página de categoría, producto, dentro de un plugin, etc). En el caso que sea una página CMS podremos preguntar también el identificador que se está visualizando con: 1 $ident = Mage::getSingleton('cms/page')-&gt;getIdentifier(); Dependiendo de la ruta donde estemos, podremos llamar a un método o a otro. Ahora, juntándolo todo: 1 2 if (Mage:app()-&gt;getRequest()-&gt;getRouteName()[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/magento-conocer-que-pagina-de-cms-se-esta-visualizando-ahora-mismo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T10:14:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 189</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-189" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T08:15:00Z</updated>
    <published>2015-03-02T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net The LINQ Join Method: Deciphering the Parameters Jeremy Bytes Handle Conflicting Namespaces with Aliases Peter Vogel Understanding .NET 2015 Beth Massi The LINQ OfType&lt;TResult&gt; Method: Cast or Filter? Jeremy Bytes Enumeration Types do not Enumerate! Working around .NET and Language Limitations Sergey Alexandrovich Kryukov LINQ Methods With or Without Predicates: What's the Difference? Jeremy Bytes  Optical Character Recognition in PDF Using Tesseract Open-Source Engine Usha Clementine Customizing string interpolation in C# 6 Thomas Levesque's Inherit a struct in C#? Why (can)not? Canny Brisk  ASP.NET Identity Updates for Web Developers in Visual Studio 2015 CTP6 Vittorio Bertocci Top 10 Changes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-189"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo elegir aggregate roots</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/como-elegir-aggregate-roots" />
    <category term="ddd" />
    <category term="development" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T05:06:22Z</updated>
    <published>2015-03-02T05:06:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Utilizar un modelo de dominio rico, basado en las ideas propuestas por DDD, se ha convertido en algo habitual. Independientemente de que uses un proceso DDD real, con su experto de dominio, su lenguaje ubicuo y demás, este tipo de modelos tienen su utilidad y, aunque no son aplicables en todos los casos, hay situaciones en las que encajan muy bien. OJO: Hay muchas aplicaciones en las que no tiene sentido tener un modelo de dominio complejo, e incluso generalmente dentro de una misma aplicación hay muchas partes que no lo necesitan. En este post asumo que ya has decidido (para bien o para mal) usarlo y que sabes por qué lo quieres usar. Los elementos básicos para construir un modelo de dominio (entidades, value objects, repositorios, etc.) son bastante fáciles de entender, pero hay algo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/como-elegir-aggregate-roots"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T05:06:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Recogida de Información</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T00:40:59Z</updated>
    <published>2015-03-02T00:40:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahora si vamos a entrar en el uso del framework y vamos a iniciar con la recogida de información. En esta etapa lo que vamos a hacer es recabar la mayor cantidad de información sobre nuestro objetivo y como funciona su infraestructura, a fin de determinar los posibles vectores de ataque, además podemos determinar las direcciones a las que les pondremos atención, ya que si la organización esta hosteando algunos servicios con terceros, es posible que no tengamos que perder el tiempo con ellas. Es una etapa al que debemos prestarle mucho tiempo y atención para que nada se nos pase por alto. Manos a la obra… Vamos a acceder a la consola de Metasploit, pero pimero nos aseguramos que los servicios que necesitamos esten corriendo #service postgresql start #service metasploit start #msfconsole Dentro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T00:40:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LibrePlanet 2015 Convención sobre Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T11:33:01Z</updated>
    <published>2015-03-01T11:33:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 21 y 22 de Marzo de 2015 en Cambridge, Massachusetts se celebrará este encuentro anual sobre software libre. LibrePlanet es un encuentro de desarrolladores, usuarios, expertos en política, hacktivistas y simpatizantes del software libre, auspiciado por la Free Software Foundation que durante dos días ofrece charlas, talleres y un espacio de encuentro para hackers de todo el mundo con un interés común. En este encuentro anual queda patente que el software libre quiere llegar más allá de los programas que ejecutamos en un ordenador. Quiere extender esa libertad a otras áreas de nuestra vida, digital o no. Por eso el lema de este año es “Free Software everywhere” más o menos quiere decir “Software Libre en todas partes”. Con esto quieren incidir en que es importante esa libertad del software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T11:33:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calligra 2.9 lista para su instalación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T08:00:46Z</updated>
    <published>2015-03-01T08:00:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la versión definitiva de Calligra 2.9. Concretamente fue anunciado el pasado 26 de febrero lo cual significa que sigue la evolución de la suite ofimática del futuro de KDE, la cual ya ha pasado de ser una simple esperanza a una realidad ya palpable. Veamos sus novedades. ¿Qué es Calligra? Calligra es la apuesta de la Comunidad KDE por crear una suite ofimática moderna y que se adapte a cualquier dispositivo ya sea por el tamaño del mismo (gran o pequeña pantalla) o por el modo de interactuar con él (mediante ratón y telado o mediante los dedos). De esta forma, la suite de Calligra incluye la versión  de su suite ofimática, su  versión móvil (Calligra mobile) y su versión para tablets (Calligra Active). Ahora se ha añadido una nueva versión, Calligra Gemini, que fue presentada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T08:00:46Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

