<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-29T11:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-29T11:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo hacer una barra de progreso gráfica para las transferencias con rsync</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/como-hacer-una-barra-de-progreso-grafica-para-las-transferencias-con-rsync" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="sincreonizacion" />
    <category term="rsync" />
    <category term="buffer" />
    <category term="redes" />
    <category term="wc" />
    <category term="zenity" />
    <category term="incremental" />
    <category term="salida" />
    <category term="indicador" />
    <category term="copia" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="archivos" />
    <category term="desesperacion" />
    <category term="transferencia" />
    <category term="volcado" />
    <category term="general" />
    <category term="awk" />
    <category term="grafico" />
    <category term="tr" />
    <category term="progreso" />
    <category term="uso" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-29T09:45:00Z</updated>
    <published>2016-01-29T09:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Rsync es una gran utilidad, de esas en las que al principio da miedo meterse, pero, cuando un día la descubres no quieres utilizar otra cosa y esperas el momento en que vuelves a utilizarla y encima se lo dices a tus amigos. Que luego te miran con cara de friki, y te dejarán de hablar, pero bueno… esperas pacientemente el momento en que ellos descubran Rsync. Rsync, es una utilidad para copiar archivos. Tenemos, cp, incluso cp -r, pero rsync es capaz de mostrar el progreso (hace mucho propusieron cp -r, pero lo rechazaron por no cumplir la filosofía) y copiar tanto en la misma máquina como en un servidor externo; tenemos scp, pero rsync es capaz de hacer la copia transmitiendo la menor cantidad de datos posible, es decir además de comprimir la transferencia su copia es incremental, vamos, obtiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/como-hacer-una-barra-de-progreso-grafica-para-las-transferencias-con-rsync"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-29T09:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Plasma 5.5 para Kubuntu 15.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/disponible-plasma-5-5-para-kubuntu-15-1" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-28T20:06:01Z</updated>
    <published>2016-01-28T20:06:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por fin está disponible Plasma 5.5 para Kubuntu 15.10, una gran noticia para los usuarios de Kubuntu que ya podrán disfrutar del más moderno entorno de escritorio que ofrece la Comunidad KDE. Belleza, simpleza, eficiencia y muchas mejoras te esperan. Disponible Plasma 5.5 para Kubuntu 15.10 Han tardado mucho más de lo que suelen hacerlo, ya que normalmente en apenas una semana Kubuntu tiene disponible en sus repositorios los paquetes de la Comunidad KDE más avanzados, pero al fin ya tenemos disponible Plasma 5.5 para Kubuntu 15.10. Y no solo eso, sino que en realidad se ha actualizado a Plasma 5.5.3 (la tercera revisión) y otambién han actualizado otras partes importantes del entorno como KDE Frameworks 15.08, el sistema de desarrollo para los programadores. Si no queréis añadir ningún repositorio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/disponible-plasma-5-5-para-kubuntu-15-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-28T20:06:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Transferir llaves SSH de un PC a otro en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/transferir-llaves-ssh-de-un-pc-a-otro-en-gnu-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="ssh" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-28T18:44:25Z</updated>
    <published>2016-01-28T18:44:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veamos un tutorial muy simple de cómo copiar unas llaves SSH que hemos generado en un equipo a otro. En este tutorial no voy a hablar en detalle de qué son las llaves SSH, para eso está la wikipedia, os remito allí y a los enlaces para saber más al respecto: https://es.wikipedia.org/wiki/Secure_Shell A groso modo podemos decir que las claves SSH son “llaves” que sirven para darnos acceso remoto a otros equipos. Ya sean PC’s, servidores, o (como en el caso que me ocupa) acceso a repositorios de git de otra gente o comunidades. Las claves SSH por tanto sirven para identificar tu equipo y así tener acceso a recursos remotos. Las claves (en plural, ya que son un par de claves las que se generan, una pública que puedes compartir y una privada, que debes guardar con recelo) las generas en tu equipo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/transferir-llaves-ssh-de-un-pc-a-otro-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-28T18:44:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hoy cumplo dos años online</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/hoy-cumplo-dos-anos-online" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-27T22:49:53Z</updated>
    <published>2016-01-27T22:49:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tal día como hoy, el 27 de Enero de 2014 publicaba mi primer articulo en este blog. Casi se me olvida que hoy cumplía dos años, imperdonable ;D. Desde aquel primer articulo hasta este, he escrito un total de 380 artículos, contando este. He tenido la oportunidad de hablar de muchas cosas, pero el tema que mas se ha llevado ha sido Ubuntu y esa sera la tónica a corto y medio plazo. Desde aquí quiero dar las gracias a todos aquell@s usuari@s que habéis visitado este blog. Me alegro muchísimo de que cualquiera de los artículos que he escrito os haya podido servir de ayuda, vosotros también me habéis ayudado ya que con vuestras dudas o preguntas he tenido que buscar soluciones y eso me ha servido para aprender.     Durante estos dos años han visitado el blog cerca de 1.500.000 de personas y se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/hoy-cumplo-dos-anos-online"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-27T22:49:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a RxJava y sus observables</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/introduccion-a-rxjava-y-sus-observables" />
    <category term="java-8" />
    <category term="java8tips" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-01-27T15:58:56Z</updated>
    <published>2016-01-27T15:58:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;RxJava es una de las librerías que más interés esta generando dentro de la comunidad. Esto es debido a que cada día nos encontramos con más sistemas que funcionan de forma asíncrona y que necesitan poder gestionar flujos de información complejos. Para entender como funciona RxJava necesitamos entender como funcionan los Observables que son los […] La entrada Introducción a RxJava y sus observables aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/introduccion-a-rxjava-y-sus-observables"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-27T15:58:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PlayBar2 – Plasmoides de KDE (58)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/playbar2-plasmoides-de-kde-58" />
    <category term="playbar2" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-27T14:55:27Z</updated>
    <published>2016-01-27T14:55:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy seguimos con una sección que continua creciendo con plasmoide tras plasmoide y nos acercamos peligrosamente a los 60. En esta ocasión nos vamos a un PlayBar2, un plasmoide que sirve para controlar nuestro contenido multimedia desde la barra de tareas. Algo sencillo pero bastante útil.   PlayBar2 – Plasmoides de KDE Tener en la barra de tareas el control total de todos los aspectos básicos del sistema es algo que se agradece y que facilita nuestro trabajo u ocio diario. Así que tener el plasmoide Playbar2 instalado es una opción más que recomendable para cualquier usuario de Plasma 5, el escritorio de la Comunidad KDE. PlayBar2 es un cliente MPRIS2 escrito en  QML para Plasma 5 y GNU/Linux creado por audoban que tiene las siguientes dependencias: plasma-framework-devel plasma5-workspace-devel[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/playbar2-plasmoides-de-kde-58"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-27T14:55:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener la IP de un dispositivo de red en nuestros scripts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/obtener-la-ip-de-un-dispositivo-de-red-en-nuestros-scripts" />
    <category term="mostrar" />
    <category term="direccion" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="redes" />
    <category term="addr" />
    <category term="locale" />
    <category term="idioma" />
    <category term="grep" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="empotrado" />
    <category term="sed" />
    <category term="red" />
    <category term="ip" />
    <category term="servidores" />
    <category term="cut" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="linux" />
    <category term="encontrar" />
    <category term="ensenar" />
    <category term="general" />
    <category term="awk" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-27T09:53:56Z</updated>
    <published>2016-01-27T09:53:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos haciendo un script, en ocasiones necesitamos la información muy masticada, para pasarla como parámetro a otro programa, para realizar operaciones con un dato en concreto, para introducirlo en una condición, etc. Este es el caso de la IP de un dispositivo de red (la privada), o puede que la pública, depende de si tenemos conexión directa o no. ¿Par qué nos puede interesar? Para compartir nuestra dirección con otros dispositivos de nuestra red, por ejemplo. En mi caso, tenía que crear un túnel y que éste estuviera disponible a varios ordenadores de la misma red. El gran problema, es que mi conexión con la red local era por DHCP, es decir, cada vez que me conecto a esa red, el router me asigna una IP de forma dinámica, diferente a la actual, y a la hora de vincular el túnel a mi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/obtener-la-ip-de-un-dispositivo-de-red-en-nuestros-scripts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-27T09:53:56Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

