<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-01T18:02:44Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-01T18:02:44Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de noviembre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-noviembre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-01T18:00:56Z</updated>
    <published>2015-12-01T18:00:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-noviembre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-01T18:00:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elune, un tema blanco para Plasma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/elune-un-tema-blanco-para-plasma" />
    <category term="temas-plasma" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-01T12:46:21Z</updated>
    <published>2015-12-01T12:46:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que no sacamos los temas para personalizar Plasma, así que me complace presentar Elune, un tema blanco para Plasma perfecto para aquellos que les gusta los temas claros. Elune, un tema blanco para Plasma Las posibilidades de personalización de Plasma son casi infinitas, entre otros hay que recordar que podemos cambiar todos los iconos, los colores de cualquier cosa, las fuentes de texto, tanto en tipografía como en tamaño, la decoración de ventanas, la posición de los botones, los temas de los cursores, etc. Y, por supuesto, el tema de decoración de los componentes básicos del escritorio Plasma. Entre muchas de las opciones disponibles, hoy os quiero presentar Elune, un tema para Plasma basado en un tema para Windows que podéis encontrar en DevianArt y que es una creación de HalfLeft[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/elune-un-tema-blanco-para-plasma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-01T12:46:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestionar errores 404 (y otros) en ASP.NET 5 y MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/gestionar-errores-4-4-y-otros-en-asp-net-5-y-mvc-6" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-01T08:15:00Z</updated>
    <published>2015-12-01T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pues no parecía que esto de la gestión de errores fuera a dar para tanto, pero este es ya el tercer post dedicado a este tema, que por otro lado debemos controlar totalmente cuando comencemos a crear aplicaciones reales con ASP.NET 5 y MVC 6. Hasta ahora hemos visto cómo gestionar las excepciones producidas desde nuestras aplicaciones utilizando el middleware ExceptionHandlerMiddleware, y cómo obtener información sobre dichas excepciones desde su código manejador. Esto nos permitía un buen grado de control sobre los errores HTTP 500, pero el amigo Juan, muy atento a lo que íbamos viendo, preguntaba: "Siguiendo con la captura de excepciones, esta vez en mvc6 como se podría capturar los códigos de estado como por ejemplo 404" Obviamente el resto de errores HTTP entre el 400 (errores en cliente)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/gestionar-errores-4-4-y-otros-en-asp-net-5-y-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-01T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emulando a Linus Torvalds: Crea tu propio sistema operativo desde 0 (VI)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-vi" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-30T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bien, después de un pequeño paréntesis seguimos con nuestra serie de tutoriales. Si retomamos el código anterior debemos de tener el ISR de la división por cero. Ahora debemos de rellenar el resto de las ISR para las que habíamos puesto mensaje (las 32 primeras). Bien ahora vamos a seguir programando interrupciones, vamos a hacer las IRQ también conocidas como Interrupts Requests. Estas IRQ se generan por los dispositivos de hardware tales como teclados, ratones, impresoras, etc. Inicialmente las primeras 8 IRQ se mapean automáticamente en las posiciones de la IDT del 8 al 15. Como hemos usado las 32 primeras para las excepciones ahora tenemos que remapearlas. Nosotros pondremos la IRQ desde la 32 hasta la 45. Para ello primero debemos remapear los los IRQ: void ND::IRQ::Remap(int pic1, int[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/11/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-vi"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalación de drupal en heroku</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/11/instalacion-de-drupal-en-heroku" />
    <category term="php" />
    <category term="paas" />
    <category term="heroku" />
    <category term="drupal" />
    <category term="cms" />
    <category term="general" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T20:33:48Z</updated>
    <published>2015-11-30T20:33:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Heroku es una aplicación que nos ofrece un servicio de Cloud Computing PaaS (Plataforma como servicio). Como leemos en la Wikipedia es propiedad de Salesforce.com y es una de las primeras plataformas de computación en la nube, que fue desarrollada desde junio de 2007, con el objetivo de soportar solamente el lenguaje de programación Ruby, pero posteriormente se ha extendido el soporte a Java, Node.js, Scala, Clojure y Python y PHP. Características de heroku La funcionalidad ofrecida por heroku esta disponible con el uso de dynos, que son una adaptación de los contenedores Linux y nos ofrecen la capacidad de computo dentro de la plataforma. Cada dyno ejecuta distintos procesos, por ejemplo ejecuta los servidores web y los servidores de bases de datos, o cualquier otro proceso que le indiquemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/11/instalacion-de-drupal-en-heroku"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T20:33:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La funció dels blogs de Software Lliure</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/la-funcio-dels-blogs-de-software-lliure" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="podcast" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T20:20:08Z</updated>
    <published>2015-11-30T20:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Avui, en aquest primer episodi de debò del podcast de Cròniques del Software Lliure, us hi invito a reflexionar sobre quina és i ha de ser la funció dels blogs de Software Lliure.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/la-funcio-dels-blogs-de-software-lliure"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T20:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tutorial de Freecad, el programa de diseño 3D libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tutorial-de-freecad-el-programa-de-diseno-3d-libre" />
    <category term="freecad" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T16:49:23Z</updated>
    <published>2015-11-30T16:49:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprender en este mundo cada día más tecnológico es una cuestión de ganas e interés.Con un poco de pericia puedes encontrar un tutorial de cualquier tema, y el mundo del Software Libre se beneficia hasta el extremo de este fenómeno. Hoy me complace presentaros el  tutorial de Freecad con el que mis alumnos de 4º de ESO se están convirtiendo en genios del diseño 3D. Tutorial de Freecad, el programa de diseño 3D libre Uno de mis objetivos de este año con mi clase de 4º de ESO de tecnología era que aprendieran las 3 bases para la creación de un proyecto tecnológico que se precie: diseño, programación y electrónica. Todo ello partiendo de la base que no soy un experto en ninguna de las modalidades mencionadas. Para solucionar la primera parte de este triángulo me decanté con la utilización de Freecad,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tutorial-de-freecad-el-programa-de-diseno-3d-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T16:49:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

