<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-13T15:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-13T15:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La maldita y divina diversidad en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:01:06Z</updated>
    <published>2015-05-05T18:51:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un tema del que nunca había hablado en este blog y creo que ha llegado el momento de hacerlo. Soy lector habitual de muchos blogs sobre Linux, últimamente el tiempo que puedo dedicarle a estos menesteres ha disminuido, pero después de haber leído mucho me he forjado una serie de opiniones sobre muchos temas y hoy os quiero hablar de uno de ellos, la diversidad o fragmentación en Linux, las dos palabras no significan lo mismo, pero en este caso están relacionadas ya que al haber mucha fragmentación obtenemos una gran diversidad. En algunas webs he leído opiniones de otros usuarios los cuales criticaban la excesiva fragmentación existente en Linux, y yo pienso que no me parece algo malo si no todo lo contrario, gracias a esa fragmentación tenemos la diversidad existente y, por ende, una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T18:51:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rezad conmigo hermanos :D</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/rezad-conmigo-hermanos-d" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T14:59:47Z</updated>
    <published>2015-05-09T11:43:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Curioseando entre los muchos libros y documentos que tengo me encontre uno que tiene cosas bastante curiosas, en el pude leer una oracion que me resulto graciosa y que quiero compartir con vosotros. Desde aquí os pido que recéis conmigo con la siguiente oración:     Kernel nuestro que estas en /usr/src/linux

santificados sean tus .h

venga a nosotros tu make xconfig

hágase tu compilación así en el Pentium como en el AMD

perdona nuestros Windows así como nosotros perdonamos a los que lo usan

y libranos de Bill Gates, amen Podeis ir en paz ;D Lo encontre en un documento sobre cosas curiosas de Linux, en el apartado de “Humor Linuxero”, el documento se llama “El Linux mas curioso” y fue escrito por Emilio Guirado Hernandez en Debianitas. Un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/rezad-conmigo-hermanos-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T11:43:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar y desinstalar un Kernel en Ubuntu paso a paso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso" />
    <category term="instalar" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T14:59:03Z</updated>
    <published>2015-05-09T20:40:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os voy a mostrar con un ejemplo paso a paso como podemos instalar un Kernel en nuestro Ubuntu, pero antes de empezar me gustaría hacer un comentario al respecto, si vuestro ordenador funciona bien con la versión del Kernel que tenéis instalada no notareis muchos cambios, a no ser que sepáis de alguna característica que posea una determinada versión y que queráis disfrutar de ella no es recomendable cambiar el Kernel. Por si al instalar la nueva versión del núcleo notáis que algo va mal también os mostrare como revertir los cambios, desinstalar el nuevo Kernel y que vuestro ordenador quede igual que antes. Dicho esto vamos al lío Antes que nada vamos a curarnos en salud por si algo sale mal, no tendría porque pero si hacemos lo siguiente sera muy fácil volver a la normalidad.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T20:40:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sorteo de un Dimm de memoria RAM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/sorteo-de-un-dimm-de-memoria-ram" />
    <category term="sorteo" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T14:58:32Z</updated>
    <published>2015-05-10T16:10:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días anuncie que iba a hacer un sorteo de un DIMM de memoria RAM para portátil en el blog y aquí esta. Tengo 9 modulos de RAM y, de momento, quiero sortear uno de ellos. El ganador eligira entre los nueve modulos el que necesite y se lo enviare a su casa o a donde el desee. Os voy a dar la informacion necesaria de los modulos para que podais saber si alguno de ellos os vale. Hay de varios tamaños, de 1GB, de 2GB y de 4GB. Aquí os dejo los detalles de cada elemento:     1 modulo de 1GB DDR3 1066Mhz 2rx16 PC3-8500S-7-10-A1, marca Hynix 2 modulos de 2GB DDR2 2Rx8 PC2-6400S-666-12-E3, marca Samsung 2 módulos de 2GB DDR3 1Rx8 PC3-10600S-09-11-B2, marca Samsung 1 modulo de 2GB DDR3 8500 1066Mhz 1 modulo de 4GB DDR3 2Rx8 PC3-10600S-09-10-F2, marca Samsung 2 módulos de 4GB DDR3L – 1066 compatible[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/sorteo-de-un-dimm-de-memoria-ram"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T16:10:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas al instalar Spotify en Ubuntu, causa y parche</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche" />
    <category term="spotify-ubuntu" />
    <category term="spotify" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T14:58:05Z</updated>
    <published>2015-05-10T18:11:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que varios usuarios han tenido problemas al instalar Spotify en su Ubuntu, así me lo han hecho saber a través de comentarios o emails. Yo no tengo instalado el Spotify en mi ordenador por que cuando quiero escuchar música uso un programa llamado Audacious y con eso me vale ya que tengo una colección bastante extensa de música en MP3. Hoy he intercambiado unos mensajes con un usuario que buscaba una solución ya que no podía instalar Spotify en Ubuntu. El usuario en cuestión se llama Wilton aunque también Rodrigo Lopez aporto soluciones, desde aquí quiero agradecerles el haberme comunicado la causa del problema y un “parche” para poder seguir usando Spotify en Ubuntu. El problema en cuestión tiene que ver con la versión de Ubuntu que tengáis instalada en vuestro ordenador, si tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T18:11:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de escritorio 19</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/fondos-de-escritorio-19" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="fondos-escritorio" />
    <category term="escritorio" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T14:57:43Z</updated>
    <published>2015-05-14T20:55:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacia tiempo que no compartia con vosotros unos fondos de escritorio y ya ha llegado la hora de hacerlo, he encontrado estos que me han gusto y espero que a vosotros alguno tambien os guste.           A mi me encanta la primera, tiene un colorido genial. Un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/fondos-de-escritorio-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T20:55:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman y el software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T14:57:17Z</updated>
    <published>2015-05-14T21:04:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para aquellos que no sepan exactamente quien es Richard Stallman os voy a hablar un poco sobre el. Personalmente creo que es un extremista o radical y hay determinadas declaraciones suyas que no comparto pero es innegable su aporte al mundo del software libre, al Cesar lo que es del Cesar. Gracias a su espíritu radical los demás podemos disfrutar de sus aportes en el universo GNU/Linux. Una de sus frases mas famosas es: La libertad no es elegir tu a amo, es no tener amo  No os voy a contar la biografía de Richard Stallman, simplemente os daré unos pocos datos para saber quien es. Stallman nació en el año 1953 y entre sus logros están: Creo el editor GNU emacs Creo el compilador GCC Hizo el depurador GDB Fundo la Free Software Foundation o FSF Consiguió muchas cosas mas pero no os quiero dar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/richard-stallman-y-el-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T21:04:20Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

