<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-13T07:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-13T07:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-13T06:29:03Z</updated>
    <published>2015-06-13T06:29:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 13 de junio fue lanzado KDE Frameworks 5.11, es decir, la décimoprimera actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.11 El pasado 13 de mayo se lanzó KDE Frameworks 5.11, la decimoprimera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-13T06:29:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primer ejemplo con apache spark</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/primer-ejemplo-con-apache-spark" />
    <category term="programacion" />
    <category term="spark" />
    <category term="apache-spark" />
    <category term="big-data" />
    <category term="java" />
    <category term="scala" />
    <category term="apache" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T20:45:04Z</updated>
    <published>2015-06-12T20:45:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunas semanas atrás que empezamos a trabajar con apache spark en el máster, brevemente les contare mis impresiones desde mi punto de vista como principiante. Apache spark me gusto, ¿por qué? porque se puede programar en Scala (además de Python y Java),  la API de Scala lo simplifica mucho y la cantidad de código a teclear es (considerablemente) menor a la necesaria para hacer la misma tarea en Java, aunque aquí debo hacer un paréntesis, ya que con la entrada de Java 8 y las lambda expresión la cantidad de código será menor pero insisto la API de Scala a mi modo de ver lo hace mas sencillo. Nos permite hacer operaciones con mucha data (quizás no Big Data, es decir no hablamos de TeraBytes) sin necesidad de usar Hadoop, me gustaría hacer hincapié en esto ya que muchos piensan que Big Data[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/primer-ejemplo-con-apache-spark"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T20:45:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qué es Big Data</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/que-es-big-data" />
    <category term="opinion" />
    <category term="big-data" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T20:40:39Z</updated>
    <published>2015-06-12T20:40:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace una semana en una clase del máster mas enfocada a negocio, retos y oportunidades del Big Data, hicimos un ejercicio bastante interesante, este consistió en que cada uno de nosotros brevemente plasmara su definición de Big Data, donde podría aplicarse y que beneficios podría arrojarnos. Pudimos ver las definiciones de algunos compañeros, coincidir y discrepar en algunos puntos pero para mí fue una actividad muy enriquecedora sin importar si coincidíamos o no, es por eso que comparto con ustedes mi definición de Big Data. ¿Qué es Big Data? Big Data contempla las nuevas herramientas, tecnologías y (nuevos) los conceptos relacionados con la adquisición de (mucha) data (volumen), de distinto tipo (variedad) que a su vez podría estar no estructurada, con unos aspectos opcionales pero que también[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/que-es-big-data"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T20:40:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que tipo de hosting elegir para un blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/que-tipo-de-hosting-elegir-para-un-blog" />
    <category term="opinion" />
    <category term="hosting" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T10:57:34Z</updated>
    <published>2015-06-11T22:56:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mas o menos un mes escribí un post en cual os comentaba que os iba a dar una serie de consejos basados en mi experiencia para la creación de un blog. Aquel articulo era a modo de presentación, por así decirlo, ya que hablaba de varios temas. Ahora os voy a hablar un poco de los tipos de hosting que tenéis disponibles y sus ventajas e inconvenientes principales. La primera opción es un hosting compartido, es lo mas recomendado si estáis empezando. Sus principales ventajas son su precio y su facilidad de uso. Lo mejor del hosting compartido es que no te tienes que preocuparte de la seguridad ni del mantenimiento del servidor, eso lo hace la empresa, tu solo tienes que subir tu web o instalar WordPress y crear el blog en pocos minutos. La principal desventaja es que se comparten recursos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/que-tipo-de-hosting-elegir-para-un-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T22:56:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº33: Taller La Brecha Digital VK + Entrevista a DDT Banaketak</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-33-taller-la-brecha-digital-vk-entrevista-a-ddt-banaketak" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T09:16:55Z</updated>
    <published>2015-06-12T09:16:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa presentamos el nuevo taller de aprendizaje colectivo sobre tecnologías libres y privacidad que se está reuniendo en el Centro Social La Brecha de Vallekas. Luego entrevistamos un compañero de la editorial y distribuidora anticomercial DDT Banaketak de Bilbao, que nos cuenta cómo funciona un colectivo que trabaja siempre con licencias abiertas, tanto en los libros que edita como en los discos. Para acabar el programa comentamos la reforma sobre la ley de patentes en el estado español, que deja una puerta abierta a registrar patentes de software, campo que hasta ahora quedaba regulado por la ley de propiedad individual. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-33-taller-la-brecha-digital-vk-entrevista-a-ddt-banaketak"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T09:16:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El blog, las distros y mi PC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc" />
    <category term="noticias" />
    <category term="portatil" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="blog" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T08:32:35Z</updated>
    <published>2015-06-12T08:32:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace un tiempo no llevo el ritmo de publicación que llevaba antes, es algo que me hace sentir “incomodo”, por decirlo de alguna forma ya que me gustaría escribir mas, pero para todo hay un porque. Los que seguís el blog ya sabréis que me estoy preparando para unas oposiciones y esta es una de las principales razones para la falta de publicaciones nuevas. Ya tengo fecha definitiva para la primera prueba, es una prueba teórica y la tengo el día 30 de Junio a las 4 de la tarde. Ahora mismo estoy en paro desde el día 31 de Mayo y todo el tiempo que puedo lo dedico a estudiar pensando en dicho examen. Nunca he sido buen estudiante y me esta costando mucho pero estoy en ello. Aparte de no poder publicar al ritmo que me gustaría, con respecto a este blog tengo muchas cosas pendientes. Recientemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T08:32:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo calcular masas moleculares con Kalzium</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-calcular-masas-moleculares-con-kalzium" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T08:10:38Z</updated>
    <published>2015-06-12T08:10:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kalzium es una gran aplicación para los profesores y profesoras de Física y Química, no solo es una magnífica representación de la tabla periódica sino que tiene funcionalidades extraordinarias, como por ejemplo cómo calcular masas moleculares con Kalzium de una forma fácil, sencilla y efectiva. Cómo calcular masas moleculares con Kalzium Una de los primeros ejercicicios que hacen los estudiantes de Química, y que realizarán continuamente a lo largo de su vida, es calcular massas moleculares. Para los no iniciados esto consiste en lo siguiente: como cada átomo tiene una masa atómica que se mide en umas (unidad de masa atómica), para calcular la masa atómica de una molécula simplemente debemos sumar las masas atómica de todos y cada uno de los átomos que la componen. Por ejemplo, si queremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-calcular-masas-moleculares-con-kalzium"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T08:10:38Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

