<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-25T11:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-25T11:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 16 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/25/opensuse-tumbleweed-revision-semana-16-de-2016/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-25T10:34:53Z</updated>
    <published>2016-04-25T10:34:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio original lo puedes leer en el blog de Dominique Leuenberger, en este enlace: http://dominique.leuenberger.net/blog/2016/04/opensuse-tumbleweed-review-of-the-weeks-201616/ Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Tumbleweed parece haber encontrado su ritmo ya que últimamente se publican alrededor de 4 snapshots por semana. En esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/25/opensuse-tumbleweed-revision-semana-16-de-2016/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-25T10:34:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hosting compartido adaptado a los tiempos actuales, moderno y seguro</title>
    <link rel="alternate" href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/hosting-compartido-adaptado-a-los-tiempos-actuales-moderno-y-seguro/" />
    <category term="empresas" />
    <category term="container" />
    <category term="php" />
    <category term="historia" />
    <category term="servicios" />
    <category term="seguro" />
    <category term="hhvm" />
    <category term="recomendacion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="docker" />
    <category term="siteground" />
    <category term="web" />
    <category term="maquina" />
    <category term="virtual" />
    <category term="patrocinado" />
    <category term="hosting" />
    <category term="hospedaje" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="vps" />
    <category term="evolucion" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-04-25T07:50:04Z</updated>
    <published>2016-04-25T07:50:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde que empecé con Internet a mediados de la década de los 90 y mi proveedor de Internet me regaló 5Mb de hospedaje para alojar mi web siempre me ha gustado tener un rinconcito de Internet que fuera mío, para expresarme y compartir mi visión del mundo (me veo ya un poco viejete). Por aquel entonces, el hospedaje, era sólo de archivos HTML con algunas imágenes. Con el paso del tiempo, terminé contratando mi dominio y un hospedaje mejor, con soporte de bases de datos, lenguajes de servidor y muchas cosas más, para hacer tanto mi experiencia como webmaster como la experiencia de mis usuarios un poco mejor. Aunque en todos estos años me he encontrado de todo, y es normal, ya prácticamente he visto evolucionar el mercado del hospedaje web. ¿Mucha lectura? ¡Ve al grano! Este post contiene mucho[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/hosting-compartido-adaptado-a-los-tiempos-actuales-moderno-y-seguro/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-25T07:50:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 238</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/aVqg16MX6zY/enlaces-interesantes-238.html" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-25T07:00:17Z</updated>
    <published>2016-04-25T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Exploiting the ConcurrentDictionary in Asynchronous Applications Peter Vogel Edit and Continue Part 2 – Roslyn Josh Varty Why Azure REST API-s and how to prepare for using them? Gunnar Peipman The week in .NET – 4/19/2016 Bertrand Le Roy Edit and Continue Part 1 – Introduction Josh Varty Introducing the Microsoft .NET Framework Repair Tool Version 1.3 Rakesh Ranjan Singh If You Want to Get Into OSS, Consider This Project James Chambers 2D Polyline Vertex Smoothing Ven RP ASP.NET Show an animation while waiting for a download to start Simon B. Fix To: Bundles Are Not Working After Hosting To MVC Application Sibeesh Venu Converting Dicom Files to Standard Image Format (.jpeg, .png, etc.) in[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/aVqg16MX6zY/enlaces-interesantes-238.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-25T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tutorial sobre los tipos genéricos de Java</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/tutorial-sobre-los-tipos-genericos-de-java/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-24T11:00:00Z</updated>
    <published>2016-04-22T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya más de una década que en Java 5 se introdujeron los generics para dotar al lenguaje de una mejor comprobación de tipos en tiempo de compilación y al mismo tiempo eliminar los cast que hasta entonces eran necesarios al usar las colecciones. Dada la lentitud de adopción que suele haber en la plataforma Java en los grandes entornos empresariales puede que aún no los hayamos usado extensamente o tengamos alguna duda en su uso. Hay unos cuantos conceptos sobre los generics que son convenientes conocer. Los generics fueron introducidos en la versión 5 de Java en 2004 junto con otras muchas novedades suponiendo en su historia una de las mayores modificaciones o al mismo nivel de las novedades introducidas con Java 8 más recientemente al lenguaje Java. Los generics son importantes ya que permiten[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/tutorial-sobre-los-tipos-genericos-de-java/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-22T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un tiempo de descanso obligado para el blog, historias y hexadecimales…</title>
    <link rel="alternate" href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/un-tiempo-de-descanso-obligado-para-el-blog-historias-y-hexadecimales/" />
    <category term="base" />
    <category term="muneca" />
    <category term="lesion" />
    <category term="hexadecimal" />
    <category term="cumpleanos" />
    <category term="blog" />
    <category term="general" />
    <category term="palanca" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-04-24T10:31:50Z</updated>
    <published>2016-04-24T10:31:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He estado unos días de vacaciones obligadas en lo que respecta al blog. Sin poder postear, sin poder programar mucho… de hecho, los que sigáis el blog, sólo habréis visto algunos posts programados desde hace tiempo, y no los he promocionado mucho por redes sociales… donde sólo he compartido alguna cosa pequeña. El motivo de este parón repentino, como dije en el último BITes ha sido una lesión en la muñeca derecha que me provocaba muchos dolores al teclear. Al principio no parecía para tanto, pero luego estuve algo peor. Pero bueno, después de perder un mes de vida informática (lo que equivale a algo más de 2 años humanos), toca ponerse al día en todas las tecnologías que han surgido y toda crear algunos posts para los lectores de este blog. En estos días me he planteado muchas cosas, como hacerme[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/un-tiempo-de-descanso-obligado-para-el-blog-historias-y-hexadecimales/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-24T10:31:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible KaOS 2016.04, la rolling más KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/disponible-kaos-2016-04.html" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-23T22:01:30Z</updated>
    <published>2016-04-23T22:01:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y seguimos con noticias con cierto sabor a rancio en este mundo loco en el que estamos. Y, es que como comenté ayer con Akademy-es 2016 de Madrid, Open365 y los lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04 y Plasma 5.6.3 tampoco he podido anunciar cuando tocaba que ya está disponible KaOS 2016.04, la actualización de la distribución rolling más KDEra que nos podemos encontrar. Disponible KaOS 2016.04, la rolling más KDE Para celebrar el 3er aniversario de KaOS, la Comunidad de esta distribución rolling release, ha decidido lanzar una nueva versión, KaOS 2016.04. Además, esta nueva versión ofrece un cambio sustancial ya que esta versión utiliza Qt 5.6, lo cual significa un salto importante de tecnología base. De esta forma algunas de las mejoras de KaOS 2016.04 son: QtWebengine ha reemplazado a QtWebkit[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/disponible-kaos-2016-04.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-23T22:01:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kubuntu Xenial Xerus 16.04 ya está entre nosotros</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/kubuntu-xenial-xerus-16-04-ya-esta.html" />
    <category term="kubuntu" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-23T09:25:38Z</updated>
    <published>2016-04-23T09:25:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo cierto es que a la velocidad que corren las noticias por la red, ésta ya huele un poco a vieja. Pero es que con Akademy-es 2016 de Madrid, Open365 y los lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04 y Plasma 5.6.3 no he podido colar este lanzamiento antes. Así que varios días después de su anuncio os comento que Kubuntu Xenial Xerus 16.04 ya está entre nosotros. Veamos que nos ofrece. Kubuntu Xenial Xerus 16.04 ya está entre nosotros A pesar de las dificultades que ha tenido la Comunidad Kubuntu, debido a los cambios en su organigrama, ésta se complace en presentar la primera LTS desde Kubuntu 15.10. Este hecho demuestra la confianza de los miembros de la nueva etapa en el futuro de la distribución. Para los que no lo sepan, LTS es el acrónimo de  Long Time Support lo cual significa que esta distribución[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/kubuntu-xenial-xerus-16-04-ya-esta.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-23T09:25:38Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

