<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-23T09:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-23T09:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 191</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-191" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T08:05:00Z</updated>
    <published>2015-03-23T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante los últimos quince días. Espero que os resulten interesantes y no os atragantéis, que son bastantes ;) .Net xUnit 2.0 release notes xUnit team Lambda Expressions, Captured Variables, and For Loops: A Dangerous Combination Jeremy Bytes Pdf en ASP.NET MVC - MvcRazorToPdf Sergio León Roslyn, el nuevo compilador de C# y Visual Basic Juan Manuel Servera Announcing Microsoft.IO.RecycableMemoryStream Ben Watson Null propagation for pre-C#6 Hallo Welt Interfaces marcadoras, atributos y convenciones Juan María Hernández C# 6.0- Language features and its internals (serie) Abhishek Sur ASP.NET Diagnosing dependency issues with ASP.NET 5 David Fowler Mi (pequeño) homenaje al gran, genial e irrepetible Terry Pratchett Eduard Tomás Using classic ADO.NET in ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/03/enlaces-interesantes-191"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Document Freedom Day 2015 en la Universidad de Granada</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/document-freedom-day-2-15-en-la-universidad-de-granada" />
    <category term="eventos" />
    <category term="document-freedom-day" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T06:00:27Z</updated>
    <published>2015-03-23T06:00:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece que estos días el blog no hace más que anunciar eventos. Entre las noticias de Akademy-es, el evento único de Linux&amp;Tapas, la charla de Tor en Barcelona y la de Mecaduino en las III Jornadas Libres de la UNED no da tiempo para más. No obstante he buscado un hueco para una más, el Document Freedom Day 2015, un evento mundial pero que en Granada tendrá una jornada especial. Document Freedom Day 2015 El próximo Miércoles 25 se va a celebrar internacionalmente el Document Freedom Day, es decir, el Día del Documento Libre, una jornada especial para dar a conocer y difundir el uso de los estándares abiertos. Y para celebrarlo de la forma que se merece este día, la Universidad de Granada ha organizado una serie de actos y charlas que se llevarán a cabo en la Oficina del Software Libre de 9:30[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/document-freedom-day-2-15-en-la-universidad-de-granada"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T06:00:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Machine Learning con Princesas Disney</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/machine-learning-con-princesas-disney" />
    <category term="numl" />
    <category term="development" />
    <category term="c" />
    <category term="machine-learning" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T05:06:14Z</updated>
    <published>2015-03-23T05:06:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A menos que hayas estado viviendo en una cueva desconectado del mundo durante los últimos años, seguro que estás al tanto de uno de los fenómenos que ha resurgido con fuerza: las Princesas Disney. Aunque algunas llevan desde los años cuarenta del siglo pasado entre nosotros y el concepto de unir a todas las protagonistas femeninas de películas Disney data de los 90, desde finales de los 2000 han recuperado su tirón en determinados sectores de la población. Al igual que las Princesas Disney, en los últimos tiempos el machine learning (aprendizaje automático) ha vuelto a ser una disciplina en auge. No se trata de algo nuevo, las ideas en las que se basa y muchos de los algoritmos que utiliza son de hace varias décadas, pero la potencia de cálculo disponible actualmente (bendita nube) y el volumen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/03/machine-learning-con-princesas-disney"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T05:06:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Metasploit desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T01:24:54Z</updated>
    <published>2015-03-23T01:24:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy iniciamos con las Cápsulas de Seguridad Informática, un proyecto iniciado por SniferL4bs y al que nos hemos unido, en esta entrega con Metasploit desde 0. Recuerdan que habiamos iniciado un taller aquí en Jsitech pero decidimos continuarlo en este nuevo proyecto que será muchos más interesante y que será mas fácil para que todos ustedes lo sigan. Este primer video es de introducción y hablamos brevemente de que se trata el proyecto y de que hablaremos en los próximos videos de Metasploit desde 0. Cualquier crítica, sugerencia o aporte es bienvenido. Si tienen algún comentario por favor hacerlo aquí en el blog, o el blog de SniferL4bs, o por las redes sociales con el Hashtag #CapsulasSI. Nos vemos en la Próxima   Links de interés Canal Youtube Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática-[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T01:24:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dando otra oportunidad a Linux Mint Rebecca</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/dando-otra-oportunidad-a-linux-mint-rebecca" />
    <category term="cinnamon" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-22T15:12:09Z</updated>
    <published>2015-03-22T15:12:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Anda que no llevo tiempo intentando usar Chakra como único sistema operativo. La "tira". El "manso". Y así podría seguir con un montón de términos de mi tierra, hoy que celebramos elecciones al Parlamento, ése ocupado por los mismos del puño y la rosa desde hace más de tres décadas porque así lo ha querido la gente. A ver qué pasa hoy. Parafraseando a Pérez-Reverte en una entrevista cercana en el tiempo: "país de golfos y gilipollas. Por cada golfo, cien mil gilipollas". Palabra de Arturo. Volviendo a lo que iba, pues últimamente tengo una facilidad para cambiar de tema que me pierde, decía que nunca consigo quedarme en Chakra por culpa de la falta de programas que necesito en CCR, además de que las últimas versiones de KDE me exasperan con pequeños errores. El diablo está en los detalles,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/dando-otra-oportunidad-a-linux-mint-rebecca"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-22T15:12:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como hacer y restaurar una copia de la configuracion de Thunderbird en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/como-hacer-y-restaurar-una-copia-de-la-configuracion-de-thunderbird-en-ubuntu" />
    <category term="copia" />
    <category term="tips" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="configuracion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-03-22T14:18:32Z</updated>
    <published>2015-03-22T14:18:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace una temporada tuve una racha en la cual probé varias distros en mi ordenador, un ataque de distrohopping como diría el amigo Yoyo, y una de las cosas que mas pereza me daba era configurar todas las cuentas de correo y feeds en cada distribución que instalaba. Tampoco es algo que lleve demasiado tiempo y que sea difícil, pero me daba pereza. Me puse a buscar como se podía hacer para hacer una copia de la configuración de Thunderbird, es decir, guardar toda la configuración de las cuentas de correo y canales RSS con sus contraseñas y demás y luego restaurarlas en otro ordenador, o bien en otra partición con otra distribución diferente. Tengo que decir que me costo un poco encontrarlo pero di con ello. Lo encontré en la pagina oficial de Thunderbird. Eso es lo que os voy a mostrar en este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/03/como-hacer-y-restaurar-una-copia-de-la-configuracion-de-thunderbird-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-22T14:18:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Nos encanta la vigilancia!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/nos-encanta-la-vigilancia" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-22T11:21:08Z</updated>
    <published>2015-03-22T11:21:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es cierto, ahora somos más vigilados, más controlados. Conocen más de todos nosotros que nunca. Pero cada vez nos importa menos esa privacidad y que esa vigilancia vulnere derechos básicos. Pero a pesar de eso no protestamos, es más, facilitamos ese rastreo, porque no tenemos nada que ocultar. ¿Y eso por qué? Porque nos encanta que nos vigilen. Aqui tienes 7 buenas razones por las que tu también terminarás amando la vigilancia y rastreo de tu vida. ¿Ya estás convencido de las bondades del rastreo de tu vida? Pues ale deja esas ideas peregrinas y únete al gran club, deja las disidencias, eso no es “cool” no seas un marginado y déjate llevar… Director de vídeo | AlexanderLehmann.net Subtítulos gracias a Marco Antonio ————————————————————[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/nos-encanta-la-vigilancia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-22T11:21:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

