<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-13T14:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-13T14:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Utilizando jQuery on off</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/utilizando-jquery-on-off" />
    <category term="jquery" />
    <category term="jquery-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-13T13:15:31Z</updated>
    <published>2015-03-13T13:15:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jQuery on off   son dos métodos de JQuery que resuelven  una casuística que aparece muchas veces cuando trabajamos con el framework. Normalmente cuando gestionamos eventos en jQuery implementamos un código similar al que se muestra  a continuación. 
&lt;html&gt;
&lt;script type="text/javascript" src="jquery-2.1.3.min.js"&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;script&gt;

$(document).ready(function() {

$("#boton").click(function() {

 alert("has pulsado al boton");

});

});

&lt;/script&gt;
&lt;body&gt;
&lt;input type="button" id="boton" value="pulsa"/&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
 En este caso disponemos de un botón para el cual a través de jQuery registramos un evento click y una función handler. A este evento le asignamos una función anónima que nos muestra un mensaje por pantalla y todo funciona correctamente. ¿Ahora bien que sucede si tenemos otro botón[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/utilizando-jquery-on-off"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-13T13:15:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Marzo de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-marzo-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-13T11:47:04Z</updated>
    <published>2015-03-13T11:47:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-marzo-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-13T11:47:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo configurar Krunner</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/como-configurar-krunner" />
    <category term="como" />
    <category term="krunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-13T05:50:30Z</updated>
    <published>2015-03-13T05:50:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco comenté 5 funcionalidades espectaculares de Krunner, haciéndolo me di cuenta que también sería interesante comentar cómo configurar Krunner para adaptarlo a nuestras necesidades y sacarle en máximo partido. He aquí el resultado. Antes de empezar, quiero recordar para los nuevos que para activar Krunner hay que “invocar” a Krunner con «Alt + F2». Una vez ejecutado ya podremos escribir en el pequeño campo que se suele abrir en la parte superior de la pantalla. Para cancelar su uso basta pulsar la tecla «Esc». Cómo configurar Krunner Una vez ejecutado su aspecto básico será muy similar a la siguiente y austera imagen, la simpleza de la cual no hace sospechar las grandes posibilidades de esta gran aplicación. De izquierda a derecha podemos observar los siguientes iconos o zonas: El icono[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/como-configurar-krunner"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-13T05:50:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CURSO – “como se debe hacer un pentesting” con DragonJar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/curso-como-se-debe-hacer-un-pentesting-con-dragonjar" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-12T15:08:11Z</updated>
    <published>2015-03-12T15:08:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día de ayer vi una publicación en DragonJar referente a los trabajos que se hacen actualmente en el area de las auditorías de Seguridad y Penetration Testing, comentaba brevemente de algunas de las cosas que ha visto de colegas en el area, nos da un ejemplo de un informe entregado del trabajo anterior que inmediatamente se podia ver que era un propio informe generado de un scanner de vulnerabilidades, traducido y maquillado. Esta entrada es para hablar un poco de eso y contarles una experiencia vivida, que como dice en la entrada de Dragon es algo que sucede muy a menudo. Hace más de un año un colega me mostró el reporte de la última auditoria que le habian hecho a su portal web, y no me lo van a creer, dicho reporte fue uno generado por scanner Acunetix con el respectivo Logo de la empresa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/curso-como-se-debe-hacer-un-pentesting-con-dragonjar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-12T15:08:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>No te tapes la nariz, que queda feo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/no-te-tapes-la-nariz-que-queda-feo" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-12T11:55:36Z</updated>
    <published>2015-03-12T11:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hola, "amigo" de Facebook. Hola, "tuitero" al que sigo. Este artículo es para agradecerte la información que contínuamente me aportas. Sí, esa que tú y yo sabemos. Creo que tu dedicado esfuerzo a iluminarme sobre los malvados que nos acechan tras las próximas elecciones bien merece unas líneas de complacencia. Sin ti, sin tus sagaces comentarios y acertadas reflexiones que se apoyan en artículos publicados en medios tan imparciales como el diario de las tres letritas o el que se otorga la razón directamente desde su cabecera, ¿qué sería de mí, y por ende, de mi valioso voto? Imagen: Shutterstock Tú te arengas el derecho a ejercer del nuevo centinela de occidente, que nos protege para quitarnos de la cabeza la más mínima intención de servir a intereses oscuros, a conspiraciones del rojerío y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/no-te-tapes-la-nariz-que-queda-feo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-12T11:55:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Telepathy migra a Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-telepathy-migra-a-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="kde-telepathy" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-12T09:10:35Z</updated>
    <published>2015-03-12T09:10:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estas semanas se están sucediendo noticias sobre la migración de aplicaciones a KDE Framewoks 5, lo cual significa que siguen su evolución natural dentro del esquema de KDE. Ayer hablábamos de Kdenlive y hoy toca anunciar que KDE Telepathy migra a Plasma 5. Buenas noticias ya que este entorno de comunicación ya es un imprescindible para cualquier usuario del escritorio Plasma que se precie. KDE Telepathy migra a Plasma 5 La excelente herramienta de comunicación de KDE Telepathy migra a Plasma 5, según podemos leer en anunciado en el blog de Marty’s Typepad hace unos días. Esta es una gran noticia para aquellos que gozamos con esta aplicación de mensajería instantánea en KDE 4 y queremos hacerlo perfectamente integrado en Plasma 5. El responsable de esta migración, Marty, comenta en esa entrada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-telepathy-migra-a-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-12T09:10:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner Rolling: todo un descubrimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T15:15:07Z</updated>
    <published>2015-03-11T15:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me deshago del paraguas y saco la cabeza al sol, cual caracol, para contaros lo que ha sido para mí una agradable sorpresa: el hallazgo de una distribución de la cual solo tenía conocimiento de pasada y que antes jamás me había llamado la atención. Tantos años practicando el "distro hopping" dejan poco espacio a la novedad, pero en este caso, más que algo desconocido se trata de una especie de reencuentro con mis períodos de feliz "Archero-KDEero" (toma palabreja). Y es una vuelta a los orígenes, más o menos, propiciada por un mal momento en el sistema que suelo usar, Chakra, situación que se viene repitiendo continuamente, para mi desgracia. Como ya tengo experiencia en ir y venir de Chakra, este nuevo abandono no lo voy a dar por definitivo, pero ciertamente espero que los problemas que vengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T15:15:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

