<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-04T14:02:57Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-04T14:02:57Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 segunda milestone ya disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-segunda-milestone-ya-disponible" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-04T13:35:55Z</updated>
    <published>2015-09-04T13:35:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El calendario marcado para los lanzamientos se va cumpliendo, y hoy se lanza la segunda “milestone” de esta renovada nueva versión estable de openSUSE Leap. Desde hoy mismo ya está disponible la segunda milestone de openSUSE Leap 42.1. Aquí puedes leer el anuncio oficial, y desde este enlace puedes descargar la ISO para testear en tus equipos: https://software.opensuse.org/developer/en?release=developer Esta nueva versión de openSUSE será estable como una roca, y con software “de largo recorrido” es decir versiones de paquetes de software de soporte extendido. Pero la gente de openSUSE está tan segura de si misma, que dicen que esta milestone se puede usar en servidores que no sean críticos para la producción. Eso es apostar por la estabilidad ya desde las versiones de prueba! Esta nueva versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-segunda-milestone-ya-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-04T13:35:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Novedades de C# 6: Interpolated String</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/09/novedades-de-c-6-interpolated-string" />
    <category term="c-6" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T23:11:00Z</updated>
    <published>2015-09-03T23:11:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vamos con otra de las novedades de C# 6, en este caso aquellos que hayan usado Ruby lo conocen bien, básicamente es la posibilidad de declarar un string y que el compilador detecte (por contexto) las variables y sus propiedades para reemplazar dentro del string, por ejemplo. Cómo se hacía antes? Antes hacíamos esto: var leonardo = new Usuario { Apellido = "Micheloni", Nombre = "Leonardo", ID = 123 };

Console.WriteLine("Hola mi nombre es {0}, {1}, y mi ID es {2}", leonardo.Nombre, leonardo.Apellido, leonardo.ID); Básicamente queremos mostrar el contenido de la variable “leonardo” y usarmos el clásico string.format, bien, eso tiene varios problemas: Es engorroso Es propenso a errroes No es claro Etc. Con String Interpolation podemos hacer esto: var leonardo = new Usuario { Apellido = "Micheloni",[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/09/novedades-de-c-6-interpolated-string"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T23:11:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-calligra-2-9-7" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T17:39:04Z</updated>
    <published>2015-09-03T17:39:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores siguen su marcha y han lanzado Calligra 2.9.7, la suite ofimática de la Comunidad KDE, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.7 Hoy 3 de septiembre ha sido lanzado Calligra 2.9.7, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que según se puede leer en  Muy Linux (que esta vez se me ha adelantado en el anuncio) trae algunas novedades como: La resolución de diversas fugas de memoria que han sido corregidas La posibilidad que ofrece ahora para que los los usuarios establecezcan el  estilo del párrafo por defecto para una nota final o de pie La optimización del formateado de las celdas de una tabla Mejoras en gestión de la memoria La inclusión de iconos de 14 píxeles en la caja de herramientas.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-calligra-2-9-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T17:39:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón (y VI): la experiencia openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/el-verano-del-camaleon-y-vi-la-experiencia-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T14:01:37Z</updated>
    <published>2015-09-03T14:01:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por mucho que nos pese, a unos más que a otros, el verano se empieza a terminar con la llegada de Septiembre. Las estaciones siempre son difusas, de algún modo, con límites no del todo definidos. Sabemos que, técnicamente hablando, aún quedan unas tres semanas de estío, mas la realidad es tozuda y se impone: caen las hojas, vuelven los niños al colegio, se retoman las actividades cotidianas, llegan los chaparrones. Es el final del verano, como ya cantaban Manolo y Ramón. Mi verano “linuxero” lo ha protagonizado openSUSE. A caballo entre alguna que otra revisión y la instalación y puesta a punto de esa máquina de robar información privada llamada Windows 10. No se la recomiendo, por cierto, ni a mi peor enemigo, así salga cien veces Ana Simón por la tele preguntándole a Cortana no sé qué de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/el-verano-del-camaleon-y-vi-la-experiencia-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T14:01:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear contenedores linux con PROXMOX</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/crear-contenedores-linux-con-proxmox" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="proxmox" />
    <category term="debian" />
    <category term="drupal" />
    <category term="openvz" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T12:23:09Z</updated>
    <published>2015-09-03T12:23:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el tercer capítulo sobre entornos virtuales con PROXMOX, comentaremos la creación de contenedores Linux. El tema de los contenedores lo hemos tratado ampliamente en la web, tanto Docker como OpenVZ. Con estos últimos... La entrada Crear contenedores linux con PROXMOX aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/crear-contenedores-linux-con-proxmox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T12:23:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed sigue rodando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-tumbleweed-sigue-rodando" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T11:50:07Z</updated>
    <published>2015-09-03T11:50:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Tienes instalado openSUSE Tumbleweed? Actualiza tu sistema y ponte a la última con el software más reciente. Durante esta semana pasada Tumbleweed ha recibido en sus repositorios muchas actualizaciones entre ellas unas cuantas actualizaciones mayores de software importante. Perl se ha actualizado se ha actualizado a su versión 5.22 una de las actualizaciones más importantes (con ella se desarrolla mucho software) por lo que para los desarrolladores es importante. Ya puedes disfrutar de LibreOffice en su versión 5.0.1.2. Y herramientas como ExifTool (donde en este artículo del amigo Replicante, nos enseña las bondades  de esta herramienta para modificar los metadatos de archivos multimedia) ha sido actualizado a la versión 10. Las herramientas de seguridad son importantes tenerlas actualizadas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-tumbleweed-sigue-rodando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T11:50:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Raca raca, y dale vueltas :D</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/raca-raca-y-dale-vueltas-d" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-02T22:25:43Z</updated>
    <published>2015-09-02T22:25:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El martes os comentaba que había cambiado de portátil y una de las razones para ello era del poder poner un segundo disco duro en el y así tener dos discos simultáneamente en el PC. Pues bien, llevo todo el verano pensando en como aprovechar realmente esa opción y creo que, por fin, he dado con la respuesta. Anteriormente he publicado otros artículos hablando sobre esto, no quiero ser pesado pero al publicarlos vuestros comentarios me dan ideas y eso es precisamente lo que busco     Ahora mismo tengo un disco SSD principal de 250 Gb y uno secundario SSD de 120 Gb y la idea que he madurado es la siguiente. En el disco principal voy a instalar solo Ubuntu 14.04.3 con las siguientes particiones: Partición de 248 Gb como “/” o raíz Partición de 2Gb de Swap Eso era fijo desde el principio. A lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/raca-raca-y-dale-vueltas-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T22:25:43Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

