<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-09T20:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-09T20:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Redes libres, tenemos un problema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/redes-libres-tenemos-un-problema" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T19:06:56Z</updated>
    <published>2015-12-09T19:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un mundo ideal, las redes sociales serían todas libres y descentralizadas. Dada la importancia vital de que la información personal de los usuarios esté realmente en sus manos o delegando su gestión a servidores ajenos cuyo código sea auditable y adaptable para que los usuarios tengan garantías sobre cómo son tratados sus datos. Sin embargo, todos sabemos que estamos muy lejos de ese mundo ideal: las redes sociales mayoritarias son privativas, centralizadas y, para más inri, conocidas por abusar de su poder ya sea rastreando los hábitos de navegación de los usuarios incluso más allá de los confines de la propia red social como permitiendo a las agencias gubernamentales de inteligencia recoger masivamente datos de sus ciudadanos violando el principio fundamental de que la intimidad de una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/redes-libres-tenemos-un-problema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T19:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Simplificando LocalStorage con Lockr</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/simplificando-localstorage-con-lockr" />
    <category term="html5" />
    <category term="html5core" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T17:45:27Z</updated>
    <published>2015-12-09T17:45:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día utilizamos más LocalStorage para almacenar datos de forma local en nuestro navegador . Recordemos que es una de las características de HTML5 con una mayor soporte . Sin embargo tiene algunas limitaciones , únicamente almacena cadenas de texto . Este código almacena el nombre de “cecilio” en el LocalStorage para luego leerlo y presentarlo […] La entrada Simplificando LocalStorage con Lockr aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/simplificando-localstorage-con-lockr"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T17:45:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programación multiplataforma con MonoDevelop</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/programacion-multiplataforma-con-monodevelop" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programacion" />
    <category term="mono" />
    <category term="miguel-de-icaza" />
    <category term="gnome" />
    <category term="monodevelop" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T12:43:33Z</updated>
    <published>2015-12-09T12:43:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imaginaos un sistema que permita de manera sencilla, realizar programas que puedan funcionar en todas la plataformas de escritorio, sin tener que realizar complejos procesos o cambios drásticos de lenguaje. Hablamos del proyecto Mono... La entrada Programación multiplataforma con MonoDevelop aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/programacion-multiplataforma-con-monodevelop"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T12:43:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de diciembre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-diciembre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T11:30:07Z</updated>
    <published>2015-12-09T11:30:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-diciembre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T11:30:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5, más estable, bonito y funcional</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-plasma-5-5-mas-estable-bonito-y-funcional" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-09T07:53:08Z</updated>
    <published>2015-12-09T07:53:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer 8 de diciembre fue lanzado lanzado Plasma 5.5, la nueva versión del escritorio más moderno y puntero de la Comunidad KDE. Con este lanzamiento se sigue mejorando este entorno de trabajo, puliendo errores, añadiendo funcionalidades y   Lanzado Plasma 5.5 Poco a poco, sin prisa pero sin pausa, los desarrolladores de la Comunidad KDE, han trabajado durante estos últimos 4 meses para pulir los defectos del entorno de trabajo para escritorios, cimentando nuevas líneas de mejoras y haciendo Plasma cada vez más atractivo sin olvidar los fundamentos de su futuro. De esta forma, el 8 de diciembre fue anunciado en la página oficial que fue lanzado Plasma 5.5, una nueva versión que espera seguir convenciendo a los usuarios de las bondades de este nuevo entorno de trabajo. Las novedades Plasma 5.5[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-plasma-5-5-mas-estable-bonito-y-funcional"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-09T07:53:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi blog ya tiene !bang en DuckDuckGo, y más…</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/mi-blog-ya-tiene-bang-en-duckduckgo-y-mas" />
    <category term="buscador-duckduckgo" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-08T18:31:48Z</updated>
    <published>2015-12-08T18:31:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si usas el buscador DuckDuckGo sin duda conoces sus !bangs, y si no lo conoces, es hora de hacerlo! Desde hace ya bastante tiempo, he convertido al buscador de DuckDuckGo como mi motor de búsqueda principal en la red. ¿Los motivos del cambio? Pues un nulo rastreo de los usuarios y almacenamiento de sus búsquedas en la red, una menor intromisión de publicidad debido a los datos que recopila de la gran G, y muchos otros. Y entre ellos el uso de sus prácticos !bangs. Por el blog ya han sido varios los artículos que he escrito hablando de la comodidad que suponen sus !bangs en las búsquedas por la red. Así por ejemplo he escrito sobre los bangs que hacen referencia a openSUSE, y los disponibles de manera general, que son unos cuantos. Y ahora a todo ese montón de !bangs disponibles han llegado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/mi-blog-ya-tiene-bang-en-duckduckgo-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-08T18:31:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como subir el volumen mas del 100% en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-subir-el-volumen-mas-del-1-en-ubuntu" />
    <category term="subir" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="volumen" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-12-08T16:56:06Z</updated>
    <published>2015-12-08T16:56:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un mes, mas o menos, instale Ubuntu 14.04 en el ordenador de una amiga y cuando coincido con ella le pregunto como le va. Siempre me ha dicho que bien, me ha hecho algunas preguntas y una de las veces me dijo que el sonido se oía un poco bajo. Le dije que iba a escribir un articulo explicando como subir el volumen por encima del 100% y eso es precisamente lo que os voy a explicar aquí, como subir el volumen por encima del 100% en Ubuntu. Vaya por delante que no soy muy partidario de hacer esto, no se exactamente la repercusión a nivel de hardware que puede tener en el portátil, pero la opción esta ahí y os la voy a mostrar. Yo lo he hecho varias veces y nunca ha pasado nada, pero hay que tener en cuenta que haciendo esto estamos forzando un poco los altavoces. Normalmente, cuando queremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-subir-el-volumen-mas-del-1-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-08T16:56:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

