<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-07T09:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-07T09:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Qt en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/qt-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="qt" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="mecaduino" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-07T07:00:51Z</updated>
    <published>2015-04-07T07:00:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones lo planeado no es lo que se realiza. En un principio la charla de Qt en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real estaba prevista para marzo, pero por diversas causas tuvo que ser cancelada, Así que hemos tenido que buscar otra fecha, y no ha quedado otra que unirla a la de Mecaduino que se celebrará el próximo 15 de abril.   Qt en las III Jornadas Libres Me complace en anunciar que el próximo 15 de abril a las 17 horas en la UNED de Vila-real tendremos la presencia de Software Libre a nivel de programación con una charla de Qt, a cargo de una de las personas que más han influído en la realización de estas charlas, Pepe Chorva, programador y activista del proyecto Arduino de la Provincia de Castellón. El objetivo de la charla es dar a conocer el proyecto Qt, un lenguaje de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/qt-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-07T07:00:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 193</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-193" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-07T06:50:00Z</updated>
    <published>2015-04-07T06:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net String and StringBuilder revisited Phillip Trelford's C# 6.0 – Defining a Parameterless Constructor for a struct Sean Sexton Compiling C# Code Into Memory and Executing It with Roslyn Tugberk Ugurlu Prettifying a JSON String in .NET Rick Strahl Snippet para IDisposable Sergio León ASP.NET Translating VBScript into C# Dan Roberts How ASP.NET MVC 6 discovers controllers- Filip Woj ASP.NET 5 Middleware, Or Where Has My HttpModule Gone? Mike Brind Entry Points for ASP.NET 5 Commands K. Scott Allen ASP.NET 5 Config Transformations Marc Rubiño Azure / Cloud Azure Resource Explorer: a new tool to discover the Azure API David Ebbo Asignar roles a los usuarios de Microsoft Azure Gisela Torres Conceptos/Patrones/Buenas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-193"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-07T06:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 – Que es OSINT</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde-que-es-osint" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="ethicalhacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-07T00:01:41Z</updated>
    <published>2015-04-07T00:01:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la Segunda Cápsula de OSINT y Python desde 0, de la mano de nuestro amigo @StateX, para el Proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática.   Ya por ahi les ando preparando la Próxima de Metasploit. Listas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde-que-es-osint"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-07T00:01:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T09:41:10Z</updated>
    <published>2015-04-06T09:41:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 será la próxima gran evolución del escritorio del proyecto KDE. Pero ya puedes probarlo en modo “Live” en openSUSE. Muchos somos los que pensamos que openSUSE con KDE parece una gran mezcla. Y ya se están preparando los desarrolladores para que la transición al esperado Plasma 5 sea una realidad en breve. De momento ya puedes probar Plasma 5 en openSUSE mediante un Live-CD. Puedes probarlo en una máquina virtual, o tu propio PC en modo Live. Para hacerlo descarga la ISO del siguiente enlace: http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/Medias/images/iso/ La ISO que debes bajar es la que se llama openSUSE-Plasma5 y que actualmente sólo soporta arquitecturas de 64bits (de momento…) Está basada en la actual Tumbleweed, pero con el código más actual cogido desde git. Si la pruebas en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T09:41:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kolor Lines, la versión de Color Lines de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde" />
    <category term="kolor-lines" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T08:10:46Z</updated>
    <published>2015-04-06T08:10:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku y KGoldrunner. Hoy ha llegado el turno a Klines, un juego de arcade y estrategia. Kolor Lines Kolor Lines es un simple pero adictivo juego de la Comunidad KDE.  Este juego está inspirado en el clásico Color Lines, escrito por Olga Demina, Igor Ivkin y Gennady Denisov en 1992, y una versión de él puede ser jugado online. El objetivo de Kolor Lines es sencillo, alinear 5 o más bolas del mismo color para que éstas desaparezcan del tablero y conseguir la máxima puntuación posible, ya que el juego no tiene fin. El mecanismo es el siguiente, tenemos un tablero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T08:10:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jerarquías ad-hoc en Clojure</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/jerarquias-ad-hoc-en-clojure" />
    <category term="clojure" />
    <category term="development" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T05:06:25Z</updated>
    <published>2015-04-06T05:06:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A la hora de aplicar polimorfismo, en los lenguajes orientados a objetos tradicionales como Java o C#, una de las herramientas más utilizadas es la herencia entre clases o interfaces, que nos permite establecer una jerarquía entre los diferentes tipos que forman parte de una aplicación. Esto nos permite enviar mensajes (lo que suele traducirse en invocar métodos) de forma uniforme sobre distintos tipos de datos, y dejar que cada tipo interprete el mensaje de una forma específica. Este tipo de jerarquías presenta una limitación importante: se definen de forma estática al declarar las clases y no podemos modificarlas a posteriori. En Clojure existen otros enfoques para aplicar polimorfismo, como son los protocolos y los multimétodos, de los que ya hemos hablado por aquí, pero además podemos utilizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/jerarquias-ad-hoc-en-clojure"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T05:06:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Liberado – Kali NetHunter 1.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2" />
    <category term="ducky" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <category term="nethunter" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T00:53:22Z</updated>
    <published>2015-04-06T00:53:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo les hable del proyecto de NetHunter y de todas las funcionalidades que nos brindaba desde nuestro dispositivos móviles Nexus. En Aquel momento solo podia correr bajo Android 4.4. Pues Offensive Security ha lanzado la versión 1.2 y trae una serie de mejoras, Arreglos a fallos y lo más importante, soporte para Android Lollipop, lo que significa que ahora soporta los nuevos dispositivos de Nexus 6 y Nexus 9. Una de las mejoras mas notables es la integración de la sintaxis de Ataques HID con el Toolkit de Ducky a NetHunter y el soporte a “Ducky Scripts”, esto permite el rápido y fácil desarrollo de una variedad de Payloads HID para múltiples usos, desde el reconocimiento hasta la explotación. En caso de que no estén familiarizados con Rubber Ducky pueden conocer mas en los siguientes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T00:53:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

