<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-03T21:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-03T21:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Flexbox Froggy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/12/flexbox-froggy" />
    <category term="css" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T23:30:00Z</updated>
    <published>2015-12-03T23:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Que es Flexbox? Flexbox es un nuevo módulo de diseño en CSS3 para mejorar la forma en que hacemos Responsive Design, evitando así el uso de float (No uses float para hacer responsive design). Gracias a FlexBox facilitamos la forma en que posicionamos elementos, es más simple y usamos menos código. Revisando FB encontre este enlace http://flexboxfroggy.com/ un excelente juego para aprender a trabajar con flexbox. Welcome to Flexbox Froggy, a game where you help Froggy and friends by writing CSS code! Guide this frog to the lilypad on the right by using the justify-content property, which aligns items horizontally and accepts the following values: flex-start: Items align to the left side of the container. flex-end: Items align to the right side of the container. center: Items align at the center[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/12/flexbox-froggy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T23:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kreversi, un juego de lógica de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde" />
    <category term="juegos" />
    <category term="kreversi" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T17:34:45Z</updated>
    <published>2015-12-03T17:34:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace bastante tiempo que no aparece ningún juego  de KDEGames, la división más lúdica de KDE. Por hacer memoria por el blog ya han pasado un buen número de elloscomo Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines), KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Kreversi, un juego lógica de KDE. Kreversi, un juego de lógica de KDE KReversi es un simple juego de estrategia done nos enfrentamos a la máquina (o contra otro humano) con el objetivo de conseguir el número máximo de fichas de tu color. Para ello se debe ir colocando tus piezas “capturando” las fichas de tu rival, las cuales pasaran a ser tuyas. El juego finaliza cuando no se pueden poner más fichas en el tablero y, como he dicho antes, gana el que más piezas de su color tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T17:34:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo comprimir y descomprimir datos en memoria o textos en 128 líneas o menos en C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/como-comprimir-y-descomprimir-datos-en-memoria-o-textos-en-128-lineas-o-menos-en-c" />
    <category term="maximo" />
    <category term="inflar" />
    <category term="descomprimir" />
    <category term="desinflar" />
    <category term="comprimir" />
    <category term="datos" />
    <category term="lectura" />
    <category term="nivel" />
    <category term="reducir" />
    <category term="c-c" />
    <category term="inflate" />
    <category term="tamano" />
    <category term="envio" />
    <category term="ram" />
    <category term="memoria" />
    <category term="gzip" />
    <category term="deflate" />
    <category term="escritura" />
    <category term="general" />
    <category term="zlib" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T09:32:55Z</updated>
    <published>2015-12-03T09:32:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos que nuestra información ocupe menos, ésta es una buena forma de conseguirlo. Muy útil cuando queremos transmitir información y reducir los bytes transmitidos, es lo que hacen muchas páginas web actualmente, el servidor nos manda la página comprimida y luego el navegador se encarga de descomprimirla antes de mostrarla y como por lo general se tarda menos en comprimir-enviar-descomprimir que en enviar sin comprimir antes es algo que acelera la navegación web. También es muy útil, si necesitamos almacenar información a la que no accedemos muy a menudo, pero no vamos a borrar, por ejemplo logs antiguos, archivos javascript y css que no vayan a cambiar (ahora en lugar de comprimir-enviar-descomprimir, sólo enviar-descomprimir, tardamos menos y nuestro servidor no se estresa), o por ejemplo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/como-comprimir-y-descomprimir-datos-en-memoria-o-textos-en-128-lineas-o-menos-en-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T09:32:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nos vemos en Reconnect("Sevilla"); // 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/nos-vemos-en-reconnect-sevilla-2-15" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="cartujadotnet" />
    <category term="eventos" />
    <category term="charlas" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T08:40:00Z</updated>
    <published>2015-12-03T08:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un par de semanas se celebró en Nueva York "Connect(); // 2015", un evento donde, como sabéis, se presentaron las novedades más recientes en herramientas y servicios de Microsoft. Tomando el relevo, "Reconnect(); // 2015" es un evento organizado por el grupo de usuarios .NET de Sevilla (Cartuja.NET) en el que veremos los aspectos más destacables de esas novedades. Será el próximo jueves 10 de diciembre, una mañana completa cuya agenda es la siguiente: 9:15 - 9:30 Registro. 9:30 - 10:30 Keynote. Javier Suárez, Josué Yeray y Marcos Cobeña. 10:30 - 11:30 ASP.NET 5 &amp; MVC 6 (RC 1). Jose María Aguilar. 11:30 - 12:00 Descanso &amp; Networking. 12:00 - 13:00 Universal Windows Platform. Javier Suárez y Josué Yeray. 13:00 - 14:00 Desarrollo móvil con Xamarin. Javier Suárez, Josué Yeray y Marcos Cobeña.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/nos-vemos-en-reconnect-sevilla-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T08:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Java High Order Functions</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/utilizando-java-high-order-functions" />
    <category term="java-8" />
    <category term="java8tips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T08:21:49Z</updated>
    <published>2015-12-03T08:21:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java High Order Functions es uno de los conceptos difíciles de entender del nuevo universo de las expresiones Lambda . Una High Order Function es una función que recibe como parámetro otra función o bien devuelve una función . Parece algo cuando menos extraño pero a  veces puede ser muy útil, vamos a ver un ejemplo. […] La entrada Utilizando Java High Order Functions aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/utilizando-java-high-order-functions"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T08:21:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JShielder v2.0 – Más deployments, Más Adaptable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable" />
    <category term="linux" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T01:36:30Z</updated>
    <published>2015-12-03T01:36:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asi como lo publiqué en twitter hace unos días quería hacer de JShielder un script que se pudiera utilizar no solo para hacer un Deployment de LAMP. La idea es que lo pudieramos utilizar por ejemplo para hacer un Deployment de un Reverse Proxy con Apache o que se pudiera ajustar a las necesidades lo mas fácil posible. Pues hoy tome la noche como noche de Scripting y me puse manos a la obra, y en este post vamos a hablar un poco de algunos cambios en JShielder 2.0. Para el no conoce Jshielder, pueden ver de que se trata aquí. Cambios Lo mas importante es que retomamos el uso de funciones en el Script, esto hace mas fácil que el usuario pueda quitar una función que no necesite sencillamente quitando la linea que llama la función en la ejecución Ejemplo: # Enable Process Accounting enable_proc_acct(){[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T01:36:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emulando a Linus Torvalds: Crea tu propio sistema operativo desde 0 (VIII)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-viii" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-02T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-02T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este artículo lo escribí para el blog en español DesdeLinux el 23 de diciembre de 2014 y ahora lo dejo aquí, en mi blog personal. El artículo está tal cual, sin ninguna modificación desde aquella fecha. Volvemos a la serie de tutoriales sobre como crear nuestro propio sistema operativo. Supongo que este capítulo os gustará mucho porque por fin podremos interactuar con nuestro sistema operativo. Hoy leeremos la entrada del teclado. Para ello el esquema es similar al del timer. Tenemos que usar los IRQ igualmente así que empezaremos igual que con el timer. ND_IRQ_InstallHandler(1,&amp;ND_Keyboard_Handler); Nuestro handler de teclado sin embargo es algo más complejo ya que vamos leyendo las teclas y las vamos depositando en un buffer. extern "C"
void ND_Keyboard_Handler(struct regs* r)
{
    unsigned[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/emulando-a-linus-torvalds-crea-tu-propio-sistema-operativo-desde-viii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-02T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

