<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-15T09:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-15T09:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Akademy 2015 en fotografías</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-2-15-en-fotografias" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-15T07:00:45Z</updated>
    <published>2015-08-15T07:00:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La asistencia a una Akademy es algo bastante emocionante para los miembros de  la Comunidad KDE por varias razones, pero hay una clase de personas que son especialmente interesantes: van con una cámara colgada en el cuello y no paran de registrar visualmente todo lo que pasa. Ellos realizan su crónica de Akademy 2015 en fotografías y dejan para la posteridad todo tipo de momentos. Veamos quienes han sido los héroes de esta edición.   En la página Wiki de Akademy 2015 de A Coruña tenemos muchos apartados, pero uno que me gusta mirar periódicamente es el de promoción. En dicho apartado encontraremos varias secciones, pero las más interesantes, una vez pasada el evento son blogs y fotografias. Si pinchamos en ésta última nos encontraremos los enlaces a los diferentes colecciones de imágenes que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-2-15-en-fotografias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-15T07:00:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.13</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-kde-frameworks-5-13" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-14T04:52:23Z</updated>
    <published>2015-08-14T04:52:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya está dejando su juventud y empieza a estar maduro,y todo ello gracias a los desarrolladores que han ido desarrollando su entorno de trabajao, el cual ya ha llegado a una nueva versión, hecho que hoy anunciamos en el blog. Y esque hace un par de días fue lanzado KDE Frameworks 5.13, es decir, la décimotercera actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. Lanzado KDE Frameworks 5.13 El pasado 12 de agosto se lanzó KDE Frameworks 5.13, la decimotercera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-kde-frameworks-5-13"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-14T04:52:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Probando OpenIndiana</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/08/probando-openindiana" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-08-13T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me he decidido a instalar OpenIndiana. Para esto he usado la última nightly disponible fechada a 30 de marzo de 2015. OpenIndiana entra por defecto en GNOME 2 en modo Live. Desde allí podemos lanzar el instalador para instalarlo en el disco. Instalando paquetes OpenIndiana usa IPS como gestor de paquetes. Para poder instalar paquetes debemos usar los siguientes comandos sudo su
pkg install git
pkg install gcc-48
 Para buscar paquetes pkg search -pr NOMBRE_PAQUETE
 IPS puede estar desactualizado. Afortunadamente, ya que SmartOS y OpenIndiana comparten el kernel illumos es posible usar los paquetes de SmartOS. Para ello hay que instalar pkgin. Añadimos al PATH las rutas /opt/local/sbin y /opt/local/bin. Usamos el archivo .profile. PATH=/opt/local/sbin:/opt/local/bin:$PATH
export PATH
 Después[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/08/probando-openindiana"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿esto de #openSUSE te suena a chino?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="humor" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-08-13T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si esto de GNU/Linux y en especial Entonces este es el foro donde encontrarás las respuestas que necesitas!!   Have a lot of fun!!! ;) ————————————————————————————[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cisco Advierte de Firmware Maliciosos en Dispositivos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="firmware" />
    <category term="cisco" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T13:49:43Z</updated>
    <published>2015-08-13T13:49:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un comunicado Cisco Systems advirtió a sus clientes de que tiene conocimientos de casos donde malintencionados han reemplazado el IOS Bootstrap con una imagen maliciosa, a dispositivos corriendo su Sistema operativo, como lo son los Routers y Switches de Cisco, que proveen servicios a infraestructuras críticas. Cisco informa que este ataque no ha sido por una vulnerabilidad, sino, que el atacante requiere de credenciales administrativas o acceso físico para poder reemplazar el firmware. Aún no tienen conocimientos de como lograron obtener las credenciales pero que este comunicado debe servir de advertencia para las empresas de que los administradores de red son un objetivo. En todos los casos visto por Cisco, los atacantes usaron credenciales administrativas válidas y luego usaron el proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T13:49:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El tiempo pasa, pero los recuerdos quedan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/08/el-tiempo-pasa-pero-los-recuerdos-quedan" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="historia" />
    <category term="debian" />
    <category term="arch" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T12:56:12Z</updated>
    <published>2015-08-13T12:56:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevo un tiempo queriendo escribir esta entrada. Hace un tiempo, sentado ante mi ordenador, supongo que con una taza de café o té, pero ya no lo recuerdo, me puse a recordar cómo había empezado a usar sistemas Linux en 2007 y cómo ha cambiado este sistema desde ese año hasta ahora. ¿Recordáis qué era Bonobo o la transición de HAL a udev o la gran batalla en torno a Mono? ¿Y recordáis cuando unos hicieron un fork de Beryl y crearon Compiz, dos proyectos interesantes pero que fueron barridos del mapa por las nuevas modas? Se agolpan los recuerdos y se me dibuja una sonrisa. En estos casi ocho años ya los sistemas Linux han evolucionado muchísimo sin cambiar realmente su esencia: OS X no ha evolucionado demasiado y Windows solo ahora ha querido dar saltos que no entiende nadie. Hace ocho años[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/08/el-tiempo-pasa-pero-los-recuerdos-quedan"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T12:56:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Decisiones sobre como compartir la biblioteca</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/decisiones-sobre-como-compartir-la-biblioteca" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T08:48:01Z</updated>
    <published>2015-08-13T08:48:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publique un articulo en el cual decía que iba a poner disponible para descargar todos los documentos sobre informática que tengo. Desde entonces he ido dándole vueltas a como lo podía hacer y he estado hablando con el administrador de mi VPS sobre la mejor forma de hacerlo. Había pensado en crear un directorio y subir todos los documentos a el, ordenados por categoría. Esto ha hecho que ¡por fin! tengo toda mi documentación bien ordenada. Lo siguiente seria dar acceso por FTP a dicho directorio para que os pudieseis descargar los documentos. Al hablar con el administrador del VPS me dijo que esa forma de hacerlo me podría ocasionar problemas de seguridad y que el me recomendaba tener los archivos en el VPS pero, en vez de dar la posibilidad de acceder por FTP, hacerlo mediante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/decisiones-sobre-como-compartir-la-biblioteca"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T08:48:01Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

