<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-06T09:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-06T09:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Kolor Lines, la versión de Color Lines de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde" />
    <category term="kolor-lines" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T08:10:46Z</updated>
    <published>2015-04-06T08:10:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku y KGoldrunner. Hoy ha llegado el turno a Klines, un juego de arcade y estrategia. Kolor Lines Kolor Lines es un simple pero adictivo juego de la Comunidad KDE.  Este juego está inspirado en el clásico Color Lines, escrito por Olga Demina, Igor Ivkin y Gennady Denisov en 1992, y una versión de él puede ser jugado online. El objetivo de Kolor Lines es sencillo, alinear 5 o más bolas del mismo color para que éstas desaparezcan del tablero y conseguir la máxima puntuación posible, ya que el juego no tiene fin. El mecanismo es el siguiente, tenemos un tablero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T08:10:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jerarquías ad-hoc en Clojure</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/jerarquias-ad-hoc-en-clojure" />
    <category term="clojure" />
    <category term="development" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T05:06:25Z</updated>
    <published>2015-04-06T05:06:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A la hora de aplicar polimorfismo, en los lenguajes orientados a objetos tradicionales como Java o C#, una de las herramientas más utilizadas es la herencia entre clases o interfaces, que nos permite establecer una jerarquía entre los diferentes tipos que forman parte de una aplicación. Esto nos permite enviar mensajes (lo que suele traducirse en invocar métodos) de forma uniforme sobre distintos tipos de datos, y dejar que cada tipo interprete el mensaje de una forma específica. Este tipo de jerarquías presenta una limitación importante: se definen de forma estática al declarar las clases y no podemos modificarlas a posteriori. En Clojure existen otros enfoques para aplicar polimorfismo, como son los protocolos y los multimétodos, de los que ya hemos hablado por aquí, pero además podemos utilizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/jerarquias-ad-hoc-en-clojure"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T05:06:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Liberado – Kali NetHunter 1.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2" />
    <category term="ducky" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <category term="nethunter" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T00:53:22Z</updated>
    <published>2015-04-06T00:53:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo les hable del proyecto de NetHunter y de todas las funcionalidades que nos brindaba desde nuestro dispositivos móviles Nexus. En Aquel momento solo podia correr bajo Android 4.4. Pues Offensive Security ha lanzado la versión 1.2 y trae una serie de mejoras, Arreglos a fallos y lo más importante, soporte para Android Lollipop, lo que significa que ahora soporta los nuevos dispositivos de Nexus 6 y Nexus 9. Una de las mejoras mas notables es la integración de la sintaxis de Ataques HID con el Toolkit de Ducky a NetHunter y el soporte a “Ducky Scripts”, esto permite el rápido y fácil desarrollo de una variedad de Payloads HID para múltiples usos, desde el reconocimiento hasta la explotación. En caso de que no estén familiarizados con Rubber Ducky pueden conocer mas en los siguientes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T00:53:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pintar una gráfica con gnuplot de datos extraidos de SQLite</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/pintar-una-grafica-con-gnuplot-de-datos-extraidos-de-sqlite" />
    <category term="fecha" />
    <category term="linux" />
    <category term="formato" />
    <category term="bash" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="valor" />
    <category term="sqlite" />
    <category term="datos" />
    <category term="complejidad" />
    <category term="gnuplot" />
    <category term="hora" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T00:25:23Z</updated>
    <published>2015-04-06T00:25:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como parte de uno de mis últimos proyectos, recopilo datos periódicamente y los almaceno en una tabla SQLite. Pero, al final, los datos no valen para nada si no somos capaces de tener una visión global de lo que ha pasado a lo largo del periodo de tiempo. Y para eso, ¿qué mejor que pintar los datos en una gráfica? Ya que los datos los almaceno en SQLite, utilizaré el cliente sqlite3 y para pintar las gráficas, gnuplot. Lo primero es sacar la consulta SQL para extraer los datos de los ejes X e Y. En este caso, el eje X será el tiempo y el eje Y será el valor obtenido en el test: 1 SELECT VALUE, dtm FROM STATUS WHERE monitor=1; La consulta la podemos complicar todo lo que queramos, introducir más condiciones, rangos de tiempo, etc. SQLite se lleva bien con estos tipos de datos. Cabe decir que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/pintar-una-grafica-con-gnuplot-de-datos-extraidos-de-sqlite"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T00:25:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Maligno – Servidor para Payloads de Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/maligno-servidor-para-payloads-de-metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="payload" />
    <category term="maligno" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="metasplot" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T22:06:49Z</updated>
    <published>2015-04-05T22:06:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este fin de semana para mi ha sido algo productivo ya que me ha permitido ir probando algunas herramientas de seguridad como lo han notado en post anteriores. En esta les traigo a Maligno, que es una herramienta de Penetration testing de código libre creado por Encripto que nos permite servir Payloads de Metasploit. Maligno genera el Payload con Msfvenom y los transmite por HTTP o HTTPS, este payload es cifrado con AES y codificado con Base64 antes de ser enviado. Cuenta además con una herramienta cliente, que soporta estos métodos lo que lo hace capaz de conectarse a Maligno para descargar el Payload de Metasploit, una vez recibido, lo descodifica, descifra y lo inyecta en la máquina objetivo. Un dato es que Maligno genera los payloads en python por lo que es necesario que contemos en el caso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/maligno-servidor-para-payloads-de-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T22:06:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fliuva, o como crear un servicio de analíticas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/04/fliuva-o-como-crear-un-servicio-de-analiticas" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-05T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hemos visto los motivos que tengo para diseñar un servicio de analíticas desde 0. Ahora veremos como lo he hecho. No he tocado ningún CSS. La base de datos En un servicio de analíticas lo más importante son los datos, así que debemos de definir como almacenaremos la información. En principio Fliuva iba a estar centrado en analizar una única aplicación. Más tarde he pensado en un soporte multiaplicaciones pero no lo voy a desarrollar de momento. Usaría un espacio de nombres delante de todas las tablas y las peticiones GET. Usuarios = Sesiones En ciertos servicios de analíticas los usuarios y las sesiones son dos conceptos diferentes. En Fliuva sin embargo, y por razones de simplificar la estructura, ambos conceptos son idénticos y hablaremos de ellos como sesiones. Tablas Será necesario tener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/04/fliuva-o-como-crear-un-servicio-de-analiticas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21" />
    <category term="como" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T08:10:31Z</updated>
    <published>2015-04-05T08:10:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este mismo mes aparecerá la primera distribución con Plasma 5 instalada por defecto, Kubuntu 15.04. No obstante para los más impacientes tenéis alternativas como utilizar KaOS o seguir los pasos del siguiente vídeo que nos enseña cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 en apenas 4 minutos mediante comandos de consola. Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 El siguiente vídeo de Linux Scoop nos muestra como instalar Plasma 5 en Fedora 21 en un magnífico video de unos 4 minutos. Recordemos que Plasma 5 está basado en tecnología Qt5 y KDE Frameworks 5. Pero no creáis que todos esos minutos están dedicados a la instalación. No, ya que la instalación propiamente dicha apenas les ocupa poco más de 2 minutos, el resto del vídeo lo dedican a mostrar algunas de las bondades del nuevo escritorio de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T08:10:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

