<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-22T09:02:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-22T09:02:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón I: instalando openSUSE 13.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:49:38Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El relevo estacional que supone la llegada del verano y el adiós de la primavera es, para la gran mayoría de los mortales, el más esperado y el que contiene una mayor carga significativa de que algo cambia: el trabajo por el ocio, el fresco por el calor, el estudio por la fiesta. Repasando mis anteriores veranos desde que existe el blog me encuentro con una primera toma de contacto con mi realidad de "distro hopper" en 2012; la asunción,  con proclama incluida, de Chakra como distribución favorita en 2013 y la crisis linuxera que me llevó a tomarme un respiro el pasado año. Fue precisamente esta última la causante de que me pasase el período estival iniciando en Windows y disfrutando de su casi única ventaja incuestionable sobre GNU/Linux: los videojuegos de cierta enjundia. Imagen de victorhckinthefreeworld[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 204</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-4" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T07:08:00Z</updated>
    <published>2015-06-22T07:08:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net A couple of notes about .NET Framework 4.6 setup behaviors Aaron Stebner [C#] ¿Cómo ha evolucionado nuestro lenguaje favorito? Sergio Parra .NET JavaScript Engine Performance Results Rush Frisby Run Executable from Resources in C# Ahmed E Osama xUnit.net 2 Cheat Sheet Jason Roberts C# 6: Expression Bodied Members Simplify Your Code Bill Wagner  ASP.NET Cómo liarla y poner en bandeja a un atacante las sesiones de tus usuarios vía RSS Chema Alonso Handling Bad URLs in ASP.NET MVC Peter Vogel Trace Viewer: Error de traza en servidores Microsoft IIS Chema Alonso Developing Custom Tag Helpers in ASP.NET 5 Ovais Mehboob Using HttpClient with ASP.net 5.0 Martin Kean Demystifying PCLs, .NET Core,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T07:08:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>digiKam Software Collection 4.11 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/digikam-software-collection-4-11-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T05:21:27Z</updated>
    <published>2015-06-22T05:21:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay un software de la Comunidad KDE que podría pasar perfectamente por uno profesional es digiKam, un  gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.11, una versión cuyas mejoras se centran para los equipos Mac. digiKam Software Collection 4.11 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.11 una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/digikam-software-collection-4-11-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T05:21:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Liebres, tortugas y zorros</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/liebres-tortugas-y-zorros" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-development" />
    <category term="rant" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T05:06:43Z</updated>
    <published>2015-06-22T05:06:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llego a través del blog de Jose María Arranz a un post sobre tres tipos de desarrolladores con respecto a la adopción de nuevas tecnologías. Esto de clasificarnos no es algo nuevo, de hecho es una de las cosas que más nos gusta hacer (deformación profesional, supongo), y hay muchas clasificaciones diferentes. Personalmente, siempre me gustó cómo Microsoft clasificó tradicionalmente a los desarrolladores a través de Mort, Elvis o Einstein, 3 tipos de persona a los que quería dirigir su plataforma. Jose María habla en su post de tres tipos de desarrolladores: Aquellos obsesionados por utilizar las tecnologías más novedosas y que están más de moda. Los que son más conservadores o escépticos (generalmente personas con más experiencia y/o malas experiencias). Personas interesadas en promover alguna[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/06/liebres-tortugas-y-zorros"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T05:06:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper en Ubuntu 15.04LTS y Debian 8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-21T14:39:13Z</updated>
    <published>2015-06-21T14:39:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place anunciarles que las versiones de JackTheStripper para las Distribuciones Ubuntu Server 15.04 y Debian 8, ya están disponibles en el repo de Launchpad, ya las estaré subiendo por igual a GitHub. En caso de que no conozcan de que se trata JackTheStripper, pueden visitar la página del proyecto aquí. Algunas Notas El método que se utiliza para obtener la herramienta es descargar el tar.gz de las páginas, pero entiendo que lo mejor sería que clonen el repo para que estén seguro de que siempre estan usando la última versión con todas las mejoras. En la versión de Ubuntu Server 15.04, por algunas razones tuvimos algunos problemas que impedian que iniciara correctamente, pero, tomando en cuenta que la función de Fail2ban es proteger el acceso SSH contra ataques de fuerza bruta, y en JTS configuramos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-21T14:39:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acceso tipado a settings en ASP.NET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/acceso-tipado-a-settings-en-asp-net-5" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-21T12:20:44Z</updated>
    <published>2015-06-09T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La verdad es que el nuevo sistema de configuración de ASP.NET 5 tiene bastante buena pinta. Es potente, muy flexible y es bastante fácil de extender si tuviéramos necesidad de hacerlo. Independientemente del proveedor que elijamos para almacenar los settings (un archivo JSON, un .INI, o el que sea), el acceso a la información siempre se realiza utilizando una cadena de caracteres hasta llegar al valor deseado de la configuración, como podemos observar en el siguiente ejemplo: Sin embargo, esto puede ser una fuente de problemas, pues obviamente estas cadenas no son sometidas a ningún tipo de control en compilación y cualquier cambio de estructura o nombre de setting en el archivo de configuración podría provocar comportamientos incorrectos en nuestra aplicación. Por ejemplo, si en algún momento[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/acceso-tipado-a-settings-en-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Killall Radio, tu radio geek online</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/killall-radio-tu-radio-geek-online" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-21T11:58:17Z</updated>
    <published>2015-06-21T11:58:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente me he aficionado a escuchar podcast cuando voy conduciendo. Es por ello que es sumamente gratificante encontrar podcast con contenido relacionado con gnu/linux como el que hoy os presento. Se trata de Killall Radio, un podcast que nos da un punto de vista crítico, diferente y realmente interesante sobre el mundo GNU/Linux. Killall Radio Hace unos meses nació el proyecto Killall Radio, un podcast que  no trata solo de Linux o tecnología, sino que amplía su abanico de temas a cualquiera que sus locutores tengan en mente. Su creador es Yoyo Fernández (@yoyo308) editor del extinto blog Kernel 308 Linux y del actual Deb Linux, que poco a poco se ha ido asentando y consolidando hasta crear un proyecto serio y a tener en cuenta. De momento ya lleva 10 capítulos publicados con títulos tan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/killall-radio-tu-radio-geek-online"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-21T11:58:17Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

