<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-23T11:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-23T11:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Estoy pensando en comprar un Xiaomi</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/estoy-pensando-en-comprar-un-xiaomi" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="xiaomi" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-02-23T10:55:10Z</updated>
    <published>2016-01-21T07:50:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un año y medio, mas o menos, que me compré el teléfono que tengo ahora mismo, un ZTE. Estoy muy contento con el resultado que me está dando. Ya os hablé de él en otra ocasión. Es un teléfono de 4 núcleos y 1Gb de RAM, con pantalla de 5 pulgadas. Hace muy buenas fotos y el rendimiento general es muy bueno, pero desde hace tiempo tengo el chincho de tener un Xiaomi y creo que ha llegado el momento. He estado pensando muchas veces en comprarlo y he dudado mucho entre si comprar un Xiaomi o un Meizu, pero al final ha ganado Xiaomi, concretamente con el nuevo modelo Redmi Note 3. Es un terminal muy bueno, 8 núcleos y 2 GB de RAM, pantalla de 5,5 pulgadas y bateria de 4000 mAh, bastante mejor que mi actual móvil. Me hubiera gustado comprarlo con mi actual operadora pero no los tienen. El precio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/estoy-pensando-en-comprar-un-xiaomi"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T07:50:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 229</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-229" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-23T08:00:34Z</updated>
    <published>2016-02-23T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net The Evolution of Interactive C# Miguel de Icaza The week in .NET – 2/17/2016 Bertrand Le Roy Un vistazo a Roslyn Fernando Escolar Up and running with HashSet in C# Subhamoy Burman ASP.NET ASP.NET MVC Partial Views with Partial Models Dave W. Hunt Two Razor view errors you might be doing too Simone Chiaretta Payloads as dynamic Objects in ASP.NET MVC Ricardo Peres Donut Hole Caching in ASP.NET MVC Thiyagu S ASP.NET WebHooks and Slack Slash Commands Henrik F Nielsen Creating Forms in ASP.NET MVC 5 Lenny Cheng ASP.NET Core ASP.NET Core 1.0 – Create web application using Yeoman and Visual Studio Code Mithun Pattankar ASP.NET Core en Linux Sebastián Henzenn ASP.NET Core – 2300% More Requests Served[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-229"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-23T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestionando el registro Docker Hub</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/gestionando-el-registro-docker-hub" />
    <category term="virtualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T17:29:52Z</updated>
    <published>2016-02-22T17:29:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En artículos anteriores hemos estudiado la generación de imágenes docker utilizando ficheros Dockerfile y construyendo la nueva imagen con el comando docker buid. Las imágenes generadas por este método se crean en nuestro servidor docker. si queremos desplegar la aplicación o el servicio “dockerizado” desde nuestro entorno de prueba/desarrollo a nuestro entorno de producción, es necesario llevarnos la imagen de un entono a otro. Para transferir la imagen de un equipo a otro tenemos dos posibilidades: Podríamos guardar la imagen en un fichero tar, que podemos copiar al otro equipo para restaurarlo en él. Podríamos guardar la imagen en un registro docker. Podemos instalar un registro en nuestra infraestructura o utilizar docker hub, que es una aplicación web que nos proporciona la posibilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/02/gestionando-el-registro-docker-hub"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T17:29:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Antü +1, la suite visual para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-1-la-suite-visual-para-plasma-5" />
    <category term="temas-plasma" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T14:36:21Z</updated>
    <published>2016-02-22T14:36:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco tiempo hablé de un tema de iconos que estaba pegando muy fuerte. Hoy os presento Antü +1, la evolución del tema de iconos que se convierte en una suite visual completa para Plasma 5. Si quieres saber detalles no dudes en seguir leyendo. Antü +1, la evolución de un tema de iconos Antü era un conjunto de iconos realizado en Chile por fabianalexisino, que rivalizaba con Breeze, el pack de iconos oficial de Plasma 5.  Sus características básicas son su estilo plano, la sencillez, su variedad de colores, extremadamente completo y muy elegante que se adapta a casi cualquier distribución. Recordemos que este tema se basaba en el Capitan de MacOS y tenía el nombre de El General (del que también hablamos en en blog) pero que su creador quiso cambiar de nombre pensando en la evolución de su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-1-la-suite-visual-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T14:36:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Buscando indicadores de Compromiso con RootCheck</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/buscando-indicadores-de-compromiso-con-rootcheck" />
    <category term="ossec" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="rootcheck" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T13:25:20Z</updated>
    <published>2016-02-22T13:25:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre es bueno tener a mano cualquier herramienta que nos pueda asistir en busca de cosas no deseadas en nuestro servidor. Debe ser una práctica que debemos seguir no solo cuando nos hemos dado cuenta que hemos sido comprometidos, sino frecuentemente para poder responder de forma temprana ante cualquier indicador de compromiso. Hay un dicho por ahí que dice, “Hay dos tipos de organizaciones, las que han sido comprometidas, y las que aún no lo saben”. Esto nos dice que debemos estar siempre al ojo de nuestros sistemas críticos. En esta entrada vamos a hablar de RootCheck. Rootcheck es una herramienta Open Source que forma parte de OSSEC y busca indicadores de compromiso en sistemas Linux y BSD, Intenta encontrar BackDoors, Rootkits, Malware y configuraciones inseguras. Ya sea que te has dado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/buscando-indicadores-de-compromiso-con-rootcheck"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T13:25:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sitios Joomla se unen a WordPress como Objetivos de TeslaCrypt</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/sitios-joomla-se-unen-a-wordpress-como-objetivos-de-teslacrypt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ransomware" />
    <category term="joomla" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="cms" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T12:45:13Z</updated>
    <published>2016-02-22T12:45:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kits de exploits infectando miles de Sitios WordPress ya se están enfocando en el CMS de Joomla en una nueva campaña detectada por el centro de investigación de SANS institute. EL grupo detrás de la campaña de WordPress “admedia”, aparentemente están atacando los sitios de joomla, indicó un investigador de seguridad en Rackspace. Según dice, están viendo el mismo tipo de tráfico asociados a las infecciones en los sitios de joomla tal como lo ven en los sitios de wordpress. El 1 de Febrero, la firma de seguridad de Sucuri, reportó que atacantes tenían como blanco los sitios de WordPress inyectándolos con archivos JavaScript que contenían código malicioso. Este código luego cargaba un iframe que muestra anuncios en el sitio junto con la creación de un backdoor en servidores web vulnerables y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/sitios-joomla-se-unen-a-wordpress-como-objetivos-de-teslacrypt"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T12:45:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arquetype 23: corazón de Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/arquetype-23-corazon-de-fedora" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="arquetype" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T12:22:02Z</updated>
    <published>2016-02-22T12:22:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gonzalo Ponce daba a conocer la semana pasada el lanzamiento de una nueva versión de Arquetype con KDE, basada en Fedora 23 y llamada “Libertas”. Analizar distribuciones no es caer en el mal de siempre, que no nombraré porque estoy cansado hasta de mentarlo. Es algo más que eso: ayudar por partida doble. A los desarrolladores, porque se da a conocer su “producto”, o más bien su “regalo”, a la comunidad GNU/Linux. Y a los usuarios, porque se les da una idea de lo que el sistema puede ofrecer, por más que siempre se deba tener la precaución de no generalizar el rendimiento a todos los equipos del mundo. A mí me gusta ayudar y por eso estamos otra vez aquí. Analicé el pasado verano la versión “rolling release” de Arquetype, también con KDE. A la espera de la salida de Libertas con Cinnamon, os[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/arquetype-23-corazon-de-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T12:22:02Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

