<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-21T05:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-21T05:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.04 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kaos-2-15-4-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos-2-15-4" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T04:45:42Z</updated>
    <published>2015-04-21T04:45:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este final del mes de abril se va a llenar de lanzamientos de distribuciones linux y el primero en dar el golpe ha sido KaOS, que para celebrar su segundo aniversario ha decidido lanzar KaOS 2015.04, es decir, un magnífico punto de partida para aquellos que decidan dar el salto a este distribución Rolling Release que destaca pr su independencia, su amor por KDE y Qt, y su simpleza y elegancia. KaOS 2015.04 listo para su descarga El anuncio se realizó el 18 de abril y es una excepcional forma de celebrar el segundo aniversario de una distribución que ha subido como la espuma y que no hace más que recibir extraordinarias críticas por parte de los más diveresos sectores. Tras el lanzamiento de KaOS 2014,12 (que introdujo cambios bruscos) los desarolladores quieren volver a la simpleza, uno de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kaos-2-15-4-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T04:45:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Net-Creds – Snifea Password y Hashes de una Interfaz o Pcap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-creds-snifea-password-y-hashes-de-una-interfaz-o-pcap" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="net-creds" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-20T18:52:26Z</updated>
    <published>2015-04-20T18:52:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aqui les traigo una herramienta en Python bastante interesante que esnifea exhaustivamente passwords y hashes desde una interfaz o archivo pcap, concatena los paquetes fragmentados y no depende de puertos para identificar los servicios, esta herramienta es Net-Creds desarollada por Dan McInerney Segun la página en Github es capaz de captar: URL’s visitadas POST enviados Formularios HTTP logins/Passwords Autenticación Básica HTTP Logins/Passwords Búsquedas HTTP FTP Logins/Passwords IRCLogins/Passwords POP Logins/Passwords IMAP Logins/Passwords Telnet Logins/Passwords SMTP Logins/Passwords SNMP Logins/Passwords NTLMv1/v2 Kerberos Para descargar la herramienta: # git clone https://github.com/DanMcInerney/net-creds USO (bastante sencillo sin muchas opciones) usage: net-creds.py [-h] [-i INTERFACE][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-creds-snifea-password-y-hashes-de-una-interfaz-o-pcap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-20T18:52:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 195</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-195" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-20T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-20T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Types Of Code Coverage- Examples In C# Anton Angelov Coding Neural Network Back-Propagation Using C# James McCaffrey C#/.NET Little Wonders: Static Using Statements in C# 6 James Michael Hare Improving on .NET Memory Management for Large Objects Michael Balloni What is the unchecked keyword good for? Part one and Part two  Eric Lippert Proper, Translatable Pluralization in .NET with MessageFormat Jeffijoe 5 ways to concatenate strings with C# .NET Andras Nemes NameOf (C# 6) Robert MacLean Automatic Sorting for Your Collections Peter Vogel  ASP.NET When Should You Return 404 Instead of 403 HTTP Status Code? Max McCarty An introduction to the ASP.NET 5 Generic OAuth Provider Jerrie Pelser What[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-195"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-20T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CiviCon Madrid 2015, ven a conocer CiviCRM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/civicon-madrid-2-15-ven-a-conocer-civicrm" />
    <category term="eventos" />
    <category term="civicon" />
    <category term="civicrm" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-20T05:47:46Z</updated>
    <published>2015-04-20T05:47:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sigo insitiendo en la importancia de los eventos para promocionar todas las iniciativas relacionadas con el conocimiento libre, como la CiviCon Madrid 2015 que se va a celebrar el próximo mes de mayo. ¿Quieres conocer algo más del evento? Sigue leyendo. CiviCon Madrid 2015 El próximo 28 de mayo de 2015 se va a celebrar CiviCon Madrid 2015, el primer evento CiviCRM en el sur de Europa. Este evento está recomendado tanto si ya eres un usuario experto o eres una persona que desconoces este proyecto y quieres aprender un poco sobre este tipo de software de gestión de relaciones entre contactos. CiviCon Madrid 2015 constará de sesiones interesantes para usuarios de todos los niveles de CiviCRM y se celebrará en International Lab de Madrid, que está situado en c/ Bailén, 41. 28013 Madrid [Metro:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/civicon-madrid-2-15-ven-a-conocer-civicrm"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-20T05:47:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Recopilatorio sobre modelos de dominio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/recopilatorio-sobre-modelos-de-dominio" />
    <category term="domain-model" />
    <category term="ddd" />
    <category term="development" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-20T05:06:06Z</updated>
    <published>2015-04-20T05:06:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un problema de muchos blogs, y en especial de éste, es que el contenido se va generando según le apetece al autor, o sea a mi, y eso hace que a veces la organización no sea todo lo buena que a uno le gustaría, especialmente si no eres un lector frecuente y caes por aquí de casualidad. Para intentar paliar ese problema, he decidido escribir este post para recopilar lo que he escrito sobre cómo diseñar modelos de dominio y así poder encontrar ese material más fácilmente. Conceptos básicos En el post sobre diseño de modelos veíamos distintos tipos de modelos y hablábamos sobre la evolución desde modelos relacionales a modelos orientados a objetos pasando por modelos anémicos. Merece la pena echarle un vistazo, aunque sólo sea por leer los distintos puntos de vista que se exponen en los comentarios.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/recopilatorio-sobre-modelos-de-dominio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-20T05:06:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDEnlive 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T19:40:07Z</updated>
    <published>2015-04-19T19:40:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 16 el equipo de desarrollo del editor de video de KDE anunció que ha sido lanzado Kdenlive 15.04, una gran noticia que llenó de alegría a todos los usuarios del escritorio Plasma. Con este lanzamiento definitivamente se han aparcado los problemas del editor y se abre un nuevo y brillante futuro más ligado con el gran proyecto KDE.   Lanzado Kdenlive 15.04 Cuando leí la noticia del lanzamiento de Kdenlive 15.04 mi intención fue realizar una bonita y extensa entrada traduciendo la buena nueva original de la web oficial de Kdenlive, pero en esta ocasión el gran blog Victorhck in the Free World se me adelantó y no voy a hacer dos veces una misma tarea, así que me permito la licencia de coger parte dels mismo para informaros. Este lanzamiento aporta, como no puede ser otra forma, mejoras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T19:40:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización Crítica de Seguridad SUPEE-5344  – MAGENTO</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/actualizacion-critica-de-seguridad-supee-5344-magento" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="magento" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T14:38:40Z</updated>
    <published>2015-04-19T14:38:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El equipo de Magento ha lanzado un Patch de seguridad para solucionar una vulnerabilidad que podría llevar a ejecución de código arbitrario. Esta vulnerabilidad está desde Enero dejando expuesto a ataque muchas instalaciónes de este manejador de contenido para sites de comercio electrónico. La magnitud del problema es que existen miles de portales que usan este manejador, vulnerable, y como dije al inicio, son de comercio electrónico, lo que quiere decir que son portales que manejan muchas informaciones sensibles de usuarios, como lo son sus datos de tarjetas de crédito. Si uno de estos sitios es comprometido, tendrá un impacto devastador para los usuarios que hacen uso de estos sitios. La vulnerabilidad es grave y le permite al atacante ejecutar cualquier comando en el servidor, permitiéndole[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/actualizacion-critica-de-seguridad-supee-5344-magento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T14:38:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

