<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-21T11:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-21T11:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Código específico para distintos entornos (development, release…) en MVC 6/ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/codigo-especifico-para-distintos-entornos-development-release-en-mvc-6-aspnet-5" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-21T11:00:33Z</updated>
    <published>2015-07-21T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En versiones anteriores de ASP.NET, podíamos utilizar la expresión HttpContext.Current.IsDebuggingEnabled para determinar si una aplicación web está ejecutándose en modo depuración o no, lo cual podía ser útil a la hora de introducir porciones de código específicas para cada caso. El valor de esa propiedad estaba directamente relacionado con el de la propiedad debug del tag &lt;compilation&gt; presente en el archivo de configuración web.config. Como sabemos, en ASP.NET 5 esto no sería posible por tres motivos: Primero, por la archiconocida desaparición del web.config. Segundo, porque al eliminar la dependencia con System.Web, ya no existen ni HttpContext.Current ni la propia clase estática HttpContext. Y tercero, porque no existe un modo “debug” como tal, sino distintos entornos de ejecución (development,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/codigo-especifico-para-distintos-entornos-development-release-en-mvc-6-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-21T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>2 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el viernes (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/2-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-ii" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-21T04:57:37Z</updated>
    <published>2015-07-21T04:57:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos a 2 días para Akademy-es 2015 de A Coruña, el evento más importante para la Comunidad española de KDE, aunque todo el mundo esté invitado (si, tú también). Ya hemos hablado  del programa de charlas definitivo, de su patrocinador Qintel,  de su co-organizador GPUL y hecho la previsión del jueves y la del viernes por la mañana. Sigámos con la serie. 2 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el viernes (II) Ya queda menos para Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento organizado por KDE España en colaboración con GPUL el protagonista de la entrada de hoy. Los datos básicos son más que conocidos, pero nunca está de más en recordarlo. Así que os esperamos del 23 y 24 de julio en la Facultade de Informática de A Coruña. Además, hay que recordar que este año será[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/2-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-21T04:57:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón IV: KDE Connect en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T15:52:42Z</updated>
    <published>2015-07-20T15:52:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuarta entrega de nuestra serie de artículos dedicados a openSUSE 13.2, el sistema que estoy disfrutando durante esta época estival, aun cuando los familiares a los que hacía referencia en el primero de ellos ya se marcharon. Me voy a ocupar hoy de la instalación y puesta en marcha de una maravilla de aplicación, creada por Albert Vaca y de la que ya he escrito con anterioridad: KDE Connect. La uso en cada instalación de KDE de la que dispongo, e incluso en Ubuntu 14.04, aunque para ello tenga que instalar algunas dependencias del escritorio para el que fue creada. Para quienes no la conozcan, una breve introducción a la función que realiza: KDE Connect es una aplicación que nos permite enlazar un móvil con Android y un escritorio GNU/Linux. Equivale, si bien presenta ciertas diferencias, a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T15:52:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Revolución tecnológica, ciencia ficción y software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre" />
    <category term="hacker" />
    <category term="libertad" />
    <category term="coche" />
    <category term="conectividad" />
    <category term="controladores" />
    <category term="cracker" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="software" />
    <category term="hardware" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="revolucion" />
    <category term="votaciones" />
    <category term="servidores" />
    <category term="marcapasos" />
    <category term="potencia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T08:37:50Z</updated>
    <published>2015-07-20T08:37:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La situación El mundo de la tecnología evoluciona al ritmo de Usain Bolt. Y es que, parece que fue ayer, cuando Internet era libre, cuando casi nadie sabía lo que era Facebook, cuando comprábamos un pendrive de 128Mb y nos costaba lo mismo que comer dos semanas, o cuando instalábamos Windows 95 en disquetes (13 disquetes, y el último nunca lo pedía). Bueno, actualmente, Internet no es libre, y pongo el caso de España, aunque es cierto que muchos países lo tienen peor. De Facebook mejor no hablar. Un pendrive de 256Gb (2000 veces más), cuesta unos 100€, y Windows… en su versión 8.1, podría ocupar unos 1800 disquetes por lo que el soporte sería más caro que el software. Pero lo que me trae hoy a compartir mis reflexiones es otra cosa, es que gracias a los avances en electrónica, e informática,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T08:37:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 208</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-8" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T07:00:01Z</updated>
    <published>2015-07-20T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Expressmapper - The New .NET Mapper! Yuriy Anisimov FakeHttp Don Kackman Getting More LINQ-y Jeremy Bytes C# Succinctly (free ebook) Joe Mayo    ASP.NET Popup OAuth authentication with ASP.NET and SignalR Jerrie Pelser ViewComponents in ASP.NET 5 and ASP.NET MVC 6 Filip Woj Enviar un array (JS) a un controlador MVC5 Eduard Tomás A Glimpse into the future of Web Development Tools Jeffrey Fritz ASP.NET Community Standup - July 14, 2015 Jeffrey Fritz Breadcrumb in MVC John C. Rayan Tracking Online Users with SignalR Dino Esposito Communicate from an Azure WebJob to your website with SignalR Jerrie Pelser Using Sessions and HttpContext in ASP.NET 5 and MVC6 Ben Cull Azure / Cloud A/B Testing and[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Carga asíncrona de datos en ReactJS a través de React Router</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/carga-asincrona-de-datos-en-reactjs-a-traves-de-react-router" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="reactjs" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T05:06:54Z</updated>
    <published>2015-07-20T05:06:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco explicaba cómo utilizar un mixin para cargar datos de forma asíncrona con ReactJS y veíamos que era una solución que nos podía ahorrar bastante código. En este post vamos a ver otra alternativa para realizar la carga de datos externos en nuestros componentes de ReactJS, esta vez aprovechando react-router. Si no lo conoces, puedes ver este mini tutorial de React Router para hacerte una idea de cómo funciona. Simplificando mucho, React Router nos permite definir una estructura de rutas y navegar entre ellas; siendo su característica más interesante que las rutas pueden estar anidadas. Esto implica que para generar la página correspondiente a una ruta pueden verse involucrados varios componentes de ReactJS organizados jerárquicamente, y cada uno de ellos genera una parte de la página.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/carga-asincrona-de-datos-en-reactjs-a-traves-de-react-router"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T05:06:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el viernes (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/3-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-i" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T04:35:49Z</updated>
    <published>2015-07-20T04:35:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya quedan menos artículo de sobre Akademy-es 2015 que se celebra en A Coruña del 23 y 24 de julio ya que nos acercamos a su inminente incio. Como todos sabréis, este será el evento más importante para la Comunidad españaola de KDE, aunque todo el mundo esté invitado (si, tú también). Ya hemos hablado del programa de charlas definitivo, de su patrocinador Qintel,  de su co-organizador GPUL y hecho la previsión del jueves. Hoy a 3 días para Akademy-es 2015 toca hablar de qué nos espera el viernes 24. 3 días para Akademy-es 2015 de A Coruña: el jueves 23 Ya queda menos para Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento organizado por KDE España en colaboración con GPUL el protagonista de la entrada de hoy. Los datos básicos son más que conocidos, pero nunca está de más[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/3-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-el-viernes-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T04:35:49Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

