<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-31T00:02:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-31T00:02:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fallece Ian Murdock, el padre de Debian</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/fallece-ian-murdock-el-padre-de-debian" />
    <category term="debian" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-30T23:01:41Z</updated>
    <published>2015-12-30T23:01:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones las noticias te golpean como una bofetada inesperada en toda la cara. El mundo del Software Libre es un mundo relativamente joven, así que cuando uno de sus miembros fallece suele ser una noticia más triste de lo que es habitual. Ayer falleció Ian Murdock, padre de Debian. Creo que hay pocas cosas peores para finalizar el año.   Fallece Ian Murdock, el padre de Debian El texto que aparece a continuación no es mío, es una traucción de un anuncio oficial realizado por Ana Guerrero Lopez, Donald Norwood and Paul Tagliamonte  en Bits from Debian. Disculpad los errores. “Con el corazón encogido Debian lamenta el fallecimiento de Ian Murdock, partidario incondicional de Software lLibre de código abierto, el Padre, el Hijo y el ‘ian’ en Debian. Ian comenzó el proyecto Debian en agosto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/fallece-ian-murdock-el-padre-de-debian"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-30T23:01:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ian Murdock, DEP (1973-2015)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/ian-murdock-dep-1973-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-30T21:46:41Z</updated>
    <published>2015-12-30T21:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta entrada la escribo casi corriendo, contra mi costumbre, pero el tema esta vez lo requiere. Ian Murdock, el fundador del Proyecto Debian, después de anunciar al parecer (la información es muy, pero muy confusa) por redes sociales su suicidio, ha sido encontrado muerto hoy día 30 de diciembre. Es un día muy triste para la comunidad Linux y del Software Libre, que pierde a la primera persona que se dio cuenta de que la lucha que llevamos a cabo, la de la libertad para todos en la informática, requería un "sistema operativo libre universal". Hoy hemos perdido a uno de los más grandes.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/ian-murdock-dep-1973-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-30T21:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GeckoLinux una derivada de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/geckolinux-una-derivada-de-opensuse" />
    <category term="escritorios" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-30T11:21:56Z</updated>
    <published>2015-12-30T11:21:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;GeckoLinux es un “spin” de GNU/Linux basada en la distribución openSUSE, enfocada en un escritorio pulido y lista para usar “out-of-the-box” en tu equipo. A la pléyade de distribuciones de GNU/Linux existentes se une una más. Una derivada de openSUSE. Más que una derivada es un “spin” es decir, algo así como la propia distribución openSUSE pero servida en diferentes “sabores” (lease entornos de escritorio) y con algunas mejoras incluyendo software o códecs que por cuestiones legales no puede incluir la propia openSUSE, pero que están disponibles en los repositorios. Gracias a la gran herramienta de SUSE Studio, crear un “spin” de una distribución, en este caso openSUSE, nunca fue tan fácil. SUSE Studio te permite crearte una distribución “a medida” como los buenos trajes. E incluir, añadir,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/geckolinux-una-derivada-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-30T11:21:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaScript Reduce function y eliminación de bucles</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/javascript-reduce-function-y-eliminacion-de-bucles" />
    <category term="sin-categoria" />
    <category term="javascript" />
    <category term="js-tips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-30T09:39:49Z</updated>
    <published>2015-12-30T09:39:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JavaScript Reduce function es una de las funciones que más cuesta entender cuando trabajamos con JavaScript. Sin embargo es una de las funciones que más nos puede ayudar a simplificar nuestro código y eliminar bucles. ¿Cómo funciona exactamente? . Para entenderla vamos a construir un ejemplo de sumatorio a través de un bucle for. Estamos usando […] La entrada JavaScript Reduce function y eliminación de bucles aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/javascript-reduce-function-y-eliminacion-de-bucles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-30T09:39:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo extraer la parte alta y la parte baja de un número con varios ejemplos en C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/como-extraer-la-parte-alta-y-la-parte-baja-de-un-numero-con-varios-ejemplos-en-c" />
    <category term="bits" />
    <category term="operador" />
    <category term="extraer" />
    <category term="partes" />
    <category term="palabra" />
    <category term="separar" />
    <category term="unsigned" />
    <category term="algoritmos" />
    <category term="c-c" />
    <category term="baja" />
    <category term="alta" />
    <category term="byte" />
    <category term="short" />
    <category term="desplazamiento" />
    <category term="binario" />
    <category term="numero" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-30T09:30:35Z</updated>
    <published>2015-12-30T09:30:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones, en C, sobre todo, una misma variable numérica (un entero, un short, o incluso un char) encierra en sus bits más valores que nos pueden resultar interesantes por separado. Sobre todo, por optimizar la memoria, en lugar de reservar dos variables de tipo entero de 32bits para almacenar valores pequeños, queramos empaquetar en el mismo valor entero los dos valores y luego extraerlos cuando los necesitemos. Esto lo podemos ver en sistemas empotrados en los que estamos muy limitados en memoria. De la misma forma, si estamos trabajando con grandes bases de datos, con miles de registros (o millones), podremos ahorrar varios megabytes de espacio si reunimos varios valores pequeños en un mismo valor más grande. En este caso, nos vamos a centrar en una variable de tipo unsigned short (normalmente,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/como-extraer-la-parte-alta-y-la-parte-baja-de-un-numero-con-varios-ejemplos-en-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-30T09:30:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/raspberry-pi-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-30T08:49:54Z</updated>
    <published>2015-12-30T08:49:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este año ha sido un año lleno de eventos, y en este penúltimo día del 2015 os tengo que anunciar la primera del 2016. Se trata de la presencia de Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real que abrirá el segundo tercio de las conferencias de las Jornadas. Raspberry Pi en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Después de las charlas sobre Gnu/Linux, Wikipedia y Slimbook llegamos una nueva ponencia sobre Raspberry Pi que se realizará el 13 de enero a las 19 horas en la UNED de Vila-real y que tiene un objetivo muy claro: presentar al público general el proyecto Raspberry Pi mostrando sus bondades y sus posibilidades. La charla será presentada por Jesús Marín miembro de la asociación Pint y organizador de VilaNet de Vila-real. El cartel es el siguiente y agradeceríamos que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/raspberry-pi-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-30T08:49:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yo apoyo al software libre, tú también</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-29T20:30:00Z</updated>
    <published>2015-12-29T20:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay múltiples formas con las que colaborar con el software libre, una muy importante es usándolo y al final de cierto tiempo uno se plantea de colaborar de otras formas para devolver un poquito de todo lo que nos ha ofrecido. Así pues, podemos colaborar realizando o mejorando la traducción de algún programa que usemos, promocionándolo entre nuestros conocidos o escribiendo en un blog sobre él, enviando informes de error o si tenemos los conocimientos aportando código para corregir algún error o añadiéndole alguna funcionalidad, depende de tiempo y conocimiento que tengamos también. Otra forma es realizando alguna donación económica aunque sea una pequeña cantidad a algún proyecto o software que nos resulte de interés. Después de recibir el ingreso de AdSense por la publicidad de esta bitácora[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/yo-apoyo-al-software-libre-tu-tambien"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-29T20:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

