<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-27T15:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-27T15:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed: toda una experiencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/opensuse-tumbleweed-toda-una-experiencia" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="plasma5" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T14:47:18Z</updated>
    <published>2015-05-27T14:47:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El hecho de que me encuentre cómodamente asentado en mi particular combinación Chakra+Ubuntu no quita que, como buen "distro hopper" por curiosidad, mantenga un ojo bien abierto en lo que respecta a distribuciones que andan en cabeza en cuanto a popularidad. La versión "rolling release" de openSUSE, anteriormente conocida como Factory y hoy día llamada Tumbleweed (que en castellano vendría a ser planta rodadora, como las de las películas del oeste) está de moda. Ya intenté su instalación hace un par de meses, pero no tuve éxito, probablemente debido a que no esperé el tiempo suficiente a que finalizase cierto proceso, algo que me ocurrió después con todas las distros probadas en mi disco duro externo. Como en cuestiones informáticas soy más cabezota que en otras lides, no paré hasta conseguirlo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/opensuse-tumbleweed-toda-una-experiencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T14:47:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas al instalar Spotify en Ubuntu, causa y parche</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche" />
    <category term="spotify-ubuntu" />
    <category term="spotify" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T13:00:24Z</updated>
    <published>2015-05-10T18:11:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que varios usuarios han tenido problemas al instalar Spotify en su Ubuntu, así me lo han hecho saber a través de comentarios o emails. Yo no tengo instalado el Spotify en mi ordenador por que cuando quiero escuchar música uso un programa llamado Audacious y con eso me vale ya que tengo una colección bastante extensa de música en MP3. Hoy he intercambiado unos mensajes con un usuario que buscaba una solución ya que no podía instalar Spotify en Ubuntu. El usuario en cuestión se llama Wilton, desde aquí quiero agradecerle el haberme comunicado la causa del problema y un “parche” para poder seguir usando Spotify en Ubuntu. El problema en cuestión tiene que ver con la versión de Ubuntu que tengáis instalada en vuestro ordenador, si tenéis una versión de 64 bits podréis seguir usándolo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T18:11:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 – Aircrack-ng: Airmon-ng &amp; Airodump-ng</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aircrack-ng-airmon-ng-airodump-ng" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T12:15:48Z</updated>
    <published>2015-05-27T12:15:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y el Snifer anda super activo, no bien publiqué sobre la tercera cápsula y ya tenemos la Cuarta de Wireless Pentesting desde 0. En esta Cápsula veremos dos herramientas de la suite Aircrack-ng, realizando monitoreo, sniffing, identificando equipos conectados. Aquí los dejo con el Video. Voy a crear una sección en el Blog dedicado solo a las cápsulas para que les sea más fácil seguirlas, así que en el transcurso del día busquen en el menú CapsulasSI. Te invito a mirar las otras cápsulas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 Nos Leemos en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aircrack-ng-airmon-ng-airodump-ng"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T12:15:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 22 disponible para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-disponible-para-su-descarga" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T07:30:07Z</updated>
    <published>2015-05-27T07:30:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de Fedora 22, una de las grandes distribuciones (actualmente en el quinto puesto según Distrowatch) del mundo gnu/linux. Es el momento de anunciar su llegada y ver algunas de sus novedades. Fedora 22 disponible para su descarga Según podemos leer en Fedora Magazine y en multitud de blogs, como La Mirada del replicante, ya tenemos entre nososotros el nuevo Fedora 22, una nueva versión de una de las grandes distribuciones tanto para usuarios como para servidores. Para disfrutar de esta nueva versión de Fedora se puede descargar la imagen de los servidores oficiales o actualizar desde una versión anterior utilizando FedUp. En cuanto a sus características básicas podemos decir que no aporta excesivas novedades en su versión para usuarios aunque si hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-disponible-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T07:30:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 – Monitor Mode Sniffing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-monitor-mode-sniffing" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T00:59:12Z</updated>
    <published>2015-05-27T00:59:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la tercera cápsula de Wireless pentesting desde 0 llevadas por SniferL4bs, el hombre anda medio averiado pero, aún así trata de sacar el tiempo para grabar las cápsulas. Yo por cierto, debo ponerme al día con las Cápsulas de Metasploit, pero esta semana les prometo que grabaré algunas para subirlas y que nos pongamos manos a la obra. En esta Cápsula veremos que es el modo monitor, los WLAN Frames, algo de sniffing con Wireshark ademas de aprender el uso de iwconfig aun sin usar la suite AIRCRACK-NG. Los dejo con el video. Mira las otras Cápsulas, Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-monitor-mode-sniffing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T00:59:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Nuevo #openSUSE construido sobre la base de SUSE Linux Enterprise?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/nuevo-opensuse-construido-sobre-la-base-de-suse-linux-enterprise" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-26T17:13:55Z</updated>
    <published>2015-05-26T17:13:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La próxima versión estable de openSUSE podría estar construida sobre la base estable de SUSE Linux Enterprise. Los tiempos están cambiando… En la pasada openSUSE Conference 2015 (oSC15) celebrada en La Haya no faltaron muchas charlas sobre openSUSE y GNU/Linux. Pero también hubo importantes anuncios que afectan directamente a la comunidad y a openSUSE. Richard Brown, el presidente del consejo de openSUSE, dio una charla dando un repaso a lo que ha sido openSUSE en el último año. Por supuesto no faltó la mención al éxito de Tumbleweed, la versión Rolling Release de openSUSE. Se dieron cifras de paquetes incluidos, descargas hechas, etc… En esa misma charla, también hizo un importante anuncio que quizás influya en el futuro de la distribución y en la próxima senda que siga esta y la comunidad.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/nuevo-opensuse-construido-sobre-la-base-de-suse-linux-enterprise"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-26T17:13:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los diez mandamientos del egoless programming</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/los-diez-mandamientos-del-egoless-programming" />
    <category term="leyes" />
    <category term="buenas-practicas" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-26T07:27:29Z</updated>
    <published>2015-05-26T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Decía Larry Wall, creador de Perl, que una de las cualidades más destacables de un desarrollador es su orgullo desmedido. En su justa medida es una virtud interesante, pues permite asumir retos, enfrentarse a problemas complejos y crear software increíble, pero llevada al extremo puede ser peligrosa si se deja campar a sus anchas en un equipo de trabajo o proyecto. Y ya se dieron cuenta de esto los padres de la informática, aquellos pioneros que hace cincuenta años andaban sentando las bases sobre las que se sustentan las tecnologías, herramientas y lenguajes que utilizamos hoy. La programación sin ego, o egoless programming, es una forma de programar basada en el aprendizaje continuo y colaboración entre personas, dejando de lado los aspectos puramente personales y comportamientos ególatras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/los-diez-mandamientos-del-egoless-programming"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-26T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

