<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-21T20:03:57Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-21T20:03:57Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>En Scrum el propietario del producto es imprescindible.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/10/en-scrum-el-propietario-del-producto-es-imprescindible" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-10-21T10:59:00Z</updated>
    <published>2015-10-21T10:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Sabes desde el principio qué es exactamente lo que quieres hacer, cuánto tiempo vas a necesitar y cuánto costará? ¿O lo que quieres es lanzar un producto, que sin tener un punto final definido, irá evolucionando y creciendo continuamente? Si es así, lo que te hace falta no es un gestor de proyectos que sepa de agilidad, sino un gestor de producto que sepa trabajar con un equipo ágil: lo que en scrum se llama product owner, o propietario del producto .   Scrum es un marco de trabajo para equipos autogestionados, y si se usa para desarrollar productos, el product owner más allá de estar implicado, debe ser miembro y líder del equipo, que si ya es experto en agilidad no precisa para nada ni scrum master, ni gestor de proyecto ágil ni similares.      [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/10/en-scrum-el-propietario-del-producto-es-imprescindible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-21T10:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>digiKam Software Collection 4.14 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/digikam-software-collection-4-14-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-21T04:00:08Z</updated>
    <published>2015-10-21T04:00:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay un software de la Comunidad KDE que podría pasar perfectamente por uno profesional es digiKam, un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre. Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.14, una versión cuyas mejoras se centran para los equipos Mac. digiKam Software Collection 4.14 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.14 una versión que incluye pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/digikam-software-collection-4-14-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-21T04:00:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Buscando distro desesperadamente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/buscando-distro-desesperadamente" />
    <category term="chakra" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-20T14:27:37Z</updated>
    <published>2015-10-20T14:27:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer mantuve una pequeña conversación, si es que se le puede llamar así a lo que hacemos por la red social de Google, con Miguel-Anxo Varela. Él es uno de los pocos usuarios fieles a Chakra, junto conmigo y una panda de irreductibles que se cuenta, por desgracia, con los dedos de una mano. Y sobran dedos… Al menos en lo que a la comunidad hispanohablante se refiere. Con los datos en la mano, solo hay que echar una ojeada a la página de la distribución en español, donde aparecemos 13 usuarios como registrados en el foro. Por no mencionar aquel primitivo foro en nuestro idioma, el de Chaman-Linux, creado a la par que su homónimo para Manjaro y que actualmente ya no existe. Las cuentas de Twitter y Google +, así como las comunidades, apenas registran unas pocas entradas al mes, muchas veces ni[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/buscando-distro-desesperadamente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-20T14:27:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack VI – Configurando el servicio Compute, Nova</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-vi-configurando-el-servicio-compute-nova" />
    <category term="openstack" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-20T11:00:44Z</updated>
    <published>2015-10-20T11:00:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Servicio Compute de Openstack lo utilizamos para hostear y administrar sistemas en la nube. Es una parte muy importante en los sistemas de Infraestructura como Servicio (IaaS). OpenStack Compute interactúa con el servicio de identidad para la autenticación, con el servicio de imágenes para las imágenes de discos y servidores, también con el Dashboard para la interfaz administrativa y del usuario. Compute puede escalar horizontalmente en hardware estándar, y descargar imáagenes para lanzar las instancias. OpenStack Compute esta formado por los siguientes componentes: nova-api: Acepta y responde a las llamadas del API Compute. Este servicio soporta el API de OpenStack Compute, API Amazon EC2, y un API administrativo para usuarios privilegiados. Aplica las políticas e inicia servicios de orquestación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-vi-configurando-el-servicio-compute-nova"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-20T11:00:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cacheo de porciones de vistas en MVC 6 / ASP.NET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/cacheo-de-porciones-de-vistas-en-mvc-6-asp-net-5" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-10-20T07:00:02Z</updated>
    <published>2015-10-20T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Está claro que uno de los secretos para la creación de aplicaciones web de alto rendimiento es el uso apropiado del caché, y por esta razón todos los frameworks incorporan herramientas que hacen posible almacenar información que pueda ser reutilizadas para acelerar la respuesta de peticiones posteriores, como porciones de página o resultados de procesos costosos. En versiones anteriores a ASP.NET 5, siempre podíamos acceder a objeto Cache de ASP.NET, disponible en el contexto de la petición, o a los componentes presentes en System.Web.Caching y crear nuestras soluciones personalizadas, pero realmente MVC no aportaba más ayudas de serie que el filtro [OutputCache]. Su objetivo era cachear el resultado de acciones durante un tiempo determinado y reutilizarlo en peticiones siguientes, lo que era[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/cacheo-de-porciones-de-vistas-en-mvc-6-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-20T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>19 años de KDE en un vídeo histórico</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/19-anos-de-kde-en-un-video-historico" />
    <category term="aniversario-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-20T04:35:23Z</updated>
    <published>2015-10-20T04:35:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La semana pasada se celebró  aniversario del proyecto KDE, y aunque no se realizaron grandes celebraciones más allá de agradecer al proyecto todo aquello que se nos pasaba por la cabeza mediante el la etiqueta #ThankYouKDE alguien fue más allá y ha creado un recopilatorio de los 19 años de KDE en un vídeo histórico. ¿te lo vas a perder? 19 años de KDE en un vídeo histórico Recordemos que el 14 de octubre de 1996 se realizó el siguiente anuncio de Matthias Ettrich (con la ayuda de Matt McLeod) en la red: “New Project: Kool Desktop Environment (KDE)” De la mano de The Linux Homefront he descubierto un magnífico vídeo donde se repasan los 19 años de existencia del proyecto KDE. Básicamente se trata de una sucesión de pantallazos de los diferentes escritorios creados por la Comunidad KDE desde[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/19-anos-de-kde-en-un-video-historico"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-20T04:35:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar GNU Parallel para aumentar el rendimiento de tus scripts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/usar-gnu-parallel-para-aumentar-el-rendimiento-de-tus-scripts" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-19T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La computación ha avanzado. Ha aumentado la potencia de cálculo. Y no lo ha hecho subiendo la velocidad del reloj del procesador, pues no queremos tener minitostadoras. En vez de eso se ha escogido el camino de paralelizar. Todo lo que sea susceptible de ser paralelizado deberá ser paralelizado. Desafortunadamente la programación en paralelo es compleja y requiere una planificación mucho más larga. ¡Pero no desistamos! ¡Podemos usar GNU Parallel para paralelizar algunas tareas que llevan tiempo pero son independientes las unas de las otras! ¡Usemos GNU Parallel en nuestros scripts! Ejemplos prácticos: - Convertir una biblioteca de MP3 en OGG (con ffmpeg) - Normalizar el audio (con sox) - Optimizar las imágenes de un sitio web (con OptiPNG, jpegoptim, etc) Instalar GNU Parallel En Debian/Ubuntu:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/10/usar-gnu-parallel-para-aumentar-el-rendimiento-de-tus-scripts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

