<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-18T19:02:32Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-18T19:02:32Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Los diseños del hardware deberían ser libres.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres" />
    <category term="traduccion" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T18:46:43Z</updated>
    <published>2015-03-18T18:46:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Segunda parte del artículo de Richard Stallman sobre la necesidad de desarrollar diseños libres para el hardware. Imagen: Biser Todorov para Wikimedia   Hace unos días pudiste leer en mi blog la traducción realizada por el amigo Jcsl sobre el artículo de Richard Stallman para la web Wired, que se preguntaba sobre los motivos por los que necesitamos hardware libre. Puedes leerlo en este enlace: http://www.wired.com/2015/03/need-free-digital-hardware-designs/ Hoy yo mismo he traducido el segundo artículo de Stallman que define la manera de crear y licenciar esos diseños libres. El artículo original en inglés lo puedes leer en el siguiente enlace: http://www.wired.com/2015/03/richard-stallman-how-to-make-hardware-designs-free El artículo original está escrito por Richard Stallman con la siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T18:46:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una aplicación python bottle en Openshift</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-una-aplicacion-python-bottle-en-openshift" />
    <category term="web" />
    <category term="bottle" />
    <category term="openshift" />
    <category term="general" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T15:26:28Z</updated>
    <published>2015-03-18T15:26:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En las entradas anteriores, hemos visto como crear una aplicación web con python usando el framework Bottle (1ª parte y 2ª parte). En la entrada actual vamos a estudiar como desplegar una aplicación bottle en una infraestructura PaaS, concretamente en OpenShift. De forma resumida el procedimiento será crear una aplicación en OpenShift con el componente (cartridge) python 2.7, e inicializar esta aplicación con la librería de bottle y una distribución del framework configurado para que funcione en OpenShift. Creación de la aplicación OpenShift Vamos a dar de alta un nuevo proyecto OpenShift, como componente software vamos a instalar el cartridge Python 2.7. A continuación vamos a configurar la nueva aplicación, indicando su nombre, y el repositorio git donde podemos obtener la versión de bottle[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-una-aplicacion-python-bottle-en-openshift"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T15:26:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sonidos de un viejo disco duro IDE realizando tareas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/sonidos-de-un-viejo-disco-duro-ide-realizando-tareas" />
    <category term="ide" />
    <category term="comandos" />
    <category term="ext" />
    <category term="mkfs" />
    <category term="formateo" />
    <category term="ejecutar" />
    <category term="sistema" />
    <category term="disco" />
    <category term="dd" />
    <category term="tareas" />
    <category term="copy" />
    <category term="nostalgia" />
    <category term="operativo" />
    <category term="archivos" />
    <category term="duro" />
    <category term="sonido" />
    <category term="volcado" />
    <category term="general" />
    <category term="uso" />
    <category term="sata" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T09:35:22Z</updated>
    <published>2015-03-18T09:35:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ingredientes: Un disco duro viejo, un adaptador USB, un micrófono y algunos comandos para probar. Me pareció una cosa muy friki y bastante chula. Un disco duro que salió al mercado en Enero del año 2000 (¡¡15 años!!) y todavía funciona. No sabría decir si como el primer día, pero funciona bastante bien, aunque a estas alturas, como no tengamos a disposición un adaptador especial IDE sería muy difícil echarlo a andar. De la época en la que 20.4Gb era muchísimo e instalábamos Windows en los ordenadores y no llegaba a ocupar 1Gb, y sobre todo, de la época en la que sabíamos a oídas si el ordenador estaba haciendo algo o no (aunque los primeros SATA hacían más ruido), en la que, cuando apagabas la corriente del ordenador, se podía apreciar el silencio puro. The post Sonidos de un viejo disco duro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/sonidos-de-un-viejo-disco-duro-ide-realizando-tareas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T09:35:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HTML5 Web Workers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/html5-web-workers" />
    <category term="html5" />
    <category term="javascript" />
    <category term="html5-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T07:58:34Z</updated>
    <published>2015-03-18T07:58:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las características que poco a poco comenzaremos a utilizar más con HTML5 es el manejo de HTML5 Web Workers. ¿Qué es un Web Worker? . Un Web Worker es una tarea que se ejecuta de forma paralela a la ejecución de nuestro código de JavaScript y su objetivo es liberar de carga al motor de Javascript principal que es el encargado de responder a los eventos y acciones del usuario. Vamos a ver un ejemplo práctico. 

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript" src="lowdash.js"&gt;
&lt;/script&gt;

&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {
$("#pulsar").click(function() {

var mensaje="el boton pulsar";

var fecha= new Date();
while (new Date() - fecha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/html5-web-workers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T07:58:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux&amp;Tapas 2015 de León</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/linux-tapas-2-15-de-leon" />
    <category term="eventos" />
    <category term="linux-amp-tapas" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T06:00:49Z</updated>
    <published>2015-03-18T06:00:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque estos últimos días el evento protagonista del blog es Akademy-es 2015 de A Coruña, siempre estoy atento a otros eventos que ayudan a mantener el proyecto GNU/Linux en marcha. Este es el caso Linux&amp;Tapas 2015 de León, un evento diferente donde se ha eliminado la parte más seria de los eventos y se ha dejado solamente la parte social. ¿No te pica la curiosidad? Más detalles después del título. Linux&amp;Tapas 2015 de León Me entero vía Muy Linux (que por cierto cumplió 7 años de vida hace unos días ¡Felicidades con retraso!) que se está organizando de la mano de Ubuntu Leon la II edición de Linux&amp;Tapas 2015 de León, un evento bastante diferente a los que estamos acostumbrados ya que no se trata de ir a una charla y después hablar con un café en la mano por los pasillos, sino que se saltan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/linux-tapas-2-15-de-leon"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T06:00:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conferencia de openSUSE 2015 en La Haya</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/conferencia-de-opensuse-2-15-en-la-haya" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-17T14:38:56Z</updated>
    <published>2015-03-17T14:38:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro año más usuarios, desarrolladores y simpatizantes de openSUSE tienen una cita, este año en la ciudad de LaHaya ¿Te apuntas? Del 1 al 4 de Mayo de 2015 se celebrará la openSUSE Conference en la ciudad de La Haya. Una gran oportunidad de compartir, aprender y conocer a la gran comunidad de openSUSE, que hace esta distribución de GNU/Linux posible. La noticia no es nueva, pero por aqui en el blog, no había hablado sobre ella. Poco a poco se van conociendo más detalles de la próxima reunión de la comunidad de openSUSE. Del 1 al 4 de Mayo en la ciudad de La Haya habrá charlas, talleres y demostraciones sobre herramientas y temas relacionados no sólo con openSUSE, sino también otras comunidades de GNU/Linux y software libre. https://events.opensuse.org/conference/oSC15 Charlas técnicas aptas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/conferencia-de-opensuse-2-15-en-la-haya"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-17T14:38:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática con SniferL4bs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs" />
    <category term="sniferl4bs" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T13:35:10Z</updated>
    <published>2015-03-16T13:35:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero presentarles un proyecto que ha iniciado mi Amigo @SniferL4bs, en su Blog, al que ha denominado Cápsulas de Seguridad informática. De que se trata? Se trata de la creación de videos cortos enfocado a la Seguridad Informática donde Snifer creará diversas series para mostrarnos el uso de herramientas u otros temas dedicados a la Seguridad informática… No hablaré mucho ya que Snifer lo explica muy bien en el siguiente Video. De mi parte si voy a formar parte de este proyecto y la idea es que periódicamente se creen videos para provecho de toda la comunidad interesados en el área de la Seguridad. Mis Felicitaciones a Snifer por esta iniciativa, y a darle con todo. Enlaces de Interés, Canal Youtube: SniferL4bs Blog: SniferL4bs[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T13:35:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

