<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-13T10:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-13T10:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nuevo tema de iconos para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="artwork" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T09:56:30Z</updated>
    <published>2015-10-13T09:56:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dale un toque de distinción usando un pack de iconos distintos a tu Plasma 5 Un nuevo pack de iconos viene a unirse a la colección disponible para instalar en Plasma 5 el nuevo escritorio del proyecto KDE, instálalo y dale un nuevo aire a tu escritorio. Breeze, el tema de escritorio e iconos de KDE es sin duda un gran trabajo, la comunidad de artistas de KDE ha desarrollado un amplio catálogo de iconos disponibles, y muy elegantes. Pero siempre es bueno cambiar un poco, y renovar el ambiente gráfico de tu escritorio, es aqui donde la comunidad de usuarios entra en acción. Siempre hay algún usuario interesado en trabajar sobre esto, en aportar su punto de vista inspirado en otras tendencias, u otros gustos. Y eso está bien, para gustos se hicieron los colores, y para elegir se han hecho los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T09:56:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 214</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-214" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T06:55:00Z</updated>
    <published>2015-10-13T06:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net .NET Generics under the hood Alexandr Nikitin Essential C# 6 Features You Need to Know! Michael Crump Creating a Genuine Value Object Peter Vogel .NET Shell Extensions - Adding submenus to Shell Context Menus and dynamically loading context menu Sagar Uday Kumar C#6: Collection Initializers Jeff Yates ASP.NET Difference between ASP.NET MVC 6 and ASP.NET MVC 5 Mithun Pattankar Authorization Policies and Middleware in ASP.NET 5 K. Scott Allen Validations in MVC Mahesh Pachbhai ASP.NET - ASP.NET 5 Anywhere with OmniSharp and Yeoman Sayed Ibrahim Hashimi &amp; Shayne Boyer Claims Transformation and Authorization Policy in ASP.NET 5 (vNext)/MVC 6 Imran Baloch Receive WebHooks from Azure Alerts and[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-214"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T06:55:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Wikipedia en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/wikipedia-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="wikipedia" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T05:00:03Z</updated>
    <published>2015-10-13T05:00:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos en pleno octubre, mes en que tradicionalmente se empiezan a realizar un buen número de eventos relacionados con el Software Libre, y el grupo Barcelona Free Software no quiere quedarse atrás. De esta forma me complace presentar su primera gran cita, ya que se contará con la Wikipedia en las charlas de Barcelona Free Software. Sin duda, uno de los más grandes proyectos de conocimiento libre. Wikipedia en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “Wikipedia, un bien común” da comienza la segunda temporada de charlas organizadas por Barcelona Free Software el próximo 15 de octubre a las 19 horas en las oficinas de Skyscanner en Plaça Catalunya. Para ello contarán con David Gómez Fontanills, colaborador docente de la UOC y wikipedista, que comentará las normas de la comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/wikipedia-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T05:00:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Plataforma de Computación en la Nube</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-plataforma-de-computacion-en-la-nube" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T14:07:49Z</updated>
    <published>2015-10-12T14:07:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Unos días un poco retirado del Blog pero ya vamos tomando el ritmo. Dejando un poco al lado la Seguridad y el Ethical Hacking, hoy voy a comenzar una serie de entradas dedicadas a OpenStack. Open Stack es un proyecto de computación en la nube, enfocada a proveer una plataforma de código abierto para nubes públicas y privadas. Actúa principalmente como una plataforma, Infraestructura como servicio (IaaS), es gratuito y de código libre lanzado bajo los términos de la licencia Apache. El Proyecto es administrado por la OpenStack Foundation, una entidad corporativa sin fines de lucro establecida en Septiembre del 2012 para promover el software de OpenStack y su comunidad. Varias compañías se han unido al proyecto, para mencionar algunas tenemos, Red Hat, AT&amp;T, Canonical, Cisco, Dell, Go Daddy,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-plataforma-de-computacion-en-la-nube"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T14:07:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a IndexedDB</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/introduccion-a-indexeddb" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="indexeddb" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T10:26:51Z</updated>
    <published>2015-10-12T10:26:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con esto de hacer aplicaciones web cada vez más “potentes”, es fácil encontrarse escenarios en los que necesitamos almacenar información localmente, por ejemplo para ganar en rendimiento o trabajar sin conexión. Es discutible si esto es una buena idea o no, a fin de cuentas hay tecnologías más apropiadas y consolidadas para estos casos, pero el hecho es que es posible y en este post vamos a ver una de las formas recomendadas de almacenar localmente informmación en una aplicación web: usando IndexedDB. OJO: como viene siendo habitual, esto no va a ser un tutorial lleno de código y explicaciones paso a paso, para eso puedes revisar la documentación de Mozilla sobre IndexedDB. Como diría alguno que conozco, que tiene la extraña costumbre de antropomorfizar librerías, el objetivo es ponerle cara[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/10/introduccion-a-indexeddb"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T10:26:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>9 Trucos para manejar cadenas de caracteres en BASH y no morir en el intento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/9-trucos-para-manejar-cadenas-de-caracteres-en-bash-y-no-morir-en-el-intento" />
    <category term="reemplazo" />
    <category term="ruta" />
    <category term="expresiones" />
    <category term="directorio" />
    <category term="nombre" />
    <category term="bash" />
    <category term="expansion" />
    <category term="letras" />
    <category term="contar" />
    <category term="basename" />
    <category term="cadena" />
    <category term="defecto" />
    <category term="fichero" />
    <category term="extension" />
    <category term="linux" />
    <category term="valor" />
    <category term="palabras" />
    <category term="general" />
    <category term="tr" />
    <category term="globext" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T08:37:22Z</updated>
    <published>2015-10-12T08:37:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque este tema lo he tratado alguna vez un poco más de pasada o con algún ejemplo concreto, vamos a ver ejemplos concretos de cosas que podemos hacer con una cadena de caracteres en Bash, para mejorar nuestros scripts, y sobre todo, para tener una pequeña documentación para mí, que siempre que necesito algo parecido me tiro un rato buscando… El caso es que en versiones más o menos nuevas de BASH (más o menos desde hace 6 años o así), podemos usar muchos de estos trucos y no tenemos necesidad de utilizar programas externos (como tr, awk, sed y otros) en muchos casos, por lo que la ejecución se realizará mucho más rápida. 1 – Reemplazar subcadenas Siempre podemos usar sed o awk, pero, si lo hacemos de forma nativa y nuestras necesidades no son muy grandes, podemos hacerlo desde bash, para ello[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/9-trucos-para-manejar-cadenas-de-caracteres-en-bash-y-no-morir-en-el-intento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T08:37:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Presentación de las IV Jornadas Libres UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/presentacion-de-las-iv-jornadas-libres-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T06:01:57Z</updated>
    <published>2015-10-12T06:01:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya acerca una nueva edición de mi proyecto para promocionar el Software y Hardware Libre en mi ciudad natal. Por elllo me complece mucho escribir la entrada de la presentación de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real que se celebrará la próxima semana. ¿Quieres saber más detalles? Sigue leyendo. Presentación de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Hace cuatro años que se iniciaron las Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, una serie de charlas y talleres relacionados con el Software Libre, el Hardware Libre y la sociedad del conocimiento en general. A lo largo de este tiempo se ha hablado de muchas cosas en el salón de actos de la UNED (Arduino, Linux, KDE, Guifi.net, Mecaduino, redes sociales, seguridad, Raspberry Pi, Qt, impresoras 3D, etc), he hecho nuevas amistades,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/presentacion-de-las-iv-jornadas-libres-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T06:01:57Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

