<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-20T10:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-20T10:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla de Sistemas inalámbricos y radioenlaces en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/conclusiones-de-la-charla-de-sistemas-inalambricos-y-radioenlaces-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-20T09:10:54Z</updated>
    <published>2016-03-20T09:10:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ha pasado más de una semana de este pequeño evento y es el momento de compartir mis conclusiones de la charla de Sistemas inalámbricos y radioenlaces en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real que realizamos el pasado 9 de abril de 2016. Conclusiones de la charla de Sistemas inalámbricos y radioenlaces las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Enfilamos la recta final de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, y la sensación de que este año estamos teniendo muy buenas ponencias se asientan cada vez en mi mente. De nuevo el número de asistentes fue bajo con lo que sigo pensando que fallo en la difusión del evento a escala local. Hago un llamamiento a personas de mi entorno para que me ayude en esta labor. Eso si, la visualización del evento en diferido está compensando de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/conclusiones-de-la-charla-de-sistemas-inalambricos-y-radioenlaces-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-20T09:10:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº47: Apple vs. FBI + Raspi3 + Noticias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/03/tecnoparanoids-n-47-apple-vs-fbi-raspi3-noticias" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-03-19T12:59:06Z</updated>
    <published>2016-03-19T12:59:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa debatimos sobre el conflicto que mantiene Apple y otras grandes empresas tecnológicas contra el FBI y su petición de abrir la posibilidad a las autoridades de abrir todos los dispositivos para poder sacar toda la información de ellos. También actualizamos la situación del proyecto Rasperry Pi, con las últimas novedades de estos miniordenadores baratos. Para acabar dimos algunas noticias que se han sucedido los últimos días en el ámbito del software libre y la privacidad. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/03/tecnoparanoids-n-47-apple-vs-fbi-raspi3-noticias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-19T12:59:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo ejecutar un proceso del sistema con Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-ejecutar-un-proceso-del-sistema-con-java" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-03-19T10:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-12T21:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dada la popularidad de Java es difícil que no encontremos en el propio JDK o librería la funcionalidad que necesitamos y sino en algún comando del sistema de los muchos que tenemos a disposición en un sistema GNU/Linux. Esto nos da acceso a una gran cantidad de funcionalidades también desde los programas Java. Java de por sí incluye una amplia colección de clases con las funcionalidades principales que podamos necesitar, si no lo ofrece en la API es muy posible que haya una librería que lo proporcione. Pero en algún momento quizá se nos dé el caso que un comando del sistema devuelve la información o realiza la acción que necesitamos. Puede ser una un comando del sistema GNU/Linux, Windows o Mac OS X o un script en Java, Python, Ruby u otro lenguaje de programación. A través de las clase Process[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-ejecutar-un-proceso-del-sistema-con-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T21:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SysTach – Plasmoides de KDE (61)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/systach-plasmoides-de-kde-61" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-19T09:10:15Z</updated>
    <published>2016-03-19T09:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Superamos los 60 plasmoides presentados en el blog con Systach, una miniaplicación que nos permitirá monotorizar casi cualquier parámetro de nuestro sistema de forma sencilla y eficaz. Además visualmente es bastante atractivo y bastante configurable. SysTach, sensores para tu Plasma 5 Rompemos la racha de plasmoides orientados a habitar nuestra barra de tareas y mostrarnos información de una forma sutil pero elegante con Systach, un plasmoide cuyo hábitat es nuestro fondo de pantalla y que puede formar parte dinámica de él. SysTach ha sido creado por mjkersey y es una evolución del widget SysTach de SuperKaramba. Este plasmoide está disponible tanto para KDE 4 como Plasma 5, con lo que no tenemos excusa para probarlo y configurarlo a nuestro gusto. Y es que las posibilidades de personalización[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/systach-plasmoides-de-kde-61"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-19T09:10:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo firmar correos electrónicos con GPG y JavaMail</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-firmar-correos-electronicos-con-gpg-y-javamail" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-03-19T09:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-19T09:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El correo electrónico es un medio muy utilizado para realizar ataques de phising, algunos son muy burdos pero seguramente algunos usuarios sin muchos conocimientos caen víctimas de ellos y aún los usuarios con conocimientos también pueden serlo si están bien realizados y muestran un correo electrónico exactamente igual que el que intentan suplantar. Los usuarios son las víctimas pero si los sitios web que envían los correos electrónicos legítimos los firmasen digitalmente sería una garantía más para proteger a sus usuarios, pudiendo detectar de otra forma el spam y phising. En este artículo muestro a modo de ejemplo como firmar un correo electrónico con GPG y JavaMail e igualmente podría utilizarse para cifrarlo, aunque usar DKIM sería lo más apropiado. Los sitios de comercio electrónico y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-firmar-correos-electronicos-con-gpg-y-javamail"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-19T09:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Encontrar la diferencia entre la salida de dos comandos en nuestra terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/encontrar-la-diferencia-entre-la-salida-de-dos-comandos-en-nuestra-terminal" />
    <category term="comandos" />
    <category term="mac" />
    <category term="temporales" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="nombre" />
    <category term="diff" />
    <category term="salida" />
    <category term="diferencia" />
    <category term="linux" />
    <category term="llamadas" />
    <category term="archivos" />
    <category term="pipes" />
    <category term="ejecucion" />
    <category term="general" />
    <category term="terminal" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-18T09:49:03Z</updated>
    <published>2016-03-18T09:49:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un pequeño truco que, en ocasiones me ha salvado un poco de tiempo. Un mini-post que tenía ganas de compartir por aquí y que hoy voy a empezar por el final. Es decir, poniendo el código: 1 $ diff &lt;(comando 1) &lt;(comando 2) Con esto, ejecutamos el comando 1, luego el comando 2 y se lo pasamos a diff en forma de pipe creada expresamente para la ocasión. Es decir, la salida del comando 1 se va almacenando en una pipe, y la salida del comando 2 se va almacenando en otra pipe. Dichas pipes, en Linux las podemos encontrar en /proc/[PID del proceso]/fd/ ¿Para qué me vale esto? Saber si dos directorios tienen los mismos archivos Por ejemplo, si tenemos dos directorios que tienen que tener un contenido parecido (los mismos archivos) y queremos saber si falta alguno, aunque podemos utilizar meld,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/encontrar-la-diferencia-entre-la-salida-de-dos-comandos-en-nuestra-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-18T09:49:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pack de iconos Oxygen Crystal Diamond para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/pack-de-iconos-oxygen-crystal-diamond-para-plasma-5" />
    <category term="oxygen-crystal-diamond" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-18T09:10:10Z</updated>
    <published>2016-03-18T09:10:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía que pasar. Hay gente nostálgica que todavía le gusta la estética de KDE 4 y ha portado el pack de iconos Oxygen Crystal Diamond a Plasma 5, lo cual me parece extraordinario por dos razones: porque el usuario debe tener libertad para personalizar su escritorio como quiera y porque eran temas de iconos de gran calidad. Pack de iconos Oxygen Crystal Diamond para Plasma 5 Muchos de los packs de iconos de KDE 4 tenían una calidad extraordinaria calidad, es por ello que no es ninguna mala idea portarlos al nuevo escritorio de la Comunidad KDE: Plasma 5. De esta forma, Nikola Yanev ha sido el encargado de realizar la gran tarea de recopilar el pak iconos Oxygen Crystal Diamond adaptarlos a Plasma 5 y crear un gran fichero zip para poder instalarlo fácilmente (como se explica en el siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/pack-de-iconos-oxygen-crystal-diamond-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-18T09:10:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

