<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-26T07:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-26T07:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Java Generics Erasure y sus problemas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-generics-erasure-y-sus-problemas" />
    <category term="java-core" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-tips" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-26T06:58:45Z</updated>
    <published>2015-08-26T06:58:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El trabajo con los tipos Genéricos en Java es algo de lo más habitual , pero siempre hay situaciones en las que aparecen dudas. Una de las cosas más importantes que hay que entender hablando de Genéricos es que se trata realmente de “sintaxis sugar” es decir no existen realmente en la JVM. Esto es debido a que en su momento se llego a la conclusión que implementarlos directamente en la máquina virtual era muy costoso. Vamos a ver un ejemplo usando el concepto de Java Generics Erasure, supongamos que tenemos el siguiente código: 
package com.arquitecturajava.generics;

import java.util.List;

public class GestorListas {

 public void imprimirLista(List&lt;Persona&gt; listaPersonas) {

 for (Persona p: listaPersonas) {
 System.out.println(p);
 }

 }

 public void imprimirLista(List&lt;Factura&gt; listaFacturas)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-generics-erasure-y-sus-problemas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-26T06:58:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Failover Cluster en Linux con HeartBeat</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/failover-cluster-en-linux-con-heartbeat" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="cluster" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-25T15:03:22Z</updated>
    <published>2015-08-25T15:03:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía mucho tiempo que no hacía una publicación en el área de Linux ya que ando moviéndome en el área de la Seguridad Informática. En esta entrada vamos a ver como podemos implementar un Failover Cluster con 2 servidores Linux. En este caso voy a usar 2 servidores con Linux CentOS 6 que no necesariamente deben tener las mismas especificaciones. Pero antes de entrar con la configuración, entendamos un poco lo que es un Cluster. Una Cluster de Servidores es un grupo de 2 o más servidores, trabajando en conjunto para dar un servicio en común. Usualmente es utilizado para mejorar el desempeño o asegurar disponibilidad de un Equipo o servicio. Algunos ejemplos que podemos ver por ahí, son los clusters de Alta Disponibidad, donde si un Nodo se cae, el otro toma control para seguir dando el servicio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/failover-cluster-en-linux-con-heartbeat"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-25T15:03:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Live Writer en Windows 10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/08/como-instalar-live-writer-en-windows-1" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-25T14:57:51Z</updated>
    <published>2015-08-25T14:57:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que no posteo por varios motivos: vacaciones, cambios de proyectos y el más reciente: pasé a Windows 10 y no podía instalar Windows Live Writer, acá un resumen para hacerlo: Descargar Windows Live Writer desde este link Ir al directorio donde se descargó y ejecutar el siguente comando desde la consola de Windows wlsetup-all.exe /AppSelect:Writer /q /log:C:\temp\Writer.Log /noMU /noHomepage /noSearch Y en unos instantes lo instala, listo. Les dejo el link a la nota original donde encontré la solución. Nos leemos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/08/como-instalar-live-writer-en-windows-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-25T14:57:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4 cargado de novedades</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-plasma-5-4-cargado-de-novedades" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-25T14:14:45Z</updated>
    <published>2015-08-25T14:14:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como era de esperar, hoy ha sido lanzado Plasma 5.4, la nueva versión del escritorio más moderno de la Comunidad KDE, el cual empieza a estar lo suficientemente para poblar nuestros escritorios. eamos sus novedades. Lanzado Plasma 5.4 cargado de novedades Este lanzamiento del entorno Plasma nos trae muchas mejoras para los usuarios como una mejorada visualización del mismo en pantallas de alta definición, el autocompletado de Krunner y muchos nuevos preciosos iconos del tema Breeze. También es la primera piedra para el futuro uso de Wayland, el nuevo gestor gráfico. Así que este Plasma 5.4 es una magnífica oportunidad de mostrar al mundo las bondades de este nuevo escritorio, que además de afinar en velocidad y estabilidad nos ofrece las siguientes novedades: Nuevo plasmnoide para la gestión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-plasma-5-4-cargado-de-novedades"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-25T14:14:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unboxing de mi Slimbook con Kubuntu 15.04 y Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/unboxing-de-mi-slimbook-con-kubuntu-15-4-y-plasma-5" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="slimbook" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-24T22:27:01Z</updated>
    <published>2015-08-24T22:27:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que estoy aprendiendo con la edad es a perder la vergüenza. Siempre he sido muy tímido y a pensar que hago mal las cosas, lo cual me inhibía a hacerlas. Es posible que sea cierto que las primeras cosas que hago sean malas, pero lo cierto es que la única forma de hacerlo mejor es empezar a hacerlas y practicar. Así que bienvenido todos pues a mi primer desempaquetado, o como se suele decir de forma más moderna, al Unboxing de mi Slimbook con Kubuntu 15.04 y Plasma 5, mi primer (y espero que no último) vídeo de esta temática. Unboxing de mi Slimbook con Kubuntu 15.04 y Plasma 5 Hace unos días anuncié con orgullo que había adquirido una pequeña maravilla de ultrabook de la casa Slimbook de apenas 1,3 kg y menos de 2 cm de grosos,de gran potencia y excelente acabado, que además[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/unboxing-de-mi-slimbook-con-kubuntu-15-4-y-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-24T22:27:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualizar el kernel de Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/actualizar-el-kernel-de-debian-jessie" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="kernel" />
    <category term="aptitude" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-24T18:39:13Z</updated>
    <published>2015-08-24T18:39:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días tratamos el tema de los principales repositorios en Debian, además de otros repositorios de programas que nos podrián ser útiles. Siguiendo con éste tema hoy hablaré de las actualizaciones del sistema,... La entrada Actualizar el kernel de Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/actualizar-el-kernel-de-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-24T18:39:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias openSUSE 06: 13.2 y Leap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-6-13-2-y-leap" />
    <category term="leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="guia" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-24T05:46:46Z</updated>
    <published>2015-08-24T05:46:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de más de un año de ausencia vuelve la sección de pequeñas noticias relacionadas con la distribución del camaleón. Bienvenidos a noticias openSUSE 06 donde hablaremos del presente, pasado y futuro de openSUSE. Noticias openSUSE 06  Guía para después de instalar openSUSE 13.2 Uno de mis tareas este verano ha sido actualizar mis ordenadores de escritorio con openSUSE 13.2, con lo cual he vuelto a ponerme al día con esta magnífica distribución descubriendo grandes artículos relacionadas con su puesta a punto. Si os habéis instalado openSUSE 13.2 os recomiendo visitar la entrada “Después de instalar openSUSE 13.2. Guía de configuración e instalación de software y algunas cosas que debemos saber.” de Diversidad y un poco de todo, en la que nos explican, entre otras cosas: Como configurar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/noticias-opensuse-6-13-2-y-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-24T05:46:46Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

