<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-22T15:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-22T15:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Antü +1, la suite visual para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-1-la-suite-visual-para-plasma-5" />
    <category term="temas-plasma" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T14:36:21Z</updated>
    <published>2016-02-22T14:36:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco tiempo hablé de un tema de iconos que estaba pegando muy fuerte. Hoy os presento Antü +1, la evolución del tema de iconos que se convierte en una suite visual completa para Plasma 5. Si quieres saber detalles no dudes en seguir leyendo. Antü +1, la evolución de un tema de iconos Antü era un conjunto de iconos realizado en Chile por fabianalexisino, que rivalizaba con Breeze, el pack de iconos oficial de Plasma 5.  Sus características básicas son su estilo plano, la sencillez, su variedad de colores, extremadamente completo y muy elegante que se adapta a casi cualquier distribución. Recordemos que este tema se basaba en el Capitan de MacOS y tenía el nombre de El General (del que también hablamos en en blog) pero que su creador quiso cambiar de nombre pensando en la evolución de su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/antu-1-la-suite-visual-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T14:36:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Buscando indicadores de Compromiso con RootCheck</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/buscando-indicadores-de-compromiso-con-rootcheck" />
    <category term="ossec" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="rootcheck" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T13:25:20Z</updated>
    <published>2016-02-22T13:25:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre es bueno tener a mano cualquier herramienta que nos pueda asistir en busca de cosas no deseadas en nuestro servidor. Debe ser una práctica que debemos seguir no solo cuando nos hemos dado cuenta que hemos sido comprometidos, sino frecuentemente para poder responder de forma temprana ante cualquier indicador de compromiso. Hay un dicho por ahí que dice, “Hay dos tipos de organizaciones, las que han sido comprometidas, y las que aún no lo saben”. Esto nos dice que debemos estar siempre al ojo de nuestros sistemas críticos. En esta entrada vamos a hablar de RootCheck. Rootcheck es una herramienta Open Source que forma parte de OSSEC y busca indicadores de compromiso en sistemas Linux y BSD, Intenta encontrar BackDoors, Rootkits, Malware y configuraciones inseguras. Ya sea que te has dado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/buscando-indicadores-de-compromiso-con-rootcheck"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T13:25:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sitios Joomla se unen a WordPress como Objetivos de TeslaCrypt</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/sitios-joomla-se-unen-a-wordpress-como-objetivos-de-teslacrypt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ransomware" />
    <category term="joomla" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="cms" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T12:45:13Z</updated>
    <published>2016-02-22T12:45:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kits de exploits infectando miles de Sitios WordPress ya se están enfocando en el CMS de Joomla en una nueva campaña detectada por el centro de investigación de SANS institute. EL grupo detrás de la campaña de WordPress “admedia”, aparentemente están atacando los sitios de joomla, indicó un investigador de seguridad en Rackspace. Según dice, están viendo el mismo tipo de tráfico asociados a las infecciones en los sitios de joomla tal como lo ven en los sitios de wordpress. El 1 de Febrero, la firma de seguridad de Sucuri, reportó que atacantes tenían como blanco los sitios de WordPress inyectándolos con archivos JavaScript que contenían código malicioso. Este código luego cargaba un iframe que muestra anuncios en el sitio junto con la creación de un backdoor en servidores web vulnerables y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/02/sitios-joomla-se-unen-a-wordpress-como-objetivos-de-teslacrypt"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T12:45:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arquetype 23: corazón de Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/arquetype-23-corazon-de-fedora" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="arquetype" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T12:22:02Z</updated>
    <published>2016-02-22T12:22:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gonzalo Ponce daba a conocer la semana pasada el lanzamiento de una nueva versión de Arquetype con KDE, basada en Fedora 23 y llamada “Libertas”. Analizar distribuciones no es caer en el mal de siempre, que no nombraré porque estoy cansado hasta de mentarlo. Es algo más que eso: ayudar por partida doble. A los desarrolladores, porque se da a conocer su “producto”, o más bien su “regalo”, a la comunidad GNU/Linux. Y a los usuarios, porque se les da una idea de lo que el sistema puede ofrecer, por más que siempre se deba tener la precaución de no generalizar el rendimiento a todos los equipos del mundo. A mí me gusta ayudar y por eso estamos otra vez aquí. Analicé el pasado verano la versión “rolling release” de Arquetype, también con KDE. A la espera de la salida de Libertas con Cinnamon, os[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/arquetype-23-corazon-de-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T12:22:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestionar instantáneas en OpenSUSE 42.1 con Btrfs y Snapper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/gestionar-instantaneas-en-opensuse-42-1-con-btrfs-y-snapper" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="opensuse-42-1" />
    <category term="gnu" />
    <category term="btrfs" />
    <category term="barcelona" />
    <category term="suse" />
    <category term="snapper" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T10:57:53Z</updated>
    <published>2016-02-22T10:57:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si estáis al tanto de mis cuentas en las redes sociales, tanto la que tengo en GNU Social o en  Twitter,  que la semana pasada asistí a las jornadas en Barcelona del SuSE Expert... La entrada Gestionar instantáneas en OpenSUSE 42.1 con Btrfs y Snapper aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/gestionar-instantaneas-en-opensuse-42-1-con-btrfs-y-snapper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T10:57:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo buscar un archivo en diferentes rutas en C++</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-buscar-un-archivo-en-diferentes-rutas-en-c" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="windows" />
    <category term="biblioteca" />
    <category term="buscar" />
    <category term="tema" />
    <category term="lista" />
    <category term="casos-practicos" />
    <category term="cadenas" />
    <category term="rutas" />
    <category term="mapa" />
    <category term="c-c" />
    <category term="linux" />
    <category term="archivo" />
    <category term="usuario" />
    <category term="posibilidad" />
    <category term="c-11" />
    <category term="c" />
    <category term="configuracion" />
    <category term="home" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T09:49:19Z</updated>
    <published>2016-02-22T09:49:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es algo muy común, hemos creado un software que necesita ciertos archivos para ejecutarse. El ejemplo más común es el archivo de configuración. Tenemos que cargar la configuración de nuestro programa, pero antes, tenemos que saber dónde está, y hay varias alternativas. Pero podemos utilizar el mismo programa para buscar plantillas, páginas web, archivos de datos, en fin, lo que queramos. Nota: Estos programas están hechos para Linux, aunque si queremos usarlos en Windows, bastará con cambiar la barra / por \ o tal vez queramos hacer una opción multiplataforma, pero no deberíamos tener que cambiar muchas cosas. Vamos a implementar la búsqueda de dos maneras: Una búsqueda sencilla, en la que especificamos el archivo y las rutas donde queremos buscar y listo Una búsqueda avanzada en la que especificamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-buscar-un-archivo-en-diferentes-rutas-en-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T09:49:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Material charla Inside Out</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/material-charla-inside-out" />
    <category term="other" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T08:25:26Z</updated>
    <published>2016-02-22T08:25:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este sábado tuve el placer de participar en el evento organizado por el Student Tech Club de Tajamar hablando de desarrollo web junto a mi amigo Sergio León. Pese a mi escasa experiencia como charlatán, creo que el resultado fue aceptable. Fueron un par de horas en las que me entretuve contando cómo es la vida fuera de Visual Studio y cómo ReactJS ofrece una forma diferente de hacer las cosas en la capa de presentación. Algunos me pedisteis que colgase el material de la charla y, aunque pierde mucho sin mi agradable voz narrándolo (ejem), aquí os lo dejo: Presentación Código Muchas gracias a todos los que vinisteis a vernos, en especial a los que se levantaron a las 3:30am y se hicieron más de 400 kilómetros para asistir. Seguro que lo repetiremos No hay posts relacionados.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/material-charla-inside-out"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T08:25:26Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

