<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T03:02:37Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T03:02:37Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>SCRIPT – JackTheStripper + WordPress Install + WPHardening</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T02:59:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T02:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estuve hablando de un script en el que estaba trabajando y comentaba que les vendría bien a aquellos usuarios o Admins con mente de hacer una instalación limpia del CMS WordPress, pero una de las cosas que debemos ponerle especial atención es a la seguridad de todo el ambiente, digase servidor e instalación que muchos no le ponen la atención debida. Pues lo que hice aquí fue automatizar todo el proceso, Hardening del servidor, Instalación del CMS y el hardening de la instalación. Ya todos conocen lo que es JackTheStripper y se que deben conocer la herramienta de hardening de WordPress de mi amigo Daniel Maldonado, WPHardening, en caso de que no pues den click en el nombre para que lo conozcan. Que Hace el Script?? Pues inicia asegurando el servidor con los pasos que seguimos en JackTheStripper.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T02:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado digiKam Software Collection 4.8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-26T17:00:13Z</updated>
    <published>2015-02-26T17:00:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario  tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.8, una versión de mantenimiento. Lanzado digiKam Software Collection 4.8 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.8, una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración a KF5/Qt5. De hecho será Maik Qualmann el desarrollador que mantendrá esta versión KDE4  mientras se realiza la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-26T17:00:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>31 Atajos de teclado que podemos usar en nuestra terminal o consola</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola" />
    <category term="segundo" />
    <category term="procesos" />
    <category term="consola" />
    <category term="cursor" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="bash" />
    <category term="utilizacion" />
    <category term="primer" />
    <category term="plano" />
    <category term="teclado" />
    <category term="shell" />
    <category term="pegar" />
    <category term="movimiento" />
    <category term="emacs" />
    <category term="linux" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="pausar" />
    <category term="dash" />
    <category term="copiar" />
    <category term="posicionamiento" />
    <category term="shortcuts" />
    <category term="trabajo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T09:32:34Z</updated>
    <published>2015-02-25T09:32:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: Thomas (Flickr CC) ¿ Qué podemos hacer en nuestra terminal a un golpe de teclado ? Muchas más cosas de las que nos imaginamos. Hay muchas teclas alternativas, algunas no funcionarán en versiones muy antiguas, otras son teclas algo más fáciles pero en ocasiones algunas terminales remotas no aceptan esos códigos y pueden no funcionar. Las teclas alternativas suelen estar especificadas en /etc/inputrc . También incluyo alguna palabra clave que suele ser el significado de la tecla, o alguna aclaración mnemotécnica para no olvidarnos (o eso pretende). Posicionamiento Control + E : Ir al final de la línea (Tecla Fin). End. Control + A : Movernos al principio de la línea (Tecla Inicio). La A es la primera letra del abecedario, pues al principio. Alt + F : Movernos al siguiente espacio (Teclas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T09:32:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JSP Scopes y PageContext</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/jsp-scopes-y-pagecontext" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T09:12:28Z</updated>
    <published>2015-02-25T09:12:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando usamos JSP tenemos varios objetos implícitos que nos permiten acceder a las distintos scopes o ámbitos que una página tiene. En concreto disponemos de los siguientes :   El scope de Application es compartido por todos los elementos de la aplicación , el scope de Session pertenece a las variables que almacena cada usuario. Por otro lado el scope de petición tiene un ciclo de vida mucho más corto ya que pertenece a las páginas que están ligadas a la misma petición. Por último el scope de page que hace referencia a variables que se encuentran definidas en la propia página. Vamos a  verlos todos en acción a través del uso del siguiente servlet. 

package com.arquitecturajava;

import java.io.IOException;

import javax.servlet.RequestDispatcher;
import javax.servlet.ServletContext;
import[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/jsp-scopes-y-pagecontext"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T09:12:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.2.1 mejorando poco a poco</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-plasma-5-2-1-mejorando-poco-a-poco" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-2" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T05:45:54Z</updated>
    <published>2015-02-25T05:45:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hace casi un mes la Comunidad KDE anunciaba el lanzamiento de Plasma 5.2, el escritorio más actual de KDE, hoy toca anunciar que ha sido lanzado Plasma 5.2.1, la primera revisión de dicho escritorio. Veamos qué errores ha solucionado. Lanzado Plasma 5.2.1 El pasado 24 de febrero fue lanzado Plasma 5.2.1, la cual no aporta novedades pero si un buen número de errores resueltos, que os invito a leer en la página oficial del lanzamiento y que afectan a acciones como la reproducción de vídeo a pantalla completa  o que ahora se muestra correctamente el nombre de la red a la que estás conectado. Como es habitual esta actualización es 100% recomendable para todos los usuarios ya que mejorará mucho la estabilidad de su escritorio. Más información: KDE.News Y para muestra de las funcionalidades de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-plasma-5-2-1-mejorando-poco-a-poco"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T05:45:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kronometer, tu cronómetro para Plasma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma" />
    <category term="kronometer" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T14:52:30Z</updated>
    <published>2015-02-24T14:52:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tener una buena colección de eaplicaciones nativas es sinónimo de tener un sistema lo suficientemente maduro como para satisfacer las necesidades de cualquier tipo de usuario. Este es uno de los objetivos del equipo de desarrollo de la Comunidad KDE y un buena prueba de ello es Kronometer, un cronómetro para el escritorio Plasma lleno de funcionalidades. Kronometer, tu cronómetro para Plasma Hoy os presento Kronometer, una aplicación de elv, que te ofrece un buen número de funcionalidades relacionadas con el cronometraje del tiempo para tu escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Kronometer es un widget que una vez instalado (podéis ver como hacerlo en la página del proyecto) nos ofrece un plasmoide con las siguiente funcionalidades: Iniciar / pausa / reanudar el widget cronómetro Grabación de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T14:52:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Inyección de dependencias en ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/inyeccion-de-dependencias-en-aspnet-5" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T12:51:21Z</updated>
    <published>2015-02-24T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La inyección de dependencias ha sido un tema recurrente en Variable not found desde hace bastante tiempo, y dadas las grandes novedades incluidas en ASP.NET 5 al respecto estaba deseando hincarle el diente y publicar algo sobre el tema. Para los perezosos, podríamos resumir el resto del post con una frase: ASP.NET 5 viene construido con inyección de dependencias desde su base, e incluye todas las herramientas necesarias para que los desarrolladores podamos usarla en nuestras aplicaciones de forma directa, en muchos casos sin necesidad de componentes de terceros (principalmente motores de IoC que usábamos hasta ahora). Simplemente, lo que veremos a continuación es cómo utilizar esta característica ;) Pero permitidme una nota antes de empezar: si no sabes aún lo que es inyección de dependencias,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/inyeccion-de-dependencias-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

