<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-28T08:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-28T08:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Resumen de la Charla sobre GNUSocial en Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/resumen-de-la-charla-sobre-gnusocial-en-madrid" />
    <category term="eventos" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="gnusocial" />
    <category term="quitter" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-28T07:00:09Z</updated>
    <published>2015-02-28T07:00:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A veces los hados se confabulan y te regalan coincidencias maravillosas. Gracias a una reunión que tengo el sábado por la mañana en Madrid debo pasar este fin de semana en la capital y casualidades de la vida, el viernes por la tarde hay una charla de redes libres. Así que decido que será interesante asistir. He aquí el resumen de la Charla sobre GNUSocial en Madrid. Resumen de la Charla sobre GNUSocial en Madrid Después de un viaje en tren (en AVE por primera vez en mi vida), llegada al Hotel, descarga de maleta y excursión por Madrid llego a MediaLab Pro, donde la asociación Mad4Hacking organiza las charla GNUSocial, enmarcada dentro de unas ponencias sobre “Seguridad en el uso de tecnologías entre usuarios/as y colectivos”. Nada más llegar, casi con una hora de antelación, conozco al ponente,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/resumen-de-la-charla-sobre-gnusocial-en-madrid"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-28T07:00:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El entorno de trabajo de un desarrollador de Linux: Hoy Tejun Heo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-tejun-heo" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="3-entornos-de-trabajo-de-desarrolladores-kernel-linux" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T19:11:16Z</updated>
    <published>2015-02-27T19:11:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres echar un vistazo al sitio donde trabajan desarrolladores de Linux? Pues ellos mismos nos los muestran Desde la web de Linux.com siguen con sus esporádicas visitas a los sitios de trabajo de diferentes desarrolladores del kernel Linux. Después de poder ver el sitio de trabajo de varios desarrolladores del kernel Linux, entre ellos el gran jefe Linus Torvalds hoy toca otra entrega más. Los anteriores han sido: Greg Kroah Hartman Steve Rosted Shuah Khan Jes Sorensen Linus Torvalds John Linville En esta ocasión Tejun Heo que trabaja en Red Hat es quien nos mostrará su soleada oficina Gracias a Libby Clark por la entrevista y a la web Linux.com por permitir la traducción y difusión! Puedes ver el artículo original en este enlace: http://www.linux.com/news/special-feature/linux-developers/812635-linux-kernel-developer-work-spaces-video-tejun-heo-red-hat-[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-tejun-heo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T19:11:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº28: Introducción a la virtualización + Noticias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/02/tecnoparanoids-n-28-introduccion-a-la-virtualizacion-noticias" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T16:43:36Z</updated>
    <published>2015-02-27T16:43:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa explicamos en qué consisten las máquinas virtuales y para qué sirven. En la segunda parte del programa nos dedicamos a repasar las noticias de las últimas semanas relacionadas con la privacidad, y los ataques que sufre. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Miércoles 9h y Domingos 15h), Agora Sol Radio (Martes 11h) y también en Radio Bronka en el 104.5 del FM de Barcelona (Lunes 19:30h y Miércoles 11h). ¡Gracias por la difusión![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/02/tecnoparanoids-n-28-introduccion-a-la-virtualizacion-noticias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T16:43:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LVM para torpes (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i" />
    <category term="lvm" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T13:21:34Z</updated>
    <published>2015-02-27T13:21:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;LVM es esa cosa que puede salbar la vida de tu distribución GNU Linux, justo cuando tu partición home se ha quedado sin espacio o cuando necesites recuperar un spanshot o instantanea, de unas de las particiones, que por error has borrado.  Por lo tanto, para aquellos que no son muy habilidosos o bien, como yo, tienen miles de cosas en la cabeza, queda inaugurada la serie de artículos que he decidido titular, LVM para torpes. ¿Qué es LVM para torpes? LVM se trata de una acrónimo del inglés que viene a decir “Logical Volume Manager”, es decir, manager de volúmenes lógicos. Su origen está en 1998, año en que se comenzó a desarrollar. Sus características principales son: Redimensionado de grupos lógicos Redimensionado de volúmenes lógicos Instántaneas de sólo lectura Raid 0 de volúmenes lógicos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T13:21:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Colecciones y Google Guava</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/colecciones-y-google-guava" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T10:24:27Z</updated>
    <published>2015-02-27T10:24:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En algunas ocasiones echamos en falta que el framework de colecciones de Java sea más amplio y contenga un conjunto de clases más flexible. Este problema le podemos solventar apoyandonos en Google Guava un conjunto de librerías de de Google que nos aportan mucha funcionalidad extra. Entre estas funcionalidades destacan nuevos tipos de colecciones, vamos a hacer unos ejemplos. El concepto de MultiSet (Bolsa) Java soporta el concepto de Set que es un grupo de elementos no repetidos . Guava soporta el concepto de MultiSet que es un conjunto de elementos que esta compuesto de elementos repetidos de los cuales podemos obtener un conjunto clásico sin repeticiones   Vamos a ver un ejemplo sencillo en código: 

package com.arquitecturajava;

import java.util.Set;

import com.google.common.collect.HashMultiset;
import[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/colecciones-y-google-guava"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T10:24:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy-es 2015 se celebrará en A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/akademy-es-2-15-se-celebrara-en-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="akademy-es-2-13" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <category term="akademy-2-13" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T10:10:51Z</updated>
    <published>2015-02-27T10:10:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Qué suenen las trompetas! ¡Ya tenemos sede! Ayer fue anunciado gran noticia de la semana: Akademy-es 2015 se celebrará en A Coruña y como antesala de Akademy Internacional. Un evento que no te puedes perder si tienes simpatías por este proyecto o tienes interés por los proyectos libres. Akademy-es 2015 se celebrará en A Coruña Uno de los momentos clave en mi vida que influyeron a que en estos momentos sea un miembro orgulloso de la Comunidad KDE fue mi primera Akademy-es, la del 2010 de Bilbao. Fue el momento donde me encontré con grandes personas y actuales amigos, descubrí lo grande y maravillosa que era la gente que rodeaba a KDE y pensé que era un buen proyecto donde focalizar mis proyectos intereses personales y mis momentos de ocio. Por eso me llena de alegría que no sólo Akademy 2015[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/akademy-es-2-15-se-celebrara-en-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T10:10:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>En ocasiones, veo lenguajes de programación por la calle [ Frikada rápida ]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/en-ocasiones-veo-lenguajes-de-programacion-por-la-calle-frikada-rapida" />
    <category term="programacion" />
    <category term="lenguaje" />
    <category term="caminando" />
    <category term="cpp" />
    <category term="escaparate" />
    <category term="obsesion" />
    <category term="c" />
    <category term="calle" />
    <category term="humor-tonterias" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T09:56:35Z</updated>
    <published>2015-02-27T09:56:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un día, paseando por Linares, me asomo a este escaparate y… veo tres llaveros cuidadosamente colocados formando las iniciales de uno de mis lenguajes de programación favoritos. Vale, es CPP y no C++, pero también se dice C plus plus y una de las extensiones típicas para esos archivos es cpp. Luego hay una B por ahí, que es otro lenguaje de programación… pero, ¿quién programa en B hoy en día? ¿Estoy obsesionado? La entrada En ocasiones, veo lenguajes de programación por la calle [ Frikada rápida ] aparece primero en Poesía Binaria.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/en-ocasiones-veo-lenguajes-de-programacion-por-la-calle-frikada-rapida"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T09:56:35Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

