<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-17T07:02:34Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-17T07:02:34Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fórmula para reducir el coste laboral de los programadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/04/formula-para-reducir-el-coste-laboral-de-los-programadores" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T07:06:00Z</updated>
    <published>2015-04-17T07:06:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El coste laboral está en relación directa con el salario: coste = salario, pero con un modificador importante: "valor que aporta la persona". coste = salario / valor. En la manufactura industrial, y demás trabajos que aplican ingeniería de procesos para garantizar la calidad del resultado,  y que la diferencia entre las personas no resulte significativa, al factor "valor" se le puede considerar una constante. Además la ingeniería de procesos minimiza la pérdida de know how en la rotación de personal, así que si no escasean los "operarios" en el mercado laboral, se puede simplificar la fórmula y dejarla en "coste = salario", considerando más barato al que menos cobra. Sin embargo, en la construcción de software, la diferencia de valor aportado entre los buenos y los mejores es enorme. Tan grande[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/04/formula-para-reducir-el-coste-laboral-de-los-programadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T07:06:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizar Conky en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="jessie" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="lm-sensors" />
    <category term="conky" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T14:21:50Z</updated>
    <published>2015-04-16T14:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De aquí a unos días ya tendremos Debian Jessie disponible para su descarga. En cualquier caso durante unos meses hemos podido disfrutar de las versiones de testeo. Aprovecho que tengo Jessie en una máquina... La entrada Utilizar Conky en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T14:21:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaScript Map y JSON</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/javascript-map-y-json" />
    <category term="javascript" />
    <category term="javascript-best-practices" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T09:30:57Z</updated>
    <published>2015-04-16T09:30:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchas ocasiones nos encontramos realizando peticiones AJAX desde JavaScript a servicios REST. En un porcentaje importante de las situaciones los datos que recibimos en JSON  no son los datos que deseamos y deberemos realizar alguna transformación o modificación.   JavaScript Map Muchas veces para realizar esta operación recorremos la lista de objetos y obtenemos los nuevos datos que queremos a través de alguna operación un tanto compleja. Sin embargo nos olvidamos muchas veces que JavaScript soporta la función map que nos permite realizar un mapeo rápido. Vamos a ver un ejemplo sencillo para ello partiremos de la siguiente estructura JSON que nos devuelve el servidor en la url gastos. [{"concepto":"mac","importe":1000},{"concepto":"android","importe":500}] Son los datos de una sencilla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/javascript-map-y-json"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T09:30:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kde-aplicaciones-15-4-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T22:01:59Z</updated>
    <published>2015-04-15T22:01:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cumpliendo con los plazos que el mismo equipo de desarrollo se impone, hoy ya tenemos a nuestra disposición KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga. Otra fabulosa noticia para los usuarios del software de KDE que sigue imparable su migración al entorno de trabajo basado en KF5 y Qt5. KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga El 15 de abril de 2015 fue el día señalado meses atrás para que fuera lanzado KDE Aplicaciones 15.04, y así se complació en anunciarlo el equipo de desarrollo en la página oficial de KDE. Con este lanzamiento se han conseguido los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma, ya hay un total de 72 aplicaciones adaptada al nuevo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kde-aplicaciones-15-4-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T22:01:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los CMS y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper" />
    <category term="joomla" />
    <category term="linux" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T19:59:42Z</updated>
    <published>2015-04-15T19:59:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo ya que venimos viendo el tema de los Sistemas de Manejo de Contenido CMS y JackTheStripper, que en algunas implementaciones los usuarios han presentado algunos contratiempos y hoy les voy a comentar algunas cosas. Antes, cuando hablo de los CMS, me refiero a los más utilizados que son Joomla, WordPress y Drupal. Es normal que presenten estos temas ya que se podría decir que JackTheStripper no es muy universal que digamos, si no pensado, para asegurar el servidor y que los desarrolladores cumplan con unos lineamientos para el desarrollo seguro de sus aplicaciones. Es por esto que estos CMS y JackTheStripper tengan sus discusiones de vez en cuando xD. Asi como recibimos las entradas en el apartado de ayuda de JackTheStripper con algunos de esos CMS, a ese mismo ritmo pues monto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T19:59:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elementary OS Freya: belleza en la sencillez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/elementary-os-freya-belleza-en-la-sencillez" />
    <category term="pantheon" />
    <category term="revision" />
    <category term="elementary-os" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T17:52:33Z</updated>
    <published>2015-04-15T17:52:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Define la Real Academia Española la palabra "elemental" como aquello que es fundamental o primordial. Aplicando tal adjetivo a una distribución GNU/Linux, o más allá, a cualquier sistema operativo conocido o por conocer, encontraríamos que lo que se puede esperar de éste es su enfoque en lo útil y lo necesario, sin más florituras. Que cumpla su cometido con las herramientas que incorpora y poco más. Ello no es óbice para que los desarrolladores de tal sistema decidan adornarlo y dotarlo de un estilo, no diré único porque todos tenemos en mente a lo que recuerda, pero sí elegante y práctico en su minimalismo. Esto es, aportaciones económicas voluntarias aparte, Elementary OS, que alcanza estos días su versión número 0.3, que han bautizado como Freya. Escojo esta introducción a tenor de varios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/elementary-os-freya-belleza-en-la-sencillez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T17:52:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de Abril de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-abril-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T16:02:28Z</updated>
    <published>2015-04-15T16:02:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-abril-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T16:02:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

