<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-03T13:02:44Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-03T13:02:44Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Archivos estáticos en aplicaciones ASP.NET Core (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-i" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="static-files" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T12:14:40Z</updated>
    <published>2016-03-29T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las principales características del nuevo ASP.NET Core es su diseño modular. El framework no es ahora un mastodonte monolítico sino un gran conjunto de pequeños componentes que incluiremos en nuestras aplicaciones exclusivamente cuando sea necesario. Esto, que a priori se muestra como una ventaja en términos de rendimiento y flexibilidad de nuestros sistemas, presenta también algunos pequeños inconvenientes que debemos tener en cuenta a la hora de desarrollar aplicaciones. Por ejemplo, en versiones anterior de ASP.NET no teníamos que preocuparnos demasiado de la gestión de los archivos estáticos (JS, CSS, HTML, fuentes...) porque teníamos por abajo a IIS que se encargaba de procesar las peticiones a este tipo de recursos. Ahora, tras la llegada de ASP.NET Core, las aplicaciones que utilicen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-29T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el formato de archivos de vídeo o películas en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/04/cambiar-el-formato-de-archivos-de-video-o-peliculas-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T10:00:00Z</updated>
    <published>2016-04-03T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo anterior comentaba como cambiar el formato de archivos de música o audio, por ejemplo de wav a mp3, de wav a ogg o de mp3 a ogg de archivos individuales, de forma masiva los de un directorio o de forma recursiva de toda una biblioteca de música organizada en múltiples directorios. Para hacer la conversión usaba la herramienta FFmpeg, esta misma herramienta sirve también para hacer conversiones en el formato de archivos de vídeo o películas. Las conversiones de los archivos de música nos puede interesar para reducir su tamaño, un mp3 ocupa mucho menos que un wav y un archivo ogg es un formato libre de patentes no así el formato mp3. En el caso de los vídeos también nos puede interesar hacer una conversión, reducir su tamaño, extraer solo el audio, extraer solo el vídeo u obtener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/04/cambiar-el-formato-de-archivos-de-video-o-peliculas-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-03T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el formato de archivos de música o audio en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/cambiar-el-formato-de-archivos-de-musica-o-audio-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T09:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-26T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En algún momento puede que necesitemos o queramos convertir archivos de audio a otro formato individualmente o de forma masiva. Por ejemplo convertir archivos de audio del formato de música más utilizado mp3 al formato libre de patentes ogg, o de mp3 a aac o desde otros formatos y a otros formatos como wav o ac3. Algunos formatos ofrecen mejor compresión y ocupan menos espacio con la misma calidad y este puede ser un motivo por que queramos hacer la conversión. Aún así hay que tener en cuenta que las conversiones entre formatos con pérdida como de mp3 a ogg aún ocupando menos (o más) la calidad puede empeorar, aunque para un oído no entrenado será imperceptible, para convertir a un formato con pérdida es mejor partir de un archivo sin pérdida como wav. Si extraemos las canciones de un CD de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/cambiar-el-formato-de-archivos-de-musica-o-audio-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-26T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Proyectos Libres en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/proyectos-libres-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T08:10:00Z</updated>
    <published>2016-04-03T08:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento la siguiente ponencia sobre Proyectos Libres en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real. Una charla completamente nueva y diferente que viene a ampliar el repertorio temas del presente año y que quiere ser una reflexión sobre el mundo del Conocimiento Libre. Proyectos Libres en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Después de las charlas sobre Gnu/Linux, Wikipedia, Slimbook, Raspberry Pi. Plasma  y redes inalámbricas llegamos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre donde repasaremos la actualidad de algunos de sus proyectos más vanguardistas Así que me complace anunciar que el próximo 13 de abril a las 19 horas en la UNED de Vila-real tendremos la charla sobre Proyectos Libres realizada por Baltasar Ortega (un servidor) y que “divagará” sobre el estado actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/proyectos-libres-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-03T08:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programando el Chromecast desde JavaScript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/04/programando-el-chromecast-desde-javascript" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-02T12:12:00Z</updated>
    <published>2016-04-02T12:12:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Chromecast (o Google Cast) es un dongle, un pequeño aparato, que se conecta a una entrada HDMI y permite disfrutar de contenido multimedia a un precio bastante ajustado (35$). Oficialmente solo se puede programar usando los SDK de iOS, Android y Chrome pero la comunidad ha conseguido replicar el protocolo interno. Chromecast ha tenido varios protocolos de comunicación pero el importante para lo que vamos a realizar se llama CASTv2. ¿Cómo funciona Chromecast por dentro? Primero voy a explicar como funciona el Chromecast. Chromecast sigue la filosofía de los Chromebooks, en el que todo el sistema es el navegador web, en este caso Chrome. Una app se conecta a Chromecast a través del protocolo de descubrimiento, deben estar en la misma red Wi-Fi. La aplicación solicita iniciar una aplicación, para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/04/programando-el-chromecast-desde-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-02T12:12:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>FSFE en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/fsfe-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-02T05:45:19Z</updated>
    <published>2016-04-02T05:45:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me complace anunciar un gran charla. En menos de 15 días tendremos a la FSFE en las charlas de Barcelona Free Software, una ponencia que contará con un ilustre invitado y que se espera que sea un éxito. FSFE en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “FSFE: The long way to empower people to control technology” nos llega una nueva charla organizada por Barcelona Free Software el próximo martes 12 de abril a las 18:45 horas en el Cibernàrium Edifici MediaTIC, Roc Boronat, 117, Barcelona (mapa) Y en esta ocasión tenemos a un ponente de lujo, Matthias Kirschner, Presidente de Free Software Foundation Europe, que nos habalrá de la importancia del Software Libre en nuestra sociedad. En esta charla se darán ejemplos del trabajo del trabajo de FSFE a lo largo de los 15 años de existencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/fsfe-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-02T05:45:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un Rufián en TecnoParanoids nº48</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/04/un-rufian-en-tecnoparanoids-n-48" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-04-01T13:29:27Z</updated>
    <published>2016-04-01T13:29:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa hablamos de Arduino con Sergio, autor del blog rufianenlared.com para que nos cuente sobre esta placa de desarrollo eléctronico pionera en el movimiento del Hardware Libre. En la segunda parte del programa tratamos algunas noticias de actualidad en el mundo de la tecnología y la privacidad. Si queréis conocer más de Arduino os dejamos un documental sobre esta placa: Arduino The Documentary (2010) Spanish HD from gnd on Vimeo. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/04/un-rufian-en-tecnoparanoids-n-48"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-01T13:29:27Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

