<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-26T12:04:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-26T12:04:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="supertuxkart" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T08:44:45Z</updated>
    <published>2015-04-26T08:44:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo hablé de SuperTuxKart, el juego de karts de linux que compite con el famoso SupeMario Kart de Nintendo en diversión y entretenimiento. La buena noticia es que, como prometieron, se acaba de lanzar la versión SuperTuxKart 0.9 que nos ofrece un nuevo y mejorado motor. Sigue leyendo y descubrirás un gran y espectacular juego. SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga El pasado 21 de abril fue lanzado SuperTuxKart 0.9, la nueva versión del magnifico juego de carreras de Karts en 3D libre y con Tux como protagonista. Según podemos leer en Ochobitshacenunbyte, esta  nueva versión se ha estado trabajando dos años en nuevo motor gráfico, llamado Antarctica, que utiliza el renderizado OpenGL,  para obtener unas increibles luces dinámicas, sombreados en tiempo real, entre otras mejoras.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T08:44:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ya esta disponible Debian 8 LTS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian-lts" />
    <category term="debian" />
    <category term="debian-8" />
    <category term="disponible" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T07:28:58Z</updated>
    <published>2015-04-26T07:28:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer, durante el día, mire en un par de ocasiones si estaba disponible Debian 8 para descargar y no tuve suerte pero, hoy por la mañana, lo he vuelto a comprobar y ¡¡¡¡por fin!!!!, tenemos disponible para descargar Debian 8 y ademas he caído en la cuenta de que es una LTS, es decir, una versión son 5 años de soporte, lo cual me ha dado todavía mas alegría. Si bien es cierto que dudo mucho que tenga Debian 8 durante 5 años en mi ordenador, es una magnifica noticia ya que recibirá especial cuidado por los desarrolladores de esta magnifica distribución. Como bien apuntaba Almus en el anterior articulo, no he podido aguantar y la he descargado la ISO Netinst y, muy probablemente me dedique el día de hoy a instalarla y ponerla a punto. Son muchas las ganas que tengo de cambio y no puedo aguantarme.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T07:28:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La publicidad, Debian, KDE, el blog y un sorteo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo" />
    <category term="sorteo" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian" />
    <category term="blog" />
    <category term="publicidad" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T19:51:28Z</updated>
    <published>2015-04-25T19:51:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un articulo en el cual os quiero hablar de varias cosas, como su propio titulo indica. Llevaba unos días pensando en como enforcar estos temas y me he decidido, por fin, a tratarlos todos en el mismo articulo. El primer asunto del que os quiero hablar no es el primero de los mencionados en el titulo del post pero me apetece hablar primero de el. Después de un tiempo dándole vueltas he decidido que el entorno de escritorio que voy a instalar junto con Debian va a ser KDE, nunca he usado intensivamente una distro con ese entorno y creo que ya va siendo hora. Lo que todavía no tengo decidido es cuando voy a convertir Debian en mi distro principal, debido a que no dispongo de mucho tiempo últimamente. Estaba anunciado que para hoy convertirían en estable a Jessie, pero no voy a instalarla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T19:51:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>4 años en línea</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/4-anos-en-linea" />
    <category term="noticias" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="aniversario" />
    <category term="gracias" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T16:05:43Z</updated>
    <published>2015-04-25T16:05:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este blog que ahora estás leyendo cumple 4 años en la red, y amenazo con seguir otros 4!! La verdad es que este año se me había pasado… pero WordPress muy amablemente me ha recordado que hace 4 años tal día como hoy empecé este blog… Cumple el blog 1 año más. Este año no he preparado nada especial, como el anterior donde el amigo Replicante tuvo a bien escribir un artículo en mi blog, que me gustó mucho! Este año me ha pillado algo desprevenido, y además hoy es mal día para cumplir años, ya que toda la actualidad se centra en el esperado lanzamiento de la nueva versión de Debian. Un nuevo año bloguero, con más de 200 artículos escritos en este año, sobre openSUSE, GNU/Linux, software libre … y de todo un poco. Un año que ha pasado con sus cosas buenas, y también con alguna cosa mala, de todo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/4-anos-en-linea"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T16:05:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Certificado SSL, de empresa, «wildcard» y de validación extendida</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/certificado-ssl-de-empresa-wildcard-y-de-validacion-extendida" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-25T08:07:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Usar un protocolo seguro garantiza de que los datos intercambiados entre el cliente y el servidor no son leídos ni modificados por una tercera parte además de verificar que la comunicación se está realizando entre las partes que dicen ser. Para usar un protocolo seguro como SSL/TLS debemos disponer de con certificado, con OpenSSL podemos generar y convertirlo al formato que deseemos, sin embargo, para que el usuario tenga garantía de que el certificado es válido este se debe estar firmado por una autoridad de certificación (CA) en la que confíe, generalmente con una de las autoridades de certificación cuyos certificados están preinstalados en el navegador web (en Firefox podemos verlos en Preferencias &gt; Avanzado &gt; Certificados &gt; Ver certificados), los certificados autofirmados son útiles para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/certificado-ssl-de-empresa-wildcard-y-de-validacion-extendida"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T08:07:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kubuntu 15.04 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kubuntu-15-4-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="kubuntu-15-4" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T08:10:22Z</updated>
    <published>2015-04-25T08:10:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros una nueva versión de a una de las grandes distribuciones gnu/linux. Me da bastante rabia cuando un acontecimiento como es el lanzamiento de una de las grandes me pilla con el tiempo superlimitado, como me ha ocurrido esta vez con Kubuntu 15.04. No obstante, como más vale tarde que nunca, bienvenidos a la pequeña reseña del lanzamiento de esta nueva revisión que viene cargada de novedades a la espera de ofreceros un artículo mucho más extenso en un futuro cercano. Kubuntu 15.04 listo para su descarga El pasado 22 de abril fue lanzado Kubuntu 15.04 y esto merece una pequeña celebración para los simpatizantes del escritorio Plasma de KDE porque significa la presentación para el gran público de Plasma 5. Las dos novedades principales de este lanzamiento son las siguientes:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kubuntu-15-4-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T08:10:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva visita a 5+ opciones de «hosting» para aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/nueva-visita-a-5-opciones-de-hosting-para-aplicaciones" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-24T20:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-17T17:56:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tres años escribí un artículo sobre varias opciones de hosting que disponemos para hospedar aplicaciones o páginas web. En ese artículo comentaba varias posibilidades desde un servidor propio usando una Raspberry Pi, proveedores de hosting, Amazon EC2, Google App Engine, Jelastic, OpenShift, AppFog, Cloud Foundry (VMWare), Heroku, Azure (Microsoft) y Google Compute (Google Cloud Platform). Pasado todo este tiempo en este artículo revisaré las opciones de hospedaje con algunas nuevas que en su momento no conocía, otras siguen siendo totalmente válidas. Servidor propio Si queremos una opción para algo simple y para nosotros mismos podemos utilizar un servidor propio usando como hardware por ejemplo una Raspberry Pi 2 Model B, con la segunda versión de este miniordenador que ahora tiene 4[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/nueva-visita-a-5-opciones-de-hosting-para-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T17:56:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

