<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-07T15:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-07T15:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Kit de Concienciación en CiberSeguridad para Empresas de INCIBE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/kit-de-concienciacion-en-ciberseguridad-para-empresas-de-incibe" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T14:57:03Z</updated>
    <published>2015-07-07T14:57:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es conocido y lo hemos hablado aquí en el blog, lo mismo hablamos en el #SecTalks que tuvimos hace unas semanas, que los empleados son el mayor riesgo de Seguridad en una organización. Es por ello que debemos ponerle especial atención y tomar acción. En muchos casos desarrollar un plan de concienciación y llevarlo a cabo de manera efectiva toma muchos esfuerzos, ya sea por la resistencia de los empleados, o muchas otras razones. El Instituto Nacional de CiberSeguridad, INCIBE, ha creado un kit de concienciación que está compuesto por un conjunto de materiales, que las empresas pueden utilizar para implementar un plan de concienciación apoyándose de su contenido. De esta manera las empresas pueden fomentar el hábito cotidiano de seguridad en sus empleados. Este Kit contiene diferentes tipos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/kit-de-concienciacion-en-ciberseguridad-para-empresas-de-incibe"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T14:57:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenVZ y los Linux Containers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="virtuozzo" />
    <category term="centos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="lxc" />
    <category term="linux" />
    <category term="openvz" />
    <category term="linux-cointainers" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T10:51:44Z</updated>
    <published>2015-07-07T10:51:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya comenté en un artículo anterior que quería volver a la filosofía de la web de ofrecer contenidos originales que ayuden a la comunidad GNU Linux y Open Source. En el artículo de hoy... La entrada OpenVZ y los Linux Containers aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T10:51:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 206</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-6" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T07:05:15Z</updated>
    <published>2015-07-07T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) Oportunidades Becas Microsoft DPE 2015-2016 José Bonnin (Microsoft) .Net Unleashing C# Generic Constraints with Extension Methods Jeff Walker How to debug a windows service without installing ? Shashank Bisen 4 Ways to check the given Integer is Even or Odd Ulasalasreenath Rant: Procedural text generation has never been this easy Nicholas Fleck A short identifier using base 36 in C# Paul C. Smith  ASP.NET MVC 6 Image Tag Helper Dave Paquette ASP.NET Community Standup - June 30, 2015 Jeffrey Fritz AJAX with ASP.NET MVC Simplified Imran Abdul Ghani ASP.NET 5 Beta5 Now Available Daniel Roth Updates to ASP.NET 5 yeoman generators for beta 5 Sayed Ibrahim Hashimi Using Bower and Gulp with ASP.net 5.0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Perú, la asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-peru-la-asociacion-local-para-usuarios-colaboradores-y-desarrolladores" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-peru" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T05:42:19Z</updated>
    <published>2015-07-07T05:42:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; KDE es un movimiento a nivel mundial. No por nada está formado por un equipo de personas de decenas de nacionalidades. Pero eso no quita que sean necesarias otras asociaciones que se formen alrededor de ella y que actúen de forma más o menos local. Este fue el objetivo de KDE España y de las otras asociaciones que se han ido formando, como KDE Perú que hoy os presento.   KDE Perú “Piensa globalmente, actúa localmente” es el lema que parece estar detrás de asociaciones como KDE Perú y que acabo de descubrir hace muy poco. KDE Perú es una asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores que comparte los principios básicos de KDE y que busca difundir, promover el desarrollo y ser parte de la comunidad internacional de KDE. Concretamente su objetivos son: Promover y difundir el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-peru-la-asociacion-local-para-usuarios-colaboradores-y-desarrolladores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T05:42:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón III: instalar impresora en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iii-instalar-impresora-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="hp-laserjet" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T14:47:02Z</updated>
    <published>2015-07-06T14:47:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me estoy tomando con mucha calma mi inmersión en openSUSE. Al contrario que en anteriores saltos de distribución GNU/Linux, con esta me dedico a paladear cada paso que doy, en contraposición a pasadas tardes "distrohopperas" donde me liaba la manta a la cabeza y no paraba hasta dejar el sistema listo para su uso. Momento en el cual, todos los que habéis padecido eso lo sabéis, llega el siguiente cambio... Y reiniciamos el bucle infinito. Con openSUSE, ya veis que no es el caso, y publico hoy el tercer artículo, dedicado a la tarea no siempre sencilla de instalar mi impresora HP Laserjet 1018 en el equipo. Se trata de una impresora láser monocromo, con bastantes añitos ya a sus espaldas, que me vino heredada por el cierre de un negocio familiar. En su momento costó 80 euros, aproximadamente,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iii-instalar-impresora-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T14:47:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Microsoft MVP 2015!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/microsoft-mvp-2-15" />
    <category term="mvp" />
    <category term="autobombo" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T11:31:41Z</updated>
    <published>2015-07-06T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estimados amigos: Tengo la inmensa satisfacción de informaros de que, de nuevo este año, he sido distinguido como MVP (Most Valuable Professional) de Microsoft por las contribuciones realizadas a la comunidad técnica durante el pasado año en temas relacionados con ASP.NET/IIS. Cinco años consecutivos recibiendo este galardón, y sintiéndome cada vez más afortunado y feliz por seguir perteneciendo a este grupo en el que, además de unas personas maravillosas, podemos encontrar auténticos gurús de las tecnologías de Microsoft que se esfuerzan día a día en compartir sus conocimientos con la comunidad. Muchas gracias a todos los que seguís haciendo este sueño posible, comenzando por vosotros, queridos amigos de Variable not found. Muchas gracias también a Cristina González y el equipo del programa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/microsoft-mvp-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tareas básicas con MySQL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/tareas-basicas-con-mysql" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="mongodb" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="sql" />
    <category term="nosql" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T11:21:33Z</updated>
    <published>2015-07-06T11:21:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web durante estos más de cinco años hemos tratado diferentes tipos de bases de datos, tanto relacionales como SQL, es decir, MySQL o MariaDB, y orientadas a documentos como MongoDB. En el... La entrada Tareas básicas con MySQL aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/tareas-basicas-con-mysql"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T11:21:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

