<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-16T13:02:04Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-16T13:02:04Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Kalzium y la ecuación de gases ideales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kalzium-y-la-ecuacion-de-gases-ideales" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T12:04:00Z</updated>
    <published>2015-06-16T12:04:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días hablamos de cómo calcular masas moleculares con Kalzium. Esta sólo es una de las múltiples funcionalidades que tiene esta gran aplicación educativa de KDE Edu, ya que también podemos realizar otro tipos de cálculos muy útiles para los estudiantes de química, de esta forma hoy os toca explicar como utilizar la ecuación de gases ideales con Kalzium . Kalzium y la ecuación de gases ideales La Ley de los Gases Ideales es el compendio de las leyes experimentales de Boyle y Mariotte, la primera y segunda ley de Charles y Gay-Lussac. Básicamente combina las tres leyes anteriores relacionando en una única fórmula los parámetros básicos de cualquier gas y obtiene una expresión matemática muy conocida: PV=nRT donde P es la presión, V es el volumen, n es el número de moles o cantidad de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kalzium-y-la-ecuacion-de-gases-ideales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T12:04:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por fin en español, ¡mi libro sobre SignalR 2.0!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/por-fin-en-espanol-mi-libro-sobre-signalr-2" />
    <category term="libros" />
    <category term="signalr" />
    <category term="noticias" />
    <category term="autobombo" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-06-16T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me complace informaros de que, por fin, tenemos disponible en nuestro idioma mi libro sobre SignalR 2.0 que ya lleva algún tiempo en el mercado publicado en inglés por Microsoft Press, como libro “oficial” de esta tecnología. Tras las traducciones al japonés y al chino, finalmente lo tenemos en español gracias al interés que desde un principio habéis mostrado todos, y al equipo de CampusMVP/Krasis Press, que han sido los encargados de sacarlo adelante. Un gran periplo desde su creación hasta devolverlo a su idioma original, que explica fantásticamente José Manuel Alarcón en su entrada " SignalR: la vuelta al mundo de un libro", y que os recomiendo que no os perdáis para conocer cómo empezó esta aventura y las cosas increíbles que han ocurrido desde entonces :) El libro tiene más de 250 páginas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/por-fin-en-espanol-mi-libro-sobre-signalr-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El repo en Git de Exploit Database</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/el-repo-en-git-de-exploit-database" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="exploitdb" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T01:45:24Z</updated>
    <published>2015-06-16T01:45:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos conocemos el proyecto de Exploit Database de Offensive Security, en caso de que no, es un portal donde recopilan exploits públicos o pruebas de concepto de software vulnerables. Estos exploits son desarrollados por Penetration Tester o analistas de seguridad y subidos al portal para uso de toda la comunidad. Todos esos exploits se encuentran en un repositorio en Git, el cual podemos clonar y tener acceso a esos recursos localmente y desde nuestra terminal, además de que es actualizado diariamente. Incluido en el repo esta la utilidad Searchsploit el cual nos permitirá buscar entre los exploits usando uno o varios términos. Para clonar el repo, simplemente lo clonamos, # git clone https://github.com/offensive-security/exploit-database Accedemos al directorio # cd exploit-database Opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/el-repo-en-git-de-exploit-database"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T01:45:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como comprar en Ebay un portatil, mis consejos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/como-comprar-en-ebay-un-portatil-mis-consejos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="portatil" />
    <category term="consejos" />
    <category term="ebay" />
    <category term="comprar" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T22:51:02Z</updated>
    <published>2015-06-15T22:51:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un año aproximadamente escribí un articulo en el cual os hablaba un poco de mis recomendaciones para comprar un ordenador atendiendo al tipo de uso que le podemos dar. Dicho articulo ha tenido bastante éxito y ademas de los comentarios que ha recibido, varios usuarios me han pedido consejos para comprar un ordenador a través de Ebay, el ultimo hace un par de días. Pues bien, he decidido hacer un articulo describiendo el proceso que sigo para la compra de un ordenador, mas bien quiero explicar en que hay que fijarse y daros algunos consejos, ya que si no has comprado nunca en Ebay o no tienes mucha experiencia se te pueden escapar los pequeños detalles y son muy importantes, sobre todo cuando estamos pensando en gastarnos 200 euros mas o menos en la adquisición de un ordenador de segunda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/como-comprar-en-ebay-un-portatil-mis-consejos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T22:51:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas al instalar Spotify en Ubuntu, causa y parche</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche" />
    <category term="spotify-ubuntu" />
    <category term="spotify" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T20:27:20Z</updated>
    <published>2015-05-10T18:11:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que varios usuarios han tenido problemas al instalar Spotify en su Ubuntu, así me lo han hecho saber a través de comentarios o emails. Yo no tengo instalado el Spotify en mi ordenador por que cuando quiero escuchar música uso un programa llamado Audacious y con eso me vale ya que tengo una colección bastante extensa de música en MP3. Hoy he intercambiado unos mensajes con un usuario que buscaba una solución ya que no podía instalar Spotify en Ubuntu. El usuario en cuestión se llama Wilton aunque también Rodrigo Lopez aporto soluciones, desde aquí quiero agradecerles el haberme comunicado la causa del problema y un “parche” para poder seguir usando Spotify en Ubuntu. El problema en cuestión tiene que ver con la versión de Ubuntu que tengáis instalada en vuestro ordenador, si tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T18:11:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un truco sencillo para Zypper de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="zypper" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T10:30:01Z</updated>
    <published>2015-06-15T10:30:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zypper es el gestor de paquetes de software para openSUSE desde la línea de comandos. Y no deja de sorprenderme ¿Usas openSUSE? entonces conocerás YaST, la gran herramienta de gestión de software y de muchos otros aspectos para esta distro de GNU/Linux. Pero zypper, el gestor de software desde la línea de comandos no le anda a la zaga. Potente, de uso sencillo, rápido y efectivo podrían ser algunas de sus características. Pero siempre descubre algo que no sabías y sorprende ¿quieres descubrilo tú también? Para actualizar mi sistema o instalar nuevos paquetes suelo utilizar la línea de comandos con zypper. Es rápido y con unos simples comandos sencillos de recordar puedes hacerlo de manera sencilla. Y el otro día por casualidad descubrí algo que no sabía y que te puede ser útil. Los usuarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T10:30:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué cada vez más se apuesta por SAAS?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas" />
    <category term="articulo-patrocinado" />
    <author>
      <name>Celia Conde</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T09:10:55Z</updated>
    <published>2015-06-15T09:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En particular, el interés reciente por el Software como Servicio en la empresa viene en mayor medida por autónomos y Pymes, aparte de las tradicionales empresas que ya utilizan SAAS como principal motor ya sea el correo electrónico, contenidos web o videoconferencias, entre otros. La gente emprendedora o las pequeñas y medianas empresas se han dado cuenta de las muchas ventajas que puede suponer utilizar este Software para lanzarse al mercado. Esto ha ocurrido con Billomat, una empresa alemana que utiliza dicha aplicación para gestionar y ordenar las facturas de manera online, y en el que más de 50.000 personas confían desde hace más de siete años en emitir, gestionar y ordenar las facturas, clientes y datos utilizando esta aplicación. Esto puede interesar a muchos autónomos que por su parte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Celia Conde</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T09:10:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

