<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-06T12:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-06T12:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Patrón múltiples vistas de un mismo dato en Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/patron-multiples-vistas-de-un-mismo-dato-en-tapestry" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-06-06T08:30:00Z</updated>
    <published>2015-06-06T08:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un proyecto grande contendrá muchos archivos de código fuente, poseer gran cantidad de archivos puede ser una molestia al trabajar con ellos al tener que buscarlos o abrilos. En el caso de las aplicaciones web puede darse el caso de que un mismo dato tenga un archivo diferente por cada forma de visualizarlo, para reducir el número de archivos en estos casos uso el siguiente patrón cuando trabajo con Apache Tapestry con el soporte que ofrece pero que puede ser igualmente aplicado de forma similar a otros frameworks. Al desarrollar una aplicación web puede que necesitemos mostrar un mismo dato de diferentes formas. Una posibilidad es crear una vista por cada forma diferente que se haya de mostrar el dato. Sin embargo, de esta forma tendremos que crear un archivo diferente por cada forma a visualizar,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/patron-multiples-vistas-de-un-mismo-dato-en-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-06T08:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cuarta edición de VilaNet, evento tecnológico en Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/cuarta-edicion-de-vilanet-evento-tecnologico-en-vila-real" />
    <category term="eventos" />
    <category term="vilanet" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-06T06:15:21Z</updated>
    <published>2015-06-06T06:15:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras tres ediciones, hoy estoy orgulloso al presenetar el anucio de la cuarta edición de VilaNet el evento tecnológico de Vila-real, mi ciudad natal, y que empieza a consolidarse en el panorama más puntero de la provincia de Castellón. Escribir e intereaccionar con la gente tras una pantalla está muy bien: es rápido, variado, tienes acceso a miles de personas de todo el mundo, puedes mantener varios niveles de conversación, etc. Pero esto no aporta la experiencia completa de las Comunidades de Software o Hardware Libre, ya que es necesario un contacto humano para comprender de verdad la magnitud del movimiento, conocer de primera mano los sentimientos de los Una de las formas que existen para alentar es “contacto humano” son la celebración de Lan Partys como Vilanet. Cuarta edición de VilaNet[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/cuarta-edicion-de-vilanet-evento-tecnologico-en-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-06T06:15:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HTML5 Visibility API y rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/html5-visibility-api-y-rendimiento" />
    <category term="html5" />
    <category term="javascript" />
    <category term="html5-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-06-05T08:38:02Z</updated>
    <published>2015-06-05T08:38:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Para que sirve HTML5 visibility API?. Al principio nos puede parecer un API un poco tonta que ya simplemente se encarga de comprobar si la ventana de navegador que tenemos activa esta visible o no. Sin embargo esto puede llegar a ser crítico a nivel de rendimiento. ¿Por qué? , muy sencillo ,cada día los usuarios tenemos mas pestañas de navegador abiertas. Vamos a ver un ejemplo que nos clarifique: 

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {

var i=0;
setInterval(function() {

$("body").append("&lt;p&gt;iteracion"+ i+"&lt;/p&gt;");
i++;

},1000);

});
&lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;

 Se trata de una aplicación sencilla que usa un setInterval para ir imprimiendo párrafos. Supongamos que cambiamos de pestaña de navegador[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/html5-visibility-api-y-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-05T08:38:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Marble para Android en camino gracias a GSoC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/marble-para-android-en-camino-gracias-a-gsoc" />
    <category term="marble" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-05T05:34:17Z</updated>
    <published>2015-06-05T05:34:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El desembarco de aplicaciones KDE/Qt en Android va a ser paulatina pero imparable. Y esto es una gran noticia para dar a conocer estos magníficos programas al público masivo. De momento, me complace en anuciar que Marble para Android está ya en camino gracias a un proyecto del Google Summer of Code (GSoC) 2015. Marble para Android en camino gracias a GSoC Según podemos ver pgabor’s blog, un estudiante del Google Summer of Code (GSoC) ha sido elegido para realizar la ardúa tarea de portar Marble para los dispositivos Android, el sistema operativo más común en nuestros teléfonos. Evidentemente, este proyecto necesita un mentor y será precisamente Péterffy Gábor el encargado de hacerlo. Como comentaba en la introducción, esto es bastante importante porque los dispositivos Android son conocidos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/marble-para-android-en-camino-gracias-a-gsoc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-05T05:34:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TURN IT ON – Enciende la Autenticación de 2 Factores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores" />
    <category term="2fa" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T17:50:38Z</updated>
    <published>2015-06-04T17:50:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que recomiendo siempre y todavía al día de hoy no entiendo como es que muchos no han dado el salto, es el Doble Factor de Autenticación. Es de conocimientos que los ciberdelincuentes han ideado diversas formas de hacerse con las credenciales de los usuarios. En este mundo conectado, todo lo hacemos via internet, transacciones bancarias, redes sociales, compras y la lista sigue. Así que debemos tomar todas las medidas necesarias para que un usuario malintencionado no logre acceso a nuestras cuentas y nos hagan un daño. La autenticación de doble factor agrega una capa de seguridad adicional al acceso de nuestras cuentas combinando nuestras contraseñas (algo que sabemos), con un segundo factor (algo que tenemos), que puede ser nuestro dispositivo móvil. Muchos de los sitios y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T17:50:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La seguridad en Internet, nuestros hijos y las redes sociales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/la-seguridad-en-internet-nuestros-hijos-y-las-redes-sociales" />
    <category term="opinion" />
    <category term="internet" />
    <category term="redes-sociales" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T09:40:19Z</updated>
    <published>2015-06-04T09:40:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo dos hijas pequeñas, en el momento de escribir este articulo la pequeña tiene 6 años y la mayor 8. Cuando salen del colegio tenemos la costumbre de ir a un parque que esta cerca, allí se reúnen varios niños y se pasan la tarde jugando. Los padres y madres de algunos niños pasamos la tarde en la terraza de un bar que hay en el parque tomando un café y charlando, esto lo venimos haciendo desde hace tiempo y en todas esas tardes que pasamos hablando han surgido gran variedad de temas, uno de ellos la seguridad de nuestros hijos cuando están delante del ordenador con Internet. Concretamente esto surgió cuando un padre me pregunto si conocía algún programa de los denominados “niñera”, para ponerle en el ordenador que tenia su hija en su habitación y que así el pudiera estar mas tranquilo mientras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/la-seguridad-en-internet-nuestros-hijos-y-las-redes-sociales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T09:40:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Convertir imágenes de disco virtuales a otros formatos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/06/convertir-imagenes-de-disco-virtuales-a-otros-formatos" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="proxmox" />
    <category term="qemu" />
    <category term="gnu" />
    <category term="qemu-img" />
    <category term="vmware" />
    <category term="xen" />
    <category term="vbox-manage" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T08:12:36Z</updated>
    <published>2015-06-04T08:12:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web hemos tratado varios entornos de virtualización, tanto entornos propietarios como VMware u Oracle Virtual Box, y libres como QEMU/KVM o Proxmox. En el artículo de hoy veremos como convetir imágenes de... La entrada Convertir imágenes de disco virtuales a otros formatos aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/06/convertir-imagenes-de-disco-virtuales-a-otros-formatos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T08:12:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

