<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-08T10:02:50Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-08T10:02:50Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Videoclips muy frikis de parte de la gente de SUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/videoclips-muy-frikis-de-parte-de-la-gente-de-suse" />
    <category term="funk" />
    <category term="videoclips" />
    <category term="uptime" />
    <category term="uptown" />
    <category term="maroon" />
    <category term="mark-ronson" />
    <category term="musica" />
    <category term="bruno-mars" />
    <category term="video" />
    <category term="reboot" />
    <category term="whatch" />
    <category term="patch" />
    <category term="general" />
    <category term="suse" />
    <category term="ylvis" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-08T09:22:55Z</updated>
    <published>2015-11-08T09:22:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La gente de SUSE lleva algunos años promocionando una serie de videoclips parodiando algunas de las canciones cambiándoles un poco la letra para adaptarlas a sus necesidades… Empezaremos por el final, Uptime Funk Sí, sí, uptime, en lugar de Uptown. Esta me encanta, después de llevar varios días que a cada cosa que me decían soltaba un “Don’t believe me, just watch” a ritmo de Mark Ronson con Bruno Mars, veo este temazo, con el que empezaré a decir: “Don’t reboot it just patch!” SUSE. Yes Please Igual que Maroon 5 sacaron Sugar, ahora viene un camaleón a cantar algo parecido: What Does the Chameleon Say? Esta ya tiene un tiempo, y la canción pegó, aunque es de esas que ya no sabemos si nadie se acordará. What Does the Fox Say? de Ylvis. En este caso, vamos a ver qué dice el camaleón de SUSE…[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/videoclips-muy-frikis-de-parte-de-la-gente-de-suse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-08T09:22:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java para tareas de scripting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/java-para-tareas-de-scripting" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-07T13:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-07T13:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para programar pequeños scripts normalmente se suele emplear el intérprete de comandos en GNU/Linux bash o si es algo complejo un lenguaje interpretado como Python, Ruby o Groovy. Pero no pienses que Java no puede ser empleado para tareas de scripting, en este artículo muestro que problemas presentan los lenguajes interpretados o dinámicos, que ventajas tiene usar Java y finalmente como usarlo con la misma sencillez que un lenguaje interpretado para el nicho funcional de los scripts. Java puede emplearse para cualquier propósito desde aplicaciones web en la parte servidora, aplicaciones de escritorio como escribí en dos artículos introductorios sobre JavaFX, juegos con alta calidad gráfica incluso para dispositivos de capacidades más reducidas como IoT o embebidos y verdaderamente limitados.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/java-para-tareas-de-scripting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-07T13:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº42: Antifascismo en el software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-42-antifascismo-en-el-software" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-11-07T11:08:16Z</updated>
    <published>2015-11-07T11:08:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión nos visita el compañero David para hablar sobre unas charlas que viene dando y un texto que ha escrito sobre antifascismo en el software, buscando la relación entre movimientos sociales y software libre, control social, alternativas y muchos más temas que fuimos desarrollando a lo largo del programa. Esta charla se dará también en el Hackmeeting que se está celebrando este fin de semana. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Domingos 13h y miércoles 01h),[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-42-antifascismo-en-el-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-07T11:08:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller de Wikipedia en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/taller-de-wikipedia-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="wikipedia" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-07T06:00:25Z</updated>
    <published>2015-11-07T06:00:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana es la semana de Wikipedia en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real. Tras la charlas del 11 de noviembre tendremos el placer de disfrutar el viernes de un taller de Wikipedia, una excelente forma de colaborar con la sociedad del Conocimiento Libre. Taller de Wikipedia en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Como se comentó en la charla de la Wikipedia del próximo 11 de noviembre, tendremos las suerte de contar con la presencia de Santiago Navarro (Ingeniero Químico, editor de Wikipedia desde 2006 y actual presidente de Wikimedia España) tendremos el placer de contar con la presencia de la Wikipedia en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real. En este taller Santiago  nos volverá a presentar el proyecto a aquel que no lo conozca, crearemos una cuenta de uuariio,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/taller-de-wikipedia-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-07T06:00:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Adiós a AMD: gracias, Yoyo Fernández</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="nvidia" />
    <category term="amd" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-06T12:43:06Z</updated>
    <published>2015-11-06T12:43:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo con los refranes, que le voy cogiendo el gustillo: “de bien nacidos es ser agradecidos”. En un artículo de hace unos días, “Historias corrientes“, relataba un problema con Ubuntu 14.04.3, que provocaba una congelación en el escritorio, imposible para mí de solucionar o depurar. Al no conocer la causa, no hay posibilidad de culpar a un componente en concreto, – salvo a mí, el de detrás del teclado – pero por alguna razón las miradas se fueron a posar, otra vez, en mi chip gráfico AMD. Es una GPU A8 que integra una Radeon HD 6550D, con un rendimiento aceptable en Windows y pésimo en GNU/Linux. Por no hablar de los problemas derivados de la tardanza en sacar controladores compatibles con cada nueva versión de Xorg, que dificulta el uso de los Catalyst (los propietarios) en distribuciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-06T12:43:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando aplicaciones Linux desde el navegador para cualquier distribución</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/instalando-aplicaciones-linux-desde-el-navegador-para-cualquier-distribucion" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-06T05:00:19Z</updated>
    <published>2015-11-06T05:00:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque desde hace unos años la instalación de aplicaciones es casi un juego de niños en cualquier distribución GNU/Linux los desarrolladores siempre están buscando simplificar las cosas para los usuarios. El siguiente paso es buscar un sistema universal con el cual podamos sugerir aplicaciones Linux en una página web y se pueda instalar, luego, en nuestro sistema. Instalando aplicaciones Linux desde el navegador A la hora de presentar cualquier aplicación en el blog, sea de KDE o de cualquier otro grupo de desarrolladores, es recomendable incorporar una sección que nos explique cómo se puede hacer en la distribución que utilicemos. Afortunadamente, este paso suele ser bastante sencillo en las últimas distribuciones, ya que o simplemente abrimos un instalador gráfico como Muon Discover o abrimos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/instalando-aplicaciones-linux-desde-el-navegador-para-cualquier-distribucion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-06T05:00:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando jQuery Native Selectors</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/utilizando-jquery-native-selectors" />
    <category term="jquery" />
    <category term="jquerytips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T17:39:21Z</updated>
    <published>2015-11-05T17:39:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jQuery native selectors es uno de los conceptos más elementales de jQuery .En muchas ocasiones nos olvidamos de como funciona jQuery y es buen momento de recordarlo.  jQuery es una librería que nos permite trabajar con el árbol DOM a través de un potente conjunto de selectores. Lamentablemente no todos los selectores son selectores nativos […] La entrada Utilizando jQuery Native Selectors aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/utilizando-jquery-native-selectors"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T17:39:21Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

