<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-13T17:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-13T17:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¿esto de #openSUSE te suena a chino?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="humor" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-08-13T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si esto de GNU/Linux y en especial Entonces este es el foro donde encontrarás las respuestas que necesitas!!   Have a lot of fun!!! ;) ————————————————————————————[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/esto-de-opensuse-te-suena-a-chino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cisco Advierte de Firmware Maliciosos en Dispositivos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="firmware" />
    <category term="cisco" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T13:49:43Z</updated>
    <published>2015-08-13T13:49:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un comunicado Cisco Systems advirtió a sus clientes de que tiene conocimientos de casos donde malintencionados han reemplazado el IOS Bootstrap con una imagen maliciosa, a dispositivos corriendo su Sistema operativo, como lo son los Routers y Switches de Cisco, que proveen servicios a infraestructuras críticas. Cisco informa que este ataque no ha sido por una vulnerabilidad, sino, que el atacante requiere de credenciales administrativas o acceso físico para poder reemplazar el firmware. Aún no tienen conocimientos de como lograron obtener las credenciales pero que este comunicado debe servir de advertencia para las empresas de que los administradores de red son un objetivo. En todos los casos visto por Cisco, los atacantes usaron credenciales administrativas válidas y luego usaron el proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T13:49:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El tiempo pasa, pero los recuerdos quedan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/08/el-tiempo-pasa-pero-los-recuerdos-quedan" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="historia" />
    <category term="debian" />
    <category term="arch" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T12:56:12Z</updated>
    <published>2015-08-13T12:56:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevo un tiempo queriendo escribir esta entrada. Hace un tiempo, sentado ante mi ordenador, supongo que con una taza de café o té, pero ya no lo recuerdo, me puse a recordar cómo había empezado a usar sistemas Linux en 2007 y cómo ha cambiado este sistema desde ese año hasta ahora. ¿Recordáis qué era Bonobo o la transición de HAL a udev o la gran batalla en torno a Mono? ¿Y recordáis cuando unos hicieron un fork de Beryl y crearon Compiz, dos proyectos interesantes pero que fueron barridos del mapa por las nuevas modas? Se agolpan los recuerdos y se me dibuja una sonrisa. En estos casi ocho años ya los sistemas Linux han evolucionado muchísimo sin cambiar realmente su esencia: OS X no ha evolucionado demasiado y Windows solo ahora ha querido dar saltos que no entiende nadie. Hace ocho años[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/08/el-tiempo-pasa-pero-los-recuerdos-quedan"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T12:56:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Decisiones sobre como compartir la biblioteca</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/decisiones-sobre-como-compartir-la-biblioteca" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T08:48:01Z</updated>
    <published>2015-08-13T08:48:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publique un articulo en el cual decía que iba a poner disponible para descargar todos los documentos sobre informática que tengo. Desde entonces he ido dándole vueltas a como lo podía hacer y he estado hablando con el administrador de mi VPS sobre la mejor forma de hacerlo. Había pensado en crear un directorio y subir todos los documentos a el, ordenados por categoría. Esto ha hecho que ¡por fin! tengo toda mi documentación bien ordenada. Lo siguiente seria dar acceso por FTP a dicho directorio para que os pudieseis descargar los documentos. Al hablar con el administrador del VPS me dijo que esa forma de hacerlo me podría ocasionar problemas de seguridad y que el me recomendaba tener los archivos en el VPS pero, en vez de dar la posibilidad de acceder por FTP, hacerlo mediante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/decisiones-sobre-como-compartir-la-biblioteca"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T08:48:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDEPIM 5.0, gestión de información personal de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kdepim-5-gestion-de-informacion-personal-de-plasma-5" />
    <category term="kontact" />
    <category term="korganizer" />
    <category term="kmail" />
    <category term="kaddressbook" />
    <category term="accountwizard" />
    <category term="kalarm" />
    <category term="blogilo" />
    <category term="knotes" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T08:05:48Z</updated>
    <published>2015-08-13T08:05:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La transición de aplicaciones de Plasma KDE 4 a Plasma 5 es imparable. Para la próxima edición de KDE Aplicaciones 15.08 tendremos el desembarco de algunas de las grandes, como será KDEPIM 5.0, la suite de gestión de información personal que ya será nativa para Plasma 5.   KDEPIM 5.0, la suite de gestión de información personal de Plasma 5 Según podemos leer en el blog What’s in my mind, con el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08 tendremos KDEPIM migrado a kf5/qt5, es decir, utilizando la misma tecnología que el escritorio Plasma 5. Esta migración de KDEPIM 5 es muy imporante porque significa que Akonadi por fin estará funcionando bien con Qt5, un gran paso para tener un escritorio más funcional e integrado. ¿Qué es KDEPIM 5? KDEPIM 5, también conocido como Kontact aunque esta útlima aceptación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kdepim-5-gestion-de-informacion-personal-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T08:05:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Quién se lee el código fuente?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T18:55:15Z</updated>
    <published>2015-08-12T18:55:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre te ofrece la posibilidad de acceder al código fuente, pero ¿alguien se lo lee?   ¿Te has preguntado alguna vez cuanta gente actualmente lee el código fuente del software libre? Este es un artículo en inglés escrito por Ole Tange, mantenedor de GNU Parallel Puedes leer el artículo original en la web de la Free Software Foundation en este enlace: https://www.fsf.org/blogs/community/who-actually-reads-the-code Ole Tange es el mantenedor de un software llamado GNU Parrallel. Y como he dicho el software libre garantiza que los usuarios tengamos acceso al código fuente, pero este mantenedor se preguntaba cuantas personas actualmente leían el código fuente. Para comprobarlo puso un comentario diciendo a la gente que le enviara un correo electrónico cuando lo leyera. El comentario[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T18:55:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JDBC Batch y rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/jdbc-batch-y-rendimiento" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-apis" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T09:50:53Z</updated>
    <published>2015-08-12T09:50:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JDBC Batch , o ejecuciones batch es una de las características que muchas veces nos olvidamos que están disponibles en JDBC  y pueden mejorar el rendimiento de las actualizaciones que ejecutemos. Normalmente cuando uno trabaja con JDBC o tecnologías similares puede ejecutar varias consultas de inserción seguidas. 

sentencia.executeQuery(“insert into persona (nombre,apellidos,edad) values ('pepe','perez',30)");
sentencia.executeQuery(“insert into persona (nombre,apellidos,edad) values ('maria','sanchez',20)");
sentencia.executeQuery(“insert into persona (nombre,apellidos,edad) values ('gema','alvarez',15)");


 Aunque esto nos parezca correcto, dependiendo de la circunstancia puede no serlo, ya que cada vez que realizamos una llamada al servidor realizaremos una única consulta de inserción[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/jdbc-batch-y-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T09:50:53Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

