<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-03T16:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-03T16:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nueva página de inicio del proyecto #openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse" />
    <category term="github" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="artwork" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T15:20:32Z</updated>
    <published>2015-08-03T15:20:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya puedes echar un vistazo a la nueva página de inicio del proyecto openSUSE, aunque de momento es sólo un proyecto. La desarrolladora web Cintyss y la diseñadora Zvezdana, ambas trabajando para SUSE, han creado este proyecto que sigue creciendo y mejorándose en GitHub. De momento la página web está disponible en GitHub, y se espera que pronto sea la nueva página de inicio del proyecto openSUSE. Una página con esas animaciones en java que están tan de moda. Con unos colores que se ajustan a la nueva paleta de colores del “branding” del proyecto openSUSE. Puedes echar un vistazo a la página web en este enlace: https://cyntss.github.io/opensuse-landing-page/# Además ya está disponible también en inglés, ya que con unos cuantos “commits” le envié unas cuantas traducciones y Cintia, las ha incorporado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T15:20:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows 10: un buen sistema que apenas voy a usar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/windows-1-un-buen-sistema-que-apenas-voy-a-usar" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="windows" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T11:41:36Z</updated>
    <published>2015-08-03T11:41:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Atención! Artículo no apto para talibanes de GNU/Linux, también conocidos como “tuxlibanes”. El revuelo mediático que ha causado la decisión de Microsoft de dotar de supuesta gratuidad a su nueva versión de Windows bien merece unas líneas por aquí, por mucho que bajo el título de cabecera del blog rece “sobre GNU/Linux”. En la esencia de todo linuxero se halla, por naturaleza, la curiosidad. De lo contrario, probablemente casi ninguno habría abandonado el redil de la compañía de Redmond. No soy una excepción, como creo que de sobra conocéis los asiduos, de modo que allá vamos: un artículo sobre Windows 10, sometido a nuestra habitual batería de pruebas para evaluar su rendimiento y su idoneidad para usuarios noveles. Como si de una distribución más se tratase, pues, desgranaremos punto por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/windows-1-un-buen-sistema-que-apenas-voy-a-usar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T11:41:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Facebook y otras redes sociales para “espiar” y vivir mejor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/facebook-y-otras-redes-sociales-para-espiar-y-vivir-mejor" />
    <category term="mundanza" />
    <category term="conocimiento" />
    <category term="facebook" />
    <category term="twitter" />
    <category term="google" />
    <category term="proteccion-espiar" />
    <category term="datos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="personales" />
    <category term="line" />
    <category term="exploracion" />
    <category term="linkedin" />
    <category term="hi5" />
    <category term="identifidad" />
    <category term="general" />
    <category term="badoo" />
    <category term="trabajo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T08:42:15Z</updated>
    <published>2015-08-03T08:42:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bueno, seguro que muchos de vosotros ya lo ponéis en práctica. Y es que, gran porcentaje de la gente, no puede vivir sin Internet, sin estar conectado, y revela gran cantidad de datos personales en Internet, ¿por qué? porque confía en que unas páginas tan grandes manejen de forma correcta sus datos, no revelen nada a nadie y, porque gente de sus círculos más próximos lo hacen también. Además, muchas de estas personas, no configuran bien su privacidad, y hacen caso a cualquier cosa que les pregunta Facebook. Por otro lado, otras personas no configuran demasiado las opciones de privacidad porque les interesa tener una vida pública en la red (puede que por su negocio o sus servicios), y también pueden dar información valiosa. Perfil en redes sociales cuando buscas trabajo No sólo de LinkedIn viven[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/facebook-y-otras-redes-sociales-para-espiar-y-vivir-mejor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T08:42:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Reflexiones íntimas de Akademy-es 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/reflexiones-intimas-de-akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-es-21-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T08:33:35Z</updated>
    <published>2015-08-03T08:33:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Oficialmente ya he vuelto de Akademy-es y Akademy de A Coruña!  Si, ya sé que Akademy-es finalizó hace más de una semana y Akademy hace unos 4 días, pero mi viaje a A Coruña ha sido largo y pausado. Además, he querido hacer algún artículo para desintoxicar el blog del evento pero ahora vuelvo a la carga, y empiezo con una serie de reflexiones íntimas de Akademy-es 2015. Reflexiones íntimas Akademy-es 2015 Como en las últimas Akademy-es a las que he asistido, mi participación ha sido parcial, ya que mis obligaciones familiares me impiden participar de forma activa en los eventos sociales, algo clave para cualquier evento de estas características. De esta forma, he estado en todas las ponencias oficiales pero no en ninguna de las cenas, la cual cosa no me gusta demasiado pero en ocasiones no[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/reflexiones-intimas-de-akademy-es-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T08:33:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AutoUnicorn – Automated PowerShell Attack Creator Script Using Unicorn</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/autounicorn-automated-powershell-attack-creator-script-using-unicorn" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="unicorn" />
    <category term="script" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-02T20:34:58Z</updated>
    <published>2015-08-02T20:34:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el Post anterior estuvimos hablando de un Script de creación de Payloads para Metasploit y les estuve hablando que si no les era suficiente tenía un script donde tomaba lo mejor de metasploitavevasion y lo complementabamos con otra excelente herramienta que es Unicorn desarrollada por TrustedSec. Para los que no lo conocen, Unicorn es una herramienta para ejecutar ataques Powershell e inyectar shellcode directamente en memoria. Es una herramienta sencilla que genera un comando en powershell que luego ejecutaremos en la linea de comandos de la máquina víctima. Pero en un Pentest, lograr que alguien copie el código y lo ejecute es algo dificil y obviamente puede levantar sospechas. Vamos con el Script Para automatizar un poco el proceso, pues tenemos un script al que llamé AutoUnicorn que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/autounicorn-automated-powershell-attack-creator-script-using-unicorn"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-02T20:34:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVoid –  Script Metasploit AV Evasion</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/avoid-script-metasploit-av-evasion" />
    <category term="avoid" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="metasploit-evasion" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-02T19:32:51Z</updated>
    <published>2015-08-02T19:32:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre comento, cuando andamos realizando nuestras labores de Pentesting siempre aparecen esos molestosos antivirus que nos detectan, y siempre es bueno crear payloads que pasen desapercibidos, pero esto de todas maneras toma tiempo y muchos intentos, y los Scripts que automatizan esta tarea a veces nos vienen bien. Hace unos días el amigo Snifer publicó un Tweet sobre un script que encontré bastante interesante llamado metasploitavevasion desarrollada por Daniel Compton @commonexploits , que no es más, que un generador de Payloads para Metasploit con el objetivo de evadir muchas de las soluciones de antivirus. Características Genera el Payload de manera sencilla Crea el listener local o remoto Disfraza el ejecutable con un ícono PDF Ejecuta el payload minimizado Crea archivos AutoRun[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/avoid-script-metasploit-av-evasion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-02T19:32:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo rotar vídeos con kdenlive</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-rotar-videos-con-kdenlive" />
    <category term="como" />
    <category term="video" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-02T05:26:07Z</updated>
    <published>2015-08-02T05:26:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kdenlive, el editor de vídeo no lineal de KDE, es una magnífica aplicación, que estuvo a punto de desaparecer, pero que en la actualidad goza de una magnífica salud. No es vano ahora forma parte de KDE Applications (desde la versión 15.04) y ha sido protagonista de una de las charlas de la pasada Akademy 2015 de A Coruña. Hoy os traigo un pequeño tutorial de cómo rotar vídeos con kdenlive. Cómo rotar vídeos con kdenlive En muchas ocasiones grabamos vídeos con el móvil (o con otro dispositivo) y lo registramos rotado respecto a la posición original. Con Kdenlive este problema tiene fácil solución utilizando lupu528.005 con Kdenlivesfs120.sfs (puppylinuxstuff.meownplanet.net/battleshooter/Quirky/Kdenlivesfs_120.sfs y con unos conocimientos mínimos de Kdenlive, ya que nos permite rotar cualquier[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-rotar-videos-con-kdenlive"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-02T05:26:07Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

