<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-12T08:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-12T08:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Ahora si: Mecaduino en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/ahora-si-mecaduino-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="mecaduino" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-12T07:20:00Z</updated>
    <published>2015-05-12T07:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por fin vamos a recuperar las charlas pendientes en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real.  De esta forma la primera confirmada será la de Mecaduino,  un proyecto realmente interesante, que el año pasado entró fuera de programa y que este año estará presente por méritos propios. ¿Queréis saber más cosas? Seguid leyendo.   Ahora si: Mecaduino en las III Jornadas Libres El próximo 20 de mayo a las 19 horas en la UNED de Vila-real y que tiene un objetivo muy claro dar a conocer el Proyecto Mecaduino, una iniciativa que tiene como líder a Jose Cerisuelo en la que se ofrece al mundo del Hardware Libre una serie de mecanizados con los que se puede construir desde una impresora 3D hasta un vehículo oruga pasando por un siguelíneas o un hexapodo, entre otros ejemplos. Pero el Proyecto Mecaduino[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/ahora-si-mecaduino-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-12T07:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Variables de sesión en MVC6 / ASPNET5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/variables-de-sesion-en-mvc6-aspnet5" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-12T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-05-12T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos hablando de novedades que acompañarán la próxima versión de MVC 6/ASP.NET 5, y esta vez le toca el turno a otra de los grandes ausencias que podemos notar cuando creamos desde cero una aplicación utilizando estos frameworks: las variables de sesión. Bueno, en realidad no se trata tanto de una ausencia como de un desplazamiento de esta característica. Resumidamente, las variables de sesión seguirán existiendo, pero no son parte del core de ASP.NET 5, como ocurría desde la primera versión de ASP.NET, sino un componente totalmente opcional implementado en forma de middleware que deberá ser instalado y configurado de forma independiente. Pero antes de continuar, recordad que tanto MVC6 como ASP.NET 5 siguen estando en proceso de desarrollo, por lo que algunas de las cosas que contaremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/variables-de-sesion-en-mvc6-aspnet5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-12T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 198</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-198" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T20:52:40Z</updated>
    <published>2015-05-11T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net C#/.NET Little Wonders: Indexer Initializer Syntax James Michael Hare Writing and distributing Roslyn analyzers with MyGet Maarten Balliauw CQRS with MediatR and AutoMapper Jimmy Bogard Back to Basic – Events in C# Shashank Bisen Roslyn ships v1.0-rc2 with "Go-Live" license Anthony D. Green  ASP.NET Partial Updates for Your RESTful API with JsonPatch in the new ASP .NET 5 Kevin Dockx Using the ASP.NET OAuth providers without ASP.NET Identity Jerry Pelser ASP.NET 5 Caching Unai Zorrilla Web Optimization – Development and Production in ASP.NET MVC6 Dave Paquette Link and Script Tag Helpers in MVC6 Dave Paquette Making Angular’s $http work with Request.IsAjaxRequest() Dave Ward 401 Response from[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-198"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar y desinstalar un Kernel en Ubuntu paso a paso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso" />
    <category term="instalar" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T20:40:40Z</updated>
    <published>2015-05-09T20:40:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os voy a mostrar con un ejemplo paso a paso como podemos instalar un Kernel en nuestro Ubuntu, pero antes de empezar me gustaría hacer un comentario al respecto, si vuestro ordenador funciona bien con la versión del Kernel que tenéis instalada no notareis muchos cambios, a no ser que sepáis de alguna característica que posea una determinada versión y que queráis disfrutar de ella no es recomendable cambiar el Kernel. Por si al instalar la nueva versión del núcleo notáis que algo va mal también os mostrare como revertir los cambios, desinstalar el nuevo Kernel y que vuestro ordenador quede igual que antes. Dicho esto vamos al lío Antes que nada vamos a curarnos en salud por si algo sale mal, no tendría porque pero si hacemos lo siguiente sera muy fácil volver a la normalidad.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T20:40:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Rápidas – Vulnerabilidades en las Plataformas OSSIM y USM de Alienvault</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/noticias-rapidas-vulnerabilidades-en-las-plataformas-ossim-y-usm-de-alienvault" />
    <category term="noticias" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T14:36:01Z</updated>
    <published>2015-05-11T14:36:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un investigador de Seguridad llamada Peter Lapp ha revelado la existencia de múltiples vulnerabilidades en las Plataformas OSSIM y USM de Alienvault. Estas plataformas son para el manejo de Eventos e Incidentes de Seguridad, (SIEM, Security Incident and Event management) y son muy usando por los profesionales de seguridad. La falla de seguridad reside en la sección de manejo de Vulnerabilidades en la interfaz de usuario, donde le permite al usuario subir un escaneo de vulnerabilidad realizado por Nessus en formato NBE. Si este archivo es diseñado de manera especial, un atacante puede explotar diversas vulnerabilidades y llevar a cabo ataques XSS, SQLi y ejecución de código arbitrario. Es bueno mencionar que para explotar la vulnerabilidad es necesario autenticarse, pero no es necesario privilegios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/noticias-rapidas-vulnerabilidades-en-las-plataformas-ossim-y-usm-de-alienvault"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T14:36:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi escritorio (XIII) openSUSE Tumbleweed + KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="mi-escritorio" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T14:26:13Z</updated>
    <published>2015-05-11T14:26:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vuelvo a la carga con algo tan friki como es compartir capturas de pantalla de mi escritorio. Pincha sobre la imagen para ampliar Ya hacía mucho que no compartía por aqui algunas capturas de pantalla de mi escritorio. Esta es la pinta que tiene mi openSUSE Tumbleweed con KDE en mi PC de escritorio. La primera captura muestra el escritorio, con el fondo de Geeko in the Cloud, y algunos complementos para mostrar la temperatura, memoria usada, espacio en el disco duro y el panel inferior… Picha sobre la imagen para ampliar La segunda captura se ve a Firefox en acción, con las pestañas que siempre tengo fijas en el navegador, y otras que son las que vienen y van… Pincha sobre la imagen para ampliar Kinfocenter, con alguna información del sistema y Yakuake la aplicación útil para tener una terminal[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/mi-escritorio-xiii-opensuse-tumbleweed-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T14:26:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sobre la hipocresía</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/05/sobre-la-hipocresia" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T09:00:04Z</updated>
    <published>2015-05-11T09:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana hemos vivido un extraño intercambio entre dos tipos de blogs bastante diferentes del mundo linuxero hispano por un tema muy espinoso. Todo comienza con una entrada de  +Ernesto Acosta en Desde Linux titulada "La hipocresía en el mundo GNU/Linux", a la que se suscribió  +Yoyo Fernández en su blog, y que pronto encontró respuesta por parte de El Binario en "Sobre la hipocresía y los tuxlibanes en GNU/Linux". Aun sabiendo que la polémica se ha cerrado amistosamente, me gustaría dar mi opinión sobre el tema, no con ánimos de reabrir ningún tipos de heridas, sino con ánimos de aportar un punto de vista en calma. El problema que describe el artículo de Ernesto Acosta es que existe, según él, un cierto tipo de usuario de sistemas Linux que proclama y defiende la filosofía del Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/05/sobre-la-hipocresia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T09:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

