<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-04T09:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-04T09:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Ayuda en la promoción de Akademy-es 2016 de Madrid #akademyes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/ayuda-en-la-promocion-de-akademy-es-2-16-de-madrid-akademyes" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T08:30:14Z</updated>
    <published>2016-04-04T08:30:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Espero que todos los lectores habituales del blog sabrán que este año se celebramos Akademy-es 2016 en Madrid. En apenas 15 días nos encontraremos pero como se suele decir “cuantos más seamos mejor nos lo pasaremos” es el momento de pedir ayuda en la promoción de Akademy-es 2016 de Madrid a mis lectores. Ayuda en la promoción de Akademy-es 2016 de Madrid Normalmente son 80 los asistentes a las Akademy-es pero este año nos gustaría romper esa barrera y que fuéramos muchos más. Por ello quiero pedir un favor a los lectores del blog, que sois muchos y buenas personas, en forma de promoción descarada del evento. Para ello la forma más eficaz radica en el boca a boca, es decir, que si ya habéis decidido venir es comentarlo con vuestro círculo de amistades y animar así a que asistan. No obstante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/ayuda-en-la-promocion-de-akademy-es-2-16-de-madrid-akademyes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T08:30:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Experimentos con systemd</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/04/experimentos-con-systemd" />
    <category term="linux" />
    <category term="arch" />
    <category term="systemd" />
    <category term="pruebas" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T08:14:11Z</updated>
    <published>2016-04-04T08:00:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como bien sabéis, de distrohopper no tengo un pelo, pero sí de experimentador para intentar solucionar problemas que me incomoden. Desde hace mucho tiempo intento resolver un fallo que afecta la hibernación (“suspensión a disco”) en mi sistema de forma bastante… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/04/experimentos-con-systemd"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T08:00:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 235</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/04/enlaces-interesantes-235" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T07:17:48Z</updated>
    <published>2016-04-04T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, bastante salpicados de las novedades (y algunos bombazos) que cayeron durante el evento //Build 2016 celebrado San Francisco, y creo que sin mucho gazapo del April fools’ day. Espero que os resulten interesantes. :-) Enlaces destacados de la semana (o del mes, o quizás del año ;)) Mobile App Development made easy with Visual Studio and Xamarin John Montgomery Xamarin for Everyone Nat Friendman .Net Mono Relicensed MIT Miguel de Icaza Enabling C# 7 Features in Visual Studio “15” Preview Filip Woj Objects Equality in C# EngineerSpock Strong typing DisplayAttribute reference to Resources Miha Markic Announcing the .NET Framework 4.6.2 Preview Stacey Haffner The week in .NET – 3/29/2016 Bertrand Le Roy Charla: Async best practices [Vídeo][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/04/enlaces-interesantes-235"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Qué es la Programación Basada en Restricciones?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/04/que-es-la-programacion-basada-en-restricciones" />
    <category term="constraint-programming" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-04-04T05:06:30Z</updated>
    <published>2016-04-04T05:06:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando hablamos de paradigmas de programación todos tenemos claro de lo que estamos hablando: programación orientada a objetos, o sea, Java y C#, o programación funcional, o sea, F# y compañía. Lo cierto es que existen otros muchos paradigmas de programación basados en distintos modelos, como por ejemplo la programación lógica de la que hablé hace tiempo. En este post vamos a ver otro paradigma de programación, emparentado en cierto modo con la programación lógica: la programación basada en restricciones o constraint programming. Constraint Programming OJO: No soy un experto (ni mucho menos) en constraint programming ni en teoría de lenguajes de programación en general, así que es muy probable que en este post haya inexactitudes y seguramente los términos que utilice no sean los más ortodoxos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/04/que-es-la-programacion-basada-en-restricciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-04T05:06:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Archivos estáticos en aplicaciones ASP.NET Core (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-i" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="static-files" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T12:14:40Z</updated>
    <published>2016-03-29T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las principales características del nuevo ASP.NET Core es su diseño modular. El framework no es ahora un mastodonte monolítico sino un gran conjunto de pequeños componentes que incluiremos en nuestras aplicaciones exclusivamente cuando sea necesario. Esto, que a priori se muestra como una ventaja en términos de rendimiento y flexibilidad de nuestros sistemas, presenta también algunos pequeños inconvenientes que debemos tener en cuenta a la hora de desarrollar aplicaciones. Por ejemplo, en versiones anterior de ASP.NET no teníamos que preocuparnos demasiado de la gestión de los archivos estáticos (JS, CSS, HTML, fuentes...) porque teníamos por abajo a IIS que se encargaba de procesar las peticiones a este tipo de recursos. Ahora, tras la llegada de ASP.NET Core, las aplicaciones que utilicen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/archivos-estaticos-en-aplicaciones-asp-net-core-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-29T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el formato de archivos de vídeo o películas en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/04/cambiar-el-formato-de-archivos-de-video-o-peliculas-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T10:00:00Z</updated>
    <published>2016-04-03T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo anterior comentaba como cambiar el formato de archivos de música o audio, por ejemplo de wav a mp3, de wav a ogg o de mp3 a ogg de archivos individuales, de forma masiva los de un directorio o de forma recursiva de toda una biblioteca de música organizada en múltiples directorios. Para hacer la conversión usaba la herramienta FFmpeg, esta misma herramienta sirve también para hacer conversiones en el formato de archivos de vídeo o películas. Las conversiones de los archivos de música nos puede interesar para reducir su tamaño, un mp3 ocupa mucho menos que un wav y un archivo ogg es un formato libre de patentes no así el formato mp3. En el caso de los vídeos también nos puede interesar hacer una conversión, reducir su tamaño, extraer solo el audio, extraer solo el vídeo u obtener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/04/cambiar-el-formato-de-archivos-de-video-o-peliculas-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-03T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el formato de archivos de música o audio en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/cambiar-el-formato-de-archivos-de-musica-o-audio-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-03T09:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-26T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En algún momento puede que necesitemos o queramos convertir archivos de audio a otro formato individualmente o de forma masiva. Por ejemplo convertir archivos de audio del formato de música más utilizado mp3 al formato libre de patentes ogg, o de mp3 a aac o desde otros formatos y a otros formatos como wav o ac3. Algunos formatos ofrecen mejor compresión y ocupan menos espacio con la misma calidad y este puede ser un motivo por que queramos hacer la conversión. Aún así hay que tener en cuenta que las conversiones entre formatos con pérdida como de mp3 a ogg aún ocupando menos (o más) la calidad puede empeorar, aunque para un oído no entrenado será imperceptible, para convertir a un formato con pérdida es mejor partir de un archivo sin pérdida como wav. Si extraemos las canciones de un CD de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/cambiar-el-formato-de-archivos-de-musica-o-audio-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-26T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

