<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-18T11:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-18T11:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Sonidos de un viejo disco duro IDE realizando tareas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/sonidos-de-un-viejo-disco-duro-ide-realizando-tareas" />
    <category term="ide" />
    <category term="comandos" />
    <category term="ext" />
    <category term="mkfs" />
    <category term="formateo" />
    <category term="ejecutar" />
    <category term="sistema" />
    <category term="disco" />
    <category term="dd" />
    <category term="tareas" />
    <category term="copy" />
    <category term="nostalgia" />
    <category term="operativo" />
    <category term="archivos" />
    <category term="duro" />
    <category term="sonido" />
    <category term="volcado" />
    <category term="general" />
    <category term="uso" />
    <category term="sata" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T09:35:22Z</updated>
    <published>2015-03-18T09:35:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ingredientes: Un disco duro viejo, un adaptador USB, un micrófono y algunos comandos para probar. Me pareció una cosa muy friki y bastante chula. Un disco duro que salió al mercado en Enero del año 2000 (¡¡15 años!!) y todavía funciona. No sabría decir si como el primer día, pero funciona bastante bien, aunque a estas alturas, como no tengamos a disposición un adaptador especial IDE sería muy difícil echarlo a andar. De la época en la que 20.4Gb era muchísimo e instalábamos Windows en los ordenadores y no llegaba a ocupar 1Gb, y sobre todo, de la época en la que sabíamos a oídas si el ordenador estaba haciendo algo o no (aunque los primeros SATA hacían más ruido), en la que, cuando apagabas la corriente del ordenador, se podía apreciar el silencio puro. The post Sonidos de un viejo disco duro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/sonidos-de-un-viejo-disco-duro-ide-realizando-tareas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T09:35:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HTML5 Web Workers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/html5-web-workers" />
    <category term="html5" />
    <category term="javascript" />
    <category term="html5-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T07:58:34Z</updated>
    <published>2015-03-18T07:58:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las características que poco a poco comenzaremos a utilizar más con HTML5 es el manejo de HTML5 Web Workers. ¿Qué es un Web Worker? . Un Web Worker es una tarea que se ejecuta de forma paralela a la ejecución de nuestro código de JavaScript y su objetivo es liberar de carga al motor de Javascript principal que es el encargado de responder a los eventos y acciones del usuario. Vamos a ver un ejemplo práctico. 

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript" src="lowdash.js"&gt;
&lt;/script&gt;

&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {
$("#pulsar").click(function() {

var mensaje="el boton pulsar";

var fecha= new Date();
while (new Date() - fecha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/03/html5-web-workers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T07:58:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux&amp;Tapas 2015 de León</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/linux-tapas-2-15-de-leon" />
    <category term="eventos" />
    <category term="linux-amp-tapas" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-18T06:00:49Z</updated>
    <published>2015-03-18T06:00:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque estos últimos días el evento protagonista del blog es Akademy-es 2015 de A Coruña, siempre estoy atento a otros eventos que ayudan a mantener el proyecto GNU/Linux en marcha. Este es el caso Linux&amp;Tapas 2015 de León, un evento diferente donde se ha eliminado la parte más seria de los eventos y se ha dejado solamente la parte social. ¿No te pica la curiosidad? Más detalles después del título. Linux&amp;Tapas 2015 de León Me entero vía Muy Linux (que por cierto cumplió 7 años de vida hace unos días ¡Felicidades con retraso!) que se está organizando de la mano de Ubuntu Leon la II edición de Linux&amp;Tapas 2015 de León, un evento bastante diferente a los que estamos acostumbrados ya que no se trata de ir a una charla y después hablar con un café en la mano por los pasillos, sino que se saltan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/linux-tapas-2-15-de-leon"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-18T06:00:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conferencia de openSUSE 2015 en La Haya</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/conferencia-de-opensuse-2-15-en-la-haya" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-17T14:38:56Z</updated>
    <published>2015-03-17T14:38:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro año más usuarios, desarrolladores y simpatizantes de openSUSE tienen una cita, este año en la ciudad de LaHaya ¿Te apuntas? Del 1 al 4 de Mayo de 2015 se celebrará la openSUSE Conference en la ciudad de La Haya. Una gran oportunidad de compartir, aprender y conocer a la gran comunidad de openSUSE, que hace esta distribución de GNU/Linux posible. La noticia no es nueva, pero por aqui en el blog, no había hablado sobre ella. Poco a poco se van conociendo más detalles de la próxima reunión de la comunidad de openSUSE. Del 1 al 4 de Mayo en la ciudad de La Haya habrá charlas, talleres y demostraciones sobre herramientas y temas relacionados no sólo con openSUSE, sino también otras comunidades de GNU/Linux y software libre. https://events.opensuse.org/conference/oSC15 Charlas técnicas aptas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/conferencia-de-opensuse-2-15-en-la-haya"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-17T14:38:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática con SniferL4bs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs" />
    <category term="sniferl4bs" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T13:35:10Z</updated>
    <published>2015-03-16T13:35:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero presentarles un proyecto que ha iniciado mi Amigo @SniferL4bs, en su Blog, al que ha denominado Cápsulas de Seguridad informática. De que se trata? Se trata de la creación de videos cortos enfocado a la Seguridad Informática donde Snifer creará diversas series para mostrarnos el uso de herramientas u otros temas dedicados a la Seguridad informática… No hablaré mucho ya que Snifer lo explica muy bien en el siguiente Video. De mi parte si voy a formar parte de este proyecto y la idea es que periódicamente se creen videos para provecho de toda la comunidad interesados en el área de la Seguridad. Mis Felicitaciones a Snifer por esta iniciativa, y a darle con todo. Enlaces de Interés, Canal Youtube: SniferL4bs Blog: SniferL4bs[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T13:35:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué necesitamos diseños de hardware digitales libres.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres" />
    <category term="traduccion" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T11:21:41Z</updated>
    <published>2015-03-16T11:21:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenemos el software libre, que garantiza la libertad de los usuarios, pero ¿Es necesario un hardware libre? Imagen: Tom Jeffs para Wikimedia Recientemente el compañero Replicante, en un comentario en mi blog, comentaba sobre un artículo reciente escrito por Richard Stallman sobre el Hardware Libre. Y me pedía que estaría bien, leer una traducción del mismo. Yo estaba algo perezoso, y no me apetecía mucho traducirlo, pero Jcsl, un gran geeko, que ha hecho un gran trabajo con la wiki de openSUSE, además de muchas otras cosas, y del que por el blog ya he traido más aportes de él, me pasó la traducción que había hecho del artículo. Así que gracias a jcsl por su tiempo, y la traducción. El artículo en cuestión escrito por Richard Stallman es este publicado en la web wired.com y que podéis leer en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T11:21:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo encontrar la ruta de un elemento dentro de una jerarquía en PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/como-encontrar-la-ruta-de-un-elemento-dentro-de-una-jerarquia-en-php" />
    <category term="ruta" />
    <category term="php" />
    <category term="nusqueda" />
    <category term="arriba" />
    <category term="padre" />
    <category term="buscar" />
    <category term="linares" />
    <category term="breadcrumb" />
    <category term="jerarquia" />
    <category term="findpath" />
    <category term="hijo" />
    <category term="provincias" />
    <category term="malaga" />
    <category term="encontrar" />
    <category term="jaen" />
    <category term="pagina" />
    <category term="buildtree" />
    <category term="camino" />
    <category term="arbol" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T09:31:53Z</updated>
    <published>2015-03-16T09:31:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco, hablábamos de cómo generar un array que contuviera una jerarquía de elementos, vimos cómo podíamos generarlo de forma muy rápida una vez tenemos todos los elementos en una lista en la que previamente indicamos el padre de cada uno de ellos. El problema hoy es algo distinto, tenemos esa jerarquía o árbol, y queremos encontrar la ruta hacia arriba, es decir, todos los elementos por los que tenemos que pasar para llegar hasta un elemento dado. Puede ser útil cuando estén visitando nuestra página y accedan a algún elemento interior tras el cual queremos mostrar unas migas de pan o breadcrumbs (para ello tenemos que saber todo lo que hay por encima de la categoría actual). Como ejemplo, vamos a hacer una jerarquía con paises / comunidades autónomas / provincias / ciudades y vamos a buscar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/como-encontrar-la-ruta-de-un-elemento-dentro-de-una-jerarquia-en-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T09:31:53Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

