<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-16T02:02:06Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-16T02:02:06Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El repo en Git de Exploit Database</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/el-repo-en-git-de-exploit-database" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="exploitdb" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T01:45:24Z</updated>
    <published>2015-06-16T01:45:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos conocemos el proyecto de Exploit Database de Offensive Security, en caso de que no, es un portal donde recopilan exploits públicos o pruebas de concepto de software vulnerables. Estos exploits son desarrollados por Penetration Tester o analistas de seguridad y subidos al portal para uso de toda la comunidad. Todos esos exploits se encuentran en un repositorio en Git, el cual podemos clonar y tener acceso a esos recursos localmente y desde nuestra terminal, además de que es actualizado diariamente. Incluido en el repo esta la utilidad Searchsploit el cual nos permitirá buscar entre los exploits usando uno o varios términos. Para clonar el repo, simplemente lo clonamos, # git clone https://github.com/offensive-security/exploit-database Accedemos al directorio # cd exploit-database Opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/el-repo-en-git-de-exploit-database"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T01:45:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como comprar en Ebay un portatil, mis consejos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/como-comprar-en-ebay-un-portatil-mis-consejos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="portatil" />
    <category term="consejos" />
    <category term="ebay" />
    <category term="comprar" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T22:51:02Z</updated>
    <published>2015-06-15T22:51:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un año aproximadamente escribí un articulo en el cual os hablaba un poco de mis recomendaciones para comprar un ordenador atendiendo al tipo de uso que le podemos dar. Dicho articulo ha tenido bastante éxito y ademas de los comentarios que ha recibido, varios usuarios me han pedido consejos para comprar un ordenador a través de Ebay, el ultimo hace un par de días. Pues bien, he decidido hacer un articulo describiendo el proceso que sigo para la compra de un ordenador, mas bien quiero explicar en que hay que fijarse y daros algunos consejos, ya que si no has comprado nunca en Ebay o no tienes mucha experiencia se te pueden escapar los pequeños detalles y son muy importantes, sobre todo cuando estamos pensando en gastarnos 200 euros mas o menos en la adquisición de un ordenador de segunda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/como-comprar-en-ebay-un-portatil-mis-consejos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T22:51:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas al instalar Spotify en Ubuntu, causa y parche</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche" />
    <category term="spotify-ubuntu" />
    <category term="spotify" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T20:27:20Z</updated>
    <published>2015-05-10T18:11:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que varios usuarios han tenido problemas al instalar Spotify en su Ubuntu, así me lo han hecho saber a través de comentarios o emails. Yo no tengo instalado el Spotify en mi ordenador por que cuando quiero escuchar música uso un programa llamado Audacious y con eso me vale ya que tengo una colección bastante extensa de música en MP3. Hoy he intercambiado unos mensajes con un usuario que buscaba una solución ya que no podía instalar Spotify en Ubuntu. El usuario en cuestión se llama Wilton aunque también Rodrigo Lopez aporto soluciones, desde aquí quiero agradecerles el haberme comunicado la causa del problema y un “parche” para poder seguir usando Spotify en Ubuntu. El problema en cuestión tiene que ver con la versión de Ubuntu que tengáis instalada en vuestro ordenador, si tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T18:11:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un truco sencillo para Zypper de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="zypper" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T10:30:01Z</updated>
    <published>2015-06-15T10:30:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zypper es el gestor de paquetes de software para openSUSE desde la línea de comandos. Y no deja de sorprenderme ¿Usas openSUSE? entonces conocerás YaST, la gran herramienta de gestión de software y de muchos otros aspectos para esta distro de GNU/Linux. Pero zypper, el gestor de software desde la línea de comandos no le anda a la zaga. Potente, de uso sencillo, rápido y efectivo podrían ser algunas de sus características. Pero siempre descubre algo que no sabías y sorprende ¿quieres descubrilo tú también? Para actualizar mi sistema o instalar nuevos paquetes suelo utilizar la línea de comandos con zypper. Es rápido y con unos simples comandos sencillos de recordar puedes hacerlo de manera sencilla. Y el otro día por casualidad descubrí algo que no sabía y que te puede ser útil. Los usuarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/un-truco-sencillo-para-zypper-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T10:30:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué cada vez más se apuesta por SAAS?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas" />
    <category term="articulo-patrocinado" />
    <author>
      <name>Celia Conde</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T09:10:55Z</updated>
    <published>2015-06-15T09:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En particular, el interés reciente por el Software como Servicio en la empresa viene en mayor medida por autónomos y Pymes, aparte de las tradicionales empresas que ya utilizan SAAS como principal motor ya sea el correo electrónico, contenidos web o videoconferencias, entre otros. La gente emprendedora o las pequeñas y medianas empresas se han dado cuenta de las muchas ventajas que puede suponer utilizar este Software para lanzarse al mercado. Esto ha ocurrido con Billomat, una empresa alemana que utiliza dicha aplicación para gestionar y ordenar las facturas de manera online, y en el que más de 50.000 personas confían desde hace más de siete años en emitir, gestionar y ordenar las facturas, clientes y datos utilizando esta aplicación. Esto puede interesar a muchos autónomos que por su parte[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/por-que-cada-vez-mas-se-apuesta-por-saas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Celia Conde</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T09:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pausar aplicaciones haciendo click en la ventana correspondiente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente" />
    <category term="procesos" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="signal" />
    <category term="zenity" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="cpu" />
    <category term="medir" />
    <category term="continuar" />
    <category term="proyecto" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="pausar" />
    <category term="senales" />
    <category term="script" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="reanudar" />
    <category term="wmctrl" />
    <category term="aplicaciones" />
    <category term="historiia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T08:17:50Z</updated>
    <published>2015-06-15T08:17:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo empezó un caluroso día del mes pasado. Cuando, estando trabajando, utilizando Firefox como navegador encuentro información interesante acerca de mi actual proyecto. Aunque no era el único programa en ejecución, el hecho es que tenía toda la RAM llena, y unas 20 ventanas abiertas. De repente, recibo una llamada de teléfono y tengo que ponerme inmediatamente con otra cosa. La página que tengo en mi navegador, es muy pesada, y el ordenador empieza a ir un poco lento, además, el ventilador de la CPU se pone en marcha, muy rápido y de manera muy ruidosa, haciendo que, hasta mi interlocutor se da cuenta de ello. Mientras me cuentan mi nueva tarea, el ordenador no iba muy fluido y necesitaba consultar lo que me estaban relatando en la llamada telefónica. De repente, vienen a mi cabeza las señales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T08:17:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 203</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-3" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T07:00:04Z</updated>
    <published>2015-06-15T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net The difference between &amp; and &amp;&amp; operators Colin Angus Mackay Concurrency, part 6: Easier asynchrony in C# with await Schabse Laks How to Concatenate strings inside a List using Lambda Expression in C# ? Senthil Kumar Writing a simple Decompiler for .NET - Part 1 Karl Visual Basic 14 Inline Comments &amp; IsNot Works with TypeOf Peter Vogel Fluent Assertions Rahul Sahay LEADTOOLS Recognition Imaging SDK- Create Imaging Apps Easily Dirk Strauss Expresiones regulares en .NET Sergio León ASP.NET Cómo hago yo ASP.NET MVC (vídeo) Luis Ruiz Pavón Cool ASP.NET Web Forms Features in 2015 – Async Model Binding Jeff Fritz Custom URL Re-Writing/Routes using Attribute Routing in MVC 4 Web APIs Akhil Mittal[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

