<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-06T08:02:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-06T08:02:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¡Microsoft MVP 2015!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/microsoft-mvp-2-15" />
    <category term="mvp" />
    <category term="autobombo" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T07:05:28Z</updated>
    <published>2015-07-06T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estimados amigos: Tengo la inmensa satisfacción de informaros de que, de nuevo este año, he sido distinguido como MVP (Most Valuable Professional) de Microsoft por las contribuciones realizadas a la comunidad técnica durante el pasado año en temas relacionados por ASP.NET/IIS. Cinco años consecutivos recibiendo este galardón, y sintiéndome cada vez más afortunado y feliz por seguir perteneciendo a este grupo en el que, además de unas personas maravillosas, podemos encontrar auténticos gurús de las tecnologías de Microsoft que se esfuerzan día a día en compartir sus conocimientos con la comunidad. Muchas gracias a todos los que seguís haciendo este sueño posible, comenzando por vosotros, queridos amigos de Variable not found. Muchas gracias también a Cristina González y el equipo del programa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/microsoft-mvp-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un mixin para carga asíncrona de datos en ReactJS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/un-mixin-para-carga-asincrona-de-datos-en-reactjs" />
    <category term="mixin" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="reactjs" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T05:06:03Z</updated>
    <published>2015-07-06T05:06:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los mixins son para mi una especie de bicho mítico, tal vez porque no los he usado mucho o porque me cuesta sacarles partido, pero lo cierto es que me resultan atractivos (seguramente más de lo que deberían) y de hecho empecé este blog hablando de mixins en C#. Con el uso que le he dado últimamente a ReactJS han vuelto a rondarme por la cabeza y creo que empiezo a ver más casos de aplicación que la mera herencia de implementación que me gustó hace tiempo cuando hablé de mixins en javascript. Recordando qué es un mixin Los mixin son un sistema para reutilizar código y extender clases u objetos existentes añadiéndoles (o mezclándoles, de ahí el nombre) la funcionalidad de otros. Podemos verlos como un mecanismo a medio camino entre la herencia y la composición, y quizá la forma más simple de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/un-mixin-para-carga-asincrona-de-datos-en-reactjs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T05:06:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hacking y Seguridad – Por Donde Empiezo? #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/hacking-y-seguridad-por-donde-empiezo-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-05T21:23:18Z</updated>
    <published>2015-07-05T21:23:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y continuamos con nuestros Talks en #ITTalks. Si hay una pregunta que surge a los que se van a iniciar en este mundo de la Seguridad Informática y el Hacking es, Por Donde Empiezo? Y asi también surgen otras más: Qué es esto de la Seguridad Informática? Qué es esto del Hacking? Penetration Testing, Metodologías? Algún Sistema Operativo que deba utilizar? Debo saber de Programación? Qué recursos me Pueden Ayudar? Estas y muchas otras más son las preguntas que en algún momento nos hicimos los que ya estamos en esto de la Seguridad y que se harán aquellos que se van a iniciar. En este #ITTalks Jose Moruno Cadima @SniferL4bs y Yo @JsiTech, contestaremos estas preguntas y ayudaremos a aclarar muchas dudas. La Cita es el Viernes 10 de Julio a las 8:00PM Pueden Seguirlo aquí mismo en el Blog. No se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/hacking-y-seguridad-por-donde-empiezo-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-05T21:23:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nos vemos en Akademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/nos-vemos-en-akademy-2-15" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-05T06:12:26Z</updated>
    <published>2015-07-05T06:12:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por si alguien no se ha enterado, el próximo mes de julio los amantes de KDE tienen una cita en la maravillosa ciudad de A Coruña, concretamente del 25 al 31 de julio. Este es una simple entrada para anunciar que estaré presente en este evento y que, además, participaré de forma activa. Así que, nos vemos en Akademy 2015 de A Coruña. Nos vemos en Akademy 2015 de A Coruña Las Akademy son momentos muy importantes en la evolución del proyecto KDE, ya que son ocasiones de oro para debatir de forma intensa, tomar decisiones, crear nuevos puentes, empujar proyectos estancados, etc. Todo esto sin olvidar que es el escaparate social de este proyecto tecnológico que se ha vuelto, poco a poco, también comunitario. Por ello, bajo mi punto de vista, es importante que las personas interesadas en KDE y los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/nos-vemos-en-akademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-05T06:12:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Masalla, un completo pack de iconos planos para Plasma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/masalla-un-completo-pack-de-iconos-planos-para-plasma" />
    <category term="masalla" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-04T05:29:01Z</updated>
    <published>2015-07-04T05:29:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mucho tiempo que no aparece un tema de iconos en el blog. De hecho, después de FaenzaFlattr (el gran tema olvidado del 2014) Masalla será el segundo gran tema de iconos de este 2015, una colección de iconos planos, minimalista y coloridos, muy al estilo actual. Masalla, el pack de iconos para Plasma Los iconos es una parte fundamental de cualquier escritorio y la Comunidad KDE lo sabe. No por nada se está inviertiendo mucho esfuerzo en crear Breeze, el tema oficial de iconos de Plasma 5, pero eso no significa que otros diseñadores o equipos de artistas no aporten su granito de arena. Es el caso de Masalla, un pack de iconos para Plasma, creado por hayder majid (hayderctee en KDE Look)y que nos ofrece una colorida, plana y minimalista selección de iconos con los que representar carpetas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/masalla-un-completo-pack-de-iconos-planos-para-plasma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-04T05:29:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Plasma 5, una buena demostración</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-plasma-5-una-buena-demostracion" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-03T19:48:46Z</updated>
    <published>2015-07-03T19:48:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las promesas cuando inicié el blog era que ofrecería una entrada diaria sobre KDE. Los que siguen esta bitácora sabrán que he cumplido dicha promesa, con mayor o menor calidad en las entradas. Hoy ha sido uno de esos días que se ha ido complicando por momentos y el artículo de hoy se ha resistido, pero al final he encontrado unos minutos para ofreceros alguna cosa… aunque no cumpla los requisitos mínimos que yo mismo me he propuesto y os presento una buena demostración de KDE Plasma 5. KDE Plasma 5, una buena demostración De la mano de myswiat os ofrezco un vídeo de KDE Plasma 5 que es una buena demostración de las funcionalidades básicas del producto de la Comunidad KDE. De esta forma podréis ver en este vídeo de KDE Plasma 5 (entre otras cosas) como funciona la barra de tareas, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-plasma-5-una-buena-demostracion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-03T19:48:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicaciones multicontenedor con docker-compose</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/aplicaciones-multicontenedor-con-docker-compose" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-03T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-03T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuando la serie de artículos sobre Docker, otra de las herramientas disponibles en el ecosistema y que nos facilitará enormemente el administrar aplicaciones compuestas por varios contenedores relacionados entre sí es docker-compose. Definiendo en un archivo los contenedores que forman parte de una aplicación podemos iniciarlos, pararlos, eliminarlos o ver su estado como si de una unidad se tratara. Una vez que ya sabemos que nos puede proporcionar una de las herramientas de la que más se está hablando con la introducción a docker, conocemos como empezar a usar docker y sabemos cómo crear nuestras propias imágenes de docker para los propósitos específicos que necesitemos nos resultará interesante algunas de las nuevas herramientas que proporciona docker. El ecosistema de docker ya no solo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/aplicaciones-multicontenedor-con-docker-compose"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-03T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

