<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-04T06:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-04T06:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Software libre para periodistas, hacktivistas y confidentes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/software-libre-para-periodistas-hacktivistas-y-confidentes" />
    <category term="tor" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacktivismo" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T15:31:00Z</updated>
    <published>2015-04-03T15:31:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada vez nuestras comunicaciones por la red son más vigiladas y rastreadas. Y más si eres periodista, hacktivista o eres un confidente con un secreto para revelar. Utiliza herramientas de software libre para mantener tu anonimato. Hace ya muchos años, garganta profunda, habló y reveló secretos a periodistas del periódico Washington Post, que hizo que tuviera que dimitir el presidente de los EE.UU. Hoy si tienes un secreto que quieres que salga a la luz, existen herramientas de software libre para proteger tanto al periodista como al confidente o activista que revela ese secreto. El software libre y las herramientas y medios desarrollados por voluntarios en todo el mundo hacen posible eso.Para ello existe un medio de filtrar información de manera anónima que se llama Secure Drop, una herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/software-libre-para-periodistas-hacktivistas-y-confidentes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T15:31:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de  ejb-jar.xml</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/el-concepto-de-ejb-jar-xml" />
    <category term="java-conceptos" />
    <category term="ejb" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T14:50:54Z</updated>
    <published>2015-04-03T14:50:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A partir de EJB 3.0 el uso del fichero ejb-jar.xml (deployment descriptor) se ha reducido significativamente ya que el uso de anotaciones ha simplificado sobremanera la forma de definir los distintos EJBs . De esta forma se ha eliminado la necesidad de usar este fichero que pasa a ser opcional y que se una en algunas situaciones muy concretas.   Uso de ejb-jar.xml Sin embargo el fichero sigue estando presente y en algunas ocasiones nos puede ser útil utilizarlo. Uno de los casos más habituales es la parametrización de valores que la aplicación necesita usar. Vamos a ver un ejemplo sencillo. Para ello nos vamos a crear un EJB que nos devuelva un número y este número lo vamos a inicializar en el ejb-jar.xml. 

package com.arquitecturajava.ejb;

import javax.annotation.Resource;
import javax.ejb.Stateless;

@Stateless
public[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/el-concepto-de-ejb-jar-xml"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T14:50:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debian 8 Jessie estara con nosotros este mes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/debian-8-jessie-estara-con-nosotros-este-mes" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T13:11:42Z</updated>
    <published>2015-04-03T13:11:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si leéis otros blogs de Linux como PortalLinux seguro que ya estáis al tanto de que a finales de este mes la versión 8 de Debian se convertirá en Estable. Es una gran noticia para todos y para mi tambien. Llevo bastante tiempo probando distros y tenia la intención de cambiar de distro principal desde hace mucho, no es que me haya cansado de Ubuntu, me parece una distro genial, pero me gusta la estabilidad y seguridad de Debian. Aprovechare que Debian 8, nombre en clave Jessie, pasa a ser estsable este mes para ponerla como distro principal en mi ordenador. Tengo un disco SSD de 120 GB, en el tengo varias particiones con distros diferentes y creo que ha llegado el momento de probar las distros nuevas solamente en maquinas virtuales. No lo tengo decidido todavía pero lo mas seguro es que cuando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/debian-8-jessie-estara-con-nosotros-este-mes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T13:11:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T05:30:32Z</updated>
    <published>2015-04-03T05:30:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; El desarrollo de la aplicación de dibujo para artistas de la suite Calligra sigue su curso natural y hace muy poco ha sido lanzado Krita 2.9.2. Una buena noticia que no es más que la constatación de la consolidación de una de las aplicaciones para creaciones de obras de arte digitales más avanzadas del panorama actual. Lanzado Krita 2.9.2 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 2 de abril fue lanzado la nueva versión de Krita, es decir, Krita 2.9.2 que nos ofrece una buena cantidad de cambios respecto a su versión anterior. En total nos encontramos unas 27 novedades, entre errore resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, que podéis encontrar en su anuncio oficial. No obstante, a pesar de que se ha avanzado en el desarrollo el trabajo principal de los desarrolladores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T05:30:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Raspberry Pi en la industria</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/04/raspberry-pi-en-la-industria" />
    <category term="projecto" />
    <category term="opinion" />
    <category term="industry" />
    <category term="electronica" />
    <category term="raspberry-pi" />
    <category term="industria" />
    <category term="project" />
    <category term="raspi" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-04-02T22:00:08Z</updated>
    <published>2015-04-02T22:00:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día de ayer fui testigo de algo que me emociono, de hecho lo catalogue de sorprendente porque en realidad esa fue la sensación que tuve al verlo, de sorpresa, y es que vi como uno de los monitores que muestra la cartelera de películas de una cadena de cines de España se había colgado reiniciándose o algo así por el estilo (pantalla negra y logs de comandos/sentencias), pero no es que esto específicamente lo que me emociono, sino ver el logo de la frambuesa de Raspberry Pi, y di por hecho que tendría a su vez instalado un Raspbian o algún derivado de este (aunque ciertamente podría haber sido alguna otra distribución). Monitor mostrando logo de raspberry pi Antes que nada perdonen la calidad de las imágenes, pero quiero compartir con ustedes mi emoción. Me emociona saber que haya personas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/04/raspberry-pi-en-la-industria"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-02T22:00:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>FLISOL 2015 en España. Entrevista con los organizadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/flisol-2-15-en-espana-entrevista-con-los-organizadores" />
    <category term="noticias" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="flisol" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-02T10:30:51Z</updated>
    <published>2015-04-02T10:30:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada año, el último sábado de abril se organizan jornadas de difusión de Software Libre de forma simultánea en varios cientos de localidades del planeta, un macroevento conocido como FLISOL. Y entre ellos también hay una cita en España. El 25 de Abril de 2015 será este año la fecha en que se celebre FLISOL (Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre) una vez más (y ya van 11) el encuentro anual en distintas capitales de toda Latinoamérica, y entre ellas también habrá una cita en España, concretamente en Oviedo. La gente del colectivo HackLab Pica-Pica, que fueron los que organizaron las charlas de Richard Stallman en Gijón y Oviedo, no paran y por sexto año vuelven a organizar un FLISOL en España, siendo así la única ciudad en toda España donde se celebre este gran evento de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/flisol-2-15-en-espana-entrevista-con-los-organizadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-02T10:30:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo reportar errores al proyecto KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-reportar-errores-al-proyecto-kde" />
    <category term="como" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-02T08:00:36Z</updated>
    <published>2015-04-02T08:00:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo prometí que haría un artículo sobre cómo reportar errores a la Comunidad KDE. Por fin he encontrado un hueco en mi agenda y en los contenidos del bog con lo que me alegra poder presentar esta entrada para todos aquellos que tenéis intención de colaborar de esta forma. Cómo reportar errores a KDE Aunque hay un equipo de calidad en la Comunidad KDE, que se encarga de buscar errrores y reportarlos, el gran número de funcionalidades de Plasma y de las aplicaciones KDE hace necesario la colaboración de los usuarios para detectar estos errores y ayudar a los desarrolladores a resolverlos. En esta entrada os explicaré cómo reportar errores a KDE y para ello lo que haré será reportar uno. En primer lugar debemos tener un error localizado, en mi caso voy a reportar uno  que me da mucha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-reportar-errores-al-proyecto-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-02T08:00:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

