<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-18T11:02:37Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-18T11:02:37Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo crear clases factoría sin usar if-else</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/como-crear-clases-factoria-sin-usar-if-else" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-18T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-18T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo cómo crear clases factoría sin usar if-else se comentan varias para conseguirlo. Las soluciones que se proponen son usar: Reflection: sin embargo esta solución obliga a que el cliente de la factoría conozca el nombre completo de la clase a crear incluyendo el paquete en el que está y hace que la factoría no abstraiga al cliente de conocerlo que puede ser uno de sus objetivos. Además el parámetro es un String con lo que en los refactors el compilador no nos ayudará, el compilador es una de mis 10 razones para seguir usando Java. Map: en esta solución se asocia una clave (en String) con la clase que devuelve la factoría. Igualmente usar un String como clave es algo a evitar ya que es propenso a errores al no tener ayuda del compilador en los valores de los Strings si estas cambian.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/como-crear-clases-factoria-sin-usar-if-else"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-18T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GNU/Linux en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/gnu-linux-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-18T08:09:24Z</updated>
    <published>2015-10-18T08:09:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras la presentación de las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real del pasado 14 de octubre es el momento de ir presentando las diversas charlas que se van a realizar a lo largo de los 9 meses que duran las mismas. Este año, para romper el hielo, tendremos a GNU/Linux en la IV Jornadas Libres una charla que quiere introducir las bases de un movimiento que está cambiando el mundo. GNU/Linux en la IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real Este año seré yo mismo el que de comienzo a la temporada de charlas de las IV Jornadas Libres con una, en mi humilde opinión, de las más importantes que vamos a realizar. No por calidad ni por que sea la más útil de todas, sino porque es la que sienta las bases de muchos de los proyectos que van a aparecer a lo largo del año. Es esta forma la primera charla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/gnu-linux-en-la-iv-jornadas-libres-de-la-uned-de-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-18T08:09:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo APT ataca OWA y roba las credenciales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/nuevo-apt-ataca-owa-y-roba-las-credenciales" />
    <category term="apt" />
    <category term="owa" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-18T00:55:15Z</updated>
    <published>2015-10-18T00:55:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de la firma de CybeReason descubrieron una puerta trasera en el acceso web de Outlook (OWA), destinado a robar las contraseñas de los usuarios que se autentican en el servidor. El ataque consiste en un módulo cargado en el OWA, que le permite a los atacantes grabar las credenciales, que luego le permitía tomar control sobre ciertos assets de la empresa según los permisos del usuario comprometido. Los investigadores de Cybereason lo descubrieron, luego de recibir una llamada de una empresa que estaba viendo comportamientos anormales dentro de su red y le pidieron a los investigadores buscar señales de alguna infección. Pasadas algunas horas la firma encontró una archivo DLL sospechoso cargado en el servidor OWA de la empresa. Aunque tenía el nombre de un archivo legítimo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/nuevo-apt-ataca-owa-y-roba-las-credenciales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-18T00:55:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El General, un tema de iconos inspirado en El Capitan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/el-general-un-tema-de-iconos-inspirado-en-el-capitan" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="iconos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-17T08:10:27Z</updated>
    <published>2015-10-17T08:10:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días fue lazado una nueva versión del sistema operativo de Apple, OS X El Capitan. Como es habitual el diseño del producto de la compañía de la manzana tiene una gran importancia y sus iconos lucen fabulosos, pero eso no significa que nuestro escritorio Plasma no pueda hacerlo igual o mejor. Hoy os presento El General, un tema de iconos inspirado en El Capitan que hará que no envidiemos la belleza plástica de este sistema privativo. El General, un tema de iconos inspirado en el Capitan Como todo el mundo sabe, los iconos es una parte fundamental de cualquier escritorio. La Comunidad KDE es muy consciente de ello y por ello cada poco tiempo nos ofrece nuevas colecciones que espera que sea adapten a nuestros gustos. Eso sin olvidar la magnífica Breeze, el tema oficial de iconos de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/el-general-un-tema-de-iconos-inspirado-en-el-capitan"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-17T08:10:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Preparando Nuestro Ambiente de Pruebas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-preparando-nuestro-ambiente-de-pruebas" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-16T15:02:34Z</updated>
    <published>2015-10-16T15:02:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior estuvimos conociendo un poco la Plataforma de OpenStack y sus diversos componentes. Hablabamos además, que aunque existen herramientas que hacen un Deployment automatizado de OpenStack, lo ideal es que aprendamos a ir configurando cada uno de los componentes y de esta manera llegamos a conocer como funcionan cada uno y como se relacionan. Ya al final vemos todas las opciones automatizada de Deployment. En esta entrada lo que vamos a hacer es configurar unas máquinas virtuales para ir armando nuestro ambiente y podamos ir configurando componente por componente. Lo interesante es que todo lo vamos a hacer por la hermosa linea de comandos y ya mas adelante veremos el dashboard. Vamos a trabajar usando VirtualBox, y las máquinas que vamos a crear va así: Nodo Controller :[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-preparando-nuestro-ambiente-de-pruebas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-16T15:02:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a React.js</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/introduccion-a-react-js" />
    <category term="javascript" />
    <category term="js-framworks" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-10-16T11:43:46Z</updated>
    <published>2015-10-16T11:43:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;React.js es una librería de JavaScript que se encuentra en un momento de ebullición. El año pasado ocurrió con Angular.js y este año le toca a React.js . ¿Qué diferencia React.js de Angular.js?. La diferencia fundamental es que mientras que Angular.js es un framework MVC que se encarga de hacer prácticamente todo.     React.js […] La entrada Introducción a React.js aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/10/introduccion-a-react-js"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-16T11:43:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible la RC de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/disponible-la-rc-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-16T08:10:14Z</updated>
    <published>2015-10-16T08:10:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco se acerca el día del lanzamiento definitivo de la nueva versión de la distribución del camaleón. Mientras llega ese momento es bueno saber que ya está disponible la RC de openSUSE Leap 42.1, una versión destinada al testeo pero que demuestra que las cosas van según los planeado por los desarrolladores. Disponible la RC de openSUSE Leap 42.1 Como será sabido por los lectores habituales del blog, el próximo 4 de noviembre es el día señalado en la hoja de ruta de los desarrolladores de la distribución del Camaleón para el lanzamiento de openSUSE Leap 42.1, así que para que esta nueva versión sea lo más estable posible se necesita testearla a fondo. Este es el motivo del lanzamiento de la rc (Releae Candidate o Versión Candidata) de openSUSE Leap 42.1, a 18 días de lanzamiento definitivo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/disponible-la-rc-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-16T08:10:14Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

