<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-23T09:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-23T09:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 188</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/enlaces-interesantes-188" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T08:05:00Z</updated>
    <published>2015-02-23T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Roslyn Code Gems - Counting Bits K. Scott Allen Beyond Unit Tests with ConventionTests Jason Roberts  Proper benchmarking to diagnose and solve a .NET serialization bottleneck Scott Hanselman ASP.NET Preventing XSS in ASP.NET Made Easy Max R McCarty De NuGet y la gestión de paquetes Eduard Tomás ASP.NET 5 Trabajando con el cliente II Unai Zorrilla ASP.NET Historia de una optimización. ¡Cuidado con la Sesión! Eduard Tomás Trabajando con Sublime, Kulture y OmniSharp Ibon Landa Pass Multiple Models And Anonymous Types To View in ASP.NET MVC Bipin Joshi Redirect from http to https yes or no? Ugo Lattanzi ASP.NET 5 met OS X … Jclagache Using Entity Framework within an Owin-hosted Web API with Unity[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/enlaces-interesantes-188"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitores de rendimiento para Javascript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/02/monitores-de-rendimiento-para-javascript" />
    <category term="javascript" />
    <category term="performance" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T05:06:06Z</updated>
    <published>2015-02-23T05:06:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace ya bastante tiempo todos los navegadores (incluso Internet Explorer) incluyen herramientas de desarrollo muy completas para trabajar con Javascript, entre las cuales existen profilers que nos permiten identificar cuellos de botella en nuestras aplicaciones web, tanto a nivel de rendimiento como de consumo de memoria. Estas herramientas están muy bien, pero a veces necesitamos algo que nos proporcione una información más inmediata de lo rápido que se está ejecutando nuestra aplicación o de la memoria que estamos ocupando en cada momento. En este post vamos a ver un par de herramientas muy sencillas que nos pueden venir bien para obtener estos datos. memory-stats.js Como su nombre indica, memory-stats.js nos permite mostrar estadísticas del consumo de memoria de una aplicación Javascript.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/02/monitores-de-rendimiento-para-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T05:06:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Conociendo el Framework</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T23:22:28Z</updated>
    <published>2015-02-22T23:22:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que ya tenemos el entorno listo y queremos ya comenzar a jugar con el Framework de Metasploit. En esta entrada vamos a ver las diferentes interfaces que nos da Metasploit y algunas de sus utilidades. Metasploit nos ofrece mas de una interfaz a sus funcionalidades, incluyendo una consola, linea de comandos, interfaz gráfica, ademas nos da algunas utilidades que proveen acceso directo a las funciones del framework que son bien útiles si queremos ejecutar un ataque rápido sin la necesidad de acceder al framework. Vamos a ver brevemente las interfaces, Msfconsole Msfconsole es una de las interfaz mas utilizadas en el framework, y a mi personalmente es la que más me gusta y la que más utilizo. Nos permite toda la flexibilidad del framework desde lanzar un exploit, usar los módulos auxiliares,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T23:22:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T12:46:36Z</updated>
    <published>2015-02-22T12:46:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta entrada voy a ser breve y les voy a detallar que necesitamos para hacer las pruebas de los temas que vayamos desarrollando en el taller. No voy a ser muy explícito en cuanto como montar las máquinas virtuales porque entiendo que deben tener un entendimiento básico en esos temas. Pueden utilizar VirtualBox para montar sus VM’s o con el que se sientan cómodos. Entonces a lo que necesitamos, Una Máquina Virtual con Kali Linux, pueden descargar la iso aquí. Una Máquina Virtual con Windows Una Máquina Virtual con una distribución Linux con servicios vulnerables, en este caso vamos a usar Metasploitable Nota: Cuando vayan a crear la máquina de Metasploitable en VirtualBox, lo hacen de la manera habitual, pero en vez de crearle un Disco, seleccionen que van a utilizar un Disco y buscan el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T12:46:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Puxa Stallman! Crónica de la visita de Richard Stallman a Oviedo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T11:12:19Z</updated>
    <published>2015-02-22T11:12:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una crónica personal de la visita de Richard Stallman en su charla de Oviedo este febrero de 2015. Autógrafo de Richard Stallman   Tal como comenté en el blog, Richard Stallman, el creador de GNU y el software libre, visitó de nuevo España. Esta vez Gijón, Oviedo y Zaragoza serían las ciudades por las que pasearía melena al viento. Esta es mi crónica personal de la cita de Oviedo, a la que asistí. Toda una experiencia que todo geek tendría que tener! ;) Finalmente, después de mucho dudar, decidí hacer la maleta y asistir a la charla de Stallman en Oviedo. La oportunidad era única, estaba relativamente cerca y no había otras citas que me lo impidiesen. Además habría otros hackers que iban a asistir, como por ejemplo Jessica, bloguera y activista incansable, que hizo de anfitriona, y Dani Rulos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T11:12:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller sobre KDE en las III Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/taller-sobre-kde-en-las-iii-jornadas-libres" />
    <category term="opinion" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="videos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T08:20:37Z</updated>
    <published>2015-02-22T08:20:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras el artículo “Sensaciones tras la charla de KDE” que publiqué el pasado jueves me compremetí a hacer reflexiones públicas sobre los eventos en los que participe, bien sea como ponente, como organizador o simplemente como oyente. Una forma de extraer conclusiones, tanto positivas como negativas, y que éstas queden reflejadas, compartidas y accesibles para un futuro. De esta forma hoy os dejo las ideas básicas sobre el Talller sobre KDE en las III Jornadas Libres que se celebró el 20 de febrero en el CC.AA. de la UNED de Vila-real. Taller sobre KDE en las III Jornadas Libres Este taller nació de la idea de uno de los asistentes a las II Jornadas Libres que comentó que a pesar de tener instalado KDE y utilizarlo sin problemas hechaba en falta un taller sobre él en estas Jornadas para sacar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/taller-sobre-kde-en-las-iii-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T08:20:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo de listener de eventos de Hibernate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/ejemplo-de-listener-de-eventos-de-hibernate" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T22:30:00Z</updated>
    <published>2015-02-20T15:30:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En alguna ocasión puede que tengamos la necesidad de realizar alguna acción cuando una entidad es guardada en base de datos, actualizada, eliminada, cargada, … . Algunos casos de uso pueden ser: Establecer la fecha de creación o de actualización del objeto cuando es persistido en base de datos. Cifrar un dato del objeto al ser persistido en base de datos. Proporcionar seguridad de modo que un usuario solo pueda modificar o acceder a los objetos a los que tenga acceso. Al persistir el objeto guardar en un campo el valor calculado resultado de una función. Cualquier otra restricción, cálculos o acciones. Para realizar estas operaciones podemos hacerlas de varias formas, una puede ser usando triggers de la base de datos disponibles en Oracle y PostgreSQL. Si usamos Hibernate como librería ORM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/ejemplo-de-listener-de-eventos-de-hibernate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T15:30:44Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

