<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-15T08:02:06Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-15T08:02:06Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Acceder a arrays en settings JSON de ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/acceder-a-arrays-en-settings-json-de-asp-net-core" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-15T08:00:12Z</updated>
    <published>2016-03-15T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que estamos todos de acuerdo en que el nuevo sistema de configuración proporcionado por ASP.NET Core mejora bastante lo que teníamos en las versiones más tradicionales de ASP.NET. Y la posibilidad de almacenar settings en formatos como .INI o .XML resulta interesante, el formato JSON me parece de lo más cómodo y apropiado para muchos escenarios en los que antes no lo teníamos tan sencillo, como definir configuraciones con un cierto nivel de jerarquía como la siguiente: {   "appName": "My App",   "version":  "1.0 beta",   "notifications": {     "enabled":  true,     "server": {       "smtp": "smtp.myserver.com",       "user": "myuser",       "pass": "1234"     },     "targets": {       "warnings": "dev@mycompany.com",       "errors": [         "dev@mycompany.com",         "support@mycompany.com"[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/acceder-a-arrays-en-settings-json-de-asp-net-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 16.03: brilla con luz propia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="plasma" />
    <category term="analisis" />
    <category term="kaos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T17:30:35Z</updated>
    <published>2016-03-14T17:30:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer llegaban a mis distintas cuentas en redes sociales los ecos del lanzamiento de una nueva “ISO” de KaOS, la distribución creada desde cero que incluye algunas de las características preferidas de quien escribe estas líneas, como el gestor de paquetes Pacman, el ciclo de desarrollo continuo (“rolling release”) y el centrarse en un único escritorio y arquitecturas (KDE, 64 bits), evitando distracciones y focalizando los esfuerzos. Tal y como recibía la noticia, descargaba e instalaba el sistema en mi equipo de pruebas para escrutar el momento que vive una distribución que cuenta con bastante respaldo entre la comunidad hispanohablante. Al tratarse de un sistema que se va actualizando, todos aquellos que la tienen instalada no precisan descargar la nueva “ISO”, bastando un “sudo pacman -Syu”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T17:30:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semana 10 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-1-de-2-16" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T11:34:18Z</updated>
    <published>2016-03-14T11:34:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en la lista de correo de openSUSE factory, en este enlace: http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2016-03/msg00134.html Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Esta semana se ha anunciado un problema en la ISO 20160308 de openSUSE Tumbleweed, que provocaba que los sistema i586 fallaran en el arranque. Por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/opensuse-tumbleweed-revision-semana-1-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T11:34:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo convertirte en un señor del tiempo en C/C++ desde cero (Parte 1)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-convertirte-en-un-senor-del-tiempo-en-c-c-desde-cero-parte-1" />
    <category term="strftime" />
    <category term="segundo" />
    <category term="senor" />
    <category term="unix" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="timestamp" />
    <category term="centuria" />
    <category term="huso" />
    <category term="who" />
    <category term="asctime" />
    <category term="horario" />
    <category term="localtime" />
    <category term="dia" />
    <category term="marca" />
    <category term="ano" />
    <category term="zona" />
    <category term="general" />
    <category term="minuto" />
    <category term="time" />
    <category term="doctor" />
    <category term="epoch" />
    <category term="diferencia" />
    <category term="c-c" />
    <category term="calcular" />
    <category term="husos" />
    <category term="reentrante" />
    <category term="ctime" />
    <category term="stdlib" />
    <category term="hora" />
    <category term="mes" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T09:34:39Z</updated>
    <published>2016-03-14T09:34:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El control del tiempo es una parte importante de la programación en muchas aplicaciones actuales. Desde la detección del cumpleaños de nuestros usuarios, hasta la medida del tiempo de reacción ante un estímulo en investigación, pasando por la monitorización de un sistema. Estas son algunas de las aplicaciones que podremos encontrar, aunque no las únicas. En esta serie de posts quiero hacer un recorrido por algunas necesidades básicas de tiempo que podemos tener en nuestros programas en lenguaje C desde un punto de vista práctico, y desde cero. Nota: Aunque muchas de las cosas que podréis ver aquí están enfocadas a la multiplataforma, algunas serán sólo para sistemas POSIX por lo que sistemas operativos como Windows no podrán ejecutar dichos programas. De todas formas, lo especificaré. He querido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-convertirte-en-un-senor-del-tiempo-en-c-c-desde-cero-parte-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T09:34:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización de marzo de KDE Frameworks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/actualizacion-de-marzo-de-kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T09:00:22Z</updated>
    <published>2016-03-14T09:00:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevos mes, nueva entrega de KDE Frameworks. Ayer domingo fue anunciada la actualización de marzo de KDE Frameworks, es decir, la versión 5.20. Una noticia que es muy buena, ya que aunque no tenga repercusiones directas en el usuario final si que lo es a largo plazo porque las mejoras de estas herramientas facilita el desarrollo del Software de la Comunidad KDE. Actualización de marzo de KDE Frameworks El pasado 13 de marzo se lanzó KDE Frameworks 5.20, la vigésima revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay que recordar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/actualizacion-de-marzo-de-kde-frameworks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T09:00:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 232</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-232" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T08:00:06Z</updated>
    <published>2016-03-14T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Introducing Peachpie – the PHP Compiler for .NET Benjamin Fistein The week in .NET – 3/8/2016 Bertrand Le Roy Roslyn scripting on CoreCLR (.NET CLI and DNX) and in memory assemblies Filip Woj How to ZIP/Unzip files using .NET/C# (without 3rd party libraries)? Kunal-Chowdhury C# Gets Pattern Matching, Disjoint Unions, Tuples and Ranges Qwertie Struct vs Class in C# Abhi Jain Detecting Liskov Substitution Principle Violations with Code Contracts Arkadiusz Kaɫkus Access Modifiers in C# Abhi Jain Ungrouping Page Numbers Richard Carr A very high performance web server utilizing .NET sockets and async="async" I/O comparable to Node.js + Express and IIS 7.5 Perry Buttler Use async="async" keyword[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-232"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Servicios NodeJS, Linux*(monitorización+MSSQL Server+PS4), Stallman in BCN</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-servicios-nodejs-linux-monitorizacion-mssql-server-ps4-stallman-in-bcn" />
    <category term="exploit" />
    <category term="server" />
    <category term="monitorizacion" />
    <category term="sql" />
    <category term="sistema" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="skype" />
    <category term="servidores" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="ps4" />
    <category term="stallman" />
    <category term="servicio" />
    <category term="nodejs" />
    <category term="barcelona" />
    <category term="playstation" />
    <category term="apt-get" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T17:26:45Z</updated>
    <published>2016-03-13T17:26:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos son algunos de los enlaces que me han parecido interesantes esta semana. Muchas cosas de Linux, sistemas, Microsoft, y mucho más. Selección de la semana Ejecuta tu App NodeJS como un Servicio en Producción: La descripción lo dice todo, y no sólo para proyectos NodeJS, sino para todo tipo de proyectos que quieras convertir en servicios. Aunque esta versión utiliza Upstart y algunas distribuciones están cambiando a Systemd, es un buen punto de partida. 80 Linux Monitoring Tools for Sysadmins: un tour por muchas herramientas que tanto para sysadmins como linuxeros de a pie nos pueden resultar muy interesantes. Exploit para PS4 permite ejecutar Linux en la consola. Personalmente no sé por qué empresas como Sony evitan poder hacer lo que quieras con tu hardware. La gente va a comprar PlayStations[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-servicios-nodejs-linux-monitorizacion-mssql-server-ps4-stallman-in-bcn"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T17:26:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

