<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T16:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T16:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>2 vídeos de KaOS KF5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/2-videos-de-kaos-kf5" />
    <category term="video" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-30T15:06:02Z</updated>
    <published>2015-03-30T15:06:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En poco más de un mes tendremos la versión de 15.05 de Kubuntu, que nos ofrecerá Plasma 5 como escritorio por defecto. No obstante, si alguien tiene mucha curiosidad o ganas de hincarle en diente al nuevo escritorio de la Comunidad KDE tiene una opción muy válida con KaOs. Y para demostrarlo hoy os traigo 2 vídeos de KaOS KF5. 2 vídeos de KaOS KF5 De la mano de Konzentrix he visto en Youtube un par de vídeos en los que demuestran la perfecta adaptación de esta distribución al nuevo escritorio Plasma de KDE. KaOS KF5. ¡Particionado e Instalación! El primero de ello está especialmente recomendado para los que se incian el mundo de KaOS ya que nos enseña a instalarlo en un equipo particionando el disco duro, uno de los puntos más complicados de las instalaciones.   KaOS KF5, ¡Siente su potencia![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/2-videos-de-kaos-kf5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-30T15:06:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AmayaOS, software libre y más en Villadiego-Burgos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-30T10:21:15Z</updated>
    <published>2015-03-30T10:21:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre es algo más que bits. Es una comunidad que en torno a diferentes temas y con un interés común se juntan, debaten, comparten y se divierten hackeando. Este domingo 5 de Abril de 2015 se celebrará en la localidad de Villadiego en la provincia de Burgos en España un encuentro con el sotware libre como denominador común y AmayaOS como pieza clave. Estás invitado ¿te apuntas? Compartir y conocer a la comunidad que está detrás del software libre es una manera de difundir, de “cargar las pilas” y de sentir que esto que nos gusta es algo más que un sistema operativo, o un programa. Y el Open Event es una de esas ocasiones para juntarse, aprender, difundir, y conocer más hackers que gustan de una pasión común. Este evento (a pesar de su nombre foráneo) se llevara a cabo en pleno corazón[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/amayaos-software-libre-y-mas-en-villadiego-burgos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-30T10:21:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="osint" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-29T23:04:31Z</updated>
    <published>2015-03-29T23:04:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place informarles que el proyecto sigue creciendo y desde hoy contamos con un nuevo aporte en las Cápsulas de Seguridad de Informática y viene de la mano de Albert Sanchez a.k.a Statex, OSINT y Python desde 0, Nuestros agradecimientos por unirte y compartir los conocimientos con la comunidad. Aquí les dejo el Video de Presentación.   Ya estaremos creando un sección en el Blog para ir agrupándolos todos. Links de Interés Canal Youtube : SniferL4bs | Jsitech Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- OSINT y Python desde 0 Cápsulas SI en Telegram[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-29T23:04:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza la versión candidata 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-version-candidata-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="rc" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-29T06:07:12Z</updated>
    <published>2015-03-29T06:07:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a su calendario de lanzamientos que el mismo el equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE se propuso hace unos meses, hace unos día  anunciaron que KDE lanza la versión candidadta  15.04 de sus aplicaciones. Como una buena versión candidata, simplemente presenta la posible versión final de sus nuevas aplicaciones con el objetivo de que pulir al máximo sus aplicaciones. KDE lanza la versión candidata 15.04 de sus aplicaciones El pasado 26 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la tercera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-version-candidata-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-29T06:07:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Productividad y errores de compilación con Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T21:30:00Z</updated>
    <published>2015-03-27T18:13:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya unos años comentaba varios motivos para elegir Apache Tapestry como framework para desarrollar una aplicación o página web. Entre las varias razones comentaba la productividad como característica destacada. Uno de los motivos es esta productividad era por la alta reutilización de código que se puede conseguir al usar los componentes múltiples veces en un mismo proyecto o en diferentes proyectos creando una librería de componentes como comento más detalladamente en el libro PugIn Tapestry. Otra parte de la productividad que comentaba más ligeramente era poder detectar de forma rápida errores de compilación no solo en el código Java a través del IDE sino porque con Tapestry es posible detectar errores de compilación en todas las plantillas tml que generan el html fácil y rápidamente con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-27T18:13:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Beneficios de Implementar un Reverse Proxy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T17:13:45Z</updated>
    <published>2015-03-28T17:13:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En una organización es común que esta cuente ademas de su portal web,con alguna que otra aplicación web publicadas para internet. Esto aumenta la superficie de exposición de la infraestuctura de dicha organización. Vamos a ver cuales son las ventajas de implementar un Reverse Proxy para proteger esos servidores webs. Un Reverse Proxy es un servidor que colocamos entre internet y nuestros servidores web, acepta los request de los usuarios de internet, ademas de proveer varios servicios y redirige el tráfico a los servidores web que corresponda. Otro punto es que creamos un punto donde podamos inspeccionar, transformar y enrutar cualquier tráfico HTTP o HTTPS antes de que lleguen a nuestros servidores. Vamos a nombrar algunos de los beneficios: Seguridad Podemos decir que al colocar un Reverse[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T17:13:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Krecipes lanza su versión 2.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/krecipes-lanza-su-version-2-1" />
    <category term="krecipes" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T06:35:35Z</updated>
    <published>2015-03-28T06:35:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses hablamos de la iniciativa KDE Gardering, un grupo de trabajo dentro de KDE que quiere ir revisando los diferentes proyecto que forman el ecosistema KDE. Uno de sus objetivos es el de dar impulso a aplicaciones puntuales que parecen estar un poco estancadas. En primer lugar dieron un impulso a K3b y ahora acabande finalizar su impulso a Krecipes que lanza su versión 2.1. Una gran noticia por varios motivos: por la aplicación y por Gardering.   Krecipes lanza su versión 2.1 Como he comentado en la introducción, el equipo KDE Gardering se propuso echar una mano al equipo de Krecipes para el lanzamiento de su nueva versión. De esta forma se fijaron algunos objetivos bastante claros, aunque el más importante se resume en que Krecipes lance su versión 2.0 en uno o dos meses, y posteriormente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/krecipes-lanza-su-version-2-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T06:35:35Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

