<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-15T09:02:42Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-15T09:02:42Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Custom middlewares en ASP.NET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/custom-middlewares-en-asp-net-5" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-15T08:33:37Z</updated>
    <published>2015-12-15T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El concepto de proceso de peticiones basado en el pipeline no es algo nuevo, pero ciertamente es en ASP.NET 5 donde se hace más explícito y visible a los desarrolladores. Y aunque anteriormente también hemos trabajado con middlewares (en ASP.NET 4.x los módulos y handlers podían ejercer funciones similares, y más recientemente, en OWIN ya existía el mismo concepto), es ahora cuando debemos conocerlos bien si queremos llegar a comprender y dominar la nueva plataforma ASP.NET 5. Este este post vamos a profundizar un poco en el proceso de peticiones en ASP.NET 5, y veremos lo sencillo que resulta crear middlewares personalizados que participen en dicho proceso. Cómo se procesa una petición en ASP.NET 5Cuando una petición llega a una aplicación ASP.NET 5, es procesada por los middlewares que han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/custom-middlewares-en-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-15T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>jQuery Custom Events para CantabriaTIC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/jquery-custom-events-para-cantabriatic" />
    <category term="cantabriatic" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-15T07:37:45Z</updated>
    <published>2015-12-15T07:37:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he escrito un artículo de jQuery Custom Events para la gente de CantabriaTIC . El artículo aborda como crear eventos personalizados con jQuery para reducir el acoplamiento entre diferentes bloques de código . Podeis acceder al artículo desde aquí. La entrada jQuery Custom Events para CantabriaTIC aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/jquery-custom-events-para-cantabriatic"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-15T07:37:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner 17 Horizon disponible para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/netrunner-17-horizon-disponible-para-su-descarga" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-14T12:22:08Z</updated>
    <published>2015-12-14T12:22:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se me había pasado anunciar este nueva versión de esta distribución, así que a reparar el error toca. El pasado 23 de noviembre fue lanzado Netrunner 17 Horizon, la última versión de una distribución peculiar de GNU/Linux, ya que que se trata de una de las distribuciones con más futuro del mercado. En esta ocasión sigue la evolución de Netrunner que nos ofrece lo más puntero de la Comunidad KDE como el escritorio Plasma 5 por defecto. Netrunner 17 Horizon A lo tonto, ha pasado casi un mes desde el lanzamiento de Netrunner 17 Horizon, que viene cargada de novedades interesantes novedades y de vanguardia, ya que continua ofreciendo lo más moderno de la Comunidad KDE, es decir, Plasma Desktop 5.4.3 y KDE Aplicaciones 15.08. Esta distribución solo está disponible para 64 bits, es decir, para los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/netrunner-17-horizon-disponible-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-14T12:22:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arch Linux toma un nuevo rumbo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/arch-linux-toma-un-nuevo-rumbo" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="arch" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-14T10:30:03Z</updated>
    <published>2015-12-14T10:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En distribuciones rolling como Arch, se intercalan las temporadas tranquilas en que no hay que preocuparse demasiado por el sistema con temporadas de bastante movimiento, en la que las listas de correo arden en discusiones eternas y en las que el usuario tiene que tomar cartas en ciertos asuntos por fuerza. Así, después de un tiempo sin mucha novedad, de pronto, nos encontramos la semana pasada con un movimiento frenético en varios frentes. Comenzamos con un llamado del mismísimo Allan McRae de hacer una especie de censo de quién está haciendo qué, continuamos con un anuncio sorprendente de que se pasaba a usar la nueva ABI (Interfaz Binaria de Aplicaciones) de C++11 (que implicaba una actualización enorme del sistema) y, para cerrar la semana, con un segundo anuncio de que Arch Linux abandonaba[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/arch-linux-toma-un-nuevo-rumbo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-14T10:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los principales partidos políticos y el software libre para las próximas elecciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/los-principales-partidos-politicos-y-el-software-libre-para-las-proximas-elecciones" />
    <category term="podemos" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="espana" />
    <category term="libre" />
    <category term="administracion" />
    <category term="ciudadanos" />
    <category term="formatos" />
    <category term="unidad" />
    <category term="software" />
    <category term="fuentes" />
    <category term="electorales" />
    <category term="socialista" />
    <category term="abiertas" />
    <category term="popular" />
    <category term="generales" />
    <category term="eleccion" />
    <category term="espanol" />
    <category term="publica" />
    <category term="partido" />
    <category term="obrero" />
    <category term="general" />
    <category term="programas" />
    <category term="politica" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-14T09:55:54Z</updated>
    <published>2015-12-14T09:55:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En España, tenemos elecciones generales dentro de unos días. Unas elecciones que llegan en un momento histórico y complicado en este país. En el blog no me gusta hablar de mis ideologías políticas sencillamente, porque no es el lugar idóneo para ello. Pero, voy a hacer un análisis lo más objetivo posible de los programas electorales de los principales partidos (Partido Popular o PP, Partido Socialista Obrero Español o PSOE, Ciudadanos, Podemos y Unidad Popular o UP). Pero claro, dada la temática de este blog, me voy a centrar en aspectos claros: software libre e informática y su aplicación a cualquier área. Para obtener información acerca de la importancia del software libre en tiempos de crisis, recomiendo leer este post, entre otros del mismo blog. Para poder hacer ese análisis, lo primero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/los-principales-partidos-politicos-y-el-software-libre-para-las-proximas-elecciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-14T09:55:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 220</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/enlaces-interesantes-22" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-12-14T08:10:00Z</updated>
    <published>2015-12-14T08:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante las dos semanas anteriores. Espero que os resulten interesantes :-) .Net Support Ending for the .NET Framework 4, 4.5 and 4.5.1 Stacey Haffner Announcing PostSharp 4.2 RTM Gael Fraiteur Typed Extensions for HttpClient on .NET Core  Armen Shimoon The week in .NET - 12/08/2015 Bertrand Le Roy New feature to enable C# 6 / VB 14 Sayed-Ibrahim-Hashimi StructureMap 4.0 is Out! Jeremy Miller New approach to logging - Story Amit Apple The Week in .NET - 12/1/2015 Bertrand Le Roy What's New in C# 6 Paulo Morgado Regular Expressions - Unicode Categories and Blocks Richard Carr NET Framework 4.6.1 is now available! The .NET Fundamentals Team ASP.NET ASP.NET 5 RC1 &amp; Tag Helpers Marc Rubiño 3 consejos para hacer hosting de aplicaciones ASP.NET 5 (vNext) con Kestrel[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/12/enlaces-interesantes-22"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-14T08:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo sobrevivir a Javascript (e incluso disfrutar con él)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/12/como-sobrevivir-a-javascript-e-incluso-disfrutar-con-el" />
    <category term="software-development" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-14T05:06:37Z</updated>
    <published>2015-12-14T05:06:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Javascript se le atraganta a mucha gente. Como lenguaje y como plataforma. A estas alturas todos conocemos sus peculiaridades como lenguaje y, aunque le tenemos especial cariño a la coerción de tipos y al significado de this, esas partes de Javascript son más o menos manejables una vez que te acostumbras. Lo que más nos cuesta, al menos a los que estamos más acostumbrados a otro tipo de lenguajes y plataformas, es la filosofía detrás del lenguaje y la forma en que evoluciona el ecosistema de librerías, frameworks y herramientas. Nos empeñamos en tratarlo como si fuese Java o C#, y como me dijeron hace tiempo: Javascript está bien cuando no lo tratas como el hermano retrasado de Java En este post vamos a ver una serie de consejos que nos permitan sobrevivir al desarrollo con Javascript e incluso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/12/como-sobrevivir-a-javascript-e-incluso-disfrutar-con-el"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-14T05:06:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

