<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-27T19:02:14Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-27T19:02:14Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Crear un disco USB arrancable en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/crear-un-disco-usb-arrancable-en-gnu-linux" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="slackware" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="fdisk" />
    <category term="dd" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-27T18:07:22Z</updated>
    <published>2015-08-27T18:07:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo que tiene las tardes de verano es que las puedes dedicar a cosas que tienes pendientes y que hace tiempo te rondan por la cabeza. Una de ellas es probar una de esas... La entrada Crear un disco USB arrancable en GNU Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/crear-un-disco-usb-arrancable-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-27T18:07:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap y Tumbleweed un vistazo al “artwork” que viene</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-y-tumbleweed-un-vistazo-al-artwork-que-viene" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="artwork" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-27T17:44:51Z</updated>
    <published>2015-08-27T17:44:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores y empaquetadores siguen trabajando en el desarrollo de la nueva openSUSE Leap y de la versión Tumbleweed, pero ¿Quieres echar un vistazo al “artwork” que se está preparando? Al “artwork” de una distribución de GNU/Linux se refiere a todo el aspecto visual que esta ofrece, colores, imágenes, iconos, etc. Es importante que tenga un aspecto cuidado y pulido, ya que la mayor parte de la información nos llega por los ojos, pora tanto una primera buena sensación es importante. Hoy por la lista de correos de openSUSE, han compartido unas imágenes donde se muestra el nuevo aspecto visual que traerán tanto la versión estable “Leap” que se espera para el 4 de noviembre, como para la versión Tumbleweed, que es la versión “rolling release” de openSUSE. Las imágenes mostradas simplemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-y-tumbleweed-un-vistazo-al-artwork-que-viene"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-27T17:44:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Connect en los Sprints de Randa 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-connect-en-los-sprints-de-randa-2-15" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="kde" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-27T12:10:22Z</updated>
    <published>2015-08-27T12:10:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro de este mundo virtual donde se están creando entornos de trabajo espectaculares como Plasma 5 para escritorios o Plasma Mobile para dispositivos móbiles, se utilizan listas de correo, chats de irc y otros medios de comunicación para llevarlos a buen puerto. Pero todas estas herramientas palidecen cuando los desarrolladores se encuentran cara a cara y comparten mucho más que código, por esto es fundamental la presencia de KDE Connect en los Sprints de Randa 2015, donde se dará un empujón básico al desarrollo de este extraordinario proyecto. KDE Connect en los Sprints de Randa 2015 El póximo mes de septiembre, concretamente del 6 al 13 volveremos a tener más de 50 contribuyentes que se encontrarán en Randa para hackear, discutir, decidir y, sobre todo, trabajar a lo largo de toda una semana[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-connect-en-los-sprints-de-randa-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-27T12:10:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Qué es el Internet Of Things (IoT)? (CantabriaTIC)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/que-es-el-internet-of-things-iot-cantabriatic" />
    <category term="cantabriatic" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-27T06:42:26Z</updated>
    <published>2015-08-27T06:42:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día que pasa el concepto de IOT aparece en más medios , pero en la mayoría de las ocasiones nos es difícil aclararnos de a que se refiere exactamente. Acabo de escribir un artículo para la gente de CantabriaTIC que espero ayude a aclarar el concepto a la gente que esta empezando. Lo podeis leer aquí La entrada ¿Qué es el Internet Of Things (IoT)? (CantabriaTIC) aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/que-es-el-internet-of-things-iot-cantabriatic"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-27T06:42:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La pantalla básica de Plasma 5 de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/la-pantalla-basica-de-plasma-5-de-kde" />
    <category term="como" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-26T17:53:22Z</updated>
    <published>2015-08-26T17:53:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las razones principales de crear este blog es ayudar a los nuevos usuarios a utilizar de forma eficiente el escritorio Plasma de KDE, esta maravilla que nos puede hacer la vida más fácil. Es por esto que inicio una serie de artículos que nacen con la pretensión de ser una guía básica para los nuevos usuarios del proyecto KDE. Empezamos con un repaso a la pantalla básica de Plasma 5 de KDE La pantalla básica de Plasma 5 de KDE Dependiendo un poco de las distribuciones, los elementos básicos que un usuario ve nada más iniciar el escritorio Plasma de KDE por primera vez son: el fondo de escritorio (1), el lanzador de aplicaciones o KickOff (2), la barra de tareas (3), la bandeja del sistema (4), el cashew (5) y algún que otro plasmoide (6). Cada uno de estos elementos tienen su función,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/la-pantalla-basica-de-plasma-5-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-26T17:53:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Generics Erasure y sus problemas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-generics-erasure-y-sus-problemas" />
    <category term="java-core" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-tips" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-26T06:58:45Z</updated>
    <published>2015-08-26T06:58:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El trabajo con los tipos Genéricos en Java es algo de lo más habitual , pero siempre hay situaciones en las que aparecen dudas. Una de las cosas más importantes que hay que entender hablando de Genéricos es que se trata realmente de “sintaxis sugar” es decir no existen realmente en la JVM. Esto es debido a que en su momento se llego a la conclusión que implementarlos directamente en la máquina virtual era muy costoso. Vamos a ver un ejemplo usando el concepto de Java Generics Erasure, supongamos que tenemos el siguiente código: 
package com.arquitecturajava.generics;

import java.util.List;

public class GestorListas {

 public void imprimirLista(List&lt;Persona&gt; listaPersonas) {

 for (Persona p: listaPersonas) {
 System.out.println(p);
 }

 }

 public void imprimirLista(List&lt;Factura&gt; listaFacturas)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/java-generics-erasure-y-sus-problemas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-26T06:58:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4 cargado de novedades</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-plasma-5-4-cargado-de-novedades" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-25T22:14:45Z</updated>
    <published>2015-08-25T22:14:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como era de esperar, hoy ha sido lanzado Plasma 5.4, la nueva versión del escritorio más moderno de la Comunidad KDE, el cual empieza a estar lo suficientemente para poblar nuestros escritorios. eamos sus novedades. Lanzado Plasma 5.4 cargado de novedades Este lanzamiento del entorno Plasma nos trae muchas mejoras para los usuarios como una mejorada visualización del mismo en pantallas de alta definición, el autocompletado de Krunner y muchos nuevos preciosos iconos del tema Breeze. También es la primera piedra para el futuro uso de Wayland, el nuevo gestor gráfico. Así que este Plasma 5.4 es una magnífica oportunidad de mostrar al mundo las bondades de este nuevo escritorio, que además de afinar en velocidad y estabilidad nos ofrece las siguientes novedades: Nuevo plasmnoide para la gestión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-plasma-5-4-cargado-de-novedades"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-25T22:14:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

