<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-27T15:02:58Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-27T15:02:58Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El creador de OwnCloud deja la empresa.</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/27/el-creador-de-owncloud-deja-la-empresa/" />
    <category term="noticias" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T15:00:41Z</updated>
    <published>2016-04-27T15:00:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;OwnCloud es un software para crear de manera sencilla y amigable tu propia nube en tu propio servidor. Software libre para crear tu propia nube en tu propio equipo. Hace unos años hubo un auge de almacenamiento y sincronización de archivos entre varios equipos utilizando “la nube” que no son más que servidores de otras compañías que te ceden un espacio para que almacenes allí tus datos. Una vez que los subes ¿estás seguro qué hacen con ellos? ¿Les pertenecen en parte? DropBox, o Google o Microsoft te ceden espacio en sus servidores, pero estas empresa no se caracterizan precisamente por el respeto a la privacidad de sus usuarios Hace 6 años apareció un software libre llamado OwnCloud, el nombre no podía ser más elocuente, “Tu propia nube”. El creador fue Frank Karlitschek, un personaje que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/27/el-creador-de-owncloud-deja-la-empresa/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T15:00:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gentoo sí es para humanos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/27/gentoo-si-es-para-humanos/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="portage" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ports" />
    <category term="rolling-release" />
    <category term="gentoo" />
    <category term="daniel-robbins" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T09:58:31Z</updated>
    <published>2016-04-27T09:58:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web ya he tratado diferentes distribuciones, desde las más comunes para usuarios nóveles como Linux Mint o Ubuntu, hasta las más avanzadas, para usuarios expertos, como GuixSD o Slackware. Pero aunque ya... La entrada Gentoo sí es para humanos aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/27/gentoo-si-es-para-humanos/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T09:58:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Confluencia de ramas en el pipeline de ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/MgiwnsBmTh0/confluencia-de-ramas-en-el-pipeline-de.html" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="middlewares" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T07:54:18Z</updated>
    <published>2016-04-26T07:12:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Al hilo de lo tratado en el último post sobre la ramificación del pipeline de ASP.NET Core utilizando los extensores Map() y MapWhen(), el amigo Fernando V. dejaba una pregunta interesante en los comentarios del blog: "[…] Igual que hemos visto cómo ramificar el pipeline, sería posible volver a unir las distintas ramas en una sola?" Tampoco creo que sea muy habitual crear este tipo de estructuras en el pipeline, pero la verdad es que me ha parecido un reto muy interesante, lo suficiente como para dedicarle un post ;D Definición de objetivos El objetivo es configurar el pipeline de forma que la ejecución pueda desviarse a una rama determinada, pero que al finalizar ésta vuelva a la rama principal. Seguro que lo entendéis mejor si echáis un vistazo al diagrama lateral, donde representamos una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/MgiwnsBmTh0/confluencia-de-ramas-en-el-pipeline-de.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T07:12:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Kronometer 2.1 con renovado aspecto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kronometer-2-1.html" />
    <category term="kronometer" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T06:34:33Z</updated>
    <published>2016-04-27T06:34:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los problemas de publicar tanto como yo mismo me he autoimpuesto es que se llega a perder la perspectiva de lo que he publicado y de lo que no he publicado. Y aún más, el tiempo que ha pasado desde que hablé de algún tema. De esta forma al elaborar la entrada anunciando que ha sido lanzado Kronometer 2.1 me he sorprendido al comprobar que ya hablé de él hace más de un año cuando en mi mente lo recordaba como una entrada reciente.  Lanzado Kronometer 2.1 Como podemos leer en el blog de elv , hace unos días fue lanzado Kronometer 2.1, una nueva versión de esta aplicación para medir el tiempo del ecosistema de apliaciones KDE que nos ofrece unas cuantas novedades. La principal es el rediseño de la pantalla principal que ha adquirido un aspecto más acorde con Plasma. En otras palabras, se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kronometer-2-1.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T06:34:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kubuntu 16.04: odiosas comparaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://lasombradelhelicoptero.com/kubuntu-16-04-odiosas-comparaciones/" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T16:20:02Z</updated>
    <published>2016-04-26T16:20:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es costumbre en el blog que a cada revisión de Ubuntu le siga, con más o menos diferencia de tiempo, la de su versión con KDE. Kubuntu 16.04 Xenial Xerus, versión de soporte extendido acerca de la cual se ha escrito bastante en la red, muchas veces anunciando su desaparición, otras haciendo referencia a la salida de importantes desarrolladores del proyecto. Yo voy a enseñar mis cartas desde el primer párrafo: hace tiempo que la distribución me parece inferior a la gran mayoría de sus semejantes. Porque mira que hay distros con KDE por bandera: Linux Mint KDE, Netrunner, openSUSE, Mageia, Chakra, KaOS, SolydK… Aunque llevo tiempo trabajando únicamente en Cinnamon no son pocas las veces que me paso por mi partición con Chakra a toquetear un poco y descubrir las novedades que nos brinda cada versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://lasombradelhelicoptero.com/kubuntu-16-04-odiosas-comparaciones/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T16:20:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Integrar OCS Inventory con GLPI</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/26/integrar-ocs-inventory-con-glpi/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="glpi" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="ocs-inventory" />
    <category term="gestor-de-inventario" />
    <category term="teclib" />
    <category term="parque-informatico" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T10:41:32Z</updated>
    <published>2016-04-26T10:41:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Os comenté en su día que estaba preparando un artículo sobre la integración de dos grandes productos, esto es, del gestor de inventario OCS Inventory con el de parque informático GLPI, y aquí está.... La entrada Integrar OCS Inventory con GLPI aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/26/integrar-ocs-inventory-con-glpi/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T10:41:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>5 años y 1 día</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/26/5-anos-y-1-dia/" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="aniversario" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T10:34:13Z</updated>
    <published>2016-04-26T10:34:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No, no es la pena de una condena de cárcel. Sino algo muy distinto, es el tiempo que lleva en la red este blog que estás leyendo… Ayer 25 de abril de 2016 el blog cumplía 5 años en la red, pero en vez de escribir y publicar sobre eso ayer, he preferido esperar un día a escribir sobre ello por aqui. Un año más vuelvo a agradeceros visitantes esporádicos y habituales del blog vuestro apoyo, comentarios y visitas al blog. Sin duda ese es el mejor combustible que hace que esto siga funcionando! No es un blog de grandes números, es un blog modesto, en el que durante estos cinco años he ido publicando un buen montón de artículos. Algunos propios, y otros traducciones, sobre GNU/Linux,openSUSE, software libre y algunas cosas “off topic”. Y así ha seguido el ritmo de trabajo publicación. Artículos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/26/5-anos-y-1-dia/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T10:34:13Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

