<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-12T19:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-12T19:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¿Quién se lee el código fuente?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T18:55:15Z</updated>
    <published>2015-08-12T18:55:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre te ofrece la posibilidad de acceder al código fuente, pero ¿alguien se lo lee?   ¿Te has preguntado alguna vez cuanta gente actualmente lee el código fuente del software libre? Este es un artículo en inglés escrito por Ole Tange, mantenedor de GNU Parallel Puedes leer el artículo original en la web de la Free Software Foundation en este enlace: https://www.fsf.org/blogs/community/who-actually-reads-the-code Ole Tange es el mantenedor de un software llamado GNU Parrallel. Y como he dicho el software libre garantiza que los usuarios tengamos acceso al código fuente, pero este mantenedor se preguntaba cuantas personas actualmente leían el código fuente. Para comprobarlo puso un comentario diciendo a la gente que le enviara un correo electrónico cuando lo leyera. El comentario[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T18:55:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JDBC Batch y rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/jdbc-batch-y-rendimiento" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-apis" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T09:50:53Z</updated>
    <published>2015-08-12T09:50:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JDBC Batch , o ejecuciones batch es una de las características que muchas veces nos olvidamos que están disponibles en JDBC  y pueden mejorar el rendimiento de las actualizaciones que ejecutemos. Normalmente cuando uno trabaja con JDBC o tecnologías similares puede ejecutar varias consultas de inserción seguidas. 

sentencia.executeQuery(“insert into persona (nombre,apellidos,edad) values ('pepe','perez',30)");
sentencia.executeQuery(“insert into persona (nombre,apellidos,edad) values ('maria','sanchez',20)");
sentencia.executeQuery(“insert into persona (nombre,apellidos,edad) values ('gema','alvarez',15)");


 Aunque esto nos parezca correcto, dependiendo de la circunstancia puede no serlo, ya que cada vez que realizamos una llamada al servidor realizaremos una única consulta de inserción[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/jdbc-batch-y-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T09:50:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="libreoffice-5" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T08:43:51Z</updated>
    <published>2015-08-12T08:43:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que salio Libreoffice 5 y eso me recordó que tenia pendiente de escribir un articulo sobre como tener esa suite ofimática siempre actualizada en nuestro Ubuntu. Ademas, un usuario llamado Pauet me ha dejado un comentario en un articulo que ha sido el ultimo culpable de que escriba este articulo, ¡¡gracias Pauet!! Como bien dice el titulo de este articulo os voy a mostrar como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu.     No tengo nada nuevo que contar sobre Libreoffice que no se haya dicho ya, no soy un usuario avanzado de la suite, no la uso mucho, apenas escribo algunos documentos con Write y hago algunas cosillas con Calc, pero esta bien tenerla instalada y actualizada. Las herramientas de las que dispone Libreoffice son: Writter: un editor de textos avanzado con multitud[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T08:43:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las novedades de Plasma 5.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/las-novedades-de-plasma-5-4" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T08:05:17Z</updated>
    <published>2015-08-12T08:05:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprovechando que ayer 11 de agosto fue lanzada la primera (y creo que única) beta de Plasma 5.4, es un buen momento para empezar a ver el futuro próximo del escritorio Plasma. En otras palabras, ho os ofrezco un resumen de las novedades de Plasma 5.4, las cuales no son pocas. Las novedades de Plasma 5.4 Poco a poco se afianzando Plasma 5 como el escritorio por defecto de las distribuciones más pro-KDE, lo cual es un buen síntoma. Este hecho, y la determinación del equipo de desarrollo de KDE, hacen que necesariamente Plasma 5 deba evolucionar para recuperar las funcionalidades perdidas por el salto tecnológico e incorporar nuevas que le permitan seguir avanzando. Plasma 5.4 es una magnífica oportunidad de mostrar al mundo las bondades de este nuevo escritorio, que además de afinar en velocidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/las-novedades-de-plasma-5-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T08:05:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es un Kernel PAE en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="kernel-pae" />
    <category term="pae" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T07:31:10Z</updated>
    <published>2015-08-11T07:31:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como muchas otras esta es una duda que me asalto cuando empece en esto de Linux. Al leer artículos sobre el Kernel empece a ver como en algunos de ellos hablaban de ese tipo de Kernel y me pregunte que era. Vi muchas definiciones, algunas de ellas eran complicadas de entender y para evitar que si un usuario recién iniciado en Linux se encuentre con el mismo problema he decidido escribir un articulo explicando que es un Kernel PAE. Para explicar esto primero tengo que daros algo de información. Si tenéis un ordenador y su procesador es de 32 bits la cantidad mas grande de memoria RAM que puede manejar es de 3Gb. Hace mucho tiempo que casi la totalidad de ordenadores que se venden es de 64 bits, y cuando la mayoría era de 32 bits no suponía un problema la limitación de 3Gb en la RAM ya que eso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T07:31:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Orca, el lector de pantalla para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="accesibilidad" />
    <category term="orca" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T04:20:28Z</updated>
    <published>2015-08-11T04:20:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La accesibilidad es un concepto desconocido pero muy importante para aquellas personas que tienen una discapacidad, ya sea temporal o permanente. La Comunidad KDE es consciente de este concpeto y dota a su Preferencias del Sistema su propio módulo de Accesibilidad. Pero como siempre, esto se puede mejorar y se hará gracias a la inclusión de Orca, el lector de pantalla para Plasma 5. Orca, el lector de pantalla para Plasma 5 Orca es un lector de pantalla libre, abierto y flexible que proporciona acceso al escritorio gráfico a través de combinaciones personalizables mediante sonidos y/o braille, de tal forma que el equipo informático que disponga de este software podrá ser utilizado sin problemas por personas invidentes. En el grupo de trabajo (BoF) de Accesibilidad de Akademy de este año Alex[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T04:20:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Baterías compatibles chinas versus Baterías originales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/baterias-compatibles-chinas-versus-baterias-originales" />
    <category term="aparato" />
    <category term="cargador" />
    <category term="pila" />
    <category term="carga" />
    <category term="baterias" />
    <category term="decoded" />
    <category term="canon" />
    <category term="indicador" />
    <category term="hardware" />
    <category term="original" />
    <category term="diferencia" />
    <category term="camara" />
    <category term="precio" />
    <category term="full" />
    <category term="china" />
    <category term="decodificada" />
    <category term="estado" />
    <category term="full-decoded" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T14:41:01Z</updated>
    <published>2015-08-10T14:41:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llega un momento en la vida en el que te quieres comprar un nuevo aparato, por hobbie o por necesidad, pero puede ser una cámara de vídeo, de fotos, un móvil, un drone, no sé, cualquier cosa. En definitiva, son cacharros que no están permanentemente enchufados y requieren pilas o baterías para sobrevivir. Personalmente, hace tiempo me compré una cámara de vídeo Canon, de gama baja, el caso es que, cuando abro la caja y la estudio un poco, veo que la batería que viene con la cámara sólo dura 1h. Y en 1h no da tiempo a hacer nada. Eso no te lo puedes llevar a ningún sitio porque la batería se agota nada más salir de casa. En comparación con la cámara que tenía anteriormente, que pasó a mejor vida, que su batería duraba 3h. Y, tras ver el panorama, me pongo a buscar baterías adicionales por Internet,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/baterias-compatibles-chinas-versus-baterias-originales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T14:41:01Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

