<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-19T11:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-19T11:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>CamiZetas, tu tienda de camisetas linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T10:17:17Z</updated>
    <published>2015-06-19T10:17:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque no todo el Software Libre es gratis, gran parte de él si lo es. Por esta razón los medios de financiación y/o promoción que tienen muchos proyectos es variada, siendo la venta de camisetas una de ellas. Hay algunas tiendas que venden camisetas Linux y hoy os presento otra, CamiZetas, tu tienda de camisetas linux que además recientemente ha empezado a colaborar con el presente blog. CamiZetas, tu tienda de camisetas linux CamiZetas no es la primera tienda, y espero que no sea la última, en vender productos relacionados con el mundo Linux (como freewear). Esta tienda de artículos personalizados y muy friki tiene todo tipo de accesorios para mostrar al mundo tu personalidad linuxera. Ofrece camisetas, alfombrillas para el ratón, ropa íntima (boxers, culottes), etc. Y prometen que el catálogo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-19T10:17:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaScript Reactive Programming</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/javascript-reactive-programming" />
    <category term="sin-categoria" />
    <category term="javascript-conceptos" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T09:41:46Z</updated>
    <published>2015-06-19T09:41:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JavaScript Reactive Programming es uno de los conceptos que empieza a estar de moda, lamentablemente no son concepto sencillos de entender  y cuesta hacerse a la idea de como funciona este nuevo paradigma. Vamos a  intentar explicar  los conceptos de programación reactiva a través de un ejemplo.   Tenemos tres cajas de texto, en las dos primeras cajas escribimos un par de números y en la última se calcula  la suma.  Se trata de un ejemplo muy similar a una hoja de cálculo clásica. Vamos a implementar esta funcionalidad utilizando jQuery: 

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {

var suma=0;

$("#caja1").keyup(function() {
suma=parseInt($("#caja2").val())+parseInt($(this).val());

$("#resultado").val(suma);

});
$("#caja2").keyup(function()[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/javascript-reactive-programming"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-19T09:41:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº34: Entrevista Radio Guerrilla</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-34-entrevista-radio-guerrilla" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T09:08:55Z</updated>
    <published>2015-06-19T09:08:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa nos visitan las gentes de Radio Guerrilla (@RadioGuerrilla_), que se autodefinen como un nodo de trabajo de Ágora Sol Radio (@AgoraSolradio) vinculado a radios libres y comunitarias, orientado a la difusión de contenidos, la experimentación de formas horizontales de comunicación y la innovación técnica desde radios deslocalizadas, itinerantes, ágiles y sorpresivas… radios de guerrilla. También nos cuentan la actualidad de Agora Sol Radio que están en plena celebración de su 4º aniversario. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-34-entrevista-radio-guerrilla"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-19T09:08:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El entorno de trabajo de un desarrollador de Linux: Hoy K.Y. Srinivasan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-k-y-srinivasan" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="3-entornos-de-trabajo-de-desarrolladores-kernel-linux" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-18T10:30:59Z</updated>
    <published>2015-06-18T10:30:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres echar un vistazo al sitio donde trabajan desarrolladores de Linux? Pues ellos mismos nos los muestran Desde la web de Linux.com siguen con sus esporádicas visitas a los sitios de trabajo de diferentes desarrolladores del kernel Linux. Después de poder ver el sitio de trabajo de varios desarrolladores del kernel Linux, entre ellos el gran jefe Linus Torvalds hoy toca otra entrega más. Los anteriores han sido: Greg Kroah Hartman Steve Rosted Shuah Khan Jes Sorensen Linus Torvalds John Linville Tejun Heo Stephane Graber En esta ocasión K.Y. Srinivasan un arquitecto de sistemas que trabaja en Microsoft,donde se centra en que Linux funcione correctamente en hypervisores como Hyper-V, y entornos en la nube como Azure, software privativo de Microsoft. En este vídeo nos enseña su lugar de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/el-entorno-de-trabajo-de-un-desarrollador-de-linux-hoy-k-y-srinivasan"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-18T10:30:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La pantalla de elementos de Kalzium</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/la-pantalla-de-elementos-de-kalzium" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-18T05:08:24Z</updated>
    <published>2015-06-18T05:08:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya he hablado en el blog varias veces de Kalzium, la tabla periódica virtual de la Comunidad KDE Edu. He explicado como utilizar un par de funciones de la calculadora de la aplicación (cómo calcular masas moleculares o cómo utilizar el módulo de la ecuación de gases ideales) pero todavía no he descrito algo fundamental, la pantalla de los elementos de Kalzium. Es el momento de subsanar este error. La pantalla de elementos de Kalzium La interfaz básica de Kalzium es la misma tabla periódica donde los elementos se disponen de la forma clásica y habitual (aunque es posible cambiar esta vista). Si pinchamos en cualquier elemento de la misma nos aparecerá la pantalla de información sobre él, una excelente fuente de información para cualquier estudiante de química o investigador. Como podemos ver[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/la-pantalla-de-elementos-de-kalzium"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-18T05:08:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seguridad en WordPress y WPHardening #SecTalks #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/seguridad-en-wordpress-y-wphardening-sectalks-ittalks" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-18T01:04:08Z</updated>
    <published>2015-06-18T01:04:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;WordPress es uno de los CMS mas utilizado y esto lo ha convertido en objetivo de Ataques, es por esto que no debemos tomar la Seguridad de este a la ligera y debemos tomar todas las medidas de lugar para asegurarlo y que nuestro sitio no sea comprometido. En nuestro proyecto de IT-Talks, Mi Persona @JsiTech, Daniel Maldonado @elcodigok y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs, hablaremos sobre la Seguridad en este CMS y daremos a conocer la herramienta de Daniel WPHardening. Si no conocen WPHardening, pueden obtener mas información aqui. La Cita es el Dia Viernes 26 de Junio, a las 8:00PM (GMT-4) Pueden visitar la página del evento aquí o ver la charla aquí mismo en el Blog.   No se lo pierdan, Nos leemos en la Próxima. Links de interés, Sitio IT-Talks Introducción proyecto IT-Talks Presentación Proyecto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/seguridad-en-wordpress-y-wphardening-sectalks-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-18T01:04:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Smartphones Samsung Galaxy en Riesgo for Falla de Seguridad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/smartphones-samsung-galaxy-en-riesgo-for-falla-de-seguridad" />
    <category term="samsung" />
    <category term="galaxy" />
    <category term="swiftkey" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T18:55:45Z</updated>
    <published>2015-06-17T18:55:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad han hecho público los detalles de una falla de seguridad que impacta dispositivos móviles de Samsung a nivel global incluyendo los lanzados recientemente. La falla reside en el teclado Swiftkey preintalados en los móviles Samsung. Si la vulnerabilidad es explotada, le puede permitir a un atacante acceder al dispositivo y realizar varias tareas maliciosas. Otro punto es que el teclado no puede ser deshabilitado o desinstalado, claro en equipos no rooteados, y aunque no sea su teclado predeterminado, podría ser explotado igual. Cual es la Falla? Los investigadores de NowSecure indican que el teclado se actualiza descargando los archivos nuevos en un ZIP, mediante una conexión HTTP no segura. La autenticidad de la actualización no es validada dándole la oportunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/smartphones-samsung-galaxy-en-riesgo-for-falla-de-seguridad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T18:55:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

