<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-19T22:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-19T22:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Tercer día Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/tercer-dia-akademy-es-2016-de-madrid.html" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T21:30:21Z</updated>
    <published>2016-04-19T21:30:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llegamos la última jornada del evento, es decir el tercer día Akademy-es 2016 de Madrid, donde tuvimos una jornada tranquila con temas un poco más orientados a usuarios. De esta forma escuchamos ponencias bastante interesante sobre móviles colaboración y conocimiento libre. Tercer día Akademy-es 2016 de Madrid En poco tiempo se coge la rutina. Desayuna andaluz en el bar de enfrente y para el evento. Se llega, se preparan las mesas y la cámara y a empezar. Y hoy tocan, bajo mi punto de vista, tres platos gourmettes.   10:30 – 11:00 Plasma Mobile por Aleix Pol Empezamos las última tanda de charlas con uno de los proyectos para móviles más interesantes, Plasma Phone o Plasma Mobile a cargo de Aleix Pol (@aleixPol) en el que realiza una revisión histórica desde los primeros móviles con Plasma hasta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/tercer-dia-akademy-es-2016-de-madrid.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T21:30:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademyes 2016. Crónica personal del evento (1ª parte)</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T10:34:28Z</updated>
    <published>2016-04-19T10:34:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes es el encuentro anual de desarrolladores, colaboradores y usuarios de KDE en España, que se celebra desde el año 2006 en distintas ciudades del territorio español. Del 15 al 17 de abril de 2016 se celebró una nueva edición de Akademyes, esta vez en Madrid y en MediaLab Prado como sede del evento. Un fin de semana para conocerse y compartir en torno a una pasión común como es el proyecto KDE y el software libre. Este año asistí también a la que fue mi segunda Akademyes, trataré de hacer en este artículo un repaso de lo que supuso en lo personal esta edición. Es mi opinión personal, por lo que no tiene que ser compartida por los demás asistentes. Este año Akademyes se celebró en Madrid sin duda un punto céntrico y bien comunicado que hubiera podido atraer a más gente de fuera, y de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/19/akademyes-2016-cronica-personal-del-evento-1a-parte/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T10:34:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Habilitar logs en OCS Inventory</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/19/habilitar-logs-ocs-inventory/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="glpi" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="ocs-inventory" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T09:33:56Z</updated>
    <published>2016-04-19T09:33:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya comenté que en estas semanas trataría varios artículos sobre el gestor de inventario OCS Inventory y el de control de parque informático GLPI. En el de hoy veremos como habilitar los logs en... La entrada Habilitar logs en OCS Inventory aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/04/19/habilitar-logs-ocs-inventory/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T09:33:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ramificar el pipeline de ASP.NET Core con Map() y MapWhen()</title>
    <link rel="alternate" href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/7bdHrfnSfQk/ramificar-el-pipeline-de-aspnet-core.html" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <category term="middlewares" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-04-19T07:48:15Z</updated>
    <published>2016-04-19T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Al representar gráficamente el pipeline de ASP.NET Core, lo habitual es hacerlo como una tubería única en las que colocamos estratégicamente los middlewares que procesarán las peticiones que entrarán por ella. Incluso a nivel de código, la inserción de middlewares se realiza normalmente invocando métodos del tipo UseXXX() sobre la instancia de IApplicationBuilder que recibimos en el método Configure() de la clase Startup de nuestras aplicaciones ASP.NET Core. Esto parece dar a entender que el pipeline es lineal, y que todas las peticiones serán procesadas de la misma forma y por los mismos middlewares, salvo que alguno de ellos decida cortocircuitar la petición. Sin embargo, aunque eso será lo más frecuente, no es obligatoriamente así. Ya desde los tiempos de Katana tenemos la posibilidad de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://feedproxy.google.com/~r/vnf/~3/7bdHrfnSfQk/ramificar-el-pipeline-de-aspnet-core.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-19T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed revisión semanas 14 y 15 de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/18/opensuse-tumbleweed-revision-semanas-14-y-15-de-2016/" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-18T10:34:28Z</updated>
    <published>2016-04-18T10:34:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed es una distribución “Rolling Release” en desarrollo continuo. Aqui puedes estar al tanto de las últimas novedades. Una nueva revisión de lo que ha acontecido esta semana en openSUSE Tumbleweed la versión “rolling release” o de actualización continua de la distribución de GNU/Linux openSUSE. El anuncio oficial lo puedes leer en el blog de Dominique Leuenberger, en este enlace: http://dominique.leuenberger.net/blog/2016/04/opensuse-tumbleweed-review-of-the-weeks-201614-15/ Las ISO’s son instalables, pero si ya estás disfrutando de openSUSE Tumbleweed en tu equipo, simplemente deberás actualizarlo mediante “zypper up” para disfrutar de esas actualizaciones. Parece que después de que después de que grandes cambios como Gnome 3.20 o Plasma 5.6 ya esten disponibles en Tumbleweed[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/18/opensuse-tumbleweed-revision-semanas-14-y-15-de-2016/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-18T10:34:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo procesar múltiples argumentos de entrada en scripts para Bash</title>
    <link rel="alternate" href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/como-procesar-multiples-argumentos-de-entrada-en-scripts-para-bash/" />
    <category term="linea" />
    <category term="condicionales" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="comandos" />
    <category term="consola" />
    <category term="utilidades" />
    <category term="bash" />
    <category term="bucles" />
    <category term="entrada" />
    <category term="linux" />
    <category term="cantidad" />
    <category term="dash" />
    <category term="script" />
    <category term="shift" />
    <category term="desplazamiento" />
    <category term="array" />
    <category term="programa" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-04-18T08:22:35Z</updated>
    <published>2016-04-18T08:22:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los argumentos de entrada de un programa nos sirven para modificar ligeramente el comportamiento de un programa dentro de las opciones que nos permita su desarrollador. Y, sobre todo, siempre que trabajamos con programas para consola, es muy buena idea permitir que nuestros usuarios puedan utilizar funciones extras o especificar sus propios parámetros de trabajo sin necesidad de modificar el programa. Si trabajáis con lenguajes como C o C++ podéis leer algo de información al respecto: Cosas que damos por hechas en C/C++: int main(int argc, char *argv[]) Cómo gestionar los parámetros de nuestros programas con getopt en C Cómo gestionar los parámetros de un programa en C (parte 2: parámetros largos) Pero, cuando hacemos algún script en Bash para línea de comandos, también puede resultar muy útil,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/04/como-procesar-multiples-argumentos-de-entrada-en-scripts-para-bash/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-18T08:22:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jornada vespertina de Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/jornada-vespertina-de-akademy-es-2016-de-madrid.html" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-18T08:10:41Z</updated>
    <published>2016-04-18T08:10:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me toca comentar la jornada vespertina de Akademy-es 2016 de Madrid, que incluyen las charlas relámpago, la foto de grupo y alguna sorpresa fuera de programa. Jornada vespertina de Akademy-es 2016 de Madrid Después de las pizzas y las tortillas (en menor proporción) empezamos con energía, y cierto retraso, las charlas de la tarde con las ligthing talks, las más digeribles de todas por ser muy cortas aunque no por ello menos interesantes. 15:00 – 16:00 Charlas relámpago Empezamos con Alex Fiestas y su “Economía del Open Source”  donde nos habla de la filosofía del Software Libre, el no-valor del mismo y el Open Source en las empresas. En realidad es una reflexión sobre el éxito del Software Libre sobre el privativo. Santiago Saavedra nos habla de “WikiToLearn” un proyecto de crear fuentes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/jornada-vespertina-de-akademy-es-2016-de-madrid.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-18T08:10:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

