<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-04T19:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-04T19:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Aplicación Java autocontenida con Spring Boot</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/aplicacion-java-autocontenida-con-spring-boot" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-04T19:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-12T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos una aplicación Java autocontenida ya sea una aplicación de linea de comandos, de escritorio o aplicación web que use el contenedor de dependencias de Spring podemos usar Spring Boot. Además de inicializar el contenedor IoC de Spring, Spring Boot proporciona en una aplicación web elegir el servidor de aplicaciones de entre el por defecto Tomcat y los seleccionables Jetty y Undertow junto con algunas funcionalidades más. Tradicionalmente las aplicaciones Java web han sido instaladas en un contenedor de servlets como Tomcat o Jetty y Wildfly, JBoss o Weblogic si necesita más servicios que son ofrecidos por la plataforma JEE completa como JMS, JPA, JTA o EJB. Aunque las aplicaciones se ejecutan independientemente unas de otras comparten el entorno de ejecución del servidor de aplicaciones,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/aplicacion-java-autocontenida-con-spring-boot"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Información y métricas de la aplicación con Spring Boot Actuator</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/informacion-y-metricas-de-la-aplicacion-con-spring-boot-actuator" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-04T16:30:00Z</updated>
    <published>2015-12-04T16:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desarrollar una aplicación no solo implica implementar su funcionalidad, esa aplicación ha de mantenerse funcionando en su entorno de producción. Monitorizar y disponer de información sobre el estado ayuda a mantenerla funcionando sin ninguna caída de servicio u obtener métricas para mejorar su funcionamiento. Entre las numerosas funcionalidades ofrecidas por Spring para las aplicaciones Java está Spring Boot Actuator que precisamente nos proporcionará métricas e información interesantes de serie pudiendo implementar nueva según la necesidades. Es conveniente tener monitorizado el estado de una aplicación para conocer si el servicio que ofrece está funcionando o en caso de que no conocerlo cuanto antes para restaurarlo además de conocer otra serie de métricas básicas como la cantidad de CPU[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/informacion-y-metricas-de-la-aplicacion-con-spring-boot-actuator"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-04T16:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Social Media y Design Patterns</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/social-media-y-design-patterns" />
    <category term="sin-categoria" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-12-04T08:07:08Z</updated>
    <published>2015-12-04T08:07:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos usamos las redes sociales hoy en día, ya sea Facebook ,Linkedin o Twitter. Eso sí el uso de la red social no implica que entendamos realmente como funcionan  . En este artículo sobre Social Media y Design Patterns vamos a ver una curiosa introducción a como funciona este mundo. Cuando hablamos de Design Patterns […] La entrada Social Media y Design Patterns aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/12/social-media-y-design-patterns"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-04T08:07:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la versión candidata de KDE Aplicaciones 15.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzada-la-version-candidata-de-kde-aplicaciones-15-12" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-04T04:00:40Z</updated>
    <published>2015-12-04T04:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya estamos en diciembre, el mes elegido para una nueva versión de la colección de aplicaciones de KDE. Hace unas semanas tuvimos su primera beta y ayer fue lazada la versión candidata de KDE Aplicaciones 15.12. ¡Esto no para! ¡KDE Rocks! Lanzada la versión candidata de KDE Aplicaciones 15.12 El pasado 3 de diciembre el equipo de desarrollo de la Comunidad KDE anunció que había sido lanzada la versión candidata de KDE Aplicaciones 15.12, la nueva colección de aplicaciones que para nuestro escritorio favorito que tiene dos objetivos fundamentales: mejorar las aplicaciones KDE y migrar más programas al entorno de trabajo Qt5/KF5. Este trabajo se inició el mismo día que se lanzó KDE Aplicaciones 15.08, momento en el cual los desarrolladores han estado trabajando de forma anónima preparando las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzada-la-version-candidata-de-kde-aplicaciones-15-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-04T04:00:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Flexbox Froggy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/12/flexbox-froggy" />
    <category term="css" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T23:30:00Z</updated>
    <published>2015-12-03T23:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Que es Flexbox? Flexbox es un nuevo módulo de diseño en CSS3 para mejorar la forma en que hacemos Responsive Design, evitando así el uso de float (No uses float para hacer responsive design). Gracias a FlexBox facilitamos la forma en que posicionamos elementos, es más simple y usamos menos código. Revisando FB encontre este enlace http://flexboxfroggy.com/ un excelente juego para aprender a trabajar con flexbox. Welcome to Flexbox Froggy, a game where you help Froggy and friends by writing CSS code! Guide this frog to the lilypad on the right by using the justify-content property, which aligns items horizontally and accepts the following values: flex-start: Items align to the left side of the container. flex-end: Items align to the right side of the container. center: Items align at the center[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/12/flexbox-froggy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T23:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi primer debug. Primeros pasos con gdb, Valgrind y strace.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/mi-primer-debug-primeros-pasos-con-gdb-valgrind-y-strace" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-03T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿A quién no le ha pasado? Estas programando en C++ y de repente cuando antes todo iba bien, ahora el programa se cierra inesperadamente (un crash) y no sabes el motivo. En algunos lenguajes como Rust, el propio compilador y el lenguaje evitan estas situaciones, pero en C++ la situación es mucho más estimulante. Recientemente, trabajando en Kovel tuve uno de estos incidentes inesperados. Pero más inesperada fue su aparición, pues en Debian, donde programo actualmente, el programa se ejecutaba normalmente. Sin embargo en Windows el programa no llegaba a arrancar. Pensé que sería una diferencia Linux-Windows pero al probar en Fedora ocurrió lo mismo que en Windows, no llegaba a arrancar. Si encontraba el fallo en Fedora, que no se daba en Debian, resolvería también el fallo en Windows. Preparando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/12/mi-primer-debug-primeros-pasos-con-gdb-valgrind-y-strace"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kreversi, un juego de lógica de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde" />
    <category term="juegos" />
    <category term="kreversi" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T17:34:45Z</updated>
    <published>2015-12-03T17:34:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace bastante tiempo que no aparece ningún juego  de KDEGames, la división más lúdica de KDE. Por hacer memoria por el blog ya han pasado un buen número de elloscomo Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines), KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Kreversi, un juego lógica de KDE. Kreversi, un juego de lógica de KDE KReversi es un simple juego de estrategia done nos enfrentamos a la máquina (o contra otro humano) con el objetivo de conseguir el número máximo de fichas de tu color. Para ello se debe ir colocando tus piezas “capturando” las fichas de tu rival, las cuales pasaran a ser tuyas. El juego finaliza cuando no se pueden poner más fichas en el tablero y, como he dicho antes, gana el que más piezas de su color tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T17:34:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

