<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-31T10:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-31T10:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:10:26Z</updated>
    <published>2016-01-31T09:10:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza el mes y acaba de ser lanzado Plasma 5.5.4, una actualización del escritorio más avanzado de la Comunidad KDE que poco a poco se va afianzando entre las distribuciones y los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE El pasado martes 26 de enero fue anunciado en la página oficial de KDE la cuarta actualización de Plasma 5, segunda del 2016, con lo que se llega a la versión 5.5.4 de este magnífico escritorio. Como en todas las actualizaciones de este tipo, la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores. Más información: KDE Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-31T09:10:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar el nombre a la carpeta wwwroot en ASP.NET Core</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/como-cambiar-el-nombre-a-la-carpeta-wwwroot-en-asp-net-core" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnetcoremvc" />
    <category term="aspnetcore" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T20:18:37Z</updated>
    <published>2016-01-26T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo malo que tiene escribir sobre un producto que está en construcción es que a veces los artículos quedan desfasados muy rápidamente. Ya hemos visto por aquí otros casos en los que he tenido que actualizar contenidos cuando los chicos del equipo de ASP.NET han estornudado… y últimamente, con los fríos del invierno, parece que andan bastante resfriados ;) Y hoy vamos a comentar muy rápidamente otro cambio que han introducido hace relativamente poco tiempo, y que afecta a lo que contábamos hace algunas semanas sobre la nueva carpeta "wwwroot", el lugar donde colocaremos todos los archivos estáticos usados por nuestra aplicación web. Pues bien, hasta hace poco era posible modificar el nombre de la carpeta en el archivo project.json, pero al final el equipo de desarrollo cambió de idea y han modificado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/como-cambiar-el-nombre-a-la-carpeta-wwwroot-en-asp-net-core"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Passwords en RAM, routers, servicios,  OpenShot 2.0, silencio y algo de humor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor" />
    <category term="resumen" />
    <category term="semana" />
    <category term="redes" />
    <category term="fallo" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="silencio" />
    <category term="software" />
    <category term="router" />
    <category term="puertos" />
    <category term="anos" />
    <category term="bites" />
    <category term="curioso" />
    <category term="sociales" />
    <category term="password" />
    <category term="humor" />
    <category term="ram" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T20:17:41Z</updated>
    <published>2016-01-30T20:17:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana he hecho muchas cosas en C++ que iré repartiendo en el tiempo, poco a poco iré redactando posts e iré organizando un poco la información para ponerla legible y un poco más humana. Ayúdame a seguir online Nota: en el resto de este post, veremos enlaces que pone Ayúdame. Estos enlaces son exactamente iguales a los que hay al lado, pero tienes que tragarte unos segundos de publicidad. Por esa publicidad recibo unos 10 céntimos cada 110 clicks. Si queréis ir al link directo, sin problema, está al lado, esto es sólo para los voluntarios. No es mucho, pero como tampoco es un esfuerzo sobrehumano. El acortador que uso para esto es: adf.ly ¡Al tema! Por lo pronto, traigo algunos links que he encontrado esta semana que me han llamado la atención (los que me seguís en Facebook o en Twitter,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T20:17:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo conectarse a una red wifi en Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-conectarse-a-una-red-wifi-en-plasma-5" />
    <category term="network-manager" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T08:27:05Z</updated>
    <published>2016-01-30T08:27:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Aunque una vez hecho resulta una cosa muy sencilla e intuitiva, como todo en esta vida, se debe aprender. Hoy os voy a explicar cómo conectarse a una red wifi en Plasma 5, así como comentar algunas opciones de configuración que nos ofrece el sistema. Cómo conectarse a una red wifi en Plasma 5 El escritorio Plasma 5 utiliza NetWork Manager para gestionar las redes inalámbricas del sistema pero normalmente no acudiremos a él para hacerlo ya que en la parte inferior derecha, al lado de la hora nos encontramos un Plasmoide que nos ayuda a realizar las tareas básicas con las conexiones wifi. De esta forma para conectarse a un red wifi en Plasma 5 simplemente debemos seguir los siguientes pasos: Pinchamos en el icono del plasmoide que normalmente se representa con un punto del que salen ondas verticales.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-conectarse-a-una-red-wifi-en-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T08:27:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JavaScript Prototypes y su uso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/javascript-prototypes-y-su-uso" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-01-29T18:37:08Z</updated>
    <published>2016-01-29T18:37:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JavaScript Prototypes es uno de los concepto de JavaScript menos entendidos por parte de los desarrolladores. No es difícil de extrañar, ya que si JavaScript destaca por algo es por sus peculiaridades. Vamos a intentar acercarnos a este concepto a través de un ejemplo,para ello  construimos dos objetos Persona. Acabamos de usar JavaScript para crear […] La entrada JavaScript Prototypes y su uso aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/01/javascript-prototypes-y-su-uso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-29T18:37:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva versión de KDE-Services</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-version-de-kde-services" />
    <category term="software" />
    <category term="kde-services" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-29T17:45:06Z</updated>
    <published>2016-01-29T17:45:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros una nueva versión de KDE-Services, la cual sigue mejorando para ofrecer centenares de funcionalidades al alcance del botón derecho de nuestro ratón. Nueva versión de KDE-Services Casi cada año le dedico una entrada a KDE-Services, uno de los KDE Service Menu más potentes que te puedes instalar en tu escritorio Plasma. En esta ocasión las novedades de la nueva versión de KDE-Services (la 2.1.2) respecto a enero del 2015 son las siguientes: Mejoras en el módulo de “Conversión de archivos de vídeo” Actualizado el “Makefile” Añadido soporte a KDE Frameworks 5 Mejoras en las herramientas para Youtube Añadidas un submenú con herramientas para Dropbox Para los que no lo conozcan con KDE-Services puedes: Convertir muchos formatos de vídeo a  MPEG-1, MPEG-4, AVI, VCD, SVCD,, DVD,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-version-de-kde-services"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-29T17:45:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como monetizar un blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-monetizar-un-blog" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-29T12:01:53Z</updated>
    <published>2016-01-29T12:01:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las mejores cosas que podemos obtener de escribir en un blog es conocer a otros blogeros de la misma temática y poder ayudarnos unos a otros. Yo he hablado con varios y a algunos les he ayudado un poco con el tema de los ingresos dándoles algún consejo que, por suerte, les ha servido, de lo cual me alegro mucho. En este articulo os voy a hablar un poco de como monetizar un blog, aunque yo no sea un experto, pero si os puedo dar algunas pautas que os pueden servir. Lo primero de todo que tenéis que saber es que vivir de un blog es tremendamente complicado, por no decir casi imposible. Yo llevo unos casi 4 años como blogger y con la cantidad de dinero que he ingresado apenas da para pagar un buen hosting y darme algún capricho. Yo uso Adsense, es de Google y a el pertenecen los banners[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-monetizar-un-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-29T12:01:53Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

