<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-25T01:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-25T01:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>RSA advierte sobre Troyano no detectable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/rsa-advierte-sobre-troyano-no-detectable" />
    <category term="noticias" />
    <category term="glassrat" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="rsa" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T00:30:24Z</updated>
    <published>2015-11-25T00:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;RSA a emitido una alerta sobre un malware que al parecer ha estado evadiendo los sistemas de control por muchos años. El malware llamado GlassRAT, al paracer fue liberado en el año 2012. Los pocos reportes que existen de GlassRAT indican, que este malware ha sido utilizado para infectar compañías multinacionales Chinas. Así lo ha dicho RSA en su última investigación. Este malware que pasa sin ser detectado, está firmado con un certificado digital malversado de un desarrollador chino y es transparente para la mayoría de los antivirus. Según el Reporte este solo puede ser detectado mediante tareas de Forense en la Red y herramientas especializadas que sean capaces de detectar actividad sospechosa en sistemas de Endpoints. GlassRAT es un troyano de acceso remoto bien diseñado y utilizado de manera[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/rsa-advierte-sobre-troyano-no-detectable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T00:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:44:25Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:44:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos con el libro de trucos de Digikam, el gestor de fotografías de KDE, llamado digiKam Recipes. Se trata de un manual que nos puede ayudar a utilizar esta magnífica aplicación de forma más eficiente. Hace poco que se ha lanzado digiKam Recipes 4.9.7, una nueva versión del manual. DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga El pasado 24 de noviembre fue lanzado una nueva versión de digiKam Recipes, concretamente la versión 4.9.7, un libro que no es un manual de instrucciones clásico que explica paso a paso las funciones de digiKam, sino que explica trucos que podremos realizar con nuestra fotografía. Más información: Digikam 5 razones para comprarte digiKam Recipes En realidad habrán muchos más que descubrirás al ir aplicando sus trucos, pero estos son 5 puntos importantes que hacen recomendable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:44:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener la última excepción producida en ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/obtener-la-ultima-excepcion-producida-en-aspnet-5" />
    <category term="trucos" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:05:00Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días comentábamos la desaparición de la sección &lt;customErrors&gt; en ASP.NET 5, y la forma de implementar páginas de error personalizadas en esta nueva versión del framework. Sin embargo, hay una cosa que dejé en el tintero y que el amigo Max resaltó en los comentarios del post: "[…] Cuando se hace la petición interna a la acción HomeController.Error ¿como puedo saber exactamente el error que se ha producido si quiero mostrar un mensaje de error concreto para cada caso? Por ejemplo imagínate que quiero mostrar vistas diferentes para cada tipo de excepción o que aparezca sólo el texto de la excepción pero sin mostrar más datos" En otras palabras, cuando el middleware ExceptionHandlerMiddleware pasa el control a la acción que procesará el error, ¿cómo podemos obtener información sobre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/obtener-la-ultima-excepcion-producida-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Informática Forense I #ITTalks #ForensicTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/informatica-forense-i-ittalks-forensictalks" />
    <category term="forense" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="forensictalks" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:02:20Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:02:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Acompáñanos a mi @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs en este nuevo #ITTalks  donde contaremos con un perito informático para hablar de Informática Forense. Este será el primero de varios ya que un solo Talk, no sería suficiente para hablar de tan extenso Tema. El perito que nos estará Acompañando es Lórien Doménech Ruiz @Loriendr , Perito Informático y Ceo en L.A. y Asociados (auditorías, tasaciones, peritajes y consultoría TIC) , pueden ver su perfil aquí. Temas a Tratar en este Primer ITTalks de Informática Forense 1. ¿Qué es un Perito Informático Forense? 2. ¿Que se puede peritar? 3. La metodología 4. La profesión de Perito 5. Demos a) Emails b) Disco duro c) Facebook d) WhatsApp Y cualquier otro tema que se nos ocurra durante el desarrollo. La cita es el Viernes 11 de Diciembre 2016[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/informatica-forense-i-ittalks-forensictalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:02:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast #1 - Presentació</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/podcast-1-presentacio" />
    <category term="podcast" />
    <category term="meta" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T21:50:59Z</updated>
    <published>2015-11-23T21:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Des de fa un temps que he estat pensant en fer un podcast en català sobre els temes dels que tracta ja aquest blog. Aquí us en deixo el primer àudio, en què presento aquest nou projecte associat a aquest blog (que continuarà com sempre, per cert). No dubteu en comentar cap cosa que creieu que s'hi hagi de corregir![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/podcast-1-presentacio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T21:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pequeños Pingüinos: Cómo crear un LiveUSB</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/04/pequenos-pinguinos-como-crear-un-liveusb" />
    <category term="pequenos-pinguinos" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="novatos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T17:55:50Z</updated>
    <published>2015-04-11T18:26:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sé que ha pasado tiempo desde la última entrada. Lamentablemente, he estado metido en mil cosas que me han impedido dedicarme al blog e, incluso peor, seguir las noticias del mundo linuxero. Así pues intento volver a este pequeño espacio con una entrada, breve, pero de calidad, dedicada a los novatos: cómo crear un pendrive de nuestra distribución favorita que podamos ejecutar como sistema "vivo" (un LiveUSB), cosa que nos ahorrará tiempo en muchos sentidos que ya veréis y, por supuesto, nos ahorrará dinero porque no deberemos comprar CDs o DVDs para probar "en vivo" las distribuciones que queramos. Vamos primero a los fundamentos. Un sistema "vivo", como seguramente sabréis si sois novatos en Linux, es un sistema operativo que podemos utilizar en nuestro equipo sin necesidad de instalarlo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/04/pequenos-pinguinos-como-crear-un-liveusb"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T18:26:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El síndrome del linuxero aburrido</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/el-sindrome-del-linuxero-aburrido" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T17:36:23Z</updated>
    <published>2015-11-23T17:36:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tal vez porque me dedico a la Enfermería o a lo peor porque soy muy novelero, el caso es que me encanta inventar nuevas definiciones patológicas para los comportamientos que observo en la gente que me rodea, además de en mí mismo. Esta semana se me ha ocurrido otra forma de proceder que se podría considerar de anómala o poco saludable, mientras dedicaba unos minutos a comparar mi actividad linuxera presente y la de hace 7 días. La diferencia entre ambos períodos de tiempo estriba en el trabajo que yo llamo “de la vida real”, ese que no se realiza frente al monitor sino en el particular campo de batalla de cada cual. El mío es un hospital, servicio de Urgencias, y cuando estoy allí, inmerso en el bullicio, nada más parece importar, hasta el punto que uno se adapta perfectamente a las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/el-sindrome-del-linuxero-aburrido"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T17:36:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

