<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-18T10:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-18T10:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Aplicaciones libres en mi móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/aplicaciones-libres-en-mi-movil" />
    <category term="moviles" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="jabber" />
    <category term="openpgp" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T09:00:03Z</updated>
    <published>2016-01-18T09:00:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta entrada on explico que aplicaciones utilizo en mi móvil, la mayoría libres,  y que uso de forma habitual. Estan relacionadas con la seguridad, privacidad y cultura geek. La mayoría las encontraréis en la tienda de aplicaciones gratuitas F-DROID, que se descarga desde su página web, otras descargándolas directamente de su correspondiente página web. No uso ningún servicio de google y que no tengo instalado google services ni google play. Mi teléfono es un SAMSUNG GALAXY S3 con cyanogenmod 13.0 con permisos de root. Ahí van con una breve descripción de cada una: – AndStatus: cliente para la red social gnu/social – AntennaPod: gestor de podcasts al que dediqué un podcast. – CameraV: cámara segura del proyecto guardianproject.info – Conversations + pluggin audio: cliente de jabber indispensable,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/aplicaciones-libres-en-mi-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T09:00:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 224</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-224" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T08:05:08Z</updated>
    <published>2016-01-18T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net The Loyc LL(k) Parser Generator: Part 2 Qwertie Supporting Multiple String Formats from Your Class Peter Vogel Singleton Indexer - A Workaround for not having Static Indexers in C# Nick Chamberlain The week in .NET - 1/12/2016 Bertrand Le Roy C# 6 under the hood: nameof operator Erik Schierboom Difference Between IEnumerable, ICollection and IList Interface in C# Sarmistha Panda To base() or not to base(), that is the question Jon Skeet Get Property Names Using Lambda Expressions in C# Anton Angelov Curiosidades de C#: tipado estructural… sólo para algunos Juan María Hernández ASP.NET Re-using external view components in ASP.NET 5 &amp; ASP.NET MVC 6 Filip Woj Running The KestrelHttpServer On[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-224"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mis tecnologías del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/mis-tecnologias-del-2-15" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-development" />
    <category term="development" />
    <category term="tooling" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T05:06:52Z</updated>
    <published>2016-01-18T05:06:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el post resumen del 2015, Alfredo comentaba que echaba en falta una mención a las tecnologías que había adoptado y abandonado, y tiene razón. Suelo focalizar el post de resumen en lo que ha pasado en el blog en lugar de hacer una retrospectiva más amplia. Aprovechando la idea de Alfredo, en este post quiero hacer un pequeño repaso de tecnologías a las que les he cogido más cariño y las que se están quedando más rezagadas dentro de mis preferencias. OJO: Esto no pretende ser el Technology Radar de ThoughWorks, ni mucho menos. La elección de la mayoría de estas tecnologías tiene detrás una historia y un contexto detrás que es tan importante o más que los méritos puramente técnicos. En este resumen me centraré en las tecnologías usadas a nivel profesional, porque son a las que más horas he[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/mis-tecnologias-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T05:06:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hashing Passwords con php</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/hashing-passwords-con-php" />
    <category term="php" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T21:50:00Z</updated>
    <published>2016-01-17T21:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las formas mas faciles de crear un hash para las contraseñas usando php es md5 podemos ver en este ejemplo como implementarlo: md5('password');
 Esto nos dara como resultado algo asi: 5f4dcc3b5aa765d61d8327deb882cf99 Pero, realmente esto no es muy efectivo. Usando password_hash Usando la documentacion de php nos dice que para usar esta funcion debemos hacer lo siguiente: string password_hash ( string $password , integer $algo [, array $options ] )
 Algoritmos soportados PASSWORD_DEFAULT PASSWORD_BCRYPT Opciones soportadas: Salt Cost Como usar password_hash Usando PASSWORD_DEFAULT password_hash('password', PASSWORD_DEFAULT);
 Esto nos dara como resultado algo asi: $2y$10$hdbF9lyKu5sWphXMtDB46eAO0RNYYlSTufwqIvmC6AC7xhC27s2w. Usando PASSWORD_BCRYPT echo password_hash('password', PASSWORD_BCRYPT);
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/hashing-passwords-con-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T21:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un servidor avanzado y seguro con Hiawatha</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/un-servidor-avanzado-y-seguro-con-hiawatha" />
    <category term="web" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="hiawatha" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="webserver" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T16:25:02Z</updated>
    <published>2016-01-17T16:25:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web hemos tratado de manera amplia del servidor web Apache. Hoy hablaré de otro servidor web o webserver, en inglés, para sistemas tipo UNIX, que prioriza ante todo la seguridad. Su nombre... La entrada Un servidor avanzado y seguro con Hiawatha aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/un-servidor-avanzado-y-seguro-con-hiawatha"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T16:25:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITeS: bug en openSSH, C en 2016, Debian y PHP7, Apple, nmap, Kali Linux y reto poeta de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16" />
    <category term="distribucion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="2-16" />
    <category term="paquete" />
    <category term="redes" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="debian" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="auditoria" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="php7" />
    <category term="apple" />
    <category term="c-c" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="nmap" />
    <category term="blogs" />
    <category term="openssh" />
    <category term="iphone" />
    <category term="poesia" />
    <category term="ejemplos" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="uso" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T09:10:42Z</updated>
    <published>2016-01-17T09:10:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una nueva sección, BiTeS (en realidad iba a ser bocados de Internet, pero eso eso quedaba muy largo para los tweets). Quiero hacer como hace un tiempo, trayendo algunas webs que he visitado los últimos días con información curiosa, y desconectar un poco de tanto programar (o no). Vulnerabilidad en openSSH ¡La primera en la frente! Terminamos la semana con un bug en openSSH, en realidad es una funcionalidad no documentada y que está en pruebas, pero desde la 5.4 hasta la 7.1 todas son vulnerables. Para ver la versión que tienes de SSH: $ ssh -V Y para más información, podéis visitar este enlace (por ejemplo, hay muchas webs de seguridad que se han hecho eco de la noticia). Aunque por lo pronto, en cuanto todo esté arreglado, SSH parcheado en los clientes y todo esté restaurado, se recomienda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T09:10:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/plasma-5-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="eventos" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T05:00:16Z</updated>
    <published>2016-01-17T05:00:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento mi ponencia sobre Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real que continuará con las conferencias de éste año. Como siempre, para mi se trata de una de las charlas más especiales de las jornadas ya que es la que más me llena de emoción. Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED Vila-real Después de las charlas sobre Gnu/Linux, Wikipedia, Slimbook y Raspberry Pi llegamos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre y donde mi gran pasión será la protagonista. Así que me complace anunciar que el próximo 17 de febrero a las 19 horas en la UNED de Vila-real y que tiene un objetivo muy claro: dar a conocer el proyecto KDE, clarificar algunos conceptos y mostrar las razones por las que Plasma 5, el escritorio más moderno de la Comunidad KDE, es uno de las mejores cosas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/plasma-5-en-las-iv-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T05:00:16Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

