<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-28T08:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-28T08:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¡VB será soportado en ASPNET 5!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/vb-sera-soportado-en-aspnet-5" />
    <category term="noticias" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="vb-net" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T07:10:00Z</updated>
    <published>2015-04-28T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin duda son buenas noticias para los desarrolladores VB.NET, que habían visto cómo su lenguaje favorito era ignorado durante el desarrollo de la nueva oleada de tecnologías ASP.NET 5, también conocida como “ASP.NET vNext” (aunque queda poco tiempo para que se le pueda seguir llamando así ;D) Y la verdad es que había un poco de inquietud al respecto porque todos los desarrollos y ejemplos publicados hasta la fecha de la nueva pila de de tecnologías para la web de Microsoft utilizaban exclusivamente C#, no había ni rastro VB. Esta sensación, además, se veía reforzada por la publicación de comentarios y artículos donde el futuro de Visual Basic en este entorno no parecía estar demasiado claro. Cronología del FUDEn diciembre de 2014, Scott Hunter, Principal Program Manager Lead del equipo ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/vb-sera-soportado-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Volvere a la carga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/volvere-a-la-carga" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T20:32:20Z</updated>
    <published>2015-04-27T20:32:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer domingo fue un día de muchas pruebas. Me levante a las 8 de la mañana y al poco encendí el ordenador, una de las paginas que mire fue la de Debian, quería saber si habían publicado ya la nueva versión, Jessie y efectivamente así fue. Me dispuse a descargarla, me baje la ISO de Netinst y los drivers privativos, ya que la tarjeta de red de mi portátil los necesita. No tenia pensado instalarla ayer pero me pego un siroco y decidí meterme con el tema. Había decido días atrás instalarla con KDE, nunca me ha terminado de gustar pero tenia ganas. Instale Debian con KDE y estuve durante unas 3 horas tocando aquí y allá, cambiado cosas, intentado ponerla a punto. Después de esas 3 horas decidí que KDE no es para mi, se que había dicho que quería meterme a fondo con el, pero cuando no estas realmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/volvere-a-la-carga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T20:32:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Publicada Vulnerabilidad en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/publicada-vulnerabilidad-en-wordpress" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T18:25:47Z</updated>
    <published>2015-04-27T18:25:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un investigador Finlandes, llamado Jouko Pynnönen, ha publicado los detalles de una vulnerabilidad de dia Cero descubierto en el core de WordPress 4.2 hacia atrás que le puede permitir a un atacante ejecutar código arbitrario en el servidor web. La vulnerabilidad le permite al atacante inyectar código javascript en el campo de comentarios de WordPress, el comentario debe de ser al menos de 66,000 caracteres y la acción se desencadena cuando el comentario es visto. El investigador indica: “ Un atacante no autenticado puede alojar código Javascript en los posts y páginas de wordpress, si es desencadenada por el administrador, esto da a lugar a ejecución de código del lado del servidor bajo configuraciones por defectos. Al parecer el script no se ejecuta en el Dashboard del administrador, sino,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/publicada-vulnerabilidad-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T18:25:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creado con Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre" />
    <category term="fsfe" />
    <category term="imagenes" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T15:35:05Z</updated>
    <published>2015-04-27T15:35:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una imágen para incluir en tu proyecto y difundir que está realizado con Software Libre. Si te gusta, usas, difundes y apoyas el software libre, ahora tienes unas cuantas imágenes, como la que muestra este artículo en la cabecera, que puedes utilizar para que todo el mundo lo sepa. Desde la web de la Free Software Foundation Europe (FSFE) comparten unas cuantas imágenes con el texto “Creado con software libre” para difundir al mundo las ventajas de usar software libre, y ayudar a convencer a otros de que deberían usarlo, o conocerlo, y tenerlo en cuenta. Estas imágenes que comparten en su página han sido creadas para ayudarte a difundir el mensaje de que utilizas software libre para realizar tu trabajo. Puedes utilizarla para incluirla en tu web, tu blog, añadirlas a una presentación, o en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T15:35:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡De Madrid a la nube! Implementando openstack con SUSE cloud</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud" />
    <category term="openstack" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="forosuse" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T10:21:40Z</updated>
    <published>2015-04-27T10:21:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parafraseando ese dicho que dice: “de Madrid al cielo” y cambiando el cielo por “la nube” o la computación en la nube, mediante SUSE cloud. El pasado 23 de abril de 2015 en Madrid hubo un evento en el que OpenCloud mostraba a los asistentes la manera de implementar Openstack mediante SUSE cloud. Un evento al que pude asistir gracias a la invitación y soporte de SUSE España. Trataré de explicar aqui lo que por allí aconteció Lo primero aclarar dos cosas. La primera es que a nivel técnico muchas cosas me sobrepasaron, pero tenía ganas de conocer algo más eso de OpenStack, la computación en la nube, etc… y este evento fue una gran oportunidad. La segunda es que este artículo (al igual que todo el blog) NO es un artículo del que reciba dinero, ni me pague nadie por escribir sobre su producto o[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/de-madrid-a-la-nube-implementando-openstack-con-suse-cloud"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T10:21:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando SQLite en nuestros programas en C/C++ (II): Nueva interfaz v2 y prepared statements</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/usando-sqlite-en-nuestros-programas-en-c-c-ii-nueva-interfaz-v2-y-prepared-statements" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="control" />
    <category term="interfaz" />
    <category term="sqlite" />
    <category term="personalizacion" />
    <category term="errores" />
    <category term="datos" />
    <category term="sql" />
    <category term="funciones" />
    <category term="vincular" />
    <category term="informacion" />
    <category term="base" />
    <category term="c-c" />
    <category term="nueva" />
    <category term="statements" />
    <category term="avanzada" />
    <category term="prepared" />
    <category term="iterar" />
    <category term="c" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T08:37:00Z</updated>
    <published>2015-04-27T08:37:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días empezamos a programar utilizando SQLite para gestionar nuestra información usando SQL de toda la vida. Bien, SQLite tiene la interfaz clásica, que vimos en el post anterior: sqlite3_open(), sqlite3_close(), sqlite3_exec()… con utilidades básicas para trabajar. Por un lado, podemos tener más control sobre la base de datos, por ejemplo, podemos definir cómo abirmos la base de datos, tenemos códigos de error extendidos, ventajas con respecto al tratamiento interno de la memoria y algunas cosas más. La utilización es muy parecida. Prepared statements con SQLite Por otro lado, el enfoque con callbacks está muy bien, pero en ocasiones necesitamos el resultado de un sqlite3_exec() inmediatamente, justo debajo de esa línea, sin que tengamos que pasar contextos a una función y cambiar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/usando-sqlite-en-nuestros-programas-en-c-c-ii-nueva-interfaz-v2-y-prepared-statements"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T08:37:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 196</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-196" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-27T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net C# 7 Work List of Features (¡y todavía no tenemos aquí C#6!) Mads Torgersen Logging with Microsoft.NET Rabhi Sofiene ConfigurationTransformations Nuget Vasil Trifonov Converting PDF to Text in C# Dan Letecky  ASP.NET Hardening IIS Security AJ Kumar ASP.NET MVC 6 formatters – XML and browser requests Filip Woj Take Your ASP.NET MVC Application Offline via a Global Attribute Khalid Abuhakmeh Making It Better: ASP.NET with Visual Basic 14 Jeffrey T. Fritz Azure / Cloud Microsoft Azure Essentials free eBook series Ken Cenerelli Microsoft Azure now free for Student Developers Rami Sarieddine Announcing Azure Service Fabric: Reducing Complexity in a Hyper-scale World Mark Russinovich Conceptos/Patrones/Buenas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-196"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

