<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-23T11:02:06Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-23T11:02:06Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de junio de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-junio-de-2-15" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T10:21:50Z</updated>
    <published>2015-06-23T10:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-junio-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T10:21:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Garbage Collector</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/java-garbage-collector" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T07:04:34Z</updated>
    <published>2015-06-23T07:04:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Java Garbage Collector es uno de los conceptos que mas cuesta entender a la gente cuando empieza a programar en Java. ¿Cómo funciona el Java Garbage Collector exactamente?. Java divide la memoria en dos bloques fundamentales , Young generation y Old generation.     En la zona de Young Generation se almacenan los objetos que se acaban de construir en el programa . Esta zona de memoria se divide en Eden Space ,Survivor Space (S0 y S1)   La zona de Eden es la zona en la que los objetos que acabamos de construir se almacenan. Cuando el recolector de basura pasa , elimina todos los objetos que ya no dispongan de referencias en el Eden Space y los supervivientes los mueve al Survivor Space.   El recolector de basura volverá a pasar otra vez y si queda algún objeto superviviente en el Survivor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/java-garbage-collector"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T07:04:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Inyección de dependencias en filtros MVC 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/inyeccion-de-dependencias-en-filtros-mvc-6" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T06:45:00Z</updated>
    <published>2015-06-23T06:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los filtros de MVC, o action filters, han sido potenciados en la versión 6 del framework añadiéndoles características que en versiones anteriores no estaban disponibles de serie en la plataforma pero que han sido muy solicitadas por los desarrolladores. Hace algún tiempo vimos una de ellas, los filtros asíncronos, y hoy veremos que la inyección de dependencias en filtros también es ya una realidad. El problema con la inyección de dependencias en los filtros es la instanciación de éstos, pues al definirse en forma de atributos de .NET no puede realizarse de forma controlada, o al menos lo suficientemente controlada como para poder inyectarles parámetros en el constructor o cargar sus propiedades desde un contenedor de inversión de control. Y aunque los filter providers aportaron alguna solución[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/inyeccion-de-dependencias-en-filtros-mvc-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T06:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cheat Sheets de Seguridad en la Terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/cheat-sheets-de-seguridad-en-la-terminal" />
    <category term="cheatsheet" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="security" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="cheat" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T14:53:13Z</updated>
    <published>2015-06-22T14:53:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos estamos de acuerdo con algo, y es que a veces no hay manera de que recordemos todo los comandos, opciones y demás de algunos comandos y herramientas que usamos en la terminal, así que siempre nos viene bien tener algo que consultar a la mano para refescar la memoria. Pues hoy le quiero hablar de un proyecto que inició andrewjkerr, que se trata de un listado de Cheats en archivos de texto bastante claros, para accederlo y consultar la forma de uso de muchas herramientas de seguridad. Pero dado que el creador tenía mucho tiempo que no actualizaba, el Amigo Snifer hizo un Fork del repo para darle continuidad al proyecto, de la misma manera yo mismo hice el Fork para de vez en cuando hacer mis respectivos aportes, por el momento ademas de los aportes de Snifer con los cheats de Metasploit[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/cheat-sheets-de-seguridad-en-la-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T14:53:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programa de charlas en Akademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/programa-de-charlas-en-akademy-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T11:37:16Z</updated>
    <published>2015-06-22T11:37:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya puedes consultar las charla, ponentes y horarios que se celebrarán en Akademy, la próxima reunión de usuarios, desarrolladores y simpatizantes del proyecto KDE. Si te interesa el software libre, si usas KDE, si desarrollas, si quieres conocer el proyecto, o si quieres conocer gente interesante, tu cita está en Akademy en A Coruña desde el próximo día 23 de julio de 2015. En KDE Blog, el gran blog del amigo Baltasar has podido leer, y seguir todas las noticias respecto a Akademy, y de seguro podrás seguir informado. Pero por esta vez le voy a “robar” algo de material, informando por aqui, de que ya está disponible el programa de actividades y charlas que se desarrollarán en la próxima Akademy que se celebrará en A Coruña. Este año es una oportunidad excepcional, ya que primero se celebrará[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/programa-de-charlas-en-akademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T11:37:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Scripts multilingües en bash con gettext / Traducciones en scripts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts" />
    <category term="multilingue" />
    <category term="consola" />
    <category term="msginit" />
    <category term="lc-messages" />
    <category term="bash" />
    <category term="locale" />
    <category term="instrucciones" />
    <category term="proyectos" />
    <category term="msgfmt" />
    <category term="traducir" />
    <category term="gettext" />
    <category term="internacionalizar" />
    <category term="l1-n" />
    <category term="xgettext" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="localizar" />
    <category term="archivos" />
    <category term="general" />
    <category term="i18n" />
    <category term="traducciones" />
    <category term="programas" />
    <category term="cli" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:56:26Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:56:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo, empecé un proyecto en el que comparto algunos scripts que utilizo para hacerme la vida un poco más fácil. En esta colección, encontramos algunos scripts que ejecutaremos desde consola, y otros que, suelo tenerlos vinculados a una tecla rápida para ejecutarlos más rápidamente. El caso es que, los mensajes que se muestran en pantalla a través de diálogos suelo ponerlos en español, pero me gusta compartirlos con el mundo, y comprendo que cada uno quiera verlo en su idioma. Bien, pues tal y como hacíamos en C y en PHP, ahora le toca el turno a nuestros scripts de Bash. En este ejemplo, incluyo algunos consejos y soluciones a problemas que me he encontrado en el proceso. Lo primero que se me ocurre Bueno, lo primero que se nos pasa por la cabeza es meter los mensajes en variables, y,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:56:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón I: instalando openSUSE 13.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:49:38Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El relevo estacional que supone la llegada del verano y el adiós de la primavera es, para la gran mayoría de los mortales, el más esperado y el que contiene una mayor carga significativa de que algo cambia: el trabajo por el ocio, el fresco por el calor, el estudio por la fiesta. Repasando mis anteriores veranos desde que existe el blog me encuentro con una primera toma de contacto con mi realidad de "distro hopper" en 2012; la asunción,  con proclama incluida, de Chakra como distribución favorita en 2013 y la crisis linuxera que me llevó a tomarme un respiro el pasado año. Fue precisamente esta última la causante de que me pasase el período estival iniciando en Windows y disfrutando de su casi única ventaja incuestionable sobre GNU/Linux: los videojuegos de cierta enjundia. Imagen de victorhckinthefreeworld[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-i-instalando-opensuse-13-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:49:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

