<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-02T06:02:01Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-02T06:02:01Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04.3 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-aplicaciones-15-4-3-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-02T05:15:10Z</updated>
    <published>2015-07-02T05:15:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tres meses han pasado ya desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.04. Eso significa que debemos tener la tercera revisión de este conjunto de programas de la Comunidad. El equipo de desarrollo se enorgullece en presentar KDE Aplicaciones 15.04.3 , una nueva versión mejorarada de su colección de programas. KDE Aplicaciones 15.04.3 listo para su descarga El 1 de julio ha sido día señalado para lanzar KDE Aplicaciones 15.04.3, la tercera revisión revisión de su más reciente conjunto de aplicaciones que fue lanzado hace apenas tres meses. Recordemos que con el lanzamiento de KDE Apliacaciones 15.04 se consiguió los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-aplicaciones-15-4-3-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-02T05:15:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy-es 2015,  7º video podcast de KDE España</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/akademy-es-2-15-7-video-podcast-de-kde-espana" />
    <category term="kde-espana" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="podcast" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-01T19:44:20Z</updated>
    <published>2015-07-01T19:44:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con los vídeo podcast que algunos los miembros de la asociación sin ánimo de lucro KDE España se han propuesto elaborar para explicar los entresijos, novedades e intimidades de su proyecto o de cualquiera relacionado con el Software Libre. Hace ya algunas entradas presenté los seis primeros así que hoy toca presentar el séptimo podcast: Akademy-es 2015 de A Coruña. . Akademy-es 2015,  7º video podcast de KDE España El séptimo podcast de vídeo de KDE España se grabó hoy 1 de julio y el protagonista del mismo es el evento que todo simpatizante que se precie de KDE está esperando con ansías: Akademy-es 2015 de A Coruña. Los participantes del śeptimo vídeo podcast fueron: Aleix Pol (@AleixPol), presidente de KDE España y vicepresidente de KDE e.V. Baltasar Ortega (@baltolkien), miembro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/akademy-es-2-15-7-video-podcast-de-kde-espana"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-01T19:44:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un repaso por las aplicaciones de Haiku</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/06/un-repaso-por-las-aplicaciones-de-haiku" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-30T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Haiku dispone de un catálogo pequeño pero interesante de aplicaciones que merecen la pena ser vistas. Voy a probar estas aplicaciones en una versión nightly recién descargada del sitio de Haiku (hrev49344) Solo voy a usar los paquetes binarios. En Haikuports hay todavía más software, pero requiere compilación y puede estar desactualizado. HaikuDepot Se trata de la tienda de aplicaciones de Haiku. Similar a Ubuntu Software Center. Desde aquí podemos instalar cientos de aplicaciones ya compiladas para Haiku. Además permite comentar los progranas con una valoración. HaikuDepot dispone de una versión web Instalar HaikuDepot ya viene instalado en Haiku WonderBrush WonderBrush se trata del editor gráfico de Haiku para imágenes de mapa de bits como PNG, JPEG o BMP. La ventana principal puede contener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/06/un-repaso-por-las-aplicaciones-de-haiku"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lightbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/06/lightbox" />
    <category term="web" />
    <category term="imagenes" />
    <category term="lightbox" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T15:50:00Z</updated>
    <published>2015-06-30T15:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lightbox The original lightbox script. Eight years later — still going strong! Ciertamente, desde hace tiempo estos script nos permiten realizar cosas muy entretenidas cuando necesitamos hacer el tipico carousel de imagenes... Como usarlo Esta disponible en bower asi que lo podemos bajar usando: bower install lightbox2 --save
 Luego: Debemos incluir el css &lt;link href="path/to/lightbox.css" rel="stylesheet"&gt;
 Y el script para que funcione: &lt;script src="path/to/lightbox.js"&gt;&lt;/script&gt;
 Tomando en cuenta lo siguiente: Si ya usamos jQuery debemos estar seguros de colocarlo antes de lightbox.js Si no usamos jQuery debemos usar el archivo lightbox-plus-jquery.js que esta listo para funcionar sin jQuery 😁 Ahora con las imagenes: Debemos usar el atributo data-lightbox en las imagenes que deseamos que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/06/lightbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T15:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Plasma 5.3.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/disponible-plasma-5-3-2" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T14:24:29Z</updated>
    <published>2015-06-30T14:24:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable y las actualizaciones de los desarrolladores siguen siendo tan puntuales como un reloj suizo. Ya tenemos disponible Plasma 5.3.2, la segunda gran revisión del escritorio más bello y puntero que ofrece la Comunidad KDE. Disponible Plasma 5.3.2 El pasado miércoles 30 de junio la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció que ya estaba disponible Plasma 5.3.2, una actualización del escritorio Plasma. Como suele ser habitual en este tipo de actualizaciones es muy recomendable que aporta mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores, aunque en ocasiones importantes como en esta ocasión, donde se ha arreglado la funcionalidad  Muestra el escritorio.   Más información: KDE.org   Las novedades de Plasma 5.3 Recordemos las novedades que nos encontramos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/disponible-plasma-5-3-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T14:24:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aprendiendo a instalar #openSUSE desde cero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/aprendiendo-a-instalar-opensuse-desde-cero" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T10:15:27Z</updated>
    <published>2015-06-30T10:15:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este verano Geeko, el camaleón de openSUSE, se refugia bajo la sombra del helicóptero. En este blog, has podido leer muchos artículos, tutoriales, noticias, entrevistas, cotilleos, etc sobre openSUSE mi distribución de GNU/Linux de cabecera. Pero es un gustazo cuando otras webs escriben mejores artículos, detallados, sencillos y útiles. Este es el caso que os traigo hoy por aqui. GNU/Linux, cada vez es más sencillo de configurar y de utilizar. Las distintas comunidades de las distintas distribuciones hacen un gran trabajo para hacer accesible GNU/Linux para todos. Pero siempre está bien que alguien nos explique los conceptos desde cero, sin presuponer que deberíamos saber cosas de las que no sabemos. Bien, ese trabajo de hacer grandes artículos, en este caso para openSUSE lo está haciendo (y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/aprendiendo-a-instalar-opensuse-desde-cero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T10:15:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Dónde se añaden los filtros globales en MVC 6 / ASP.NET 5?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/donde-se-anaden-los-filtros-globales-en-mvc-6-asp-net-5" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T06:45:00Z</updated>
    <published>2015-06-30T06:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde la versión 3 de ASP.NET MVC, los filtros globales nos han solucionado con facilidad la anteriormente ardua labor de definir filtros en todos los controladores y acciones de nuestra aplicación sin tener que introducirlos uno a uno o crear controladores base. Por convención, los registrábamos en una clase llamada FilterConfig, habitualmente ubicada en la carpeta /App_Start del proyecto, y cuya pinta era más o menos la siguiente: Este código era llamado durante la inicialización de la aplicación desde el evento Application_Start() del archivo Global.asax: Como sabemos, en MVC 6/ASP.NET 5 el Global.asax ha desaparecido para no volver, y, si profundizamos un poco, veremos que tampoco existe el tipo GlobalFilterCollection, ni la clase estática FilterConfig que antes daban soporte a esta característica.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/donde-se-anaden-los-filtros-globales-en-mvc-6-asp-net-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T06:45:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

