<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-08T15:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-08T15:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>UleFone Be Pure, un muy buen movil a un precio genial (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado" />
    <category term="uncategorized" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T14:30:43Z</updated>
    <published>2015-04-08T14:30:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gearbest es una tienda online en la cual podemos encontrar multitud de cosas, desde teléfonos móviles hasta bombillas para el coche o incluso ropa. Se han puesto en contacto conmigo para compartir con vosotros una oferta que estará disponible solo por tiempo limitado, se trata de un teléfono, concretamente el UleFone Be Pure.  El precio inicial de este genial teléfono es de 119,99 $, pero si usáis el cupón “BEPURE” el precio se rebaja hasta los  102,98 $. El precio esta en dolares americanos, al cambio en euros se queda en unos 95 euros. Es un precio genial y sobre todo viendo sus características, las cuales os detallare a continuación: Procesador MTK6592 es un ARM Cortex A7 de 8 nucleos Pantalla HD de 5 pulgadas y una resolución de 1280 x 720 px Tiene 8 GB de almacenamiento interno 1 GB de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T14:30:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Transferir una imagen de disco a través de la red. Bash y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas" />
    <category term="netcat" />
    <category term="bash" />
    <category term="transmision" />
    <category term="comprimir" />
    <category term="contenidos" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="dd" />
    <category term="bzip2" />
    <category term="tcp" />
    <category term="imagen" />
    <category term="linux" />
    <category term="enviar" />
    <category term="pv" />
    <category term="gzip" />
    <category term="transferir" />
    <category term="bzip" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T08:29:25Z</updated>
    <published>2015-04-08T08:29:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: nrkbeta Flickr (CC-by) Todo surgió cuando quería cambiar el disco duro de mi mediacenter. El disco duro lo tenía en mi ordenador de trabajo y el mediacenter (que hace también las veces de router/firewall y demás) no podía desenchufarlo. Es verdad que para un disco duro montado y activo no es la mejor forma, pero ya puestos, quería hacer el experimento, por lo que elegí algunas particiones que no tenían demasiada actividad (que luego fsck se encargue ) Para lo que sí puede servir es para crear imágenes de discos duros y transmitirlas a un servidor central para su almacenaje, ya sea por problemas de sitio, que no tengas espacio suficiente en algún dispositivo externo, o porque por seguridad se quiere transmitir a un servidor remoto o también, porque se tengan que instalar muchos ordenadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T08:29:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 será el escritorio por defecto en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-sera-el-escritorio-por-defecto-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T08:10:33Z</updated>
    <published>2015-04-08T08:10:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco las grandes distribuciones se están pasando al nuevo Plasma de KDE. Si Kubuntu ya tiene prevista su migración en su próxima versión de abril (Kubuntu 15.04)  y KaOS ya ha realizado la migración en su distribución rolling, hoy toca anunciar que Plasma 5 será el escritorio por defecto en openSUSE, una gran noticia tanto para la Comunidad openSUSE como la de KDE. Plasma 5 será el escritorio por defecto en openSUSE Por desgracia openSUSE aparece cada vez menos en el blog. Existen un par de razones que explican este fenómeno y ninguna de las dos es por la baja calidad de la distribución, a la cual estaré eternamente agradecido por motivos que no vienen al cuento. La primera es que cada vez utilizo menos mi ordenador de escritorio y, por tanto, paso menos tiempo con la magnífica distribución[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-sera-el-escritorio-por-defecto-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T08:10:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Golismero – The Web Knife</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/golismero-the-web-knife" />
    <category term="seguridadweb" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="golismero" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T02:26:09Z</updated>
    <published>2015-04-08T02:26:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;  Hace un tiempo que vengo escuchando de Golismero, y de vez en cuando visto algunos Tweets de @elcodigok mencionando la herramienta, pero no habia podido sentarme a probarla. Pues hoy pude sacar un poco de tiempo, y que bueno que lo saqué, desde hoy, pasa a ser una de mis herramientas para los Test de Penetración a Aplicaciones Web. Qué es Golismero? Golismero es un Framework de código Libre para las pruebas de seguridad enfocadas a la Seguridad web, pero que gracias a su capacidad y uso de plugins estas funcionalidades pueden ser expandidas a otros tipos de pruebas. Las Caracteristicas mas notables tomados del portal de Github: MultiPlataforma – Probado en Windows, Linux, *BSD y OSX Sin dependencias a Librerias nativas – Todo el Framework esta escrito en Python Buen Rendimiento comparados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/golismero-the-web-knife"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T02:26:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/qt-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="qt" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="mecaduino" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-07T07:00:51Z</updated>
    <published>2015-04-07T07:00:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En ocasiones lo planeado no es lo que se realiza. En un principio la charla de Qt en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real estaba prevista para marzo, pero por diversas causas tuvo que ser cancelada, Así que hemos tenido que buscar otra fecha, y no ha quedado otra que unirla a la de Mecaduino que se celebrará el próximo 15 de abril.   Qt en las III Jornadas Libres Me complace en anunciar que el próximo 15 de abril a las 17 horas en la UNED de Vila-real tendremos la presencia de Software Libre a nivel de programación con una charla de Qt, a cargo de una de las personas que más han influído en la realización de estas charlas, Pepe Chorva, programador y activista del proyecto Arduino de la Provincia de Castellón. El objetivo de la charla es dar a conocer el proyecto Qt, un lenguaje de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/qt-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-07T07:00:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 193</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-193" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-07T06:50:00Z</updated>
    <published>2015-04-07T06:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net String and StringBuilder revisited Phillip Trelford's C# 6.0 – Defining a Parameterless Constructor for a struct Sean Sexton Compiling C# Code Into Memory and Executing It with Roslyn Tugberk Ugurlu Prettifying a JSON String in .NET Rick Strahl Snippet para IDisposable Sergio León ASP.NET Translating VBScript into C# Dan Roberts How ASP.NET MVC 6 discovers controllers- Filip Woj ASP.NET 5 Middleware, Or Where Has My HttpModule Gone? Mike Brind Entry Points for ASP.NET 5 Commands K. Scott Allen ASP.NET 5 Config Transformations Marc Rubiño Azure / Cloud Azure Resource Explorer: a new tool to discover the Azure API David Ebbo Asignar roles a los usuarios de Microsoft Azure Gisela Torres Conceptos/Patrones/Buenas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-193"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-07T06:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 – Que es OSINT</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde-que-es-osint" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="ethicalhacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-07T00:01:41Z</updated>
    <published>2015-04-07T00:01:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la Segunda Cápsula de OSINT y Python desde 0, de la mano de nuestro amigo @StateX, para el Proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática.   Ya por ahi les ando preparando la Próxima de Metasploit. Listas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde-que-es-osint"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-07T00:01:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

