<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-27T11:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-27T11:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Vídeo de Matthias Kirschner vicepresidente de la @fsfe en #Akademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/video-de-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-en-akademy-2-15" />
    <category term="video" />
    <category term="akademy" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T10:35:12Z</updated>
    <published>2015-07-27T10:35:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Matthias Kirschner vicepresidente de la FSFE daba la charla de apertura de Akademy 2015. Si no pudiste asistir, aquí tienes el vídeo. La FSFE es una organización “hermana” de la FSF, con sede en Berlín desde donde trata de mantener la libertad del software y a sus usuarios de los peligros que acechan que no son pocos. Hace unos días pudiste leer la traducción que realicé de la entrevista que le hicieron antes de la celebración de la Akademy: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/07/18/entrevista-a-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-que-dara-una-charla-en-akademy/ Como sabes yo asistí a Akademy, la reunión de la comunidad KDE, donde Matthias daba la charla de apertura. Una charla que a pesar de mi mal inglés seguí bastante bien. En ella Matthias habló de la importancia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/video-de-matthias-kirschner-vicepresidente-de-la-fsfe-en-akademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T10:35:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problema con dos discos duros externos en USB3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/problema-con-dos-discos-duros-externos-en-usb3" />
    <category term="consumo" />
    <category term="ext" />
    <category term="ntfs" />
    <category term="western" />
    <category term="digital" />
    <category term="energia" />
    <category term="ext4" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="hardware" />
    <category term="usb" />
    <category term="miliamperios" />
    <category term="velocidad" />
    <category term="duro" />
    <category term="usb2" />
    <category term="amperios" />
    <category term="general" />
    <category term="usb3" />
    <category term="potencia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T08:14:36Z</updated>
    <published>2015-07-27T08:14:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De repente, llegan a mis manos dos discos duros externos de 2.5″. Ambos USB3, enchufados a un HUB USB3.0 como el de la foto de más abajo, y tengo que copiar información entre ellos (varios Gb de datos, por lo que, cuanto más rápida sea la copia mejor). Como mi ordenador sólo dispone de un puerto USB3.0, el HUB era necesario. Cuidado, en muchos ordenadores que tienen varios puertos USB3.0, en realidad tienen un HUB interno y estamos en las mismas. El HUB en cuestión es este, tiene 8 puertos USB, 4 de ellos son USB3 y los otros 4 son USB2. El problema en cuestión es que: La transferencia empieza a ir increíblemente lenta (como si usáramos USB2 o, en ocasiones incluso mucho más lenta. De media, alcancé 1.7Mb/s. Hay errores de entrada/salida cada vez que transmito algún archivo. Y puede dar uno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/problema-con-dos-discos-duros-externos-en-usb3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T08:14:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segundo día Akademy-es 2015 de A Coruña (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-i" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-es-21-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T07:02:55Z</updated>
    <published>2015-07-27T07:02:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta es una pequeña crónica del segundo día Akademy-es 2015, el evento más importante para la Comunidad española de KDE , y unos de los momentos más importantes para ellos. Un día bastante fructífero, lleno de ponencias, charlas en los pasillos y pequeñas despedidas. Segundo día Akademy-es 2015 En esta ocasión llegué sobre las 9.30 al parking de la Universidad y rápidamente me dirigí a la sala 3.2, lugar donde se iban a realizar las charlas. Estaba nervioso y preoucupado, tenía las presentaciones preparadas pero mi portátil no funcionaba nada bien, se congelaba a los pocos minutos de funcionar. Así que pedí la ayuda a alguno de los miembros de Gpul que había por la sala y a Victorhck, para llevar a buen puerto mis ponencias. Evidentemente no me negaron la ayuda. Sobre las 10.10 empieza la segunda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/segundo-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T07:02:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 209</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-9" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T07:00:01Z</updated>
    <published>2015-07-27T07:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, algo escasos por el espíritu vacacional que me tiene ya poseído ;D y muy protagonizados por los lanzamientos de nuevos productos y plataformas de la semana pasada. Espero que os resulten interesantes :-) .Net Roslyn and Mono Miguel de Icaza .NET Strings are immutable … except that they’re not Rick Brewster StructureMap in 2015/16 Jeremy Miller Is that image a photo? Robin Osborne Tasks, IDisposables and async/await Mark Rendle Announcing the RTM of Visual F# 4.0 Visual FSharp Team Nueva versión de .NET Framework 4.6 Luis Guerrero Announcing .NET Framework 4.6 Rich Lander  ASP.NET What is project.lock.json Steve Smith ASP.NET Community Standup - July 21, 2015 Jeffrey Fritz ASP.NET MVC Custom Errors Are Broken... But Here Is The Fix Khalid[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/07/enlaces-interesantes-2-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T07:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Uno, dos, tres, cuatro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/uno-dos-tres-cuatro" />
    <category term="other" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T05:06:27Z</updated>
    <published>2015-07-27T05:06:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa rápido, y más cuanto más viejo te haces. Hace un par de semanas se cumplía el cuarto aniversario desde que empecé a escribir este blog y, como díría José María Aguilar, que para mi siempre será un referente en esto de los blogs sobre desarrollo en español, toca un poco de autobombo. Cuarto año completado Este año me ha costado más, e incluso he roto la cadencia de publicación de un post semanal en alguna ocasión, a veces por falta de tiempo, a veces por falta de ganas. Imagino que es normal, no siempre se encuentran temas sobre los que le apetezca a uno escribir. Si echo la vista atrás y releo mis posts del pasado, además de sentir cierta vergüenza (buena señal), percibo también un cambio en la manera de enfocar los temas. Creo que ahora intento hacer posts más autocontenidos,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/07/uno-dos-tres-cuatro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T05:06:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademy 2015 imágenes del primer día</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/akademy-2-15-imagenes-del-primer-dia" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-26T10:46:34Z</updated>
    <published>2015-07-26T10:46:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademy es la reunión internacional de desarrolladores, usuarios y simpatizantes del proyecto KDE. Este año 2015 se celebraba en A Coruña, y me decidí a asistir al encuentro. Primer día de esta Akademy 2015. Muchas charlas planeadas durante todo el día. De todo lo vivido hoy se me juntan muchas cosas en la cabeza. Quizás lo mejor sea simplemente mostrar algunas de las fotos de este día. Empezó el día con la apertura oficial de este Akademy. Y después de la presentación la primera charla la ofrecía Matthias Kirschner, vicepresidente de la FSFE. Una charla interesante sobre los nuevos peligros que acechan al software libre. Después de esta, charlas había muchas, y repartidas en dos salas distintas al mismo tiempo, por lo que había que escoger a cual asistir. Me decidí a ver cómo se desenvolvía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/akademy-2-15-imagenes-del-primer-dia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-26T10:46:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primer día Akademy-es 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/primer-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <category term="akademy-es-21-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-26T06:26:42Z</updated>
    <published>2015-07-26T06:26:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por fin llegó el primer día Akademy-es 2015, el evento más importante para la Comunidad española de KDE , y unos de los momentos más importantes de la Comunidad KDE española. Aún con la cabeza llena de recuerdos de este 23 de julio es el momento de hacer un breve repaso al primer día del evento desde mi personal punto de vista. Primer día Akademy-es 2015 Llegué sobre las 15.15 al parking de la Universidad, y tras buscar un poco (y la ayuda de Aleix Pol), encontré la facultad de Física. Nada más entrar me encontré a Albert Astals y José Millán, organizando algunos detalles de Akademy (el evento internacional que sigue a Akademy-es). Subí 3 pisos hasta encontrar la sala 3.2, lugar donde se iban a realizar las charlas. En ella se encontraban ya algunos miembros de KDE España: Aleix Pol, Víctor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/primer-dia-akademy-es-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-26T06:26:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

