<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-01T07:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-01T07:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 226</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-226" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T06:46:04Z</updated>
    <published>2016-02-01T06:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Sesiones preaprobadas para la dotNet Spain Conference 2016 Isabel Cabezas How to compute the Hash value of a file using #CSharp? Kunal Chowdhury Fastest code is the one not run: Part I – The cost of escaping strings Ayende Rahien AutoMapper 4.2.0 released Jimmy Bogard What I've learned about .NET Native Mark Rendle Microsoft .NET Framework 4.6.1 is available on Windows Update and WSUS .NET fundamentals team Cómo proteger tu password cuando esté en memoria RAM Pablo González El panorama de .NET en 2016: ¿plataforma completa o .NET Core? José Manuel Alarcón New features in C# 7, part 2 Kenneth Truyers Different Types Of Joins In Linq Debendra prasad Dash ASP.NET ASP.NET WebHooks - Consuming[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/enlaces-interesantes-226"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T06:46:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué es importante Flux y por qué (probablemente) no debes usarlo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/por-que-es-importante-flux-y-por-que-probablemente-no-debes-usarlo" />
    <category term="flux" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="reactjs" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T05:06:23Z</updated>
    <published>2016-02-01T05:06:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Flux es el patrón (o la arquitectura, según se mire) de moda. Normal, si tienes en cuenta que funciona muy bien con React, React es la librería de moda en Javascript, y Javascript es el lenguaje de moda (no, Elixir está bien pero no está tan de moda como Javascript). Como siempre que algo se pone de moda, hay mucha gente escribiendo sobre Flux y mucho incauto usando Flux en situaciones donde, posiblemente, no sea la mejor opción. En este post vamos a intentar conocer un poco mejor lo que hay detrás de Flux, por qué es importante conocer este patrón, y, lo fundamental: por qué no debemos lanzarnos a implementarlo en nuestra próxima aplicación. OJO: con la cantidad de buzzwords de este post es probable que acabe bien posicionado en Google y llegues desde allí. Si esperas encontrar un tutorial[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/02/por-que-es-importante-flux-y-por-que-probablemente-no-debes-usarlo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T05:06:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conferencia BilboStack 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T20:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-30T23:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta ha sido la quinta BilboStack celebrada de forma anual en Bilbao en la localización de la Universidad de Deusto, este año la edición del 2016. Con más asistentes que en años anteriores y unas aulas dispuestas por la universidad más grandes para dar cabida a todos. Sigue manteniéndose gratuita aunque hay que reservar entrada, todas las entradas se agotaron y ha habido lista de espera para conseguir las de aquellos que finalmente tuvieron la mala suerte de no poder asistir. Si el siguiente año no quieres perdértela no hagas planes desde ya para finales de enero de 2017 cuando esperemos sea la edición del 2017. Al igual que en anteriores entregas las presentaciones se han dividido en dos tracks con duración de 45 minutos ofrecidas en una única mañana. Este año estando el track 1 orientado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/conferencia-bilbostack-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T23:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Y ahora qué?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/01/y-ahora-que" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T18:14:43Z</updated>
    <published>2016-01-31T18:14:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta mañana he pasado por el aro: oposiciones ridículas – en número de plazas, y en otras cosas peores que me guardo para mí – al Servicio Andaluz de Salud. Miles de aspirantes, tres horas de examen. Dicen por ahí que ya están firmadas las próximas. Teniendo en cuenta que hacía 9 años que no se convocaban y que han sacado las plazas equivalentes a menos de 1 año de jubilaciones, como para fiarse de esta gente. Pero es lo que hay. Carpetazo a este asunto por ahora, aunque solo en parte, pues la posibilidad de éxito en una nueva convocatoria depende mucho de no perder el hábito de estudio instaurado en estas últimas semanas, las mismas en las que he dejado el blog abandonado a su suerte. Tampoco me preocupa demasiado el obtener una plaza. Creo que en el contexto cambiante actual, el ser propietario[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/01/y-ahora-que"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-31T18:14:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Devuanita Podcast #27: Tails, un sistema operativo anónimo.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-27-tails-un-sistema-operativo-anonimo" />
    <category term="sin-categoria" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T10:40:58Z</updated>
    <published>2016-01-31T10:40:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tails, The Amnesia Incognito Live System, es un sistema operativo GNU/Linux basado en la privacidad y el anonimato, que se ejecuta en modo live (desde un USB por ejemplo), que no deja rastro en el ordenador que se usa y que utiliza la red TOR. Acaba de salir la versión 2.0! En Ivoox: http://www.ivoox.com/10261743  [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/devuanita-podcast-27-tails-un-sistema-operativo-anonimo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-31T10:40:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado y análisis de aspiradora Dyson DC37c Advanced Allergy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-aspiradora-dyson-dc37c-advanced-allergy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="desempaquetado" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:30:00Z</updated>
    <published>2016-01-26T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer una compra informada no es fácil cualquiera que sea el producto. Al igual que otros en el caso de las aspiradoras a multitud de modelos con bolsa, sin bolsa, de trineo, verticales, robots barredores o aspiradores, … En este artículo comentaré dos modelos de aspiradoras, Rowenta Compacteo Ergo 4359EA y Dyson DC37c Advanced Allergy, de diferentes categorías y precios que seleccione, decantándome finalmente por el segundo. Incluiré el desempaquetado o unboxing junto con un reportaje gráfico bastante completo. Desde hace un tiempo tenía la necesidad un aspirador. De aspiradoras sabía lo básico por lo que como con cualquier otra compra es conveniente informarse ya que hay muchas opciones y precios diferentes, el ámbito de las aspiradoras es un pequeño mundo y también cuesta decidirse si la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-aspiradora-dyson-dc37c-advanced-allergy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado y análisis de Dyson DC37c Advanced Allergy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-dyson-dc37c-advanced-allergy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="desempaquetado" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:30:00Z</updated>
    <published>2016-01-26T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer una compra informada no es fácil cualquiera que sea el producto. Al igual que otros en el caso de las aspiradoras a multitud de modelos con bolsa, sin bolsa, de trineo, verticales, robots barredores o aspiradores, … En este artículo comentaré dos modelos de aspiradoras, Rowenta Compacteo Ergo 4359EA y Dyson DC37c Advanced Allergy, de diferentes categorías y precios que seleccione, decantándome finalmente por el segundo. Incluiré el desempaquetado o unboxing junto con un reportaje gráfico bastante completo. Desde hace un tiempo tenía la necesidad un aspirador. De aspiradoras sabía lo básico por lo que como con cualquier otra compra es conveniente informarse ya que hay muchas opciones y precios diferentes, el ámbito de las aspiradoras es un pequeño mundo y también cuesta decidirse si la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-dyson-dc37c-advanced-allergy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

