<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-02T18:02:35Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-02T18:02:35Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¡Apoyemos el Acceso Abierto!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/apoyemos-el-acceso-abierto" />
    <category term="compartirnoesdelito" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T17:33:40Z</updated>
    <published>2016-02-02T17:33:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lee esta historia real basada en el sinsentido de leyes de propiedad restrictivas y de estudiantes que se enfrentan a penas de carcel por querer compartir el conocimiento. A través de la web de la “Electronic Frontier Foundation” (EFF) leo el caso de un estudiante Colombiano llamado Diego Gómez que se enfrenta a duras penas de cárcel (de 4 a 8 años) por compartir el conocimiento por internet. Las leyes restrictivas en materia de derechos de autor, y los acuerdos que Colombia firmó con EEUU en materia de libre comercia, hacen que este estudiante por compartir sin ánimo de lucro una tesis de otro estudiante, se enfrente a duras penas de carcel. Ya seas defensor del conocimiento, estudiante, profesor, universitario, o simple usuario que quiere luchar por derechos básicos como el conocimiento público,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/apoyemos-el-acceso-abierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T17:33:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java Generic Methods</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/java-generic-methods" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="javatips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T17:04:51Z</updated>
    <published>2016-02-02T17:04:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los Java Generic Methods son métodos genéricos de Java que no pertenecen a una clase concreta . Esto en un primer momento nos puede resultar chocante pero a veces ocurre. Recordemos que la forma de construir clases  genéricas es : El método add es un método genérico ya que se apoya en el tipo T […] La entrada Java Generic Methods aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/02/java-generic-methods"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T17:04:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy-es 2016 se celebrará en Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/akademy-es-2-16-se-celebrara-en-madrid" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T14:37:51Z</updated>
    <published>2016-02-02T14:37:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Qué redoblen las campanas! ¡Ya tenemos sede! Hoy ha sido anunciada la gran noticia de la semana para los simpatizantes y miembros de la Comunidad KDE: Akademy-es 2016 se celebrará en Madrid. Un evento que al que no puedes dejar de acudir  si te gusta el Software Libre, y más si eres usuarios o colaborador del proyecto KDE. Akademy-es 2016 se celebrará en Madrid Como me gusta recordar periódicamente, uno de los momentos clave en mi vida que influyeron a que en estos momentos sea un miembro orgulloso de la Comunidad KDE fue mi primera Akademy-es, la del 2010 de Bilbao. A lo largo de este evento me encontré con grandes personas y actuales amigos, descubrí lo enorme y fabulosa que era la gente que rodeaba a KDE. De esta forma llegué a la conclusión mientras conducía camino a casa que era un buen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/akademy-es-2-16-se-celebrara-en-madrid"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T14:37:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cuál es el "Bus factor" de tu proyecto?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/cual-es-el-bus-factor-de-tu-proyecto" />
    <category term="buenas-practicas" />
    <category term="equipos" />
    <category term="proyectos" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-02-02T12:05:57Z</updated>
    <published>2016-02-02T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me encanta encontrar definiciones más o menos conocidas de conceptos o ideas que se nos han pasado por la cabeza en algún momento sin saber que otros ya les habían dado forma, porque demuestra que todos los que nos dedicamos a esto tenemos poco más o menos las mismas inquietudes. En este caso, me ha entusiasmado dar por casualidad con el "bus factor", un término que seguro muchos conocíais pero para mi ha sido un descubrimiento reciente, que básicamente da forma a la pregunta que seguro que todos nos hemos hecho sobre la continuidad de algunos proyectos ante determinados acontecimientos inesperados. Imaginemos que todo el equipo de desarrollo de un proyecto va caminando por la calle, y un autobús que circulaba cerca pierde el control y les arrolla de forma violenta. ¿A cuántos miembros del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/02/cual-es-el-bus-factor-de-tu-proyecto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-02T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lubuntu un sistema rápido y ligero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="pcmanfm" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="lxde" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T22:51:54Z</updated>
    <published>2016-02-01T22:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos un sistema operativo ligero, fiable, que consuma pocos recursos, pero que tenga todos nuestros programas favoritos, estamos de suerte, Lubuntu es para nosotros. Está basado en GNU Linux y sobre todo en... La entrada Lubuntu un sistema rápido y ligero aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T22:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SUSE Expert days 2016 en Madrid y Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/suse-expert-days-2-16-en-madrid-y-barcelona" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T11:34:34Z</updated>
    <published>2016-02-01T11:34:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;SUSE en su gira mundial por paises de todo el mundo presentando sus productos estará también en España. SUSE recorrerá ciudades de países de América, Europa, África y Rusia, dando a conocer sus últimas propuestas basadas en soluciones de código abierto para servidores, computación en la nube, Docker, y mucho más en lo que denominan SUSE Expert Days. Y en esa gira mundial, recalarán en España, en concreto este mes de febrero que hoy comienza estarán el 16 de febrero en Madrid y el 18 de febrero en Barcelona. Si estás interesado en conocer más lo que propone SUSE, la empresa más veterana dedicada a Linux y el código abierto, en cuanto a sistemas operativos empresariales y para servidores basados en GNU/Linux como es SUSE Linux Enterprise Sever, y otras soluciones como SUSE Manager, SUSE OpenStack[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/suse-expert-days-2-16-en-madrid-y-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T11:34:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Y tú, ¿cuántas teclas eres capaz de pulsar en un día?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/y-tu-cuantas-teclas-eres-capaz-de-pulsar-en-un-dia" />
    <category term="resumen" />
    <category term="semana" />
    <category term="directorio" />
    <category term="informatico" />
    <category term="demonio" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="friki" />
    <category term="diarias" />
    <category term="cuenta" />
    <category term="rafaga" />
    <category term="pulsaciones" />
    <category term="personal-friki" />
    <category term="c-c" />
    <category term="monitor" />
    <category term="teclas" />
    <category term="linux" />
    <category term="dia" />
    <category term="aburrido" />
    <category term="estadistica" />
    <category term="general" />
    <category term="hora" />
    <category term="estadisticas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T09:44:37Z</updated>
    <published>2016-02-01T09:44:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un dato inútil si no fabricas teclados, y muy friki si te gustan este tipo de cosas. Además, depende del uso que hagas de un ordenador, si eres más de teclado o de ratón. Parece que no, pero somos muchos los que preferimos escribir qué queremos hacer que hacer varios clicks en determinadas zonas de la pantalla, o desplazamientos y arrastres con las correspondientes esperas ventana a ventana hasta que el ordenador conozca cuál es nuestro objetivo. Por otro lado, si tienes un blog, ya la hemos liado, si eres de los que se enrollan mucho, a no ser que le dictes al ordenador y que te funcione bien, vas a pulsar muchas teclas para escribir tus posts. Si bajas un poco verás un programa con el que poder crear tu estadística. Respuesta rápida En una semana de trabajo normal, como media diaria he pulsado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/y-tu-cuantas-teclas-eres-capaz-de-pulsar-en-un-dia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T09:44:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

