<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-19T17:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-19T17:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cambiar tamaño de miniaturas o thumbnails en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/cambiar-tamano-de-miniaturas-o-thumbnails-en-wordpress" />
    <category term="web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="thumbnails" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="thumbnail-rebuild" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-19T16:47:24Z</updated>
    <published>2015-08-19T16:47:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No suelo escribir artículos sobre la configuración de WordPress, exceptuando algunos sobre su instalación en servidores GNU Linux, ya que no me considero un experto. Pero cómo hace poco encontré la solución a un... La entrada Cambiar tamaño de miniaturas o thumbnails en WordPress aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/cambiar-tamano-de-miniaturas-o-thumbnails-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-19T16:47:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeos de Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/videos-de-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-19T08:10:04Z</updated>
    <published>2015-08-19T08:10:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con el material que se puede aprovechar del encuentro de la Comunidad KDE, y en esta ocasión nos vamos a centrar en los Vídeos de Akademy 2015 de A Coruña, una oportunidad de saber qué ocurrió la última semana de julio o recordar las ponencias. Vídeos de Akademy 2015 de A Coruña Uno de las tareas que tiene la organización una Akademy es realizar las grabaciones de las charlas que los diferentes ponentes realizan para los asistentes. No es algo sencillo ya que no solo se debe preparar los equipo técnicos sino que también entre varias personas deben monitorizar todas las charla realizando diferentes tareas: Dando énfasis al ponente Enfocando a las “transparencias” Marcando el final y el inicio de una ponencia (porque en realidad se graba todo seguido y se utilizan marcas para cortar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/videos-de-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-19T08:10:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de agosto de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-agosto-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T14:30:52Z</updated>
    <published>2015-08-18T14:30:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-agosto-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T14:30:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando JavoSize como Profiler</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/utilizando-javosize-como-profiler" />
    <category term="java-tuning" />
    <category term="java-curiosidades" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T14:18:00Z</updated>
    <published>2015-08-18T14:18:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;JavoSize es una herramienta de troubleshooting que permite localizar y solventar muchos de los problemas que nos puedan aparecer en la puesta en producción de nuestras aplicaciones Java . Si algo destaca de esta herramienta es que no hace falta ser un guru para manejarse con ella, algo que lo diferencia de otras. Configuración Normalmente cuando tenemos problemas con una aplicación , siempre estamos delante de la consola del servidor que la tiene instalada ya sea de forma local o remota.     JavoSize se integra de forma sencilla con esta filosofía ya que permite que una vez tengamos el servidor arrancado conectarnos a él a través de una consola “potenciada”. Para ello únicamente se necesita descargar el jar de JavOSize y  saber el PID del servidor, desde la consola ejecutamos. java -jar javosize-1.1.3.jar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/08/utilizando-javosize-como-profiler"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T14:18:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trabajando con el Web Panel de OpenVZ (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/trabajando-con-el-web-panel-de-openvz-ii" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="openvz" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux-containers" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T10:36:22Z</updated>
    <published>2015-08-18T10:36:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos hablando de la administración del Web Panel de OpenVZ, donde podremos administrar nuestro servidor físico, como los servidores virtuales. Antes de continuar haremos un respaso a los capítulos tratados hasta ahora: OpenVZ y... La entrada Trabajando con el Web Panel de OpenVZ (II) aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/trabajando-con-el-web-panel-de-openvz-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T10:36:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Software libre en el móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/software-libre-en-el-movil" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="android" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T09:42:21Z</updated>
    <published>2015-08-18T09:42:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para salirme un poco de la rutina de revisiones de distribuciones GNU/Linux, veranos del camaleón y artículos similares, hoy me propongo abordar un tema algo distinto: la disponibilidad de programas y su validez – o no – para nuestros teléfonos móviles con Android. Me refiero, naturalmente, a software catalogado como libre, con código abierto que se puede revisar con objeto de cerciorarnos de que nuestra privacidad se mantiene, al menos, dentro de unos límites éticamente razonables. Asumiendo, desde la tristeza y la rotundidad “orwellianas”, que tal cosa no existe en términos absolutos en nuestro tiempo, todavía tenemos la posibilidad de utilizar una amplia variedad de programas que son respetuosos con nuestro derecho a la intimidad y a no ser usados como moneda de cambio publicitaria por grandes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/software-libre-en-el-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T09:42:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo reducir el tamaño de las imágenes con Gimp</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-reducir-el-tamano-de-las-imagenes-con-gimp" />
    <category term="como" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T08:00:22Z</updated>
    <published>2015-08-18T08:00:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A la hora de publicar un artículo hay una máxima que debo tener en cuenta:  las imágenes que se suban al blog deben “pesar” poco. Así que tuve que aprender a hacerlo. Ya he explicado que se puede hacer con Kim y con pngnq y optipng, hoy quiero explicaros cómo reducir el tamaño de las imágenes con Gimp. Cómo reducir el tamaño de las imágenes con Gimp Aunque en mi opinión esta opción debería estar instalada de serie en la suite de manipulación de imágenes Gimp, lo cierto es que no lo está. Así que debemos instalar un plugin o complemento llpara dotar de esta funcionalidad al magnífico Gimp. De esta forma , en primer lugar debemos instalar el complemento para así después utilizar Gimp de forma gráfica para reducir el tamaño de la imagen. Instalando el plugin En mi caso he utilizado un ordenador[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-reducir-el-tamano-de-las-imagenes-con-gimp"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T08:00:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

