<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-14T05:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-14T05:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Charlas de las IV Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/charlas-de-las-iv-jornadas-libres" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-14T04:24:29Z</updated>
    <published>2015-10-14T04:24:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy van a ser presentadas las charlas de las IV Jornadas Libres en un acto oficial en el CC.AA. de la UNED de Vila-real a las 19:30. Es el momento de concretar las mismas, perfilar los objetivos que persiguen y presentar el nuevo cartel de las mismas. Espero que tanto las charlas como el sean de vuestro agrado.   Charlas de las IV Jornadas Libres Hoy 14 de octubre se van a inaugurar las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real, una serie de ponencias que tienen como objetivo primordial difundir el Conocimiento Libre en todas las variables posibles: software, hardware, proyectos, redes, cultura libre, etc. Este año he tenido más dificultades para organizarlas de las habituales, pero al final hemos conseguido crear un listado de charlas que seguro que os resultan interesan. El listado de las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/charlas-de-las-iv-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-14T04:24:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Free Software Foundation. Recopilación de noticias de octubre de 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-octubre-de-2-15" />
    <category term="noticias" />
    <category term="supporter" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T14:54:00Z</updated>
    <published>2015-10-13T14:54:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres conocer las noticias y eventos de la Fundación de Software Libre? Entonces sigue leyendo La Fundación para el Software Libre o Free Software Foundation (FSF) es una organización creada en Octubre de 1985 por Richard Stallman y otros entusiastas del software libre con el propósito de difundir este movimiento. La Fundación para el software libre (FSF) se dedica a eliminar las restricciones sobre la copia, redistribución, entendimiento, y modificación de programas de computadoras. Con este objeto, promociona el desarrollo y uso del software libre en todas las áreas de la computación, pero muy particularmente, ayudando a desarrollar el sistema operativo GNU. Además de tratar de difundir la filosofía del software libre, y de crear licencias que permitan la difusión de obras y conservando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/free-software-foundation-recopilacion-de-noticias-de-octubre-de-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T14:54:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo tema de iconos para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="artwork" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T09:56:30Z</updated>
    <published>2015-10-13T09:56:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dale un toque de distinción usando un pack de iconos distintos a tu Plasma 5 Un nuevo pack de iconos viene a unirse a la colección disponible para instalar en Plasma 5 el nuevo escritorio del proyecto KDE, instálalo y dale un nuevo aire a tu escritorio. Breeze, el tema de escritorio e iconos de KDE es sin duda un gran trabajo, la comunidad de artistas de KDE ha desarrollado un amplio catálogo de iconos disponibles, y muy elegantes. Pero siempre es bueno cambiar un poco, y renovar el ambiente gráfico de tu escritorio, es aqui donde la comunidad de usuarios entra en acción. Siempre hay algún usuario interesado en trabajar sobre esto, en aportar su punto de vista inspirado en otras tendencias, u otros gustos. Y eso está bien, para gustos se hicieron los colores, y para elegir se han hecho los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T09:56:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 214</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-214" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T06:55:00Z</updated>
    <published>2015-10-13T06:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net .NET Generics under the hood Alexandr Nikitin Essential C# 6 Features You Need to Know! Michael Crump Creating a Genuine Value Object Peter Vogel .NET Shell Extensions - Adding submenus to Shell Context Menus and dynamically loading context menu Sagar Uday Kumar C#6: Collection Initializers Jeff Yates ASP.NET Difference between ASP.NET MVC 6 and ASP.NET MVC 5 Mithun Pattankar Authorization Policies and Middleware in ASP.NET 5 K. Scott Allen Validations in MVC Mahesh Pachbhai ASP.NET - ASP.NET 5 Anywhere with OmniSharp and Yeoman Sayed Ibrahim Hashimi &amp; Shayne Boyer Claims Transformation and Authorization Policy in ASP.NET 5 (vNext)/MVC 6 Imran Baloch Receive WebHooks from Azure Alerts and[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/enlaces-interesantes-214"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T06:55:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Wikipedia en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/wikipedia-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="wikipedia" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T05:00:03Z</updated>
    <published>2015-10-13T05:00:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos en pleno octubre, mes en que tradicionalmente se empiezan a realizar un buen número de eventos relacionados con el Software Libre, y el grupo Barcelona Free Software no quiere quedarse atrás. De esta forma me complace presentar su primera gran cita, ya que se contará con la Wikipedia en las charlas de Barcelona Free Software. Sin duda, uno de los más grandes proyectos de conocimiento libre. Wikipedia en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “Wikipedia, un bien común” da comienza la segunda temporada de charlas organizadas por Barcelona Free Software el próximo 15 de octubre a las 19 horas en las oficinas de Skyscanner en Plaça Catalunya. Para ello contarán con David Gómez Fontanills, colaborador docente de la UOC y wikipedista, que comentará las normas de la comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/wikipedia-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T05:00:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicación Java autocontenida con Spring Boot</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/aplicacion-java-autocontenida-con-spring-boot" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-12T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos una aplicación Java autocontenida ya sea una aplicación de linea de comandos, de escritorio o aplicación web que use el contenedor de dependencias de Spring podemos usar Spring Boot. Además de inicializar el contenedor IoC de Spring, Spring Boot proporciona en una aplicación web elegir el servidor de aplicaciones de entre el por defecto Tomcat y los seleccionables Jetty y Undertow junto con algunas funcionalidades más. Tradicionalmente las aplicaciones Java web han sido instaladas en un contenedor de servlets como Tomcat o Jetty y Wildfly, JBoss o Weblogic si necesita más servicios que son ofrecidos por la plataforma JEE completa como JMS, JPA, JTA o EJB. Aunque las aplicaciones se ejecutan independientemente unas de otras comparten el entorno de ejecución del servidor de aplicaciones,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/aplicacion-java-autocontenida-con-spring-boot"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack – Plataforma de Computación en la Nube</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-plataforma-de-computacion-en-la-nube" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="cloud-computing" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T14:07:49Z</updated>
    <published>2015-10-12T14:07:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Unos días un poco retirado del Blog pero ya vamos tomando el ritmo. Dejando un poco al lado la Seguridad y el Ethical Hacking, hoy voy a comenzar una serie de entradas dedicadas a OpenStack. Open Stack es un proyecto de computación en la nube, enfocada a proveer una plataforma de código abierto para nubes públicas y privadas. Actúa principalmente como una plataforma, Infraestructura como servicio (IaaS), es gratuito y de código libre lanzado bajo los términos de la licencia Apache. El Proyecto es administrado por la OpenStack Foundation, una entidad corporativa sin fines de lucro establecida en Septiembre del 2012 para promover el software de OpenStack y su comunidad. Varias compañías se han unido al proyecto, para mencionar algunas tenemos, Red Hat, AT&amp;T, Canonical, Cisco, Dell, Go Daddy,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-plataforma-de-computacion-en-la-nube"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T14:07:49Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

