<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-09T16:02:34Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-09T16:02:34Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hacking con Docker #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/hacking-con-docker-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T15:31:21Z</updated>
    <published>2015-11-09T15:31:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos han escuchado hablar de Docker pero muchos no saben de que se trata y porque es tan popular. Acompañame @Jsitech y a Jose Moruno Cadima @SniferL4bs, en este hangout donde vamos a introducir Docker y como podemos hacer uso de el en nuestras tareas de Pruebas de Penetración o Ethical Hacking. No se lo pierdan. Que pueden esperar Qué es Docker Qué es esto de Contenedores Buscando y Creando Imágenes Accediendo a los contenedores desde fuentes externas Penetration Testing con Docker Otros Usos La Cita es este viernes 13 de Noviembre a las 8:00pm (GMT -4) Visiten la Página del evento para más información. Pueden ver la transmisión del evento aquí mismo en el Blog. No se lo Pierdan, y nos leemos en la Próxima Links de Interés Página del Evento Página ITTalks Canal Youtube ITTalks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/hacking-con-docker-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T15:31:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar servidor web LAMP en OpenSUSE Leap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalar-servidor-web-lamp-en-opensuse-leap" />
    <category term="web" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="php" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="lamp" />
    <category term="suse" />
    <category term="leap" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T14:35:45Z</updated>
    <published>2015-11-09T14:35:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos días ya tenemos disponible la flamamente última versión estable de OpenSUSE, llamada Leap. Muchas webs han comentado la noticia. Resulta que he tenido que instalar un servidor web LAMP, ya sabéis,... La entrada Instalar servidor web LAMP en OpenSUSE Leap aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalar-servidor-web-lamp-en-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T14:35:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Callbacks en C++11, llamando a métodos con un objeto asociado (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/callbacks-en-c-11-llamando-a-metodos-con-un-objeto-asociado-ii" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="orden" />
    <category term="mem-fn" />
    <category term="metodos" />
    <category term="logger" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="tipos" />
    <category term="bind" />
    <category term="variable" />
    <category term="objeto" />
    <category term="memoria" />
    <category term="callbacks" />
    <category term="c-11" />
    <category term="general" />
    <category term="ignorar" />
    <category term="funcion" />
    <category term="momento" />
    <category term="datos" />
    <category term="servidor" />
    <category term="vincular" />
    <category term="placeholder" />
    <category term="c-c" />
    <category term="fecha" />
    <category term="conectar" />
    <category term="asociado" />
    <category term="c" />
    <category term="hora" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T09:58:16Z</updated>
    <published>2015-11-09T09:58:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace dos semanas hablábamos de Callbacks en C++11 nuevas posibilidades para un software más potente . Empezamos con una pequeña introducción para “almacenar” una función en una variable o un argumento de función y llamarla desde ahí, incluso introdujimos las funciones anónimas o lambdas. Ahora, como no podía ser de otra forma, y dado que estamos en un lenguaje orientado a objetos, en el que queremos aprovechar todo su potencial. Vamos a hacer varios ejemplos en los que llamaremos a métodos de una clase de varias formas diferentes. Llamando a un método de una clase cambiando el objeto Vamos a empezar fuerte, aunque el ejemplo sea muy largo para lo que es, el objetivo es que nuestra función apunta a un método de una clase pero, a la hora de llamarlo, elegimos sobre qué objeto aplicar esa llamada.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/callbacks-en-c-11-llamando-a-metodos-con-un-objeto-asociado-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T09:58:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java para tareas de scripting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/java-para-tareas-de-scripting" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-08T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-07T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para programar pequeños scripts normalmente se suele emplear el intérprete de comandos en GNU/Linux bash o si es algo complejo un lenguaje interpretado como Python, Ruby o Groovy. Pero no pienses que Java no puede ser empleado para tareas de scripting, en este artículo muestro que problemas presentan los lenguajes interpretados o dinámicos, que ventajas tiene usar Java y finalmente como usarlo con la misma sencillez que un lenguaje interpretado para el nicho funcional de los scripts. Java puede emplearse para cualquier propósito desde aplicaciones web en la parte servidora, aplicaciones de escritorio como escribí en dos artículos introductorios sobre JavaFX, juegos con alta calidad gráfica incluso para dispositivos de capacidades más reducidas como IoT o embebidos y verdaderamente limitados.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/java-para-tareas-de-scripting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-07T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Videoclips muy frikis de parte de la gente de SUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/videoclips-muy-frikis-de-parte-de-la-gente-de-suse" />
    <category term="funk" />
    <category term="videoclips" />
    <category term="uptime" />
    <category term="uptown" />
    <category term="maroon" />
    <category term="mark-ronson" />
    <category term="musica" />
    <category term="bruno-mars" />
    <category term="video" />
    <category term="reboot" />
    <category term="whatch" />
    <category term="patch" />
    <category term="general" />
    <category term="suse" />
    <category term="ylvis" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-08T09:22:55Z</updated>
    <published>2015-11-08T09:22:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La gente de SUSE lleva algunos años promocionando una serie de videoclips parodiando algunas de las canciones cambiándoles un poco la letra para adaptarlas a sus necesidades… Empezaremos por el final, Uptime Funk Sí, sí, uptime, en lugar de Uptown. Esta me encanta, después de llevar varios días que a cada cosa que me decían soltaba un “Don’t believe me, just watch” a ritmo de Mark Ronson con Bruno Mars, veo este temazo, con el que empezaré a decir: “Don’t reboot it just patch!” SUSE. Yes Please Igual que Maroon 5 sacaron Sugar, ahora viene un camaleón a cantar algo parecido: What Does the Chameleon Say? Esta ya tiene un tiempo, y la canción pegó, aunque es de esas que ya no sabemos si nadie se acordará. What Does the Fox Say? de Ylvis. En este caso, vamos a ver qué dice el camaleón de SUSE…[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/videoclips-muy-frikis-de-parte-de-la-gente-de-suse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-08T09:22:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guifinet en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/guifinet-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="guifinet" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-08T05:00:24Z</updated>
    <published>2015-11-08T05:00:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con los eventos libres, en esta ocasión nos vamos a Barcelona y su serie de ponencias sobre Conocimiento Libre. De esta forma os presentamos la Guifinet en las charlas de Barcelona Free Software, un proyecto muy interesante y de popularidad creciente. Guifinet en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “Guifi.net, a crowdsourced network infrastructure held in common”  sigue la segunda temporada de charlas organizadas por Barcelona Free Software el próximo 12 de noviembre a las 19 horas en las oficinas de Skyscanner en Plaça Catalunya 1, 5th Floor A/B, Barcelona (map) En esta ponencia se explicará el proyecto Guifinet, comentando sus ideales, posibilidades y formas de colaborar o participar en el desarrollo de esta red libre. Como de costumbre, tendremos una charla durante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/guifinet-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-08T05:00:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº42: Antifascismo en el software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-42-antifascismo-en-el-software" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-11-07T11:08:16Z</updated>
    <published>2015-11-07T11:08:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión nos visita el compañero David para hablar sobre unas charlas que viene dando y un texto que ha escrito sobre antifascismo en el software, buscando la relación entre movimientos sociales y software libre, control social, alternativas y muchos más temas que fuimos desarrollando a lo largo del programa. Esta charla se dará también en el Hackmeeting que se está celebrando este fin de semana. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM de Zaragoza (Martes 19h), en Radio Almaina en el 107.1 FM de Granada (Domingos 13h y miércoles 01h),[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-42-antifascismo-en-el-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-07T11:08:16Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

