<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-27T08:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-27T08:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 196</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-196" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-27T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net C# 7 Work List of Features (¡y todavía no tenemos aquí C#6!) Mads Torgersen Logging with Microsoft.NET Rabhi Sofiene ConfigurationTransformations Nuget Vasil Trifonov Converting PDF to Text in C# Dan Letecky  ASP.NET Hardening IIS Security AJ Kumar ASP.NET MVC 6 formatters – XML and browser requests Filip Woj Take Your ASP.NET MVC Application Offline via a Global Attribute Khalid Abuhakmeh Making It Better: ASP.NET with Visual Basic 14 Jeffrey T. Fritz Azure / Cloud Microsoft Azure Essentials free eBook series Ken Cenerelli Microsoft Azure now free for Student Developers Rami Sarieddine Announcing Azure Service Fabric: Reducing Complexity in a Hyper-scale World Mark Russinovich Conceptos/Patrones/Buenas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-196"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Principio de Segregación de Interfaces para Abuelas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/principio-de-segregacion-de-interfaces-para-abuelas" />
    <category term="interface-segregation" />
    <category term="development" />
    <category term="solid" />
    <category term="design-patterns" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T05:06:53Z</updated>
    <published>2015-04-27T05:06:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un par de semanas escribía sobre lo que realmente significa el principio de inversión de independencias con el objetivo de intentar profundizar más allá de la implementación típica y poder ver en qué ideas se basa y dónde más podemos aplicar esas ideas. Siguiendo con esa línea, en este post vamos a aprovechar para analizar el trasfondo del principio de segregación de interfaces (PDF), la I de SOLID, que seguramente sea uno de los principios de SOLID menos citados y menos tenidos en cuenta de los cinco. Segregación de interfaces para abuelas Imagina que tu abuela quiere contratar una línea de teléfono fijo para hablar con sus amigas. Cuando va a hablar con la operadora de turno, encuentra una oferta en la que, por el mismo precio que una línea, le ofrecen un pack que incluye la línea de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/04/principio-de-segregacion-de-interfaces-para-abuelas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T05:06:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Reflexiones de Experimenta 2015 de Valencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/reflexiones-de-experimenta-2-15-de-valencia" />
    <category term="experimenta" />
    <category term="eventos" />
    <category term="experimenta-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T04:55:26Z</updated>
    <published>2015-04-27T04:55:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras anunciar que este domingo estaría en la Feria Experimenta 2015 de Valencia con mis alumnos de 4º de ESO, me veo en la terrible obligación de realizar otra entrada dedicada a ellos pues uno de los grupos ha obtenido un meritorio segundo puesto en dicha feria. Además, comenté hace tiempo que iba a realizar entradas post-eventos de aquellos que participara, y este ha sido uno de ellos. Bienvenidos pues a las reflexiones de Experimenta 2015 de Valencia. ¿Qué es la Feria Experimenta? Para los que no conocéis la Feria Experimenta, se trata de un concurso anual que organiza la Facultad de Física de la Universidad de Valencia, que este 2015 llega a la décima edición del concurso Experimenta 2015, que pretende convertir a los estudiantes de enseñanza media (ESO, bachillerato y ciclos formativos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/reflexiones-de-experimenta-2-15-de-valencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T04:55:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="supertuxkart" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T08:44:45Z</updated>
    <published>2015-04-26T08:44:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo hablé de SuperTuxKart, el juego de karts de linux que compite con el famoso SupeMario Kart de Nintendo en diversión y entretenimiento. La buena noticia es que, como prometieron, se acaba de lanzar la versión SuperTuxKart 0.9 que nos ofrece un nuevo y mejorado motor. Sigue leyendo y descubrirás un gran y espectacular juego. SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga El pasado 21 de abril fue lanzado SuperTuxKart 0.9, la nueva versión del magnifico juego de carreras de Karts en 3D libre y con Tux como protagonista. Según podemos leer en Ochobitshacenunbyte, esta  nueva versión se ha estado trabajando dos años en nuevo motor gráfico, llamado Antarctica, que utiliza el renderizado OpenGL,  para obtener unas increibles luces dinámicas, sombreados en tiempo real, entre otras mejoras.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T08:44:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ya esta disponible Debian 8 LTS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian-lts" />
    <category term="debian" />
    <category term="debian-8" />
    <category term="disponible" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T07:28:58Z</updated>
    <published>2015-04-26T07:28:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer, durante el día, mire en un par de ocasiones si estaba disponible Debian 8 para descargar y no tuve suerte pero, hoy por la mañana, lo he vuelto a comprobar y ¡¡¡¡por fin!!!!, tenemos disponible para descargar Debian 8 y ademas he caído en la cuenta de que es una LTS, es decir, una versión son 5 años de soporte, lo cual me ha dado todavía mas alegría. Si bien es cierto que dudo mucho que tenga Debian 8 durante 5 años en mi ordenador, es una magnifica noticia ya que recibirá especial cuidado por los desarrolladores de esta magnifica distribución. Como bien apuntaba Almus en el anterior articulo, no he podido aguantar y la he descargado la ISO Netinst y, muy probablemente me dedique el día de hoy a instalarla y ponerla a punto. Son muchas las ganas que tengo de cambio y no puedo aguantarme.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T07:28:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La publicidad, Debian, KDE, el blog y un sorteo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo" />
    <category term="sorteo" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian" />
    <category term="blog" />
    <category term="publicidad" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T19:51:28Z</updated>
    <published>2015-04-25T19:51:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un articulo en el cual os quiero hablar de varias cosas, como su propio titulo indica. Llevaba unos días pensando en como enforcar estos temas y me he decidido, por fin, a tratarlos todos en el mismo articulo. El primer asunto del que os quiero hablar no es el primero de los mencionados en el titulo del post pero me apetece hablar primero de el. Después de un tiempo dándole vueltas he decidido que el entorno de escritorio que voy a instalar junto con Debian va a ser KDE, nunca he usado intensivamente una distro con ese entorno y creo que ya va siendo hora. Lo que todavía no tengo decidido es cuando voy a convertir Debian en mi distro principal, debido a que no dispongo de mucho tiempo últimamente. Estaba anunciado que para hoy convertirían en estable a Jessie, pero no voy a instalarla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T19:51:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>4 años en línea</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/4-anos-en-linea" />
    <category term="noticias" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="aniversario" />
    <category term="gracias" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T16:05:43Z</updated>
    <published>2015-04-25T16:05:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este blog que ahora estás leyendo cumple 4 años en la red, y amenazo con seguir otros 4!! La verdad es que este año se me había pasado… pero WordPress muy amablemente me ha recordado que hace 4 años tal día como hoy empecé este blog… Cumple el blog 1 año más. Este año no he preparado nada especial, como el anterior donde el amigo Replicante tuvo a bien escribir un artículo en mi blog, que me gustó mucho! Este año me ha pillado algo desprevenido, y además hoy es mal día para cumplir años, ya que toda la actualidad se centra en el esperado lanzamiento de la nueva versión de Debian. Un nuevo año bloguero, con más de 200 artículos escritos en este año, sobre openSUSE, GNU/Linux, software libre … y de todo un poco. Un año que ha pasado con sus cosas buenas, y también con alguna cosa mala, de todo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/4-anos-en-linea"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T16:05:43Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

