<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-24T17:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-24T17:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como añadir una firma con imagen a los emails en Thunderbird</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-anadir-una-firma-con-imagen-a-los-emails-en-thunderbird" />
    <category term="anadir" />
    <category term="tips" />
    <category term="firma" />
    <category term="emails" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T16:45:58Z</updated>
    <published>2015-07-24T16:45:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que quería hacer esto, el añadir una firma con una imagen y un texto en todos los emails que envío y nunca me había parado a hacerlo, pero hay que reconocer que da otro aire a nuestros emails, queda muy chulo hacerlo, a mi por lo menos me gusta. Pues bien, en este articulo os voy a mostrar como añadir una firma con una imagen y algo de texto en Thunderbird y hacer que se agregue de forma automática a todos los emails que mandamos. Quizás no sepáis exactamente a lo que me refiero, os dejo una captura de uno de mis emails enviado:     Me refiero a la parte inferior del email, donde esta el nuevo logo de mi blog, mi nombre y la dirección del blog. Cuando voy a escribir un email esas tres cosas se añaden de forma predeterminada a todos los emails que escribo. Lo he hecho sencillo pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-anadir-una-firma-con-imagen-a-los-emails-en-thunderbird"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T16:45:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera milestone de la nueva openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/primera-milestone-de-la-nueva-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone1" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T14:59:17Z</updated>
    <published>2015-07-24T14:59:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La novedosa openSUSE Leap 42.1 lanza su primera versión milestone, para probar y testear el futuro. openSUSE está de revolución, y estrena nuevo nombre de lanzamiento. Pero no sólo cambia el aspecto exterior, sino que por dento, también sufre una gran transformación ¿cual? que será la primera basada en parte en el código fuente de SUSE Linux Enterprise, echa un vistazo a esta primera milestone. Se ha utilizado el término milestone, para este primer lanzamiento, en vez del antiguo término de versión Alpha ya que esta milestone puede ser utilizada e instalada sin necesidad de utilizar los subsistemas que más tarde se incorporarán en el lanzamiento oficial de Leap. Mientras que Tumbleweed, la versión rolling release de openSUSE, está a la última con software actualizado en sus últimas versiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/primera-milestone-de-la-nueva-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T14:59:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Spring REST Service con @RestController</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/spring-rest-service-con-restcontroller" />
    <category term="servicios-web" />
    <category term="spring-mvc" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T08:45:30Z</updated>
    <published>2015-07-24T08:45:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Crear un Spring REST Service es ahora muy sencillo a través del uso de la anotación @RestController que Spring 4 soporta. En primer lugar se configura el fichero de pom.xml de Maven con las siguientes dependencias. 

&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;org.springframework&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;spring-webmvc&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;4.1.7.RELEASE&lt;/version&gt;
&lt;/dependency&gt;
&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;javax.servlet&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;jstl&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;1.2&lt;/version&gt;
&lt;scope&gt;provided&lt;/scope&gt;
&lt;/dependency&gt;
&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;javax.servlet&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;servlet-api&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;2.5&lt;/version&gt;
&lt;scope&gt;provided&lt;/scope&gt;
&lt;/dependency&gt;
&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;org.hibernate&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;hibernate-validator&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;5.1.3.Final&lt;/version&gt;
&lt;/dependency&gt;

&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;com.fasterxml.jackson.core&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;jackson-core&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;2.4.2&lt;/version&gt;
&lt;/dependency&gt;

&lt;dependency&gt;
&lt;groupId&gt;com.fasterxml.jackson.core&lt;/groupId&gt;
&lt;artifactId&gt;jackson-databind&lt;/artifactId&gt;
&lt;version&gt;2.4.2&lt;/version&gt;
&lt;/dependency&gt;
&lt;/dependencies&gt;

[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/spring-rest-service-con-restcontroller"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T08:45:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ubuntu: ¿actualizar o reinstalar?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/ubuntu-actualizar-o-reinstalar" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-23T14:20:13Z</updated>
    <published>2015-07-23T14:20:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vivimos estos días en España una sucesión de olas de calor que no tiene parangón. Servidor, que ya peina canas, no recuerda algo parecido y conforme pasan los días sin bajar de cuarenta grados a la sombra en el valle del Guadalquivir, son pocos los viejos del lugar que recuerdan algo siquiera parecido. Asfalto que se derrite, viento sahariano que se siente como si te fueran a incinerar, casas con finos muros que no sirven de aislante ni en verano ni en invierno y escalofríos solo de pensar en la inminente factura de electricidad por venir. Esto es Sevilla para los que vivimos instalados en la continua “tiesura”, sin posibilidad de evadirse más allá de escarceos piscineros ocasionales. Ni que decir tiene que los aparatos electrónicos de toda condición sufren mucho más en esta época. A mi equipo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/ubuntu-actualizar-o-reinstalar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-23T14:20:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>jQuery getScript y carga dinámica</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/jquery-getscript-y-carga-dinamica" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-23T07:19:40Z</updated>
    <published>2015-07-23T07:19:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día necesitamos más realizar  la carga dinámica de ficheros de Javascript. Tecnologías como Require.js abordan esta problemática. Pero hay muchas situaciones cotidianas que se pueden resolver de forma más sencilla con algo como jQuery getScript. Utilizando jQuery getScript En el siguiente ejemplo se muestran dos botones  “cargar” y “operar”. El primero de ellos aparece habilitado cuando se carga la página.   El segundo de ellos aparece deshabilitado ya que necesita de un fichero de JavaScript que realiza una operación de sumar y que no hemos cargado inicialmente con la página. 

function suma (a,b) {

return a+b;
}

 Para poder habilitar el segundo botón y pulsarle hay que  cargar previamente el script de la suma.   Para realizar esta operación hay que usar jQuery y su método getScript.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/jquery-getscript-y-carga-dinamica"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-23T07:19:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hoy empieza Akademy-es 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/hoy-empieza-akademy-es-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-23T06:00:21Z</updated>
    <published>2015-07-23T06:00:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy empieza Akademy-es 2015 de A Coruña, el evento más importante para la Comunidad española de KDE y al que tú también estás invitado. En el blog hemos hecho un intenso seguimiento del evento, en esta entrada haremos un resumen del mismo. Hoy empieza Akademy-es 2015 de A Coruña Como buen aprendiz de periodista se me ha ocurrido preparar el artículo del día contestando las preguntas que todo buen colunista debería contestar para que todo quede bien claro y que está extraído de la nota de prensa del evento. ¿Quién? La asociación cuktural KDE España y la Asociación GPUL organizarán… ¿Qué? …Akademy-es 2015, la reunión española de la comunidad KDE y simpatizantes al proyecto, ¿Dónde? En la Facultad de Informática de A Coruña… ¿Cuándo? …del 23 al 24 de julio del 2015. ¿Por qué? Uno de los motivos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/hoy-empieza-akademy-es-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-23T06:00:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seguridad en Aplicaciones #DevTalks #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/seguridad-en-aplicaciones-devtalks-ittalks" />
    <category term="web" />
    <category term="devtalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T20:23:03Z</updated>
    <published>2015-07-22T20:23:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como antes habíamos hablado, no importa los controles perimetrales que coloquemos, si tenemos una aplicación vulnerable publicada, es como si dejáramos la puerta abierta a un malintencionado. Es de suma importancia que le pongamos mucha atención a la Seguridad en nuestras aplicaciones y que se fomente eldesarrollo seguro en las organizaciones. Acompáñanos a este Hangout donde Mi Persona @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs, estaremos junto a Eugenia Bahit @eugeniabahit, hablando sobre Seguridad en Aplicaciones. Hablaremos sobre los puntos importantes que debemos tener en cuenta y algunas recomendaciones. La cita es el Viernes 14 de Agosto 2015, a las 8:00PM (GMT-04) Pueden Visitar la Página del Evento No se lo pierdan, Links de Interés Canal IT-Talks Site IT-Talks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/seguridad-en-aplicaciones-devtalks-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T20:23:03Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

