<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-23T00:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-23T00:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Conociendo el Framework</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T23:22:28Z</updated>
    <published>2015-02-22T23:22:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que ya tenemos el entorno listo y queremos ya comenzar a jugar con el Framework de Metasploit. En esta entrada vamos a ver las diferentes interfaces que nos da Metasploit y algunas de sus utilidades. Metasploit nos ofrece mas de una interfaz a sus funcionalidades, incluyendo una consola, linea de comandos, interfaz gráfica, ademas nos da algunas utilidades que proveen acceso directo a las funciones del framework que son bien útiles si queremos ejecutar un ataque rápido sin la necesidad de acceder al framework. Vamos a ver brevemente las interfaces, Msfconsole Msfconsole es una de las interfaz mas utilizadas en el framework, y a mi personalmente es la que más me gusta y la que más utilizo. Nos permite toda la flexibilidad del framework desde lanzar un exploit, usar los módulos auxiliares,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T23:22:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T12:46:36Z</updated>
    <published>2015-02-22T12:46:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta entrada voy a ser breve y les voy a detallar que necesitamos para hacer las pruebas de los temas que vayamos desarrollando en el taller. No voy a ser muy explícito en cuanto como montar las máquinas virtuales porque entiendo que deben tener un entendimiento básico en esos temas. Pueden utilizar VirtualBox para montar sus VM’s o con el que se sientan cómodos. Entonces a lo que necesitamos, Una Máquina Virtual con Kali Linux, pueden descargar la iso aquí. Una Máquina Virtual con Windows Una Máquina Virtual con una distribución Linux con servicios vulnerables, en este caso vamos a usar Metasploitable Nota: Cuando vayan a crear la máquina de Metasploitable en VirtualBox, lo hacen de la manera habitual, pero en vez de crearle un Disco, seleccionen que van a utilizar un Disco y buscan el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T12:46:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Puxa Stallman! Crónica de la visita de Richard Stallman a Oviedo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T11:12:19Z</updated>
    <published>2015-02-22T11:12:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una crónica personal de la visita de Richard Stallman en su charla de Oviedo este febrero de 2015. Autógrafo de Richard Stallman   Tal como comenté en el blog, Richard Stallman, el creador de GNU y el software libre, visitó de nuevo España. Esta vez Gijón, Oviedo y Zaragoza serían las ciudades por las que pasearía melena al viento. Esta es mi crónica personal de la cita de Oviedo, a la que asistí. Toda una experiencia que todo geek tendría que tener! ;) Finalmente, después de mucho dudar, decidí hacer la maleta y asistir a la charla de Stallman en Oviedo. La oportunidad era única, estaba relativamente cerca y no había otras citas que me lo impidiesen. Además habría otros hackers que iban a asistir, como por ejemplo Jessica, bloguera y activista incansable, que hizo de anfitriona, y Dani Rulos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T11:12:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller sobre KDE en las III Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/taller-sobre-kde-en-las-iii-jornadas-libres" />
    <category term="opinion" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="videos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T08:20:37Z</updated>
    <published>2015-02-22T08:20:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras el artículo “Sensaciones tras la charla de KDE” que publiqué el pasado jueves me compremetí a hacer reflexiones públicas sobre los eventos en los que participe, bien sea como ponente, como organizador o simplemente como oyente. Una forma de extraer conclusiones, tanto positivas como negativas, y que éstas queden reflejadas, compartidas y accesibles para un futuro. De esta forma hoy os dejo las ideas básicas sobre el Talller sobre KDE en las III Jornadas Libres que se celebró el 20 de febrero en el CC.AA. de la UNED de Vila-real. Taller sobre KDE en las III Jornadas Libres Este taller nació de la idea de uno de los asistentes a las II Jornadas Libres que comentó que a pesar de tener instalado KDE y utilizarlo sin problemas hechaba en falta un taller sobre él en estas Jornadas para sacar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/taller-sobre-kde-en-las-iii-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T08:20:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo de listener de eventos de Hibernate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/ejemplo-de-listener-de-eventos-de-hibernate" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T22:30:00Z</updated>
    <published>2015-02-20T15:30:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En alguna ocasión puede que tengamos la necesidad de realizar alguna acción cuando una entidad es guardada en base de datos, actualizada, eliminada, cargada, … . Algunos casos de uso pueden ser: Establecer la fecha de creación o de actualización del objeto cuando es persistido en base de datos. Cifrar un dato del objeto al ser persistido en base de datos. Proporcionar seguridad de modo que un usuario solo pueda modificar o acceder a los objetos a los que tenga acceso. Al persistir el objeto guardar en un campo el valor calculado resultado de una función. Cualquier otra restricción, cálculos o acciones. Para realizar estas operaciones podemos hacerlas de varias formas, una puede ser usando triggers de la base de datos disponibles en Oracle y PostgreSQL. Si usamos Hibernate como librería ORM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/ejemplo-de-listener-de-eventos-de-hibernate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T15:30:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Filtrando Tráfico ARP – Protegiéndonos de ARP Spoofing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing" />
    <category term="spoofing" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="arptables" />
    <category term="arp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T22:00:02Z</updated>
    <published>2015-02-21T22:00:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior les hablaba de una herramienta que nos ayudaba a detectar un posible ataque con ARP Spoofing llamado Arpwatch, pero no detenía en si el ataque, sino, que nos alertaba y podíamos tomar las medidas de lugar. Hoy les voy a hablar de una herramienta que nos ayuda a filtrar el tráfico ARP y fue desarrollada para evitar el ARP Spoofing, esta es ArpTables. ArpTables es una herramienta que nos ayuda a administrar las reglas de filtrados de los paquetes ARP en el módulo de Iptables, Nos permite crear, actualizar y visualizar las reglas muy parecido a iptables. Como lo instalamos en Linux? Vamos a ejecutar estos comandos como root, Debian/Ubuntu # apt-get update # apt-get install arptables CentOS/Fedora/RHEL # yum install arptables Ahora vamos a ver como cultura general las diferentes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T22:00:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tutorial básico de digiKam Software Collection</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T08:09:19Z</updated>
    <published>2015-02-21T08:09:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;DigiKam es el mejor gestor de fotografías libre (y posiblemente privativo) que puedes instalar en tu ordenador. Sus elevadas funciones y su grandes posibilidades hacen necesario familiarizarse con sus conceptos básicos y que mejor forma que con un tutorial básico de digiKam en formato vídeo. Tutorial básico de digiKam Software Collection 4.7 De la mano de Jesús García Gómez nos llega un buen vídeo sobre digiKam  Se trata de un tutorial básico de digiKam Software Collection en el que nos explica, con una voz algo grave y de forma relajada, algunos conceptos básico para el uso básico del programa. De esta forma empieza explicando el  formato más habitual de las cámara fotográficas, es decir, el formato RAW, comentando las ventajas y las deventajas del mismo respecto a formatos más populares como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T08:09:19Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

