<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-08T11:02:04Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-08T11:02:04Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cifrando que es gerundio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/cifrando-que-es-gerundio" />
    <category term="gpg" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T10:21:20Z</updated>
    <published>2015-06-08T10:21:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;—–BEGIN PGP MESSAGE—– Version: GnuPG v2 hQIMAxasncmJbMjoARAAkJqp4ZdWnlYaAy+JmCfN3SMCc9BvH4HSlUOYisttwYdB qmcdZFPgNlVDxm4hAB1wAfvJJ0zohOkWHueOpFuBaxghlnpHmq2ZI3SRaNEcyulQ qCg+OK8IPrm2vZIsQIIIDCrlrpyCjr6kcaP7qCY2d/wW5dghYjk298g9Zzb7j9Dr 9zVLnRaREtiksp2w8v9Vpj1hW7uJvy6JSSXK2ccu8OnTgxjO8G91eEK+8s6mtkW7 jKlv1SYUAvCehk7PmtraQdFACCK4p79VHfhWRl0v4wBivxlocMWVT7HsE0O+dwti WFWLhxNHloiJPB7gNAC+J4zaViZVfU04Za4wNF+c8lVbHSmnB2KBzc0gR9fl5ztM LpF/XbOpHXRAqRh7WH5+FYIVYdp9CowmcsTVXJLeVeGllXxDtupo0PlTUwZemcfL VHmLpxkoJIVpEtEX77foj4pOeNiUhah8nJ27ef1Ep4ItAXPDjGR7j8wiwHNtfnLr lnlDt4ek2XwF1cVW1DU/4tLHJaDVPsDP2L7OTM0eCuzGm9FBJErz+s5WugU/rI/F wtFAQJHgBOlvzNnXAUc14m0MdVnZMgTvXtQByprOQ+ZInTNBMGGIKcpJ56tme7Pn Xh/ilUMm6yh9wdnHqG9Tz9v0Y+Q+PgTlou8OK5PRuodkQyXWh/sys6JxwKA7uhHS 6gF6TpXEncX9HM1Z5JoMXVRA47RwSvg57/CuBQel4RFIv9aFpc7cdYxN/GeBDokM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/cifrando-que-es-gerundio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T10:21:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Novedades en la web – Galerías de imágenes y glosario</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/novedades-en-la-web-galerias-de-imagenes-y-glosario" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T08:25:33Z</updated>
    <published>2015-06-08T08:25:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este fin de semana ha sido productivo, en cuanto a contenidos se refiere. He abierto una sección nueva de imágenes en la que he querido poner cosas de humor (me aburro mucho) y algunos documentos interesantes. También, he querido empezar a meterle mano a la enciclopedia, una sección con la que llevo amenazando un montón de tiempo y no saco un rato para ponerme a redactar. Por ahora no hay mucho, pero poco a poco iremos completándola (se admiten sugerencias). También me he decidido a instalar algunos plugins nuevos y gracias a Paco, me he animado a poner un botón a la derecha, por si a alguien le da el punto y quiere donar 1 eurillo para la página. No se me olvida el tema de la publicidad, quiero quitar algo de publi de la página en cuanto llegue al mínimo para cobrar de una de las empresas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/novedades-en-la-web-galerias-de-imagenes-y-glosario"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T08:25:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 202</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-2" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T07:10:00Z</updated>
    <published>2015-06-08T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) Eventos [Evento] Windows 10 Developer Readiness Powered by MVPs Javier Suárez .Net C#/.NET Little Wonders: Null Conditional Operator in C# 6 James Michael Hare Understand how bitwise operators work (C# and VB.NET examples) ProgramFOX C# Futures: Immutable Classes Jonathan Allen C#- How to Record What Gets Written to or Read From a Stream Mike Hadlow Backwards compatibility is (still) hard John Skeet Creating a Knockout-Style Variable in C# Chris Eagle Using Reflection to Get Enum Description and Value Bruno Leonardo Michels  ASP.NET MVC 6 Cache Tag Helper Dave Paquette ASP.NET 5 MVC 6 Custom Protobuf Formatters Damienbod Why to avoid fat controllers Gunnar Peipman A Step-by-Step Guide to Working[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/enlaces-interesantes-2-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Fedora vol2: Elecciones y Fedup</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/noticias-fedora-vol2-elecciones-y-fedup" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="noticias-fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-07T05:30:01Z</updated>
    <published>2015-06-07T05:30:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos todos a Noticia Fedora vol2. A raiz del lanzamiento de Fedora 22 mi interés por esta distribución ha subido enteros. Esto ocasionó la decisión de lanzar una nueva sección (al estilo Noticias Krita u openSUSE) equivalente para Fedora, la cual recibió nombre de Noticias Fedora y que hoy presenta su segundo capítulo. Noticias Fedora vol2 Seguimos con la sección de noticias relacionadas con Fedora 22 que iniciamos hace unos días. Empiezan las elecciones para FESCo y Fedora Council Si quieres participar de forma muy activa en el desarrollo de Fedora debes saber que esta distribución está liderada por FESCo, el Comité Directivo de Ingeniería de Fedora, y por Fedora Council. El comite FESCo es elegido totalmente por la communidad y representa el liderazgo técnico en Fedora, siendo el responsable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/noticias-fedora-vol2-elecciones-y-fedup"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-07T05:30:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Patrón múltiples vistas de un mismo dato en Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/patron-multiples-vistas-de-un-mismo-dato-en-tapestry" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-06-06T08:30:00Z</updated>
    <published>2015-06-06T08:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un proyecto grande contendrá muchos archivos de código fuente, poseer gran cantidad de archivos puede ser una molestia al trabajar con ellos al tener que buscarlos o abrilos. En el caso de las aplicaciones web puede darse el caso de que un mismo dato tenga un archivo diferente por cada forma de visualizarlo, para reducir el número de archivos en estos casos uso el siguiente patrón cuando trabajo con Apache Tapestry con el soporte que ofrece pero que puede ser igualmente aplicado de forma similar a otros frameworks. Al desarrollar una aplicación web puede que necesitemos mostrar un mismo dato de diferentes formas. Una posibilidad es crear una vista por cada forma diferente que se haya de mostrar el dato. Sin embargo, de esta forma tendremos que crear un archivo diferente por cada forma a visualizar,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/06/patron-multiples-vistas-de-un-mismo-dato-en-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-06T08:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cuarta edición de VilaNet, evento tecnológico en Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/cuarta-edicion-de-vilanet-evento-tecnologico-en-vila-real" />
    <category term="eventos" />
    <category term="vilanet" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-06T06:15:21Z</updated>
    <published>2015-06-06T06:15:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras tres ediciones, hoy estoy orgulloso al presenetar el anucio de la cuarta edición de VilaNet el evento tecnológico de Vila-real, mi ciudad natal, y que empieza a consolidarse en el panorama más puntero de la provincia de Castellón. Escribir e intereaccionar con la gente tras una pantalla está muy bien: es rápido, variado, tienes acceso a miles de personas de todo el mundo, puedes mantener varios niveles de conversación, etc. Pero esto no aporta la experiencia completa de las Comunidades de Software o Hardware Libre, ya que es necesario un contacto humano para comprender de verdad la magnitud del movimiento, conocer de primera mano los sentimientos de los Una de las formas que existen para alentar es “contacto humano” son la celebración de Lan Partys como Vilanet. Cuarta edición de VilaNet[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/cuarta-edicion-de-vilanet-evento-tecnologico-en-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-06T06:15:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HTML5 Visibility API y rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/html5-visibility-api-y-rendimiento" />
    <category term="html5" />
    <category term="javascript" />
    <category term="html5-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-06-05T08:38:02Z</updated>
    <published>2015-06-05T08:38:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Para que sirve HTML5 visibility API?. Al principio nos puede parecer un API un poco tonta que ya simplemente se encarga de comprobar si la ventana de navegador que tenemos activa esta visible o no. Sin embargo esto puede llegar a ser crítico a nivel de rendimiento. ¿Por qué? , muy sencillo ,cada día los usuarios tenemos mas pestañas de navegador abiertas. Vamos a ver un ejemplo que nos clarifique: 

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {

var i=0;
setInterval(function() {

$("body").append("&lt;p&gt;iteracion"+ i+"&lt;/p&gt;");
i++;

},1000);

});
&lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;

 Se trata de una aplicación sencilla que usa un setInterval para ir imprimiendo párrafos. Supongamos que cambiamos de pestaña de navegador[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/html5-visibility-api-y-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-05T08:38:02Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

