<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-21T13:08:45Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-21T13:08:45Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El vídeo de SUSE en la SUSECon 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/el-video-de-suse-en-la-susecon-2-15" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-21T04:00:43Z</updated>
    <published>2015-11-21T04:00:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los problemas de llevar un blog de Software Libre de periodicidad diaria es que en ocasiones algunas noticias no aparecen cuando son novedad. Es el miedo a programar las mismas por si no se puede postear en un día específico (os aseguro que hay días que no tengo tiempo más libre más que para comer y dormir). Así que con bastante retraso os traigo el vídeo de SUSE en la SUSECon 2015, una nueva parodia de una canción popular de la cultura pop-rock de nuestro tiempo. El vídeo de SUSE en la SUSECon 2015 La gente de SUSE es bastante peculiar, y no solo nos ofrecen una de las mejores distribuciones como openSUSE, sino que también saben organizar eventos como la openSUSE Conference 2015 o la reciente SUSECon de Amsterdam En esta última se ha presentado su último vídeo musical, donde se ha parodiado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/el-video-de-suse-en-la-susecon-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-21T04:00:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº43: Hackmeeting 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-43-hackmeeting-2-15" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-11-20T12:10:11Z</updated>
    <published>2015-11-20T12:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión nos visitan Zero y ReD, 2 compas del grupo de aprendizaje colectivo de "La Brecha Digital" de vallekas que asistieron al Hackmeeting celebrado este año en Vilanova i la Geltrú los días 6, 7 y 8 de noviembre bajo el nombre de Hacknova. Aparte de algunas anécdotas, nos reseñaron las charlas que más interés les causaron como la de los proyectos Rhizomatica, RetroShare, Libre-Mesh, Tails, Darktable y muchas más cosillas de esta edición del HM. La música que sonó en el programa se la cogimos a Dubioza Kolectiv Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-43-hackmeeting-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-20T12:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Privacidad y anonimato en la red y el uso de redes sociales.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/privacidad-y-anonimato-en-la-red-y-el-uso-de-redes-sociales" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-20T11:33:23Z</updated>
    <published>2015-11-20T11:33:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Es incompatible el anonimato y la privacidad y el uso de redes sociales? Internet es un sitio para socializar, pero no por ello debemos abandonar nuestra privacidad en manos de empresas que ofrecen ciertos servicios. Las redes sociales, correos electrónicos, foros, y demás herramientas que están accesibles mediante internet sirven para poner en común, discutir, organizar, hablar, debatir, difundir, dar a conocer, etc… Pero ¿debemos comprometer nuestra privacidad y anonimato para disfrutar de estas? No debería ser así. Veamos en este artículo unos cuantos consejos para mantener una actividad comprometida por la red, sin necesidad de revelar nuestra identidad y datos personales a empresas que comercian con ella, o a gobiernos que nos espían y rastrean. El derecho a la intimidad es un derecho[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/privacidad-y-anonimato-en-la-red-y-el-uso-de-redes-sociales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-20T11:33:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de  Java 8 reference method</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/el-concepto-de-java-8-reference-method" />
    <category term="java-8" />
    <category term="javacore" />
    <category term="java8tips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-11-20T09:48:38Z</updated>
    <published>2015-11-20T09:48:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java 8 reference method es uno de los conceptos que llegan con las nuevas expresiones lambda que vienen en el JDK 8 ,vamos a explicarlo paso a paso. Hasta este momento en Java existían dos conceptos fundamentales, las clases y los interfaces. Con la llega de Java 8 aparecen las expresiones lambda: Estas expresiones nos […] La entrada El concepto de Java 8 reference method aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/11/el-concepto-de-java-8-reference-method"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-20T09:48:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la primera beta de Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-20T04:36:17Z</updated>
    <published>2015-11-20T04:36:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Paso a paso, mejora a mejora, poco a poco el escritorio Plasma 5 se va puliendo gracias al gran trabajo de la Comunidad KDE que sigue empeñada en ofrecer los mejores entornos de escritorio que se pueden tener en un ordenador o en un portátil (los objetivos para la conquista de tablets y móviles están en camino, pero aún un verdes). Por ello me complace anunciar que ha sido lanzada la primera beta de Plasma 5.5, el siguiente gran salto del escritorio más completo para sistemas GNU/Linux. Lanzada la primera beta de Plasma 5.5 Como se comenta en el comunicado oficial, hoy 19 de noviembre ha sido lanzada la primera beta de Plasma 5.5, cumpliendo así el calendario establecido en su hoja de ruta. El equipo de desarrollo ha estado trabajando duro para pulir los detalles del escritorio y añadiendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-20T04:36:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Agregador RSS y Atom con RSSOwl</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/agregador-rss-y-atom-con-rssowl" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="atom" />
    <category term="eclipse" />
    <category term="feed" />
    <category term="rss" />
    <category term="programas" />
    <category term="rssowl" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-19T11:31:25Z</updated>
    <published>2015-11-19T11:31:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Andaba buscando un programa de escritorio, lector rss, para mi equipo de sobremesa en el trabajo, que tiene Microsoft Windows 7 Professional. Pero que cumpliese con unas de mis exigencias imprescindibles, para aligerar algo... La entrada Agregador RSS y Atom con RSSOwl aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/agregador-rss-y-atom-con-rssowl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-19T11:31:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fondos de pantalla para Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/fondos-de-pantalla-para-plasma-5-5" />
    <category term="wallpaper" />
    <category term="fondos-de-pantalla" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-19T04:00:48Z</updated>
    <published>2015-11-19T04:00:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los fondos de pantalla, esos pedacitos de píxels que decoran nuestros escritorios y que siempre estamos buscando el que más nos gusta, definen en muchas ocasiones una distribución, un sistema operativo o un escritorio. Es por ello que son bastante importantes y la Comunidad KDE lo sabe. Así que organizó un concurso para encontrar nuevos fondos de pantalla para Plasma 5.5. Estos son algunos de los ganadores. Fondos de pantalla para Plasma 5.5 Hace un tiempo, se organizó un concurso para que la Comunidad KDE presentara fondos de pantalla candidatos para formar parte de la colección oficial de wallpapers de Plasma 5.5. Tras unas semanas de recolección de los mismos, el pasado 13 de noviembre fueron presentados en KDE on Linux algunos de las creaciones de los “ganadores”, grandes fondos de pantalla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/fondos-de-pantalla-para-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-19T04:00:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

