<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-28T15:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-28T15:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Docker – Archivo Docker Compose en Detalle</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/docker-archivo-docker-compose-en-detalle" />
    <category term="compose" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T14:54:30Z</updated>
    <published>2016-03-28T14:54:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior introducía Docker Compose y como podíamos desplegar una aplicación multicontenedor. Como recuerdan definiamos el ambiente en un archivo docker-compose.yml y en esta entrada vamos a detallar un poco las opciones que le podemos pasar. El archivo compose es un archivo YAML donde definimos los servicios, redes y volúmenes. Usualmente lo colocamos en la ruta del directorio donde tendremos todo lo necesario para armar el ambiente. Estas definiciones contienen toda la configuración que serán aplicadas a cada contenedor iniciado por ese servico. Sería lo mismo que pasarle estos parámetros con el comando docker-run, de la misma manera las definiciones de las redes y volúmenes serían semejanres a los comandos docker network create y docker volume create. Vamos a ver ahora las opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/docker-archivo-docker-compose-en-detalle"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T14:54:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Open365 en las charlas de Barcelona Free Software</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/open365-en-las-charlas-de-barcelona-free-software" />
    <category term="barcelona-free-software" />
    <category term="open365" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T14:20:28Z</updated>
    <published>2016-03-28T14:20:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta vez casi no voy tan justo de tiempo. Ya tenemos una nueva ponencia sobre Conocimiento Libre en Barcelona. De esta forma os presentamos el proyecto Open365 en las charlas de Barcelona Free Software, una charla quie nos presentará una alternativa más que acetable a Google Docs o Google Drive. Open365 en las charlas de Barcelona Free Software Con el título de “Open365, a Google Docs Alternative with Free Software” sigue la segunda temporada de charlas organizadas por Barcelona Free Software el próximo miércoles 30 de marzo a las 19 horas en las oficinas de Skyscanner en Plaça Catalunya 1, 5th Floor A/B, Barcelona (map) Y en esta ocasión tenemos a un ponente de lujo, Àlex Fiestas, Arquitecto de Software en eyeOS y activo miembro de la Comunidad KDE,  que nos presentará el nuevo proyecto libre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/open365-en-las-charlas-de-barcelona-free-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T14:20:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Robot IA ¡racista! ChromeOS en Virtualbox, consejos para ingenieros, trabajo desde casa, Bruce Wayne</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-robot-ia-racista-chromeos-en-virtualbox-consejos-para-ingenieros-trabajo-desde-casa-bruce-wayne" />
    <category term="batman" />
    <category term="ricardo" />
    <category term="superman" />
    <category term="virtualbox" />
    <category term="google" />
    <category term="chromeos" />
    <category term="affleck" />
    <category term="ingeniero" />
    <category term="vestirse" />
    <category term="galli" />
    <category term="wayne" />
    <category term="bites" />
    <category term="trabajar" />
    <category term="bruce" />
    <category term="casa" />
    <category term="maps" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="ben" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T11:05:25Z</updated>
    <published>2016-03-28T11:05:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como han sido fiestas, me he retrasado un poco, el post de hoy no estaba listo (me he lesionado la muñeca) y el de ayer, resumen de enlaces, no se lanzó, por lo que lo lanzo hoy. Poco a poco voy recuperando el ritmo de trabajo. Allá van algunos enlaces que he encontrado esta semana pasada de fiestas que me han parecido muy curiosos. Y alguno que otro, aunque le he echando un vistazo rápido, merece una lectura más tranquila y un poco de cacharreo. Microsoft retira su bot de IA por publicar mensajes racistas. Y es que el ser humano es como es, y si ve una cosa que puede enseñar, le enseña cosas feas… Cómo instalar ChromeOS en Virtualbox. Paso a paso, para que podamos probar y cacharrear con este sistema operativo de Google. Consejos para un joven ingeniero, por Ricardo Galli. 5 Cosas que aprendí[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-robot-ia-racista-chromeos-en-virtualbox-consejos-para-ingenieros-trabajo-desde-casa-bruce-wayne"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T11:05:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques – Cirurgia de bootloader</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/podcast-croniques-cirurgia-de-bootloader" />
    <category term="linux" />
    <category term="arch" />
    <category term="podcast" />
    <category term="systemd" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T09:41:12Z</updated>
    <published>2016-03-28T09:41:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un intent de solucionar els problemes que tenia el meu portàtil en hibernar (“suspendre a disc”), he provat de substituir l’arrencador o bootloader GRUB per systemd-boot, el qual és un derivat de l’antic Gummiboot que manté l’equip de desenvolupadors de… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/03/podcast-croniques-cirurgia-de-bootloader"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T09:41:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 234</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-234" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T07:16:39Z</updated>
    <published>2016-03-28T07:16:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Web crawling with .net - part one - concepts AJSON .NET Core Console Applications Ricardo Peres The week in .NET – 3/22/2016 Bertrand Le Roy Brownfield Async: Converting IAsyncResult to Task Jeremy Bytes Getting All "Special Folders" in .NET Ray Koopa High speed applications – parallelism in .NET part 1 &amp; part 2 Erik Bergman Sharing Information Between Asynchronous Processes Peter Vogel Using MEF in .NET Core Ricardo Peres Migrando aplicaciones de .NET al nuevo .NET Core - Preguntas y respuestas José Manuel Alarcón ASP.NET Caching In Web API Sibeesh Passion ASP.NET WebForms… Redux Steve Naidamast How to manually use the ASP.NET MVC’s client side validation infrastructure Rui Figueiredo ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-234"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T07:16:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 233</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-233" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T07:16:24Z</updated>
    <published>2016-03-21T08:13:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada. Espero que os resulten interesantes. :-) .Net Cryptography in .NET for Beginners EngineerSpock The week in .NET – 3/15/2016 Bertrand Le Roy Properties in C# Abhi Jain Supporting LINQ Queries Calling Your Methods Peter Vogel How to Bootstrap and Create .NET Projects Andrei Smirnov Terminating Processes Richard Carr ASP.NET WebApi–¿objeto o HttpResponseMessage? Eduard Tomás Implementing the Repository and Unit of Work Patterns in an ASP.NET MVC using Entity Framework Anupam Mishra ASP.NET MVC 5: Logging Exceptions in Database Mahesh Sabnis Announcing v16.1 of the ASP.NET AJAX Control Toolkit Jeffrey Fritz ASP.NET Core Integrating ASP.NET Core Dependency Injection in MVC 4 Scott Dorman Notes from the ASP.NET Community Standup – March 15,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/03/enlaces-interesantes-233"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T08:13:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Minimal Router: un router minimalista para aplicaciones SPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/03/minimal-router-un-router-minimalista-para-aplicaciones-spa" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="minimal-router" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-28T05:06:10Z</updated>
    <published>2016-03-28T05:06:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el último post explicaba cómo me gustaría que fuese un router para aplicaciones SPA y diseñaba un router extremadamente simple pero que se ajustaba bastante a lo que creo que debería hacer una librería de este tipo. Mi intención original era quedarme ahí, pero disfrutar de unos días de descanso en la España profunda me ha permitido entretenerme implementando una primera versión. El resultado es Minimal Router (Miguel, gracias por el nombre), y en este post vamos a aprovechar para ver cómo está implementado y, sobre todo, por qué está implementado así. Igual que me parecía entretenido analizar las decisiones de diseño, creo que puede ser entretenido analizar las decisiones de implementación, pese al componente subjetivo que tienen este tipo de decisiones. El diseño del API En el post con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/03/minimal-router-un-router-minimalista-para-aplicaciones-spa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-28T05:06:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

