<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-21T15:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-21T15:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>SNMP Brute – Script para Enumeración, Fuerza Bruta, Crack de Password, y Descarga de Config</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/snmp-brute-script-para-enumeracion-fuerza-bruta-crack-de-password-y-descarga-de-config" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="bruteforce" />
    <category term="cisco" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="snmp" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T14:46:25Z</updated>
    <published>2015-04-21T14:46:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Brevemente les voy a hablar de un script que vi en internet que como muchos, la idea detrás de ellos es simplificar y automatizar un poco muchas de las tareas qe ejecutamos en un PenTest, este es SNMP-Brute. SNMP-Brute es un script en Python utilizado para llevar a cabo un ataque de fuerza bruta al String de la comunidad SNMP de equipos Cisco, Linux y Windows usando un Diccionario. Una vez determina cual es el string, nos da informaciones en pantalla de las configuraciones, tablas de enrutamiento, entre otros, en el caso de los equipos Cisco. Adicional a esto invoca Metasploit con el respectivo módulo para descargar la configuración del equipo y en caso de encontrar passwords en texto plano los muestra en pantalla, en caso de que no esten en texto plano intenta crackearlos invocando John the[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/snmp-brute-script-para-enumeracion-fuerza-bruta-crack-de-password-y-descarga-de-config"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T14:46:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creando un modelo sencillo en Magento (paso a paso y con ejemplos)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/creando-un-modelo-sencillo-en-magento-paso-a-paso-y-con-ejemplos" />
    <category term="upgrade" />
    <category term="install" />
    <category term="php" />
    <category term="utilizacion" />
    <category term="recursos" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="sql" />
    <category term="sistema" />
    <category term="conexion" />
    <category term="creacion" />
    <category term="mvc" />
    <category term="base" />
    <category term="colecciones" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="orm" />
    <category term="actualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="modelo" />
    <category term="magento" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T08:51:50Z</updated>
    <published>2015-04-21T08:51:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Anteriormente vimos cómo crear un plugin para Magento y cómo crear un controlador para Magento. Ahora le toca el turno al modelo. Intentaré poner con todo detalle todo el proceso. Por eso, vamos a editar app/code/local/NuestraEmpresa/nuestroPlugin/etc/config.xml, en nuestro ejemplo app/code/local/Poesia/HolaMundo/etc/config.xml para indicar que vamos a crear modelos y las conexiones de base de datos que se deben utilizar para el acceso. He pegado el archivo entero, pero indico con un comentario las novedades: 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57 58 59 60 61 62 63 64 65 66 67 68 69 70 71 72 73 74 75 76 77 &lt;?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?&gt; &lt;!-- Opcionalmente podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/creando-un-modelo-sencillo-en-magento-paso-a-paso-y-con-ejemplos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T08:51:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Tiene futuro JSF?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/tiene-futuro-jsf" />
    <category term="arquitectura-reflexiones" />
    <category term="java-web" />
    <category term="spring-mvc" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T07:16:52Z</updated>
    <published>2015-04-21T07:16:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos hemos trabajado en unos u otros proyectos con JSF y su tecnología orientada a controles. Una pregunta que cada día me viene más a la cabeza es: ¿Cual es el futuro de JSF?. Para muchas personas la respuesta tiende a ser sencilla . JSF es el estandar de Java EE a nivel de capa de presentación por lo tanto es el futuro. Sin embargo ya hemos tenido en otras ocasiones standards de la plataforma Java cuyo que han pasado a mejor vida o han tenido que reinventarse de forma significativa. Quizás para  poder valorar más cual es el estado de JSF debemos realizar una consulta en Google trends (tendencias)  y obtener el siguiente resultado.   Es evidente que el interés por JSF esta decreciendo dentro de la comunidad. ¿Porqué? esa es una buena pregunta ya que recordemos que JSF es el standard y ha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/tiene-futuro-jsf"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T07:16:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Precompilación de vistas en MVC 6, powered by Roslyn</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/precompilacion-de-vistas-en-mvc-6-powered-by-roslyn" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-04-21T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que ya todos conocéis la fórmula mágica mediante la cual podemos activar la compilación de vistas en versiones de ASP.NET MVC anteriores a la 6. Los que no sepáis de qué os hablo, podéis echar un vistazo a este vídeo que publiqué en el blog de CampusMVP hace algún tiempo: VIDEO: Activar la compilación de vistas en ASP.NET MVC. Muy resumidamente, el asunto consistía en editar manualmente el archivo de proyecto de Visual Studio, con extensión .csproj, y establecer el contenido del tag &lt;MvcBuildViews&gt; a true. A partir de ese momento, y tras recargar el proyecto, Visual Studio comienza a compilar las vistas como parte del proceso de construcción de la solución. Obviamente este proceso tardará un poquito más, pero al menos de esta forma tenemos la seguridad de que las vistas no van a explotar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/precompilacion-de-vistas-en-mvc-6-powered-by-roslyn"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.04 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kaos-2-15-4-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos-2-15-4" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T04:45:42Z</updated>
    <published>2015-04-21T04:45:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este final del mes de abril se va a llenar de lanzamientos de distribuciones linux y el primero en dar el golpe ha sido KaOS, que para celebrar su segundo aniversario ha decidido lanzar KaOS 2015.04, es decir, un magnífico punto de partida para aquellos que decidan dar el salto a este distribución Rolling Release que destaca pr su independencia, su amor por KDE y Qt, y su simpleza y elegancia. KaOS 2015.04 listo para su descarga El anuncio se realizó el 18 de abril y es una excepcional forma de celebrar el segundo aniversario de una distribución que ha subido como la espuma y que no hace más que recibir extraordinarias críticas por parte de los más diveresos sectores. Tras el lanzamiento de KaOS 2014,12 (que introdujo cambios bruscos) los desarolladores quieren volver a la simpleza, uno de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kaos-2-15-4-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T04:45:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Net-Creds – Snifea Password y Hashes de una Interfaz o Pcap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-creds-snifea-password-y-hashes-de-una-interfaz-o-pcap" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="net-creds" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-20T18:52:26Z</updated>
    <published>2015-04-20T18:52:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aqui les traigo una herramienta en Python bastante interesante que esnifea exhaustivamente passwords y hashes desde una interfaz o archivo pcap, concatena los paquetes fragmentados y no depende de puertos para identificar los servicios, esta herramienta es Net-Creds desarollada por Dan McInerney Segun la página en Github es capaz de captar: URL’s visitadas POST enviados Formularios HTTP logins/Passwords Autenticación Básica HTTP Logins/Passwords Búsquedas HTTP FTP Logins/Passwords IRCLogins/Passwords POP Logins/Passwords IMAP Logins/Passwords Telnet Logins/Passwords SMTP Logins/Passwords SNMP Logins/Passwords NTLMv1/v2 Kerberos Para descargar la herramienta: # git clone https://github.com/DanMcInerney/net-creds USO (bastante sencillo sin muchas opciones) usage: net-creds.py [-h] [-i INTERFACE][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-creds-snifea-password-y-hashes-de-una-interfaz-o-pcap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-20T18:52:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 195</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-195" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-20T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-20T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Types Of Code Coverage- Examples In C# Anton Angelov Coding Neural Network Back-Propagation Using C# James McCaffrey C#/.NET Little Wonders: Static Using Statements in C# 6 James Michael Hare Improving on .NET Memory Management for Large Objects Michael Balloni What is the unchecked keyword good for? Part one and Part two  Eric Lippert Proper, Translatable Pluralization in .NET with MessageFormat Jeffijoe 5 ways to concatenate strings with C# .NET Andras Nemes NameOf (C# 6) Robert MacLean Automatic Sorting for Your Collections Peter Vogel  ASP.NET When Should You Return 404 Instead of 403 HTTP Status Code? Max McCarty An introduction to the ASP.NET 5 Generic OAuth Provider Jerrie Pelser What[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/enlaces-interesantes-195"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-20T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

