<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-28T13:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-28T13:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Privacidad en Internet en las III Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/privacidad-en-internet-en-las-iii-jornadas-libres" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T12:57:45Z</updated>
    <published>2015-04-28T12:57:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras KDE en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real hemos tenido algnos problemas organizativos, con cancelaciones y cambios en el programa. Así que un poco apresurado pero a tiempo me complace anunciar la vuelta de la Seguridad y Privacidad en Internet en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real. ¿Queréis saber más cosas? Seguid leyendo.   Privacidad en Internet en las III Jornadas Libres Esta jornada tiene como objetivo concienciar a la gente sobre el estado actual de la privacidad de los datos que colgamos en la red y de las posibles consecuencias sobre el uso inapropiado de los mismos, así como las herramientas que podemos utilizar para protegernos. La privacidad es uno de los pilares de la seguridad informática de la que también la trataremos de manera básica. Además, se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/privacidad-en-internet-en-las-iii-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T12:57:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Java Custom Generics</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/utilizando-java-custom-generics" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T08:39:00Z</updated>
    <published>2015-04-28T08:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchas ocasiones cuando utilizamos Java Generics nos es suficiente con utilizar el framework de Colecciones (ArrayList,HashSet etc)  para solventar nuestros problemas . Sin embargo en algunos casos esto no es posible ya que ninguno de los elementos encajan con lo que estamos buscando. En estos casos debemos construir un Java Custom Generics que se encargue de solventar el problema al que nos enfrentamos. Un ejemplo clásico de esto es el concepto de Nodo. Este concepto es conocido por todos ya que HTML lo usa a traves de su famoso DOM (Document Object Model). Recordemos que un Nodo es un elemento que esta relacionado con otro elemento de su mismo tipo de forma jerárquica.   Nodos y Java Custom Generics Vamos a ver como construimos una clase genérica que gestione el concepto de Nodo. 
package[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/utilizando-java-custom-generics"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T08:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Indicator SysMonitor disponible para Ubuntu 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/indicator-sysmonitor-disponible-para-ubuntu-15-4" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="indicator-sysmonitor" />
    <category term="linux" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="15-4" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T08:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-28T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que ya está disponible Ubuntu 15.04. Hoy hablaré de Indicator SysMonitor, un programa que nos facilitará información sobre el estado de memoria, CPU, capacidad de batería, red, entre otros datos. Se... La entrada Indicator SysMonitor disponible para Ubuntu 15.04 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/indicator-sysmonitor-disponible-para-ubuntu-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡VB será soportado en ASPNET 5!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/vb-sera-soportado-en-aspnet-5" />
    <category term="noticias" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="vb-net" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T07:10:00Z</updated>
    <published>2015-04-28T07:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin duda son buenas noticias para los desarrolladores VB.NET, que habían visto cómo su lenguaje favorito era ignorado durante el desarrollo de la nueva oleada de tecnologías ASP.NET 5, también conocida como “ASP.NET vNext” (aunque queda poco tiempo para que se le pueda seguir llamando así ;D) Y la verdad es que había un poco de inquietud al respecto porque todos los desarrollos y ejemplos publicados hasta la fecha de la nueva pila de de tecnologías para la web de Microsoft utilizaban exclusivamente C#, no había ni rastro VB. Esta sensación, además, se veía reforzada por la publicación de comentarios y artículos donde el futuro de Visual Basic en este entorno no parecía estar demasiado claro. Cronología del FUDEn diciembre de 2014, Scott Hunter, Principal Program Manager Lead del equipo ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/04/vb-sera-soportado-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T07:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Volvere a la carga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/volvere-a-la-carga" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T20:32:20Z</updated>
    <published>2015-04-27T20:32:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer domingo fue un día de muchas pruebas. Me levante a las 8 de la mañana y al poco encendí el ordenador, una de las paginas que mire fue la de Debian, quería saber si habían publicado ya la nueva versión, Jessie y efectivamente así fue. Me dispuse a descargarla, me baje la ISO de Netinst y los drivers privativos, ya que la tarjeta de red de mi portátil los necesita. No tenia pensado instalarla ayer pero me pego un siroco y decidí meterme con el tema. Había decido días atrás instalarla con KDE, nunca me ha terminado de gustar pero tenia ganas. Instale Debian con KDE y estuve durante unas 3 horas tocando aquí y allá, cambiado cosas, intentado ponerla a punto. Después de esas 3 horas decidí que KDE no es para mi, se que había dicho que quería meterme a fondo con el, pero cuando no estas realmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/volvere-a-la-carga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T20:32:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Publicada Vulnerabilidad en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/publicada-vulnerabilidad-en-wordpress" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T18:25:47Z</updated>
    <published>2015-04-27T18:25:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un investigador Finlandes, llamado Jouko Pynnönen, ha publicado los detalles de una vulnerabilidad de dia Cero descubierto en el core de WordPress 4.2 hacia atrás que le puede permitir a un atacante ejecutar código arbitrario en el servidor web. La vulnerabilidad le permite al atacante inyectar código javascript en el campo de comentarios de WordPress, el comentario debe de ser al menos de 66,000 caracteres y la acción se desencadena cuando el comentario es visto. El investigador indica: “ Un atacante no autenticado puede alojar código Javascript en los posts y páginas de wordpress, si es desencadenada por el administrador, esto da a lugar a ejecución de código del lado del servidor bajo configuraciones por defectos. Al parecer el script no se ejecuta en el Dashboard del administrador, sino,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/publicada-vulnerabilidad-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T18:25:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creado con Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre" />
    <category term="fsfe" />
    <category term="imagenes" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-27T15:35:05Z</updated>
    <published>2015-04-27T15:35:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una imágen para incluir en tu proyecto y difundir que está realizado con Software Libre. Si te gusta, usas, difundes y apoyas el software libre, ahora tienes unas cuantas imágenes, como la que muestra este artículo en la cabecera, que puedes utilizar para que todo el mundo lo sepa. Desde la web de la Free Software Foundation Europe (FSFE) comparten unas cuantas imágenes con el texto “Creado con software libre” para difundir al mundo las ventajas de usar software libre, y ayudar a convencer a otros de que deberían usarlo, o conocerlo, y tenerlo en cuenta. Estas imágenes que comparten en su página han sido creadas para ayudarte a difundir el mensaje de que utilizas software libre para realizar tu trabajo. Puedes utilizarla para incluirla en tu web, tu blog, añadirlas a una presentación, o en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/creado-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-27T15:35:05Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

