<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-11T16:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-11T16:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como crear un acceso directo a una aplicacion en el escritorio de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/como-crear-un-acceso-directo-a-una-aplicacion-en-el-escritorio-de-ubuntu" />
    <category term="crear" />
    <category term="aplicacion" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="acceso-directo" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T15:31:48Z</updated>
    <published>2015-04-11T15:31:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario llamado Tito me dejo un comentario en el cual me preguntaba como se hacia para crear un acceso directo a una aplicación en el escritorio de Ubuntu y tengo que reconocer que me dejo sin respuesta. Esto es así ya que hace mucho tiempo, varios años, que no tengo accesos directos a aplicaciones en mi escritorio, siempre los tengo en el Launcher, sea cual sea el que use. Entonces me puse a probar como hacerlo, mi primera idea fue intentar arrastrar un acceso a un programa desde el propio Launcher de Ubuntu, no funciono, después lo intente desde el Dash y tampoco pude. Entonces me toco hacer lo de siempre en estos casos, acudir a San Google, y encontré la solución. Os la voy a explicar paso a paso con un ejemplo. La forma de hacerlo la descubrí en un blog sobre Linux muy[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/como-crear-un-acceso-directo-a-una-aplicacion-en-el-escritorio-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T15:31:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.9 + Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T04:48:58Z</updated>
    <published>2015-04-11T04:48:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando Plasma 5 está a punto de dar su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de algunas distribuciones como Kubuntu y openSUSE, la base de este nuevo escritorio  sigue su desarrollo. El pasado 10 de abril fue lanzado KDE Frameworks 5.9, es decir, la novena actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.9 El pasado 10 de abril se lanzó KDE Frameworks 5.9, la novena revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para KDE. Hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T04:48:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Productividad y errores de compilación con Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-03-27T18:13:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya unos años comentaba varios motivos para elegir Apache Tapestry como framework para desarrollar una aplicación o página web. Entre las varias razones comentaba la productividad como característica destacada. Uno de los motivos es esta productividad era por la alta reutilización de código que se puede conseguir al usar los componentes múltiples veces en un mismo proyecto o en diferentes proyectos creando una librería de componentes como comento más detalladamente en el libro PugIn Tapestry. Otra parte de la productividad que comentaba más ligeramente era poder detectar de forma rápida errores de compilación no solo en el código Java a través del IDE sino porque con Tapestry es posible detectar errores de compilación en todas las plantillas tml que generan el html fácil y rápidamente con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/03/productividad-y-errores-de-compilacion-con-apache-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-27T18:13:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo hacer un «downgrade» de un paquete en Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-02-07T10:05:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Arch Linux es un distribución rolling release en la que los paquetes son actualizados en cuanto sale una nueva versión. Esto tiene la ventaja de que siempre tendremos el sistema actualizado con las versiones más recientes de los programas, en los que se van añadiendo nuevas características y corrigiendo errores de seguridad y funcionales. Sin embargo, en algún momento nos puede ocurrir que una actualización de algún paquete nos introduzca algún error, en este caso podemos hacer una desactualización de paquete y volver a una versión estable. No es habitual que esto ocurra pero puede darse el caso y antes de hacer una desactualización es recomendable buscar en los foros de arch linux una respuesta con una alternativa mejor. En todo este tiempo como usuario de Arch Linux, más de 5 años, los downgrades[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-07T10:05:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guardar contraseñas usando Salted Password Hashing y otras formas correctas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/guardar-contrasenas-usando-salted-password-hashing-y-otras-formas-correctas" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T16:55:04Z</updated>
    <published>2015-04-10T16:55:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para cada servicio deberíamos emplear una contraseña de una longitud de al menos 8 caracteres que incluya letras en minúscula, mayúscula, números y símbolos, una herramienta que podemos utilizar para generar contraseñas más seguras con los criterios que indiquemos es Strong Password Generator. Sin embargo, recordar cada una de estas contraseñas es muy difícil de modo que es habitual que utilicemos la misma contraseña para varios o todos los servicios y no empleando todos los criterios anteriores. Por otro lado, los desarrolladores no deberíamos guardar en la base de datos las contraseñas que nos entregan los usuarios en texto plano, para evitar guardalas en texto plano hace un tiempo se utilizaba únicamente una función de hashing unidireccional como MD5 o SHA, de este modo si la base de datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/guardar-contrasenas-usando-salted-password-hashing-y-otras-formas-correctas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T16:55:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº30: Antivirus libres y Kontinuidad Jabata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/04/tecnoparanoids-n-3-antivirus-libres-y-kontinuidad-jabata" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T09:56:38Z</updated>
    <published>2015-04-10T09:56:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hablamos de lo que son los virus, y comentamos algunas de las herramientas libres que tenemos para proteger mejor nuestros sistemas. ClamAV Herramientas Anti-rootkits En la segunda parte del programa charlamos con Nando, desarrollador del software de continuidad para radios Kontinuidad Jabata, que aunque su desarrollo está discontinuado desde hace ya años, ha estado muy presente en las radios libres del estado español hasta hace bien poco. Con él comentamos el panorama del software libre en el mundillo de la radio. Para finalizar presentamos el nuevo servicio que ha sacado la gente del STSI de la CNT, para tener una mensajería instantánea segura mediante XMPP+OTR: singuasa.org Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/04/tecnoparanoids-n-3-antivirus-libres-y-kontinuidad-jabata"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T09:56:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado digiKam Software Collection 4.9</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-digikam-software-collection-4-9" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T08:10:34Z</updated>
    <published>2015-04-10T08:10:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre, sumar conocimiento con un objetivo claro: crear el mejor gestor de fotografía que nunca se halla visto en un ordenador.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.9, una versión de mantenimiento mientras se trabaja en el salto a KF5. Lanzado digiKam Software Collection 4.9 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.8, una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-digikam-software-collection-4-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T08:10:34Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

