<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-17T09:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-17T09:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Programa Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/programa-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T08:19:25Z</updated>
    <published>2015-06-17T08:19:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya hemos comentado en el blog, este año  Akademy 2015 se celebrará en A Coruña, Ya se cerró la presentación de ponencias (Call for Papers) y, por tanto, ya tenemos programa para Akademy 2015.   Programa Akademy 2015 de A Coruña Del 25 al 31 de julio  la Comunidad KDE va a celebrar su gran evento internacional en A Coruña, España,  y ya empezamos a tener muchos de los detalles del macro evento. Tras finalizar el período de presentación de ponencias acaba de ser publicado el programa de los dos días de charlas  del evento, quedando los cinco restantes para grupos de trabajo, meetings, toma de decisiones y convivencia. De esta forma tenemos tendremos todo tipo de charlas centralizándose en KDE, Plasma, Qt, QtQuick, Android, aplicaciones, móviles, comunidad, etc. Y como novedad destacada,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/programa-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T08:19:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Shodan.io – App para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/shodan-io-app-para-android" />
    <category term="shodan" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T01:58:45Z</updated>
    <published>2015-06-17T01:58:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo profesional de seguridad conoce el buscador Shodan, que actualmente es muy utilizado para recopilar mucha información de objetivos por todo internet. Para los que no lo conocen Shodan es un buscador que escanea los canales de internet buscando servidores, routers, cámaras y todos los equipos que conforman la red de internet. Pueden obtener más información aquí. Pues recientemente se ha lanzado un aplicación para Android, que usando nuestra API key nos permite desde nuestro dispositivo explorar toda la información recopilada por Shodan.io con el fin de descubrir servicios expuestos por todo internet. Podemos realizar búsquedas usando términos específicos o las búsquedas que ya conocemos lo que usamos este buscador. La aplicación está bastante interesante, al lanzar la app nos pedirá la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/shodan-io-app-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T01:58:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elegir una distribución Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T16:23:43Z</updated>
    <published>2015-06-16T15:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando suelo recibir correos electrónicos de lectores del blog con una pregunta que, en principio, podría parecer muy sencilla de responder para alguien que lleva usando Linux desde 2007 de forma ininterrumpida. Y escribo podría, en condicional, porque bastan unos minutos de reflexión para concluir que de fácil no tiene nada. Son tantas las distribuciones, tantos los escritorios y gestores de ventanas, tantísima posibilidad de elección que sin duda resulta abrumadora para personas que solamente han conocido Windows, y conocer no implica necesariamente dominar, por otra parte. Me preguntan, como ya habréis deducido, por "la mejor distribución Linux para principiantes". O sin el "para principiantes", también. Simple y complicada cuestión: "¿cuál es la mejor distribución Linux?" Imagen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T15:34:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando el kernel Linux-Libre en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-kernel-linux-libre-en-opensuse" />
    <category term="fsf" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T16:05:51Z</updated>
    <published>2015-06-16T16:05:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Linux-Libre es una versión del kernel Linux eliminando el software privativo que esconde. Freedo la mascota de Linux-libre El kernel Linux desarrollado por Linus Torvalds y por todos los desarrolladores que se encargan de las distintas tareas y aspectos del mismo, contiene software no libre. Software privativo que se ha aceptado incorporar en el kernel para hacerlo más compatible y universal con cierto hardware, o por otras causas. ¿Qué pasa si queremos usar GNU/Linux de manera libre sin esos añadidos en el kernel? Podemos usar cualquiera de las distribuciones fomentadas por la Free Software Foundation (FSF) que certifican que usan software 100% libre. Y que puede echar un vistazo en este enlace: http://www.gnu.org/distros/free-distros.html O también podemos instalar un kernel Linux modificado,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-kernel-linux-libre-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T16:05:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bancos-json</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/06/bancos-json" />
    <category term="mongodb" />
    <category term="json" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T14:56:00Z</updated>
    <published>2015-06-16T14:56:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;bancos-json Código y Bancos correspondientes de Venezuela Creemos que las bases de datos No-SQL son geniales, por ello queremos ofrecele a los desarrolladores Venezolanos un recurso útil para sus proyectos. Básicamente, BANCOS-JSON es un documento en formato JSON que agrupa gran parte de los bancos dentro del territorio nacional. Inspirado en el excelente trabajo de: xombra Por crear este gist sobre: "Código y Bancos correspondientes de Venezuela" marydn en venezuela-sql zokeber en venezuela-json Y motivado por la ausencia de proyectos de éste tipo, BANCOS-JSON apunta a ser la mejor elección para todo aquél que requiera la organización bancaria de Venezolana en .json. Uso El documento bancos.json es ideal para ser importado a una base de datos No-SQL. Aunque sabemos que existen muchas soluciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/06/bancos-json"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T14:56:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kalzium y la ecuación de gases ideales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kalzium-y-la-ecuacion-de-gases-ideales" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T12:04:00Z</updated>
    <published>2015-06-16T12:04:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días hablamos de cómo calcular masas moleculares con Kalzium. Esta sólo es una de las múltiples funcionalidades que tiene esta gran aplicación educativa de KDE Edu, ya que también podemos realizar otro tipos de cálculos muy útiles para los estudiantes de química, de esta forma hoy os toca explicar como utilizar la ecuación de gases ideales con Kalzium . Kalzium y la ecuación de gases ideales La Ley de los Gases Ideales es el compendio de las leyes experimentales de Boyle y Mariotte, la primera y segunda ley de Charles y Gay-Lussac. Básicamente combina las tres leyes anteriores relacionando en una única fórmula los parámetros básicos de cualquier gas y obtiene una expresión matemática muy conocida: PV=nRT donde P es la presión, V es el volumen, n es el número de moles o cantidad de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kalzium-y-la-ecuacion-de-gases-ideales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T12:04:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por fin en español, ¡mi libro sobre SignalR 2.0!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/por-fin-en-espanol-mi-libro-sobre-signalr-2" />
    <category term="libros" />
    <category term="signalr" />
    <category term="noticias" />
    <category term="autobombo" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-06-16T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me complace informaros de que, por fin, tenemos disponible en nuestro idioma mi libro sobre SignalR 2.0 que ya lleva algún tiempo en el mercado publicado en inglés por Microsoft Press, como libro “oficial” de esta tecnología. Tras las traducciones al japonés y al chino, finalmente lo tenemos en español gracias al interés que desde un principio habéis mostrado todos, y al equipo de CampusMVP/Krasis Press, que han sido los encargados de sacarlo adelante. Un gran periplo desde su creación hasta devolverlo a su idioma original, que explica fantásticamente José Manuel Alarcón en su entrada " SignalR: la vuelta al mundo de un libro", y que os recomiendo que no os perdáis para conocer cómo empezó esta aventura y las cosas increíbles que han ocurrido desde entonces :) El libro tiene más de 250 páginas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/06/por-fin-en-espanol-mi-libro-sobre-signalr-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

