<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-09T17:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-09T17:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Chakra Ian: sobresaliente en rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/chakra-ian-sobresaliente-en-rendimiento" />
    <category term="chakra" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-09T16:53:30Z</updated>
    <published>2016-03-09T16:53:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva versión de mi distribución favorita de todos los tiempos ha visto la luz hace unos días y eso es razón más que suficiente para dedicarle un artículo. Solo faltaría. Cierto es que al tratarse de una “semi-rolling release” no tiene demasiado encanto, en el sentido de que las novedades no relucen tanto como en las “point release” y los usuarios de la distro ya disfrutan de ellas, con el simple gesto de actualizar diariamente su sistema. No obstante, me he llevado una grata sorpresa con el rendimiento de Chakra Ian respecto al de su predecesora Fermi. Y no solo comparándola con ésta sale ganando, el salto es espectacular también con el resto de distribuciones, hasta ponerse casi a la altura de Ubuntu Trusty, sistema ganador en todas las comparativas que llevo hechas hasta el día de hoy.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/chakra-ian-sobresaliente-en-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-09T16:53:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponibles los vídeos de Akademy-es 2015 de A Corunya</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/disponibles-los-videos-de-akademy-es-2-15-de-a-corunya" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-09T09:00:53Z</updated>
    <published>2016-03-09T09:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; En ocasiones el trabajo tarda mucho más tiempo del que desearías. Hace unos meses teníamos el material, pero la falta de tiempo ha hecho que hasta el domingo pasado encontrara un hueco para dejar disponibles los vídeos y materiales de Akademy-es 2015 que se celebró en A Corunya el pasado mes de julio. Antes de empezar el artículo quiero pedir disculpas por la tardanza… Disponibles los vídeos de Akademy-es 2015 de A Corunya El pasado 23 y 24 de julio de 2015 la asociación KDE España celebró, con la inestimable ayuda de GPUL (el Grupo de Programadores y Usuarios de Linux), Akademy-es 2015. Para quienes no lo sepan, Akademy-es es el encuentro anual de colaboradores y usuarios de KDE en España, que este año celebraremos en Madrid y cuyo registro se abrió este pasado lunes (¿a qué estás esperando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/disponibles-los-videos-de-akademy-es-2-15-de-a-corunya"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-09T09:00:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux Mint “tips” 2: instalar controladores propietarios</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/linux-mint-tips-2-instalar-controladores-propietarios" />
    <category term="controladores" />
    <category term="drivers" />
    <category term="nvidia" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-08T16:03:53Z</updated>
    <published>2016-03-08T16:03:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuando con la saga de pequeños consejos para usuarios noveles que se embarcan en la gran experiencia de adoptar Linux Mint como sistema de uso principal, turno hoy para la instalación de los controladores propietarios. En general, quien más y quien menos tiene en su equipo algún hardware que requiere el uso de los mismos, de modo que me parece interesante explicar qué son, en qué se diferencian de los llamados controladores libres y cómo se pueden añadir al sistema. ¿Qué es un controlador? De entre los muchos dispositivos que componen un equipo informático, hay una gran mayoría que precisa de una serie de ficheros, llamados controladores, que permiten al núcleo del sistema y a dicho hardware reconocerse y hablarse entre sí. Definición muy sui géneris, pero se trata de entender el concepto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/linux-mint-tips-2-instalar-controladores-propietarios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-08T16:03:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualizado el tema de cursores Alkano para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/actualizado-el-tema-de-cursores-alkano-para-plasma-5" />
    <category term="diseno" />
    <category term="cursores" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-08T12:37:23Z</updated>
    <published>2016-03-08T12:37:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace muchísimo tiempo que no aparecen los temas de cursores por el blog. Así que me complace comentar que ha sido actualizado el tema de cursores Alkano para Plasma 5, uno de los magníficos pack de personalización con los que podemos dar un toque personal a nuestro escritorio. Actualizado el tema de cursores Alkano para Plasma 5 Han pasado casi dos años desde que presenté la primera versión de Alkano en el blog, una excelente colección de cursores animados y coloridos con la que podíamos dar un toque diferente a nuestro escritorio. En Alkano es una creación de markitos66 , que utilizando herramientas libres como el magnífico programa de dibujo vectorial Inkscape ha conseguido crear una serie de cursores que que comparten éstas características: Multitamaño: 24 32, 40, 48, 56 y 64 píxeles. Multicolores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/actualizado-el-tema-de-cursores-alkano-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-08T12:37:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Qué es SpringBoot?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/que-es-springboot" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-03-08T09:52:48Z</updated>
    <published>2016-03-08T09:52:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;SpringBoot es una de las tecnologías dentro del mundo de Spring de las que más se esta hablando últimamente.¿Qué es y como funciona SpringBoot? . Para entender el concepto primero debemos reflexionar sobre como construimos aplicaciones con Spring Framework . Fundamentalmente existen tres pasos a realizar . El primero es crear un proyecto Maven/Gradle y […] La entrada ¿Qué es SpringBoot? aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/03/que-es-springboot"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-08T09:52:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Manjaro Deepin 16.03: combinación ganadora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/manjaro-deepin-16-3-combinacion-ganadora" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="manjaro" />
    <category term="deepin" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T15:59:35Z</updated>
    <published>2016-03-07T15:59:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No me digáis que no os picaba la curiosidad. A un servidor, sí, y mucho. Desde que supe de la existencia de una versión comunitaria de la gran Manjaro con el pujante escritorio chino estaba deseando hincarle el diente. Uno es un enamorado de las novedades y si son atractivas desde el punto de vista estético, pues doblemente. Y es el caso, vaya si lo es. Hay que tener en cuenta, porque ya lo advierten en el anuncio oficial publicado en la web de Manjaro, que Deepin es todavía un escritorio joven, no exento de errores. Esto también es cierto, como he podido comprobar por mí mismo en la revisión. ¿Cuál es el resultado de mezclar una distribución rápida, actualizada y amigable para el usuario con un escritorio novedoso como Deepin? La respuesta a esta pregunta tratamos de encontrarla en el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/manjaro-deepin-16-3-combinacion-ganadora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T15:59:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abierto el registro de Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-16-de-madrid" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T14:28:30Z</updated>
    <published>2016-03-07T14:28:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pronto se celebrará Akademy-es 2016, la reunión anual en España de usuarios y desarrolladores de KDE, que este año se realizará en Madrid del 15 al 17 de abril. Ya he hablado en el blog de la sede y poco a poco nos iremos enterando de otros detalles, como el programa (que puedo adelantar que está casi cerrado), los patrocinadores, etc. Pero hoy nos centramos en algo básico, ya que toca anunciar que se ha abierto el registro de Akademy-es 2016 de Madrid, un requisito previo para prever mejor la asistencia. Como he comentado muchas veces en el blog y delante de todo el mundo que me quiera escuchar, un evento libre es una oportunidad única para crecer en este mundillo. Ya seas un simple usuario, un desarrollador o una empresa interesada en este mundo, es un momento único para descubrir las personas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/abierto-el-registro-de-akademy-es-2-16-de-madrid"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T14:28:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

