<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-30T00:02:43Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-30T00:02:43Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Empleados – El mayor Riesgo de Seguridad en la Organización #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T23:10:32Z</updated>
    <published>2015-05-29T23:10:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos saben la semana pasada @SniferL4bs y Yo, presentamos el Proyecto IT-Talks, y le traemos otra entrega con un tema muy importante. Es habitual que en muchas organizaciones se enfoquen en centrar los esfuerzos de Seguridad en equipos de Seguridad perimetrales, protección de Malwares y todas las medidas tradicionales para asegurar la organización y su información sensible, pero hay otro componente al que le debemos poner especial atención, y estos son los usuarios. Los usuarios son considerados el eslabón mas débil en la Cadena de Seguridad, por el simple hecho de que toman, a veces de manera inconsciente, riesgos en linea que pueden dar lugar a un incidente serio de seguridad. Los ciberdelincuentes cada día mejoran sus técnicas de Ingeniería Social para manipular a los usuarios. En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T23:10:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alternativa a Hibernate u ORM y ejemplo de jOOQ</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/alternativa-a-hibernate-u-orm-y-ejemplo-de-jooq" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programacion" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-05-29T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los ORMs nos han facilitado el acceso a los datos de una base de datos relacional. Han solucionado algunos problemas y facilitado el acceso a los datos pero traído consigo otros nuevos como el problema N+1 o la perdida de control del modelo relacional. jOOQ forma parte de una nueva generación de herramientas que puede sustituir a otras como Hibernate. Y después de haberlo usado puede ser cierto. Con el auge de los lenguajes de programación orientados a objetos han surgido varias herramientas que intentan hacer que el trabajo de unir el mundo orientado a objetos del lenguaje que empleemos y el modelo relacional de las bases de datos sea más transparente, estas herramientas son conocidas como Object Realtiomal Mapping (ORM). Una de las más conocidas y usada en la plataforma Java es Hibernate.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/alternativa-a-hibernate-u-orm-y-ejemplo-de-jooq"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo probar Plasma 5 en Chakra</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/como-probar-plasma-5-en-chakra" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T10:49:59Z</updated>
    <published>2015-05-29T10:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si sufrís de la enfermedad más extendida de nuestro tiempo, que en mi opinión no es otra que la impaciencia y la necesidad de absoluta inmediatez para todo lo que se hace o se consume, y sois usuarios fieles de KDE, me imagino que ya estaréis que os subís por las paredes ante la tardanza en llegar del nuevo Plasma 5 a la mayoría de distribuciones. A saber, me consta que es instalable en Arch y viene por defecto en openSUSE Tumbleweed, Kubuntu 15.04, Fedora 22 y paremos de contar. En Chakra, las cosas van siempre más despacio, al menos en cuanto a decisiones que pueden afectar, y mucho, a la estabilidad del sistema y la experiencia de uso. Hace solo unas semanas se publicaba en el foro de la distribución un hilo de discusión con el objeto de recabar opiniones sobre el momento idóneo para realizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/como-probar-plasma-5-en-chakra"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T10:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Plasma 5.3.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/disponible-plasma-5-3-1" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T04:40:48Z</updated>
    <published>2015-05-29T04:40:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable y las actualizaciones de los desarrolladores siguen siendo tan puntuales como un reloj suizo. Ya tenemos disponible Plasma 5.3.1, la primera gran revisión del escritorio más bello y puntero que ofrece la Comunidad KDE. Disponible Plasma 5.3.1 El pasado martes 26 de mayo la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció que ya estaba disponible Plasma 5.3.1, una actualización del escritorio Plasma. Como suele ser habitual en este tipo de actualizaciones es muy recomendable que aporta mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores, aunque en ocasiones importantes como en esta ocasión, donde se ha arreglado la funcionalidad  Muestra el escritorio. Más información: KDE.org   Las novedades de Plasma 5.3.1 Recordemos las novedades que nos encontramos en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/disponible-plasma-5-3-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T04:40:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting Desde 0 – Aireplay-ng &amp; Aircrack-ng</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aireplay-ng-aircrack-ng" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T23:28:48Z</updated>
    <published>2015-05-28T23:28:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como les comenté, el Snifer anda super activo con las cápsulas de Wireless Pentesting Desde 0 y anoche subió la Quinta cápsula. Aquí nos muestra Aireplay-ng y Aircrack-ng. Aquí los dejo con el video.   Te invito a mirar las otras Cápsulas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 Nos Leemos en la Próxima  [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aireplay-ng-aircrack-ng"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T23:28:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Fedora 22</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/como-instalar-fedora-22" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T17:40:40Z</updated>
    <published>2015-05-28T17:40:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer anunciamos la nueva versión de Fedora, hoy toca presentar un sencillo vídeo que muestra cómo instalar Fedora 22. Los iniciados en este mundillo no les va a sorprender el vídeo y, con toda probabilidad, les resultará aburrido, esto es una gran noticia pues demuestra lo fácil que es instalar en la actualidad una distrinbución GNU/Linux. Cómo instalar Fedora 22 El siguiente vídeo de e Marcelo Salvador demuestra los pasos necesarios para poder instalar Fedora 22 en vuestro ordenador. Como es habitual, el momento más delicado es la partición del disco duro, pero el resto del proceso es sumamente visual y muy sencillo de realizar. Recordad que para disfrutar de esta nueva versión de Fedora se puede descargar la imagen de los servidores oficiales o actualizar desde una versión anterior utilizando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/como-instalar-fedora-22"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T17:40:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar el nombre a una memoria USB en #openSUSE mediante YaST</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-opensuse-mediante-yast" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="yast" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T15:20:15Z</updated>
    <published>2015-05-28T15:20:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Usas openSUSE y quieres cambiarle el nombre a una memoria USB? YaST una vez más es la herramienta que necesitas. YaST es la herramienta por excelencia de configuración más completa de toda la pléyade de distribuciones del mundo de GNU/Linux. Una herramienta modular que gestiona de manera gráfica y sencilla muchos parámetros de tu openSUSE. Además de muchas otras opciones y prestaciones. Ya hace un par de años (cómo pasa el tiempo!) escribí un tutorial de cómo cambiar el nombre a una memoria USB mediante Gparted (otra gran herramienta de GNU/Linux). Puedes consultar ese tutorial en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2013/08/21/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-gnulinux/ Pero ¿por qué utilizar herramientas externas, cuando existe la posibilidad de hacerlo con herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/cambiar-el-nombre-a-una-memoria-usb-en-opensuse-mediante-yast"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T15:20:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

