<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-16T00:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-16T00:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Recogida de Información con Snitch usando Dorks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/recogida-de-informacion-con-snitch-usando-dorks" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="snitch" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="dorks" />
    <category term="informacion" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T23:45:13Z</updated>
    <published>2015-07-15T23:45:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me he topado con un proyecto muy reciente que creo nos puede ser útil en una labor de Penetration Testing. Como sabemos una de las fases que ejecutamos es la de recogida de información y unas de las herramientas que usamos en los casos de estar auditando un Dominio es el mismo buscador de Google por ejemplo, haciendo uso de los Dorks. Pues el proyecto que les menciono es una herramienta en Python que automatiza un poco este proceso y se llama Snitch. Snitch es una herramienta que automatiza el proceso de recogida de información de un dominio. Usa categorías de Dork ya integrada en la herramienta y son utilizadas para recoger información de un dominio que usualmente lo encontraríamos usando los motores de búsqueda. Para obtener la herramienta solo tenemos que clonar el repo $ git clone https://github.com/Smaash/snitch[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/recogida-de-informacion-con-snitch-usando-dorks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T23:45:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE Leap 42.1 ya calentando motores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1-ya-calentando-motores" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T16:04:49Z</updated>
    <published>2015-07-15T16:04:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva versión de openSUSE ya se está cocinando a fuego lento. openSUSE tomando impulso para dar el salto! Hace algo más de una semana ya pudiste leer en este blog en primicia el anuncio oficial de la nueva versión de lanzamiento regular de openSUSE, la que será conocida como openSUSE Leap 42.1 Aqui tienes el enlace por si te lo perdiste. https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/07/06/opensuse-leap-42-1/ Hechas las presentaciones es hora de encender el horno y empezar a echar ingredientes para terminar cocinando la nueva Leap 42.1 que tiene fecha de lanzamiento para noviembre (aunque no está determinado) Por tanto la comunidad de openSUSE ha empezado el desarrollo de esta nueva versión estable de openSUSE. Para ello utilizan openQA ¿no sabes qué es eso? Aqui tienes otro enlace interesante:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1-ya-calentando-motores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T16:04:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Java 8 default methods y extensibilidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/java-8-default-methods-y-extensibilidad" />
    <category term="java-core" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-conceptos" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T14:26:47Z</updated>
    <published>2015-07-15T14:26:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java 8 Default methods es una de las nuevas características de Java que nos permite definir métodos y que estos pertenezcan a las clases que queramos. El concepto se parece mucho al concepto de mixins de otros lenguajes de programación.   Java 8 default methods Vamos a construir un ejemplo que se encargue de diseñar un método que nos imprima las diferentes propiedades que una clase tiene. Este método se podrá  aplicar a cualquier clase. Para diseñar un default method necesitamos crear una interface. 

package com.arquitecturajava;

import java.lang.reflect.Field;

public interface InformacionObjeto {

default public void imprimirPropiedadesObjeto() {

Field[] campos =this.getClass().getDeclaredFields();
for(int i=0;i&lt;campos.length;i++) {

System.out.println(campos[i].getName());
}

}
}

 Esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/java-8-default-methods-y-extensibilidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T14:26:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenSUSE leap 42.1, el gran salto de openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/opensuse-leap-42-1-el-gran-salto-de-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="guia" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="opensuse-13-1" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T06:02:48Z</updated>
    <published>2015-07-15T06:02:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No me puedo creer que haya tardado tanto en dar esta noticia, pero lo cierto es que en la actualidad hay muchos blogs que informan muy bien de openSUSE y yo no me sentía bien repitiendola. Pero ya ha pasado una semana, me ha dado tiempo para digerir bien la información y ya puedo comentar que la próxima versión de la distribución del camaleón se llamará openSUSE leap 42.1, un cambio de nombre y de filosofía.   OpenSUSE leap 42.1 En circunstancias normales esta noticia hubiera salido casi al mismo tiempo de hacerse oficial, pero dado que hay varios grandes blogs que ya han publicado sobre ella, como Victorhck in the free world, no me he visto en la necesidad de repetir con premura dicha información y he preferido dejar que pasara un poco de tiempo para tener una visión más clara del asunto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/opensuse-leap-42-1-el-gran-salto-de-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T06:02:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hackeando con la línea de comandos. ¿Te atreves a un reto?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/hackeando-con-la-linea-de-comandos-te-atreves-a-un-reto" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="concurso" />
    <category term="hackers" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-14T14:56:54Z</updated>
    <published>2015-07-14T14:56:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Te propongo un reto para probar tu destreza con la línea de comandos de GNU/Linux ¿Te atreves? El término “hackear” más que con la delincuencia informática, lo asocio a las ganas de aprender, al placer de retarte tu mismo y saber de qué eres capaz o de qué cosas puedes llegar a descubrir. Así que prepárate a “hackear” con la línea de comandos de GNU/Linux con este reto, en el que además puedes ganar un pequeño premio! Desde la web de opensource.com he leido que en uno de sus artículos proponían un reto a sus lectores. Si no lo has leido te lo traigo por el blog, para ver si te animas. El reto tiene premio, pero da igual que ganes que no, o que estes leyendo esto fuera de plazo. Diviértete con el proceso de encontrar una solución al problema, diviértete hackeando, aprendiendo, investigando…[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/hackeando-con-la-linea-de-comandos-te-atreves-a-un-reto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-14T14:56:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Estamos en obras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/estamos-en-obras" />
    <category term="uncategorized" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-14T13:08:30Z</updated>
    <published>2015-07-14T13:08:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos trabajando para importar todo el contenido del blog lo antes posible. Se puede acceder, por el momento, desde la dirección: http://www.lasombradelhelicoptero.blogspot.com Disculpen las molestias[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/estamos-en-obras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-14T13:08:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>9 razones para utilizar Dolphin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/9-razones-para-utilizar-dolphin" />
    <category term="dolphin" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-14T07:58:23Z</updated>
    <published>2015-07-14T07:58:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El explorador de ficheros del escritorio Plasma de KDE es una maravilla. Se puede decir más alto, con mayúsculas, pero no más claro y con menos dudas, Dolphin es para mi una “Aplicación Killer” que demuestra el gran poder de Plasma.  Hoy os traigo mis 9 razones para utilizar Dolphin, aunque estoy seguro que hay unas cuantas más. Dolphin, el explorador de ficheros perfecto Dolphin es la aplicación que odié cuando nació y que se ha convertido en la niña de mis ojos. No puedo dejar de admirar su simpleza, su potencia y su flexibilidad a la hora de trabajar con cientos de documentos al día, lo cual me ahorra un considerable tiempo diario. Esta aplicación fue el resultado de una apuesta del equipo de desarrollo de KDE 4 y venía a suplir otro magnífico explorador KDE, Konqueror, el cual permitía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/9-razones-para-utilizar-dolphin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-14T07:58:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

