<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-12T13:02:45Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-12T13:02:45Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo ejecutar un proceso del sistema con Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-ejecutar-un-proceso-del-sistema-con-java" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-03-12T21:30:00Z</updated>
    <published>2016-03-12T21:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dada la popularidad de Java es difícil que no encontremos en el propio JDK o librería la funcionalidad que necesitamos y sino en algún comando del sistema de los muchos que tenemos a disposición en un sistema GNU/Linux. Esto nos da acceso a una gran cantidad de funcionalidades también desde los programas Java. Java de por sí incluye una amplia colección de clases con las funcionalidades principales que podamos necesitar, si no lo ofrece en la API es muy posible que haya una librería que lo proporcione. Pero en algún momento quizá se nos dé el caso de que un comando del sistema devuelve la información o realiza la acción que necesitamos. Puede ser una un comando del sistema GNU/Linux, Windows o Mac OS X o un script en Java, Python, Ruby u otro lenguaje de programación. A través de las clase[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-ejecutar-un-proceso-del-sistema-con-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T21:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video de la conferencia de Richard Stallman en Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/video-de-la-conferencia-de-richard-stallman-en-barcelona" />
    <category term="fsf" />
    <category term="video" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-12T12:45:50Z</updated>
    <published>2016-03-12T12:45:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vídeo de la conferencia que dio Richard Stallman el pasado 20 de febrero en Barcelona Ya comenté por el blog, que Richard Stallman el padre del software libre, visitaría el 20 de febrero de 2016 la ciudad de Barcelona, lo pudiste leer aqui: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/02/06/richard-stallman-estara-por-barcelona/ Una charla en la que de nuevo hacía un alegato en favor del software libre, y sus implicaciones filosóficas. Quizás nada nuevo si eres seguidor de este movimiento, pero siempre es importante difundir, para aquellos que no lo conocen. No es técnica, por lo que es ideal para cualquier tipo de usuario. Dando publicidad al evento, hará que el mensaje se expanda más y sea más conocido. Lo que provocará que recapacitemos sobre a donde nos lleva el software privativo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/video-de-la-conferencia-de-richard-stallman-en-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T12:45:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar el cliente de Steam en openSUSE Leap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/como-instalar-el-cliente-de-steam-en-opensuse-leap" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="video" />
    <category term="leap" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-12T11:34:52Z</updated>
    <published>2016-03-12T11:34:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Eres aficionado a jugar videojuegos? La plataforma Steam ofrece la posibilidad de hacerlo también a los usuarios de GNU/Linux. Los usuarios de openSUSE Leap no tienen porque quedarse sin disfrutar de la amplia plataforma de videojuegos que ofrece Steam. Aquí tiene un video tutorial para instalar de manera muy fácil el cliente de Steam para esta distribución de GNU/Linux. La verdad es que no soy nada aficionado a los juegos, alguno me ha llamado alguna vez la atención, pero después de un tiempo me aburren. Sin embargo sé que hay una gran cantidad de usuarios de openSUSE que disfrutarán un montón con este artículo. En el que comparto un video tutorial de cómo instalar el cliente de Steam en openSUSE Leap. La verdad es que es muy sencillo. Instalamos via “1click install” el software o desde los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/como-instalar-el-cliente-de-steam-en-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T11:34:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que tan buena idea es comprar una portátil de segunda mano</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/03/que-tan-buena-idea-es-comprar-una-portatil-de-segunda-mano" />
    <category term="portatiles" />
    <category term="compras" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2016-03-11T18:50:00Z</updated>
    <published>2016-03-11T18:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy en dia, es practicamente una necesidad tener un equipo que nos sirva para estar comunicados bien sea un celular o un equipo portatil pero, que pasa cuando no disponemos la cantidad necesaria de dinero para poder comprar un equipo nuevo? Que pasa cuando trabajamos freelance y no tenemos de esa gran cantidad de dinero para comprar una nueva portatil? Aqui es cuando entran los equipos de segunda mano, cuando uno habla de equipos de segunda mano siempre vamos a encontrar personas que no estan en favor de comprar un equipo de segunda por eso, el post de hoy trata un poco sobre algunos puntos que hay que tener en cuenta a la hora de comprar una portatil de segunda mano. Algunos de los pasos a seguir Saber lo que verdaderamente necesitamos: es bueno salir a un centro comercial o visitar una tienda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/03/que-tan-buena-idea-es-comprar-una-portatil-de-segunda-mano"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-11T18:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sabayon 16.03: asómate a Gentoo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/sabayon-16-3-asomate-a-gentoo" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="gentoo" />
    <category term="sabayon" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-11T17:41:49Z</updated>
    <published>2016-03-11T17:41:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro del amplio mundo de GNU/Linux existen varias distribuciones principales las cuales sirven, además de para realizar muy bien la función para la que fueron creadas, como base para muchos otros sistemas. Hablo de Debian, de Arch Linux, de Slackware y de Gentoo como cuatro patas para el banco que soporta a Tux. Quien escribe estas líneas siempre se movió entre las dos primeras y sus hijas tecnológicas, habiendo dado apenas un leve tiento a las dos restantes. Aclaro que me estoy refiriendo a las que más comúnmente son empleadas para la creación de “forks”, por eso no incluyo a Fedora, openSUSE y otras. Gentoo siempre ha sido un mundo oscuro para mí. Las experiencias que tuve con Arch Linux me desaconsejaron seguir avanzando en cuanto a dificultad y tiempo de dedicación necesario, de ahí que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/sabayon-16-3-asomate-a-gentoo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-11T17:41:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AmayaOS 0.08 el sistema operativo libre que cabe en un dedal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/amayaos-8-el-sistema-operativo-libre-que-cabe-en-un-dedal" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-11T16:27:50Z</updated>
    <published>2016-03-11T16:27:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema operativo AmayaOS acaba de publicar recientemente su última versión hasta el momento, la 0.08 Foto: Valdabia (cc-by-sa) De entre la pléyade de sistemas operativos “Unix-like”, quiero hoy destacar el lanzamiento de la nueva versión de AmayaOS. AmayaOS no es una distribución de GNU/Linux, es un sistema operativo 100% libre basado en Freenos. Un proyecto de un joven hacker que desde 2014 sigue implementanto nuevas herramientas y funcionalidades. AmayaOS va creciendo poco a poco, trae por defecto una pequeña interfaz de usuario (TUI), dos editores de texto (uno sobre la terminal y otro sobre el TUI), algunos comandos básicos incluidos en AmayaCoreutils como cp, cat, ls, cd, etc y algunos juegos. En resumen esto es parte de lo nuevo que puedes encontrar en esta nueva versión: Wama v0.5.3[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/amayaos-8-el-sistema-operativo-libre-que-cabe-en-un-dedal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-11T16:27:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción y nuevas características de Java EE 7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/introduccion-y-nuevas-caracteristicas-de-java-ee-7" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-03-11T16:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-11T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java sigue siendo uno de los lenguajes más usado para desarrollar aplicaciones empresariales en entidades públicas o empresas privadas. Proporciona un conjunto de especificaciones que cubren las necesidades funcionales de la mayoría de las aplicaciones y sigue evolucionando, adaptándose a las nuevas tendencias actuales y agregando nuevas funcionalidades de forma estandarizada en la plataforma. Aún así muchas entidades siguen y seguirán usando versiones anteriores a la última tanto de Java EE como de Java. Hace ya unos años, en 2013, fue publicada una nueva versión del conjunto de especificaciones que forman parte de Java EE con varias novedades y mejoras que aumentan la productividad. Java EE 7 es el conjunto de especificaciones a disposición de las aplicaciones empresariales que son implementadas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/introduccion-y-nuevas-caracteristicas-de-java-ee-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-11T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

