<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-04T06:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-04T06:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04.2 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kde-aplicaciones-15-4-2-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T05:34:25Z</updated>
    <published>2015-06-04T05:34:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los meses pasan volando y ya han pasado dos desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.04. Eso significa que debemos tener la segunda revisión. El equipo de desarrollo se enorgullece en presentar KDE Aplicaciones 15.04.2 , una nueva versión mejorarada de su colección de programas. KDE Aplicaciones 15.04.2 listo para su descarga El 2 de junio ha sido día señalado para lanzar KDE Aplicaciones 15.04.2, la segunda revisión revisión de su más reciente conjunto de aplicaciones que fue lanzado hace apenas dos meses. Recordemos que con el lanzamiento de KDE Apliacaciones 15.04 se consiguió los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma, ya tenemos un total de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kde-aplicaciones-15-4-2-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T05:34:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PC-BSD 10 Joule: zona hostil para manazas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/pc-bsd-1-joule-zona-hostil-para-manazas" />
    <category term="pc-bsd" />
    <category term="bsd" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T15:28:04Z</updated>
    <published>2015-06-03T15:28:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;ATENCIÓN: si van a probar esto en casa, se recomienda hacerlo con precaución. 2 sistemas operativos fallecieron durante esta prueba... La curiosidad, a veces, me pica tanto que ya no puedo evitar rascarme. Desde que tuve conocimiento de la existencia de un sistema más cercano a UNIX que el propio GNU/Linux, el "come-come" ése de querer probarlo nunca se marchó del todo. Para mí, que fui estudiante de Ingeniería Informática durante algo más de un año, el primer contacto con el " sistema cinco" supuso un amor a primera vista. Cierto es que no tenía ni pajolera idea de siquiera lo más básico, pero para eso estaba la biblioteca y un fantástico libro titulado... creo que, simplemente, "Introducción a Unix sistema V". Aquel libro lo devoré con fruición y, a pesar de ello, solo fui capaz de adquirir[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/pc-bsd-1-joule-zona-hostil-para-manazas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T15:28:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grave fallo de seguridad en Skype para Windows / IOS / Android en lo más simple</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/grave-fallo-de-seguridad-en-skype-para-windows-ios-android-en-lo-mas-simple" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T11:54:01Z</updated>
    <published>2015-06-03T11:54:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veo en varios medios, como este, (Venturebeat), la existencia de un grave fallo de seguridad en Skype. El caso es que cuando a alguien con Windows, IOS o Android (los dos últimos no los he probado) recibe este mensaje: “http://:” podemos ver cómo la aplicación se cuelga. En ese momento deja de responder y nos obliga a cerrarla. Lo más grave es que cuando la reinicias, vuelve a pasar y pasará hasta que se reinstale (o se borre el historial). Y, en ocasiones, aunque la persona que manda el mensaje lo borre inmediatamente, el problema seguirá existiendo. Tal vez no falle inmediatamente tras abrir skype, pero se cerrará pasados unos minutos (¿Skype no modifica los mensajes en su historial?) Hasta aquí la cosa va bien, aunque las actualizaciones para Android ya se empiezan a ver, todavía podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/grave-fallo-de-seguridad-en-skype-para-windows-ios-android-en-lo-mas-simple"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T11:54:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de Java JTA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/el-concepto-de-java-jta" />
    <category term="ejb-conceptos" />
    <category term="jpa" />
    <category term="ejb" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T06:56:53Z</updated>
    <published>2015-06-03T06:56:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El concepto de Java JTA genera muchas  dudas y el otro día a través del blog me han preguntado si podía escribir un artículo sobre el tema. JTA (Java Transaction API) existe para generar una abstracción sobre la gestión de transacciones entre varios sistemas,  permitiendo transacciones distribuidas.   Interfaces y Java Transacional Manager JTA gestiona dos conceptos fundamentales: Uno es el de Transactional Manager que define como ha de implementarse un gestor de transacciones para ser compatible con JTA.  Esto es algo de lo que deben preocuparse las empresas que implementan servidores de aplicaciones. El otro concepto son los JTA interfaces que delimitan los interfaces y  anotaciones que los desarrolladores usan para gestionar las transacciones a nivel de código. Java JTA Interfaces Existen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/06/el-concepto-de-java-jta"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T06:56:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo utilizar Yakuake, la consola plegable para KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-utilizar-yakuake-la-consola-plegable-para-kde" />
    <category term="yakuake" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T06:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-03T06:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mucho tiempo hablé de Yakuake en el blog, un emulador de terminal para KDE inspirado en el terminal del videojuego Quake,y que poco a poco está ganando tiempo de uso en mi portátil. Es el momento de recordar la aplicación y mostrar cómo utilizar Yakuake y, de paso, cómo personalizarlo. Cómo utilizar Yakuake, la consola plegable para KDE Los que me sigan sabrán que no suelo utlizar demasiado la consola, como  usuario básico  en un principio no me siento demasiado seguro si no veo ventanas llenas de opciones para hacer las cosas. No obstante, he aprendido con los años que en muchas ocasiones es la forma más rápida y eficaz de hacer muchas tareas. Y para utilizarla podemos utilizar la típica aplicación Konsola o Yakuake (Yet another Kuake, antes llamado YaKuake), un emulador de terminal que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-utilizar-yakuake-la-consola-plegable-para-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T06:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar los DNS en KDE Network Manager</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-cambiar-los-dns-en-kde-network-manager" />
    <category term="como" />
    <category term="network-manager" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-02T05:20:33Z</updated>
    <published>2015-06-02T05:20:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente he tenido algunos problemas con algunas conexiones Wifi de algunos sitios. Aparentemente estaba conectado a la red Wifi de turno pero no cargaba la página web deseada ni a tiros. Desconozco la razón pero al menos encontré la solución. De esta forma he aprendido cómo cambiar los DNS en KDE utilizando Network Manager de una forma sencilla, rápida y eficaz para navegar sin problemas. Cómo cambiar los DNS en KDE utilizando Network Manager Hace poco en el colegio tuve problemas con mi ordenador y la conexión a internet, básicamente no podía navegar por Internet. El gestor de conexiones inalámbricas de KDE, conocido como Network Manager, se conectaba sin problemas al router ya que la contraseña estaba bien puesta, la señal era potente, tenía asignada una IP no duplicada y el plasmoide[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-cambiar-los-dns-en-kde-network-manager"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-02T05:20:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo configurar Gwenview</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-configurar-gwenview" />
    <category term="como" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T13:25:08Z</updated>
    <published>2015-06-01T13:25:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las aplicaciones que uso a diario son el magnífico visor de imgenes Gwenview. A pesar de ello, nunca se me haba ocurrido abrir la ventana de  preferencias de Gwenview y conn ello aprender a como configurar Gwenview. Hoy lo he hecho y me ha sorprendido encontrar algunas funcionalidades interesantes. Cómo configurar Gwenview A simple vista las opciones de configuración de Gwenview son simples. En realidad es normal que sea así ya que Gwenview es un visor ligero, no obstante si se analizan estas opciones observaremos que están muy bien seleccionadas. Vayamos analizando cada una de sus partes. Evidentemente para acceder a la ventanas de configuración de Gwenview nos tenemos que dirigir a Configuración-&gt;Configuración de Gwenview. Una vez abierta la ventana nos aparecerá la ventana del módulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-configurar-gwenview"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T13:25:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

