<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-07T17:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-07T17:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T16:05:08Z</updated>
    <published>2015-05-07T16:05:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No, no me he equivoda. Los desarrolladores se ahn saltado la versión 2.9.3 y han lanzado Calligra 2.9.4, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.4 El pasado 6 de mayo fue lanzado Calligra 2.9.4, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, los desarrolladores decidieron saltarse una versión porque no habían conseguido solucionar algunos problemas que querían. No obstantelo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento en que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. Más información y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T16:05:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hangout en Directo – Presentación del Proyecto IT TALKS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="proyectos" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T14:19:25Z</updated>
    <published>2015-05-07T14:19:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Acompañanos en este Primer Hangout donde mi persona, Jason Soto @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs presentan el proyecto de IT TALKS. Veremos De que se trata? Porqué surge la idea? Que pueden esperar? Nuestro Objetivo? Vamos a hablar un poco del proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática iniciado por Jose Moruno Cadima “La cita es el Domingo 17 de Mayo a las 8:00PM” Pueden seguir la transmisión aqui mismo, o visitar la página del Evento.   Links de Interés Site: www.it-talks.org Twitter: @TecnoTalks Canal Youtube Google+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T14:19:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordenadores recuperados con GNU/Linux para África</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/ordenadores-recuperados-con-gnu-linux-para-africa" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T11:17:52Z</updated>
    <published>2015-05-07T11:17:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tu portátil ya no soporta esa nueva versión de un sistema operativo privativo y lo tiras, para comprarte otro “mejor”. Pero ese que has tirado tiene mucha vida que GNU/Linux sabe aprovecharla. Desde la web de Linux.com leo una interesante historia de PC’s recuperados, reparados y que Linux Mint les da una nueva vida y que en África saben aprovechar. La noticia está en inglés escrita por Libby Clark y puedes leerla en este enlace. Pero yo te traigo un resumen traducido: http://www.linux.com/news/featured-blogs/200-libby-clark/827669-video-84-year-old-volunteer-rebuilds-sends-linux-laptops-to-africa Un pastor de la iglesia (James Anderson) ya retirado de 84 años, que nunca ha trabajado en nada relacionado con la tecnología, ni nunca aprendió nada sobre ordenadores, se ha pasado los dos últimos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/ordenadores-recuperados-con-gnu-linux-para-africa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T11:17:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicaciones KDE,  6º videocast de KDE España</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/aplicaciones-kde-6-videocast-de-kde-espana" />
    <category term="kde-espana" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="podcast" />
    <category term="aplicaciones-kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-06T14:06:04Z</updated>
    <published>2015-05-06T14:06:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con los vídeo podcast que algunos los miembros de la asociación sin ánimo de lucro KDE España se han propuesto elaborar para explicar los entresijos, novedades e intimidades de su proyecto o de cualquiera relacionado con el Software Libre. Hace ya algunas entradas presenté los cinco primeros así que hoy toca presentar el sexto podcast: Aplicaciones KDE. . Aplicaciones KDE,  6º videocast de KDE España El sexto podcast de vídeo de KDE España se grabó el 4 de mayo y el protagonista del mismo han sido las aplicaciones de KDE. Nos inspiramos en otros podcast en que los asistentes comentan películas, libros, juegos, etc y el resto opinan al respecto. Esperábamos que aparecieran ideas o comentarios adicionales que enriquecieran la conversación. De esta forma los participantes nos preparamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/aplicaciones-kde-6-videocast-de-kde-espana"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-06T14:06:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El futuro Java EE 7 vs Spring Framework</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/el-futuro-java-ee-7-vs-spring-framework" />
    <category term="spring-conceptos" />
    <category term="ejb" />
    <category term="spring" />
    <category term="jee" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-05-06T08:52:27Z</updated>
    <published>2015-05-06T08:52:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java EE 7 vs Spring Framework es una de las comparativas que cada día empezaremos a ver mas. En muchas ocasiones he escuchado que Spring Framework va a morir y que los standards se van a imponer, ya que realizan todas las tareas que realiza Spring Framework. Lo sorprendente es que esto ya lo escuché cuando llego Java EE 5 y cuando llego Java EE 6 y seguimos igual. ¿Porque esto no acaba de pasar?. Standards y Extensibilidad Cuando utilizamos los standards como por ejemplo los Ejb tenemos la ventaja de que nuestro servidor de aplicaciones nos aporta todo lo que necesitamos. Sin embargo no tenemos una gran capacidad para extenderlo y añadir nuevas funcionalidades que consideremos necesarias. El servidor de aplicaciones nos provee de todo para lo bueno y para lo malo.   Spring Framework  y puntos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/el-futuro-java-ee-7-vs-spring-framework"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-06T08:52:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La maldita y divina diversidad en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T18:51:15Z</updated>
    <published>2015-05-05T18:51:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un tema del que nunca había hablado en este blog y creo que ha llegado el momento de hacerlo. Soy lector habitual de muchos blogs sobre Linux, últimamente el tiempo que puedo dedicarle a estos menesteres ha disminuido, pero después de haber leído mucho me he forjado una serie de opiniones sobre muchos temas y hoy os quiero hablar de uno de ellos, la diversidad o fragmentación en Linux, las dos palabras no significan lo mismo, pero en este caso están relacionadas ya que al haber mucha fragmentación obtenemos una gran diversidad. En algunas webs he leído opiniones de otros usuarios los cuales criticaban la excesiva fragmentación existente en Linux, y yo pienso que no me parece algo malo si no todo lo contrario, gracias a esa fragmentación tenemos la diversidad existente y, por ende, una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T18:51:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo Proyecto – IT Talks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T17:27:23Z</updated>
    <published>2015-05-05T17:27:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada momento ideas rondan mi cabeza, sobre modos de compartir conocimientos, crear comunidades donde aportemos todos en beneficio de todos. En esto surge un nuevo proyecto donde pretendemos hacer exactamente eso, interactuar con personas experimentadas y aficionadas en diferentes ramas de la Tecnología de la Información, donde podamos compartir conocimientos, y mostrar de vez en cuando algunos de nuestros proyectos, nos place presentarles IT Talks. Para mi es un placer que Jose Moruno Cadima, @SniferL4bs, se haya montado conmigo en este proyecto, y pretendemos traerles algo interesante. IT Talks es un proyecto donde realizaremos hangouts periódicamente sobre diversos temas del área de la Tecnología de la Información, No solo centrarnos en temás específicos, sino, tratar de abarcar cada área[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T17:27:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

