<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-10T06:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-10T06:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-kde-frameworks-5-1" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-10T05:20:22Z</updated>
    <published>2015-05-10T05:20:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 8 de mayo fue lanzado KDE Frameworks 5.10, es decir, la décima actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.10 El pasado 8 de mayo se lanzó KDE Frameworks 5.10, la novena revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para KDE. Hay que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-kde-frameworks-5-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T05:20:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar y desinstalar un Kernel en Ubuntu paso a paso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso" />
    <category term="instalar" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T20:40:17Z</updated>
    <published>2015-05-09T20:40:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os voy a mostrar con un ejemplo paso a paso como podemos instalar un Kernel en nuestro Ubuntu, pero antes de empezar me gustaría hacer un comentario al respecto, si vuestro ordenador funciona bien con la versión del Kernel que tenéis instalada no notareis muchos cambios, a no ser que sepáis de alguna característica que posea una determinada versión y que queráis disfrutar de ella no es recomendable cambiar el Kernel. Por si al instalar la nueva versión del núcleo notáis que algo va mal también os mostrare como revertir los cambios, desinstalar el nuevo Kernel y que vuestro ordenador quede igual que antes. Dicho esto vamos al lío Antes que nada vamos a curarnos en salud por si algo sale mal, no tendría porque pero si hacemos lo siguiente sera muy fácil volver a la normalidad.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T20:40:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debilidad Comparación de Hash – PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php" />
    <category term="noticias" />
    <category term="php" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T19:11:36Z</updated>
    <published>2015-05-09T19:11:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre, todos los días dedico un tiempo para actualizarme sobre diferentes temas en el área de la Seguridad informática. Pues hoy me he topado con un artículo bastante interesante en uno de los sites que visito a diario y es referente a una debilidad en la forma en que PHP compara los Hashes. La debilidad reside en la manera en que PHP maneja los Strings hasheados en ciertas condiciones, esto le da a un atacante la oportunidad de intentar comprometer sistemas de autenticación, Contraseñas, o cualquier otra función que involucre una comparación de hash en PHP. La falla mayormente afecta las autenticaciones, pero puede afectar, flujos de olvido de contraseñas, chequeo binario, cookies, entre otras cosas, Según Robert Hansen, vice presidente de WhiteHat Security, dependerá totalmente del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T19:11:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>﻿WIG – Recolección de Información de Aplicaciones Webs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/wig-recoleccion-de-informacion-de-aplicaciones-webs" />
    <category term="wig" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T16:22:11Z</updated>
    <published>2015-05-09T16:22:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Algunos días sin publicar sobre herramientas,pero continuamos. Hoy vamos a ver una herramienta desarrollada en Python para la recolección de información de aplicaciones webs que nos puede servir bastante cuando andamos realizando auditorías webs, esta herramienta se llama wig. Wig es una herramienta de recolección de información que puede identificar sistemas de manejo de Contenido (CMS) y otras aplicaciones webs. El Fingerprinting de la aplicación se basa en Checksums y strings que concuerden con archivos conocidos de diferentes sistemas de manejo de contenido. El resultado depende de un cálculo de cada CMS detectado y su versión. Cada CMS detectado es mostrado junto a la versión mas probable. Este cálculo esta basado en el peso y la cantidad de aciertos de cada checksum. Wig también intenta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/wig-recoleccion-de-informacion-de-aplicaciones-webs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T16:22:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programación de juegos y 3D en Java con jMonkeyEngine</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/programacion-de-juegos-y-3d-en-java-con-jmonkeyengine" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T13:30:00Z</updated>
    <published>2015-05-09T08:18:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Erróneamente se sigue pensado que Java es un lenguaje lento en ejecución, en las primeras versiones era cierto pero hoy la realidad es que con las mejoras introducidas en cada versión de Java y la máquina virtual el rendimiento actual es comparable a C y C++. En la programación de juegos y 3D gran parte del proceso de representación gráfica se ha descargado de la CPU a las cada vez más potentes tarjetas gráficas, la potencia de estas GPU son las que determinan la capacidad de proceso gráfico y la calidad gráfica de los juegos. Java no suele ser considerado como opción para programar videojuegos triple AAA pero ahí está Minecraft uno de los juegos más populares y un ejemplo de que un juego de buena calidad y rendimiento también se puede hacer en Java. Hay algunos otros ejemplos notables como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/05/programacion-de-juegos-y-3d-en-java-con-jmonkeyengine"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T08:18:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rezad conmigo hermanos :D</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/rezad-conmigo-hermanos-d" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T11:43:12Z</updated>
    <published>2015-05-09T11:43:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Curioseando entre los muchos libros y documentos que tengo me encontre uno que tiene cosas bastante curiosas, en el pude leer una oracion que me resulto graciosa y que quiero compartir con vosotros. Desde aquí os pido que recéis conmigo con la siguiente oración:         Kernel nuestro que estas en /usr/src/linux

santificados sean tus .h

venga a nosotros tu make xconfig

hágase tu compilación así en el Pentium como en el AMD

perdona nuestros Windows así como nosotros perdonamos a los que lo usan

y libranos de Bill Gates, amen Podeis ir en paz ;D Lo encontre en un documento sobre cosas curiosas de Linux, en el apartado de “Humor Linuxero”, el documento se llama “El Linux mas curioso” y fue escrito por Emilio Guirado Hernandez en Debianitas. Un saludo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/rezad-conmigo-hermanos-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T11:43:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de la charla Privacidad en Internet de las III Jornadas Libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/conclusiones-de-la-charla-privacidad-en-internet-de-las-iii-jornadas-libres" />
    <category term="jornades-lliures" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T06:00:28Z</updated>
    <published>2015-05-09T06:00:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde la charla y talleres dedicados a KDE en las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real decidí elaborar una entrada personal con las conclusiones de las mismas. Una especie de resumen de cómo fue la charla así como de las cosas que he sacado de ella. Bienvenidos pues a la conclusiones de la charla Privacidad en Internet  de las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real   Privacidad en Internet en las III Jornadas Libres En primer lugar se debe comentar que esta charla, por razones rocambolescas, se realizó dos semanas antes de lo que estaba previsto y se concretó con apenas un día de antelación. Por estas peripecias debo pedir perdón públicamente a Jonathan Secanella por quitarle su charla prevista sobre redes sociales (y que espero poder anunciar pronto la nueva fecha de realización)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/conclusiones-de-la-charla-privacidad-en-internet-de-las-iii-jornadas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T06:00:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

