<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-18T06:02:34Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-18T06:02:34Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La pantalla de elementos de Kalzium</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/la-pantalla-de-elementos-de-kalzium" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-18T05:08:24Z</updated>
    <published>2015-06-18T05:08:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya he hablado en el blog varias veces de Kalzium, la tabla periódica virtual de la Comunidad KDE Edu. He explicado como utilizar un par de funciones de la calculadora de la aplicación (cómo calcular masas moleculares o cómo utilizar el módulo de la ecuación de gases ideales) pero todavía no he descrito algo fundamental, la pantalla de los elementos de Kalzium. Es el momento de subsanar este error. La pantalla de elementos de Kalzium La interfaz básica de Kalzium es la misma tabla periódica donde los elementos se disponen de la forma clásica y habitual (aunque es posible cambiar esta vista). Si pinchamos en cualquier elemento de la misma nos aparecerá la pantalla de información sobre él, una excelente fuente de información para cualquier estudiante de química o investigador. Como podemos ver[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/la-pantalla-de-elementos-de-kalzium"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-18T05:08:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seguridad en WordPress y WPHardening #SecTalks #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/seguridad-en-wordpress-y-wphardening-sectalks-ittalks" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-18T01:04:08Z</updated>
    <published>2015-06-18T01:04:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;WordPress es uno de los CMS mas utilizado y esto lo ha convertido en objetivo de Ataques, es por esto que no debemos tomar la Seguridad de este a la ligera y debemos tomar todas las medidas de lugar para asegurarlo y que nuestro sitio no sea comprometido. En nuestro proyecto de IT-Talks, Mi Persona @JsiTech, Daniel Maldonado @elcodigok y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs, hablaremos sobre la Seguridad en este CMS y daremos a conocer la herramienta de Daniel WPHardening. Si no conocen WPHardening, pueden obtener mas información aqui. La Cita es el Dia Viernes 26 de Junio, a las 8:00PM (GMT-4) Pueden visitar la página del evento aquí o ver la charla aquí mismo en el Blog.   No se lo pierdan, Nos leemos en la Próxima. Links de interés, Sitio IT-Talks Introducción proyecto IT-Talks Presentación Proyecto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/seguridad-en-wordpress-y-wphardening-sectalks-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-18T01:04:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Smartphones Samsung Galaxy en Riesgo for Falla de Seguridad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/smartphones-samsung-galaxy-en-riesgo-for-falla-de-seguridad" />
    <category term="samsung" />
    <category term="galaxy" />
    <category term="swiftkey" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T18:55:45Z</updated>
    <published>2015-06-17T18:55:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad han hecho público los detalles de una falla de seguridad que impacta dispositivos móviles de Samsung a nivel global incluyendo los lanzados recientemente. La falla reside en el teclado Swiftkey preintalados en los móviles Samsung. Si la vulnerabilidad es explotada, le puede permitir a un atacante acceder al dispositivo y realizar varias tareas maliciosas. Otro punto es que el teclado no puede ser deshabilitado o desinstalado, claro en equipos no rooteados, y aunque no sea su teclado predeterminado, podría ser explotado igual. Cual es la Falla? Los investigadores de NowSecure indican que el teclado se actualiza descargando los archivos nuevos en un ZIP, mediante una conexión HTTP no segura. La autenticidad de la actualización no es validada dándole la oportunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/smartphones-samsung-galaxy-en-riesgo-for-falla-de-seguridad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T18:55:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tu captura de pantalla de openSUSE tiene premio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/tu-captura-de-pantalla-de-opensuse-tiene-premio" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="regalos" />
    <category term="concurso" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T10:30:24Z</updated>
    <published>2015-06-17T10:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Y mi captura de pantalla lo tuvo! ¿Quieres verlo? Si lees este blog presupongo tu nivel de frikismo-openSUSERO nivel medio alto. Así que podré darte envidia con la imagen que encabeza el artículo! :P Hace unos meses ya publiqué un artículo donde comentaba que en el foro en inglés de openSUSE iban a poner en marcha un concurso mensual de capturas de pantalla de openSUSE, puedes leer ese artículo en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/31/concurso-de-capturas-escritorio-de-tu-opensuse/ Y oye yo participaba, no con el ánimo de ganar, sino simplemente de disfrutar pasar un buen rato, ver los escritorios de otros usuarios, etc… Pero este pasado mes de mayo, el ganador de la votación fui yo mismo. Gracias a aquellos que votaron por mi escritorio… Puedes ver el hilo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/tu-captura-de-pantalla-de-opensuse-tiene-premio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T10:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programa Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/programa-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T08:19:25Z</updated>
    <published>2015-06-17T08:19:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya hemos comentado en el blog, este año  Akademy 2015 se celebrará en A Coruña, Ya se cerró la presentación de ponencias (Call for Papers) y, por tanto, ya tenemos programa para Akademy 2015.   Programa Akademy 2015 de A Coruña Del 25 al 31 de julio  la Comunidad KDE va a celebrar su gran evento internacional en A Coruña, España,  y ya empezamos a tener muchos de los detalles del macro evento. Tras finalizar el período de presentación de ponencias acaba de ser publicado el programa de los dos días de charlas  del evento, quedando los cinco restantes para grupos de trabajo, meetings, toma de decisiones y convivencia. De esta forma tenemos tendremos todo tipo de charlas centralizándose en KDE, Plasma, Qt, QtQuick, Android, aplicaciones, móviles, comunidad, etc. Y como novedad destacada,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/programa-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T08:19:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Shodan.io – App para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/shodan-io-app-para-android" />
    <category term="shodan" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-17T01:58:45Z</updated>
    <published>2015-06-17T01:58:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo profesional de seguridad conoce el buscador Shodan, que actualmente es muy utilizado para recopilar mucha información de objetivos por todo internet. Para los que no lo conocen Shodan es un buscador que escanea los canales de internet buscando servidores, routers, cámaras y todos los equipos que conforman la red de internet. Pueden obtener más información aquí. Pues recientemente se ha lanzado un aplicación para Android, que usando nuestra API key nos permite desde nuestro dispositivo explorar toda la información recopilada por Shodan.io con el fin de descubrir servicios expuestos por todo internet. Podemos realizar búsquedas usando términos específicos o las búsquedas que ya conocemos lo que usamos este buscador. La aplicación está bastante interesante, al lanzar la app nos pedirá la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/shodan-io-app-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-17T01:58:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Elegir una distribución Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T16:23:43Z</updated>
    <published>2015-06-16T15:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando suelo recibir correos electrónicos de lectores del blog con una pregunta que, en principio, podría parecer muy sencilla de responder para alguien que lleva usando Linux desde 2007 de forma ininterrumpida. Y escribo podría, en condicional, porque bastan unos minutos de reflexión para concluir que de fácil no tiene nada. Son tantas las distribuciones, tantos los escritorios y gestores de ventanas, tantísima posibilidad de elección que sin duda resulta abrumadora para personas que solamente han conocido Windows, y conocer no implica necesariamente dominar, por otra parte. Me preguntan, como ya habréis deducido, por "la mejor distribución Linux para principiantes". O sin el "para principiantes", también. Simple y complicada cuestión: "¿cuál es la mejor distribución Linux?" Imagen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T15:34:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

