<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-18T07:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-18T07:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Sprints de Randa 2015, primeros pasos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/sprints-de-randa-2-15-primeros-pasos" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-18T06:50:23Z</updated>
    <published>2015-04-18T06:50:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los Sprints de Randa 2015 vuelven un año más, lo cual es motivo de alegría para los simpatizante de proyecto KDE. Esta pequeña población suiza se perfila como clave en el desarrollo y en el impulso de buena parte de los proyectos que tiene en marcha la Comunidad KDE.    Sprints de Randa 2015 La edición de los Sprints de Randa 2015 ya tiene fechas, concretamente del 6 al 13 de septiembre de este mismo año. En pocas palabras, ya que lo voy a explicar más detalladamente más abajo, los Sprints de Randa son las reuniones de desarrolladores que se celebra en la pequeña ciudad suiza situada en medio de los Alpes Suizos y que con esta llegan a su sexta edición. De esta forma, una vez más, se esperan un buen número de contribuyentes se encontrarán en Randa para hackear, discutir, decidir y, sobre todo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/sprints-de-randa-2-15-primeros-pasos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-18T06:50:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UleFone Be Pure, un muy buen movil a un precio genial (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado" />
    <category term="uncategorized" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T20:57:54Z</updated>
    <published>2015-04-08T14:30:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gearbest es una tienda online en la cual podemos encontrar multitud de cosas, desde teléfonos móviles hasta bombillas para el coche o incluso ropa. Se han puesto en contacto conmigo para compartir con vosotros una oferta que estará disponible solo por tiempo limitado, se trata de un teléfono, concretamente el UleFone Be Pure.  El precio inicial de este genial teléfono es de 119,99 $, pero si usáis el cupón “BEPURE” el precio se rebaja hasta los  102,98 $. El precio esta en dolares americanos, al cambio en euros se queda en unos 95 euros. Es un precio genial y sobre todo viendo sus características, las cuales os detallare a continuación: Procesador MTK6592 es un ARM Cortex A7 de 8 nucleos Pantalla HD de 5 pulgadas y una resolución de 1280 x 720 px Tiene 8 GB de almacenamiento interno 1 GB de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ulefone-be-pure-un-muy-buen-movil-a-un-precio-genial-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T14:30:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La importancia de elegir un buen hosting web, Unelink (Post patrocinado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-importancia-de-elegir-un-buen-hosting-web-unelink-post-patrocinado" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T20:54:57Z</updated>
    <published>2015-04-11T16:22:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas mas importantes a la hora de crear una pagina web es conseguir recibir muchas visitas, al fin y al cabo es para lo que la creamos, nosotros queremos lanzar un mensaje o compartir una información y, por lo tanto, nuestro deseo es que llegue al mayor numero de gente posible, ¿verdad? Pues para conseguir eso una de las premisas es contratar un buen hosting web que dote a nuestra pagina de toda la velocidad necesaria para que cuando un usuario la visite lo haga de forma cómoda y ágil. Es en este punto donde entra Unelink, una empresa que se dedica al hosting web, es una empresa española y que tiene unos planes geniales y unos precios realmente competitivos y, algo muy importante, que lleva 10 años entre nosotros. Podemos contratar con ellos muchos tipos de planes, tienen servidores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-importancia-de-elegir-un-buen-hosting-web-unelink-post-patrocinado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T16:22:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drupal deploy y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T18:56:02Z</updated>
    <published>2015-04-17T18:56:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior hablaba sobre los CMS y JackTheStripper, y les mencionaba como iban WordPress y Joomla luego de asegurar el server con JackTheStripper. Pues muchos usuarios me comentaban los problemas que presentaban con Drupal y el día de hoy monté mi server de prueba para determinar exactamente que impedía que Drupal se ejecutara sin problemas. Decidí crear un post solo con este tema, para ir agregando cualquier solución a futuros problemas que los usuarios puedan aportar. Según mis pruebas lo único que pude determinar es que algunos paquetes de PHP que drupal necesita , JackTheStripper no los instala, así que será necesario que el usuario los instale manualmente, no lo agregamos a JTS ya que muchas aplicaciones web no hacen uso de esos paquetes y en realidad lo ideal es que no instalemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T18:56:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Kdenlive 15.04.0 que ya es oficialmente de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde" />
    <category term="noticias" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T16:43:35Z</updated>
    <published>2015-04-17T16:43:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lanzada la nueva versión de uno de los grandes editores de vídeo de software libre. Ayer se anunció el lanzamiento de la versión 15.04.0 de Kdenlive, con muchas mejoras, y donde se da un paso adelante no sólo en el código, sino en la comunidad. Desde que empecé en esto de GNU/Linux, con KDE como escritorio por defecto, Kdenlive ha sido una de esas aplicaciones necesarias. Me gusta la edición de vídeo, y siempre he hecho alguna que otra cosilla, y Kdenlive ha sido mi opción frente a a otras. Es sencillo de utilizar, y aunque con ciertas limitaciones, se ve que va mejorando y se está trabajando en ello. Todavía me acuerdo cuando hace algunos años, se cerraba de forma intempestiva perdiéndose todo el trabajo desde la última vez que habías guardado el proyecto. Ahora se le nota más maduro, y esos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T16:43:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>RuSL 2015, Ranking de universidades en Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/rusl-2-15-ranking-de-universidades-en-software-libre" />
    <category term="rusl-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="rusl" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T07:09:31Z</updated>
    <published>2015-04-17T07:09:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El ‘Ranking de Universidades de Software Libre’ es una iniciativa de PortalProgramas, un canal de descarga de software especializado en promocionar el software libre con más de 10 años en el sector y 300 millones de descargas. En esta ocasión llegamos a su cuarta edición, es decir, la RuSL 2015 que nos ofrece jugosos datos dignos de estudio. RuSL 2015, Ranking de universidades en Software Libre Un año más, y ya van cuatro, PortalProgramas.com ha publicado el Ranking de Universidades en Software Libre (RuSL, 2015), con el que se puede conocer: Qué universidades difunden más el software libre. En qué aspectos de software libre destaca cada universidad. Qué factores influyen en que se utilice software libre en la universidad. Los datos utilizados, los análisis estadísticos y los resultados son[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/rusl-2-15-ranking-de-universidades-en-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T07:09:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fórmula para reducir el coste laboral de los programadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/04/formula-para-reducir-el-coste-laboral-de-los-programadores" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T07:06:00Z</updated>
    <published>2015-04-17T07:06:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El coste laboral está en relación directa con el salario: coste = salario, pero con un modificador importante: "valor que aporta la persona". coste = salario / valor. En la manufactura industrial, y demás trabajos que aplican ingeniería de procesos para garantizar la calidad del resultado,  y que la diferencia entre las personas no resulte significativa, al factor "valor" se le puede considerar una constante. Además la ingeniería de procesos minimiza la pérdida de know how en la rotación de personal, así que si no escasean los "operarios" en el mercado laboral, se puede simplificar la fórmula y dejarla en "coste = salario", considerando más barato al que menos cobra. Sin embargo, en la construcción de software, la diferencia de valor aportado entre los buenos y los mejores es enorme. Tan grande[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/navegapolis/2015/04/formula-para-reducir-el-coste-laboral-de-los-programadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>juan.palacio@gmail.com (Juan Palacio)</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T07:06:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

