<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-15T08:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-15T08:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La carpeta wwwroot en ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/la-carpeta-wwwroot-en-aspnet-5" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-09-15T07:15:00Z</updated>
    <published>2015-09-15T07:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos hablando de ASP.NET 5 y los cambios que traerá para los desarrolladores que ya llevamos tiempo utilizando ASP.NET y MVC, porque esta nueva versión viene cargada de cambios y algunos son realmente rompedores. Hoy nos centraremos en un cambio simple, pero bastante importante, que afecta a la estructura de nuestros proyectos: el raíz del sitio web. Desde siempre el directorio raíz de un proyecto ASP.NET, ya fuera Web Forms, MVC, Web API o cualquier otro, coincidía con la raíz del sitio web en el servidor, es decir, en nuestros equipos se mezclaban los archivos propios del desarrollo con los contenidos estáticos que se subían posteriormente a los entornos de prueba o producción. Esto creaba un poco de lío a la hora de publicar los proyectos, porque era fácil que nos dejáramos algo por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/la-carpeta-wwwroot-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-15T07:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Novedades de C# 6: Inicializadores de diccionarios</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/09/novedades-de-c-6-inicializadores-de-diccionarios" />
    <author>
      <name>leonardo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-15T00:05:41Z</updated>
    <published>2015-09-15T00:05:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta es simple pero muy práctica, en el pasado para inicializar los valores de un diccionario teníemos que hacer esto: var capitales = new Dictionary()
{
    { "Argentina", "Buenos Aires" },
    { "Francia", "París" },
    { "España", "Madrid" }
}; Ahora podemos hacer así: var capitales = new Dictionary()
{
    ["Argentina"] = "Buenos Aires",
    ["Francia"] = "París",
    ["España"] = "Madrid"
}; Podemos señalar como ventaha que es más claro cuál es el nombre y cuál el valor. Nos leemos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/unasinfoniadecsharp/2015/09/novedades-de-c-6-inicializadores-de-diccionarios"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>leonardo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-15T00:05:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/instalando-debian-jessie" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnome" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T16:01:15Z</updated>
    <published>2015-09-14T16:01:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Disculpen ustedes mi falta de originalidad. Sí, se me ha ocurrido que el “verano del camaleón” podría tener su continuidad en el otoño de Debian, así sin más. En realidad, mi intención era realizar un experimento con una distribución que estuviese únicamente formada por paquetes libres y tratar de sobrevivir con ella como único sistema disponible para el día a día. Supongo que ya se ha hecho antes, pero me apetecía probar la experiencia. Sin embargo, esta historia estaba condenada a morir antes de siquiera ver la luz, debido a que ninguno de los adaptadores wifi que poseo (tres, nada menos) son soportados por GNU/Linux sin usar “blobs” binarios. Sí, podría comprar un cable de red de diez metros hasta el salón o trasladar todo el equipo allí, siendo ambas soluciones un seguro motivo de disputa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/09/instalando-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T16:01:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aptana Studio, un gran IDE para desarrollo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/aptana-studio-un-gran-ide-para-desarrollo" />
    <category term="html" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="aptana-studio" />
    <category term="programacion" />
    <category term="php" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="eclipse" />
    <category term="gpl" />
    <category term="ajax" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T13:11:07Z</updated>
    <published>2015-09-14T13:11:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El artículo de hoy va dedicado a los desarrolladores ya que hablaré de Aptana Studio, una potente IDE, multiplataforma, que es capaz de dar soporte a lenguajes como PHP, Python, Ruby, Ajax y un... La entrada Aptana Studio, un gran IDE para desarrollo aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/aptana-studio-un-gran-ide-para-desarrollo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T13:11:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3, 2, 1… ¡Enlaces interesantes 210!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/3-2-1-enlaces-interesantes-21" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T11:58:53Z</updated>
    <published>2015-09-14T07:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras el parón vacacional, ya estamos de vuelta totalmente recargados y listos para afrontar con energías la nueva temporada, que va teniendo pinta de ser muy intensa en todos los sentidos. Y para celebrarlo como se merece, ahí va la primera colección de enlaces recopilados durante las últimas semanas, que como siempre espero que os resulten interesantes :-) .Net Regular Expression Character Escapes Richard Carr Distributed Concurrent Actor Models with Akka.NET Jason Roberts Top 15 Hidden Features of C# Part 2 Anton Angelov Nullable comparisons are weird Eric Lippert What's New in C# 6.0 Fiyaz Hasan C# Proposal: Nullable reference types and nullability checking Mads Torgersen ASP.NET Submitting A Dictionary To An ASP.NET MVC Action Khalid Abuhakmeh [ASPNET Web API] Trabajando con autenticación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/09/3-2-1-enlaces-interesantes-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T07:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Espíame, no tengo nada que ocultar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/espiame-no-tengo-nada-que-ocultar" />
    <category term="tor" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="hacktivismo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T10:45:30Z</updated>
    <published>2015-09-14T10:45:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es el argumento más endeble, y más usado. Dejamos que espíen nuestra actividad en la red, porque realmente no tenemos nada que ocultar. Empresas y gobiernos recopilan datos de nuestra actividad en la red. Unos por beneficio económico, y otros como medio de rastreo invadiendo tu privacidad y tratándote de sospechoso. No des un paso en falso, pueden echar mano de tus correos, conversaciones, movimientos, y hacerte parecer culpable. George Orwell no escribió una distopía, escribió una profecía. El big data sustituye al gran hermano, tus datos son recopilados, estudiados y almacenados, todo se guarda y todo vale. La coartada es la seguridad nacional, la verdad tal como han revelado Snowden o Wikileaks es otra. Y estos son perseguidos por sacar a la luz esa verdad molesta. Desde la gran web de El[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/espiame-no-tengo-nada-que-ocultar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T10:45:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/x-edicion-del-concurso-universitario-de-software-libre-cusl" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T08:43:41Z</updated>
    <published>2015-09-14T08:43:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre es un placer colaborar en la difusión de este tipo de concursos en los que se unen estudiantes, universidades y Software Libre. Y es que los beneficiados de este trinomio es todo el mundo. Hace unos días fue convocado la X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL) ¿Te interesa? ¿Quieres saber más? Sigue leyendo. X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL) Varias universidades españolas (Universidades de Sevilla, Cádiz, La Laguna, Castilla la Mancha, Miguel Hernández y Zaragoza) con la colaboración de diversas administraciones públicas y patrocinadores privados, se han unido para organizar la X edición del Concurso de Software Libre (CUSL), que tiene como objetivo incentivar el desarrollo de software y hardware libre o bien documentar técnicamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/x-edicion-del-concurso-universitario-de-software-libre-cusl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T08:43:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

