<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-20T13:18:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-20T13:18:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Java Collections Performance</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/java-collections-performance" />
    <category term="java-tuning" />
    <category term="java" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T10:28:42Z</updated>
    <published>2015-05-20T10:28:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un tema muy recurrente cuando hablamos de rendimiento es el de Java Collections Performance. Todos usamos el framework de collecciones pero muchas veces nos olvidamos de su rendimiento. ¿Cual es la colección más rápida a la hora de buscar elementos?. Vamos a verlo con un ejemplo sencillo.  Para ello partiremos de tres colecciones diferentes, un ArrayList,un HashSet y un TreeSet. Todos ellos soportan el interface Collection y podemos buscar un elemento a través del método contains().   Hay que recordar que un ArrayList almacena la información en formato lista. Un HashSet lo almacena como un bloque de claves hash y cada una dispone de su propia sublista. Por último un TreeSet almacena un conjunto en forma de árbol binario. Vamos a usar la clase System y su método nanoTime para obtener los tiempos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/java-collections-performance"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T10:28:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yakuake con estilo Breeze en Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/yakuake-con-estilo-breeze-en-plasma-5" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="terminal" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T10:21:06Z</updated>
    <published>2015-05-20T10:21:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres integrar el aspecto de Yakuake con el tema Breeze de Plasma 5? Veamos cómo hacerlo Haz click sobre la imagen para ampliar   Yakuake es la terminal siempre lista con un simple toque de tecla, por defecto F12. Pulsando esa tecla de la parte superior de la pantalla se despliega una terminal lista para meter los comandos que necesitemos. Desde que conocí esta aplicación de KDE hace ya un tiempo, siempre la tengo instalada y siempre a punto para cuando necesite una consola de manera rápida. Para instalarla consulta el gestor de paquetes de tu distribución. Y desde que actualicé mi openSUSE Tumbleweed a Plasma 5.3 el skin que estaba utilizando en Yakuake, no se integraba con el theme del nuevo plasma, que no es otro que Breeze. Así que decidí buscar y me encontré con un usuario que hace[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/yakuake-con-estilo-breeze-en-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T10:21:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStreetMap responde en Nepal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/05/openstreetmap-responde-en-nepal" />
    <category term="opensource" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="foss" />
    <category term="nepal" />
    <category term="programas" />
    <category term="openstreetmap" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T07:56:21Z</updated>
    <published>2015-05-20T07:56:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las imágenes devastadoras del terremoto de Nepal aún están recientes en nuestras retinas. Ha desatado gran polémica en el mundo occidental la enorme preocupación por nuestros turistas, mientas se menospreciaba a la población autóctona,... La entrada OpenStreetMap responde en Nepal aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/05/openstreetmap-responde-en-nepal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T07:56:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeos de Netrunner 16</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/videos-de-netrunner-16" />
    <category term="netrunner-16" />
    <category term="video" />
    <category term="videos" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T05:57:43Z</updated>
    <published>2015-05-20T05:57:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco hablé del lanzamiento de Netrunner 16, una de las distribuciones con mucho futuro y realmente interesante que se está haciendo hueco entre los usuarios no desarrolladores. Hoy os traigo algunos de vídeos de las nuevas características de Netrunner 16. Vídeos de Netrunner 16 Todos los vídeos están recogidos en el canal de Youtube de netrunnerchannel. Empezamos el primero de ellos con el modo “Press &amp; hold” para los plasmoides. Ahora seguimos con Marble, el globo terráqueo virtual de KDE con el que podemos planificar rutas. Y el último será cómo utilizar Audacious para reproducir listas de de audio al estilo del clásico Winamp. ¿Qué es Netrunner? Ante de nada, recordar qué es Netrunner: Netrunner se trata de una distribución desarrollada por Blue Systems, empresa alemana afín al entorno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/videos-de-netrunner-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T05:57:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LWP, gracias :D</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/lwp-gracias-d" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-19T20:10:23Z</updated>
    <published>2015-05-19T20:10:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este articulo me va a servir para algunas cosas, la primera es dar a conocer una pagina web que me gusta mucho y de la que soy seguidor desde hace bastante tiempo, puede que quizás la conozcáis, se llama La Web del Programador. No se exactamente cuando la descubrí pero lo que si se es que me parece muy interesante por varias razones. Entre sus contenidos podemos encontrar un apartado en el cual disponemos de una inmensa cantidad de manuales y libros en castellano sobre casi cualquier cosa relacionada con la informática, tenemos desde libros y manuales sobre Gimp, Windows, C, WordPress y muchas cosas mas. También incluyen artículos de algunas paginas web que ellos consideran pueden ser útiles y están junto con los manuales. Todo esta bien dividido por categorías y estoy seguro de que si te gusta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/lwp-gracias-d"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-19T20:10:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usando #Markdown en WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/usando-markdown-en-wordpress" />
    <category term="aaron-swartz" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="markdown" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-19T15:46:54Z</updated>
    <published>2015-05-19T15:46:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres utilizar Markdown para escribir tus entradas en WordPress? Veamos cómo hacerlo Markdown es un tipo de lenguaje de marcas muy sencillo y versátil creado por John Gruber y el imprescindible y malogrado Aaron Swartz. Con una curva de aprendizaje muy suave y que podremos utilizar en nuestro blog de wordpress. Desde hace un tiempo he estado investigando sobre lenguajes de marcado. Ya había utilizado algo el lenguaje wiki, y hace unas semanas las chicas de la web de El Binario organizaron una gran charla dada por Maxxcan sobre LaTeX, que te recomiendo escuchar. Podcast LaTeX: Introducción a los lenguajes de marcado Los lenguajes de marcado te ofrecen la comodidad de poder enriquecer el texto con palabras o párrafos en negrita, cursiva, incluir enlaces o imágenes añadiendo unas simples marcas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/usando-markdown-en-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-19T15:46:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ALERTA!! Atacantes usando Versión de Putty Malicioso para robar credenciales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/alerta-atacantes-usando-version-de-putty-malicioso-para-robar-credenciales" />
    <category term="putty" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-19T15:00:40Z</updated>
    <published>2015-05-19T15:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de Symantec han alertado que cibercriminales estan utilizando una versión de Putty malicioso para obtener acceso a equipos remotos y robar datos sensibles. Para los que no lo conocen Putty es un cliente SSH y Telnet ampliamente utilizado para la administración remota de diversos sistemas. Según Symantec esta versión maliciosa del cliente fue creado en 2013, Desapareció y ahora esta de vuelta. Los cibercriminales lo están distribuyendo, comprometiendo los sitios que al buscar putty, aparecen en los motores de búsquedas como primeros resultados. Cuando el usuario accede al sitio comprometido, es redirigido varias veces, hasta llegar al sitio donde se sirve la versión maliciosa. Como Funciona? Al utilizar esta versión, cuando el usuario inicia una conexión SSH, los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/alerta-atacantes-usando-version-de-putty-malicioso-para-robar-credenciales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-19T15:00:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

