<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-05T23:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-05T23:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Maligno – Servidor para Payloads de Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/maligno-servidor-para-payloads-de-metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="payload" />
    <category term="maligno" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="metasplot" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T22:06:49Z</updated>
    <published>2015-04-05T22:06:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este fin de semana para mi ha sido algo productivo ya que me ha permitido ir probando algunas herramientas de seguridad como lo han notado en post anteriores. En esta les traigo a Maligno, que es una herramienta de Penetration testing de código libre creado por Encripto que nos permite servir Payloads de Metasploit. Maligno genera el Payload con Msfvenom y los transmite por HTTP o HTTPS, este payload es cifrado con AES y codificado con Base64 antes de ser enviado. Cuenta además con una herramienta cliente, que soporta estos métodos lo que lo hace capaz de conectarse a Maligno para descargar el Payload de Metasploit, una vez recibido, lo descodifica, descifra y lo inyecta en la máquina objetivo. Un dato es que Maligno genera los payloads en python por lo que es necesario que contemos en el caso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/maligno-servidor-para-payloads-de-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T22:06:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fliuva, o como crear un servicio de analíticas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/04/fliuva-o-como-crear-un-servicio-de-analiticas" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-05T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hemos visto los motivos que tengo para diseñar un servicio de analíticas desde 0. Ahora veremos como lo he hecho. No he tocado ningún CSS. La base de datos En un servicio de analíticas lo más importante son los datos, así que debemos de definir como almacenaremos la información. En principio Fliuva iba a estar centrado en analizar una única aplicación. Más tarde he pensado en un soporte multiaplicaciones pero no lo voy a desarrollar de momento. Usaría un espacio de nombres delante de todas las tablas y las peticiones GET. Usuarios = Sesiones En ciertos servicios de analíticas los usuarios y las sesiones son dos conceptos diferentes. En Fliuva sin embargo, y por razones de simplificar la estructura, ambos conceptos son idénticos y hablaremos de ellos como sesiones. Tablas Será necesario tener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/04/fliuva-o-como-crear-un-servicio-de-analiticas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21" />
    <category term="como" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T08:10:31Z</updated>
    <published>2015-04-05T08:10:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este mismo mes aparecerá la primera distribución con Plasma 5 instalada por defecto, Kubuntu 15.04. No obstante para los más impacientes tenéis alternativas como utilizar KaOS o seguir los pasos del siguiente vídeo que nos enseña cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 en apenas 4 minutos mediante comandos de consola. Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 El siguiente vídeo de Linux Scoop nos muestra como instalar Plasma 5 en Fedora 21 en un magnífico video de unos 4 minutos. Recordemos que Plasma 5 está basado en tecnología Qt5 y KDE Frameworks 5. Pero no creáis que todos esos minutos están dedicados a la instalación. No, ya que la instalación propiamente dicha apenas les ocupa poco más de 2 minutos, el resto del vídeo lo dedican a mostrar algunas de las bondades del nuevo escritorio de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T08:10:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Net Tools – MITM Pentesting Opensource Toolkit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit" />
    <category term="net-tools" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T01:48:03Z</updated>
    <published>2015-04-05T01:48:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí les voy a mostrar otra herramienta que encontre bastante interesante, pero antes, aprovecho la oportunidad para hablarle de una nueva sección en el blog donde recopilaré todos los post de diversas herramientas de hacking de las que ya conozco como aquellas que encuentre por ahí, esa sección se llamará “Tools” y ya pueden verla ahi en el menú superior. Regresando a la herramienta que les comentaba, esta es Net-Tools, y se trata de un toolkit donde desde un ambiente nos da acceso a muchos de las tareas que nos provee un ataque MITM (Man-in-the-Middle), como son el escaneo, el sniffing y ataques de ingeniería social. Net-Tools esta escrito en Bash, Python y Ruby, nos permite automatizar lo que usualmente ejecutamos en un MITM, como son Driftnet, Ettercap, SSLStrip, Metasploit. Nos facilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T01:48:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La información es poder</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/04/la-informacion-es-poder" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-04T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La información es poder. La frase suele atribuirse a Francis Bacon y creo que en estos tiempos cada vez se vuelve más cierta. Términos como Big Data, políticas de privacidad y similares son términos para hablar del gran poder que nos ofrece la información, si la sabemos interpretar y usar en consecuencia. Obteniendo la información Esto venía para explicar que finalmente y después de pensarlo un rato he decidido crear mi propio sistema de analíticas para Secta Sectarium. Las analíticas pueden ofrecerme valiosa información pero no encontré ningún servicio que me gustase. Muchos sistemas de analíticas están centrados en blogs (como Google Analytics o New Relic Browser) o en aplicaciones móviles (Google Analytics, Flurry). ¿Había algún servicio dedicado solo a juegos? Sí, GameAnalytics es específico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/04/la-informacion-es-poder"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commix – Command Injection Exploiter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/commix-command-injection-exploiter" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="webapp" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="commix" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T15:25:15Z</updated>
    <published>2015-04-04T15:25:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Navegando por ahí me tope con una herramienta de ataque a aplicaciones web bastante interesante llamado Commix, ( [comm]and [i]njection e[x]ploiter), que cuenta con un ambiente simple que puede ser utilizado, por desarrolladores web, Penetration testers e investigadores de seguridad para probar aplicaciones web, con el objectivo de encontrar fallas, errores o vulnerabilidades relacionadas con Ataques de Inyección de Comandos. Usando esta herramienta es sencillo encontrar y explotar una vulnerabilidad de este tipo en una cadena o Parámetro vulnerable. Commix esta escrito en Python. Pueden descargar Commix clonando el repo, git clone https://github.com/stasinopoulos/commix.git commix Uso python commix.py [options] Opciones -h, --help            Mostar Ayuda y Salir.
--verbose             Habilitar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/commix-command-injection-exploiter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T15:25:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T05:54:08Z</updated>
    <published>2015-04-04T05:54:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablamos que el pasado 2 de abril fue lanzado Krita 2.9.2, hoy toca comentar que ese mismo día fue también lanzado Calligra 2.9.2, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.2 El pasado 2 de abril fue lanzado Calligra 2.9.2, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, lo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento es que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. La lista de errores generales resueltos son los siguientes: Reactivado las funcionalidades de revisión y referencias[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T05:54:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

