<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-30T18:02:39Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-30T18:02:39Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Debian 8 Jessie: impresionante fluidez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez" />
    <category term="debian" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T17:20:19Z</updated>
    <published>2015-04-30T17:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad GNU/Linux se vestía de largo el pasado sábado, con sus mejores galas posibles, para dar la bienvenida a una nueva versión estable de la distribución madre de muchas: Debian. La octava en numeración, que siguiendo con la tradición tiene nombre de personaje de la serie Toy Story, en esta ocasión la vaquera Jessie. Revisar Debian no es una tarea cualquiera, si me permitís señalarlo. Todo lo que rodea al "sistema operativo universal" se antoja casi místico y de Debian casi todos hablan con adoración, fiel e incondicional. Por mi parte, aun estando de acuerdo en la práctica totalidad del contrato social y maravillado por la seriedad y la forma de trabajar del inmenso equipo de desarrolladores, quisiera recordar que, al fin y al cabo, estamos ante un sistema, una herramienta que, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T17:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Están comprometidos los políticos con el #softwarelibre ?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/estan-comprometidos-los-politicos-con-el-softwarelibre" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="politicos" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T16:44:32Z</updated>
    <published>2015-04-30T16:44:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este año 2015 se celebran importantes elecciones en España ¿Está el software libre dentro de sus objetivos? Aunque cada vez estoy más desilusionado con los políticos y con las formas en que han “prostituido” palabras e ideas que alguna vez tuvieron algún valor, y a sabiendas que son meros actores en una representación a cargo de un director formado por los grandes capitales y multinacionales, estaría bien testear su grado de compromiso con el software libre. Puedes pensar que hay problemas más urgentes, que el paro, la crisis, la sanidad, etc son problemas más acuciantes que este, o que se trata una perorata más de unos frikis. Pero ten en cuenta que se gasta mucho dinero público en licencias de software privativo, por mencionar un caso práctico, sino queremos entrar en cuestiones más filosóficas.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/estan-comprometidos-los-politicos-con-el-softwarelibre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T16:44:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comparando java == vs equals</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/comparando-java-vs-equals" />
    <category term="java-basico" />
    <category term="java-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T11:13:07Z</updated>
    <published>2015-04-30T11:13:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer me han preguntado en twitter si podría explicar la diferencia de Java == vs equals . En vez de responder por twitter lo voy a hacer directamente en el blog ya que me ha parecido una pregunta interesante.  Supongamos que tenemos el siguiente bloque de código: 

package com.arquitecturajava;

public class Principal3 {

public static void main(String args[]) {

int a=8;
int b=5;
int c=8;

System.out.println(a==b);
System.out.println(a==c);
}
}

 En este caso estamos comparando tipos básicos los cuales se almacenaran en el stack o pila.   Compararlos es sencillo ya que estamos comparando valores por lo tanto a==c devolverá true. Otra cosa muy distinta ocurre si lo que nos creamos son objetos. Vamos a ver un ejemplo partiendo de la clase Persona. 

package com.arquitecturajava;

public class[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/04/comparando-java-vs-equals"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T11:13:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Habilitar usuario root en conexiones ssh en Debian</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/habilitar-usuario-root-en-conexiones-ssh-en-debian" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="root" />
    <category term="ssh" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T11:00:53Z</updated>
    <published>2015-04-30T11:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las novedades en Debian 8 Jessie, es que, por defecto, las conexiones ssh tienen deshabilitado el usuario root. Habilitar usuario root en conexiones ssh en Debian Para habilitarlo debemos modificar el archivo... La entrada Habilitar usuario root en conexiones ssh en Debian aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/habilitar-usuario-root-en-conexiones-ssh-en-debian"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T11:00:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Administra bases de datos con DBeaver</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/administra-bases-de-datos-con-dbeaver" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="sql" />
    <category term="oracle" />
    <category term="dbeaver" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T09:58:52Z</updated>
    <published>2015-04-30T09:58:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web he dedicado diversos artículos ha motores de bases de datos y a varios programas gestores de estás, como Adminer o SQLBuddy. Hoy le toca el turno a DBeaver, un administrador multiplataforma... La entrada Administra bases de datos con DBeaver aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/administra-bases-de-datos-con-dbeaver"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T09:58:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de charlas de la #oSC15 Conferencia de openSUSE 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/calendario-de-charlas-de-la-osc15-conferencia-de-opensuse-2-15" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="conference" />
    <category term="suse" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T17:13:57Z</updated>
    <published>2015-04-29T17:13:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Del 1 al 4 de Mayo en La Haya se celebrará la conferencia anual, e internacional de usuarios, desarrolladores y simpatizantes de openSUSE, con muchas charlas y talleres. Logotipo diseñado por mi mismo para la oSC15   Como ya he anunciado por el blog en un artículo anterior, del 1 al 4 de mayo de 2015 se celebrará la “openSUSE Conference” donde la comunidad de usuarios de todo el mundo tiene la oportunidad de conocerse, aprender, hackear, y divertirse. Aqui te traigo la programación de las charlas que se llevarán a cabo en las distintas salas durante esos días, y que puedes consultar en este enlace: https://events.opensuse.org/conference/osc15/schedule Adelantar que todas las charlas son en inglés. Es un evento internacional y habrá gente de Brasil, Grecia, Francia, Suiza, Alemania, etc y en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/calendario-de-charlas-de-la-osc15-conferencia-de-opensuse-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T17:13:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Routers Expuestos a ataques por Vulnerabilidad en el SDK de Realtek.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/routers-expuestos-a-ataques-por-vulnerabilidad-en-el-sdk-de-realtek" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="vulnerabilidad" />
    <category term="realtek" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T14:05:31Z</updated>
    <published>2015-04-29T14:05:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos Routers podrían estar expuestos a ejecución de código arbitrario debido a una falla en un componente del kit de desarrollo SDK de Realtek. La vulnerabilidad fue descubierta por Ricky Lawshae, un investigador de DVLabs y reporto sus hallazgos en agosto del 2014 a HP Zero-Day Initiative, pero al no recibir respuesta de parte de Realtek publicó los detalles de la vulnerabilidad. El investigador indica: “La falla reside en el servicio SOAP miniigd, en el manejo de los requests NewInternalClient debido a que no sanitiza la data del usuario antes de hacer una llamada al sistema” Esta vulneraribilidad fue registrada bajo CVE-2014-8361 y le permite a un atacante remoto no autenticado a ejecutar código arbitrario en sistemas afectados con privilegios de root. Esta falla de seguridad afecta al[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/routers-expuestos-a-ataques-por-vulnerabilidad-en-el-sdk-de-realtek"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T14:05:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

