<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-07T10:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-07T10:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Android Dependency Inyection con Butter Knife</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/04/android-dependency-inyection-con-butter-knife" />
    <category term="android" />
    <category term="javatips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-07T09:02:43Z</updated>
    <published>2016-04-07T09:02:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchas veces se echa en falta cuando trabajamos con Android capacidad de Dependency Inyection en cuanto a la gestión de vistas se refiere. Normalmente cuando en Android disponemos de dos botones que queremos pulsar  el código para referenciarlos se apoya en un el método findViewById(). Android Dependency Inyection Como se puede observar el código a […] La entrada Android Dependency Inyection con Butter Knife aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/04/android-dependency-inyection-con-butter-knife"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-07T09:02:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la actualización de abril de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/lanzada-la-actualizacion-de-abril-de-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-06T22:01:50Z</updated>
    <published>2016-04-06T22:01:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que ha sido lanzada la actualización de abril de Plasma 5, la segunda revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas dos semana del lanzamiento de la revisión mayor y que demuestra las nuevas formas extremadamente dinámica de crear software que estamos viviendo. Sigue siendo el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios gracias a su integración en muchas distribuciones. Lanzada la actualización de abril de Plasma 5 El pasado 23 de marzo fue lanzado Plasma 5.6, y apenas dos semanas después ya tenemos su segunda revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/lanzada-la-actualizacion-de-abril-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-06T22:01:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrevista con Matt Lee el fundador del proyecto GNU Social</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/04/entrevista-con-matt-lee-el-fundador-del-proyecto-gnu-social" />
    <category term="gnu-social" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-06T10:34:09Z</updated>
    <published>2016-04-06T10:34:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;GNU Social es un proyecto de software libre para crear una red social de microbloggin libre y federada, y Matt Lee fue el fundador del proyecto.   En la web de la Free Software Foundation realizaron una entrevista a Matt Lee un desarrollador de software libre colaborador con la FSF en varios aspectos y fundador de varios proyectos importantes, entre ellos GNU Social. Matt Lee es el encargado de tecnología en Creative Commons. Anteriormente fue mánager del departamento de campañas de la Free Software Foundation. En 2008 escribió y produjo el film Happy Birthday to GNU con Stephen Fry, en ocasión del 25.º aniversario del Proyecto GNU, por lo que en cierto modo se lo puede considerar un experto de la historia del Proyecto GNU. Es el fundador de los proyectos GNU FM y GNU social. Mantiene Libre.fm,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/04/entrevista-con-matt-lee-el-fundador-del-proyecto-gnu-social"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-06T10:34:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo hacer un chat punto a punto seguro con openSSL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/04/como-hacer-un-chat-punto-a-punto-seguro-con-openssl" />
    <category term="clave" />
    <category term="emisor" />
    <category term="local" />
    <category term="certificado" />
    <category term="seguro" />
    <category term="cliente" />
    <category term="chat" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="conexion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="receptor" />
    <category term="remota" />
    <category term="mensaje" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-04-06T08:24:15Z</updated>
    <published>2016-04-06T08:24:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡ Vamos al lío ! Lo que haremos hoy, será iniciar un chat cifrado vía openssl. Para hacer que el chat sea seguro, utilizaremos un certificado openSSL y los componentes s_client y s_server que vienen con la aplicación. Iniciando el servidor Dicho chat será entre un cliente y un servidor. Para ello, primero, tenemos que crear un certificado para el servidor. Por si no queréis leer el otro post, dejo aquí unas pequeñas instrucciones: 1 $ openssl req -x509 -newkey rsa:2048 -keyout clave.pem -out certificado.pem -days 3650 -nodes Nos preguntará una serie de cosas, país, estado, organización, e-mail, y cosas así que debemos rellenar. Tendremos la clave de nuestro certificado en clave.pem y el certificado en sí en certificado.pem. Este certificado será autofirmado, por lo que si lo utilizamos en cualquier[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/04/como-hacer-un-chat-punto-a-punto-seguro-con-openssl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-06T08:24:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenExpo 2016, el futuro es abierto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/openexpo-2-16-el-futuro-es-abierto" />
    <category term="eventos" />
    <category term="openexpo" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-06T08:10:50Z</updated>
    <published>2016-04-06T08:10:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos los años me quiero hacer eco de OpenExpo 2016, el futuro es abierto,  la III Feria y Congreso anual sobre FLOSS y Open World Economy que se va a celebrar en Madrid en junio y que espera reunir a buena parte de la Comunidad del Software Libre nacional e internacional en un evento donde empresas y Software Libre demuestran que se pueden entender. OpenExpo 2016, el futuro es abierto ,  III Feria y Congreso anual sobre FLOSS y Open World Economy Con más de 2000 asistentes previstos y más de 100 empresas involucradas, el próximo 2 de junio tendremos una más que intensa jornada con OpenExpo 2016, III Feria y Congreso anual sobre FLOSS y Open World Economy. Concretamente en el Espacio MEEU, Ático de la Estación de Chamartín (Madrid) presentaremos en el OpenExpo 2016 las mejores herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/openexpo-2-16-el-futuro-es-abierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-06T08:10:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Copias de seguridad de volúmenes en OpenStack</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/04/copias-de-seguridad-de-volumenes-en-openstack" />
    <category term="devstack" />
    <category term="openstack" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2016-04-05T18:49:43Z</updated>
    <published>2016-04-05T18:49:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta entrada voy a explicar una característica muy específica que nos proporciona el componente Cinder de OpenStack, que es el encargado de gestionar el almacenamiento persistente con el concepto de volumen. La característica a la que me refiero es la posibilidad de hacer copias de seguridad del contenido de nuestro volúmenes. El estudio de esta opción la hemos llevado a cabo durante la realización del último curso sobre OpenStack que he impartido con Alberto Molina. Además si buscas información de este tema, hay muy poco en español, así que puede ser de utilidad. El cliente cinder proporciona las herramientas necesarias para crear una copia de seguridad de un volumen. Las copias de seguridad se guardar como objetos en el contenedor de objetos swift. Por defecto se utiliza swift como almacén[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2016/04/copias-de-seguridad-de-volumenes-en-openstack"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-05T18:49:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Séptima actualización de Helium</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/septima-actualizacion-de-helium" />
    <category term="temas-plasma" />
    <category term="helium" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-05T13:37:15Z</updated>
    <published>2016-04-05T13:37:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De la mano del magnífico diseñador mcder nos llegó, hace un tiempo, un excelente tema visual para Plasma. Hoy me complace compartir con todos vosotros la séptima actualización de Helium, un tema ligero, transparente, elegante y precioso para nuestro escritorio Plasma.   Séptima actualización de Helium Hoy tengo el inmenso placer de anunciar la séptima actualización de Helium, un tema ligero y transparente para plasma KDE, creado por mcder (compañero de twitter) y que nos ofrece dejar el escritorio con el siguiente aspecto.       Pero como buen tema visual no solo decoramos los aspectos básicos, sino que también se verán afectados los plasmoides, como podemos ver en las siguiente capturas, una de la calculadora y un detalle de la barra de tareas: Para finalizar simplemente animaros a poner vuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/septima-actualizacion-de-helium"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-05T13:37:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

