<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-17T14:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-17T14:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Que son los paquetes Snap en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://elblogdeliher.com/que-son-paquetes-snap-ubuntu/" />
    <category term="snap" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-04-17T13:27:41Z</updated>
    <published>2016-04-17T13:27:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he estado revisando varias noticias que tenia almacenadas en mis cuentas de email y me he encontrado con una de la que ya había leído algo pero no en profundidad. Esta noticia trataba sobre los paquetes Snap en Ubuntu, que son y las ventajas e inconvenientes que suponen y eso es de lo que os voy a hablar en este articulo. Como muchos de vosotros sabréis la nueva versión LTS de Ubuntu, la 16.04, esta a la vuelta de la esquina y habrá varias novedades. Una de esas novedades es que los paquetes Snap harán su aparición en la versión de escritorio y conviviran junto con los Deb, pero ¿que son los paquetes Snap?     Hasta ahora cuando queríamos instalar un programa en Ubuntu o sus derivadas lo podíamos hacer de varias formas, desde el Centro de software, Synaptic y la Terminal pero todo se reduce[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://elblogdeliher.com/que-son-paquetes-snap-ubuntu/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-17T13:27:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primer día Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/primer-dia-akademy-es-2016-de-madrid.html" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-16T13:30:20Z</updated>
    <published>2016-04-16T13:30:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer, 15 de abril empezó el mayor evento de KDE de España: Akademy-es 2014 de Madrid. Y este año estoy 100% involucrado con el evento, tanto a nivel organizativo como a nivel de participación (activa, pasiva y social). De esta forma hoy os quiero explica como fue el primer día Akademy-es 2016 de Madrid explicando mi experiencia personal y repasando las charlas que hicimos basándome en el programa oficial Primer día Akademy-es 2016 de Madrid Mi viaje empieza a las 8 de la mañana recogiendo a mi compañero de viaje y tras unas horas de coche llegamos a Madrid. Tras realizar un recado llegamos a Medialab-Prado, a sede del evento, donde nos encontramos a Aleix y a Albert, dos miembros destacados de KDE España. A continuación al hotel a dejar las maletas y a las 13:30 nos vamos a comer con más organizadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/primer-dia-akademy-es-2016-de-madrid.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-16T13:30:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar Twitter desde Java con twitter4j</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/usar-twitter-desde-java-con-twitter4j/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-16T10:30:00Z</updated>
    <published>2016-04-16T10:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Twitter ofrece una API para realizar las mismas acciones que como usuarios hacemos con su cliente web, desde publicar tweets, hacer retweets, enviar mensajes directos, leer timelines, … Con la API REST de twitter podemos desde un programa de forma automatizada realizar cualquiera de las anteriores acciones. Por ejemplo, en Blog Stack cada vez que agrega un artículo de cualquiera de las fuentes se publica un tweet con el título del artículo y el enlace al mismo en la cuenta de Twitter de Blog Stack. En este artículo mostraré como desde lenguaje de programación Java podemos usar la API de Twitter para realizar las acciones que deseemos con la librería twitter4j. twitter4j nos ofrece una API Java para acceder a la API REST de Twitter de forma más cómoda. Primeramente deberemos crear y registrar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/usar-twitter-desde-java-con-twitter4j/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-16T10:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Spring AOP y Aspectos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.arquitecturajava.com/spring-aop-y-aspectos/" />
    <category term="springtips" />
    <category term="springcore" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-15T09:15:44Z</updated>
    <published>2016-04-15T09:15:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring AOP es uno de los componente clases de Spring Framework , pero no mucha gente usa los conceptos de programación aspectual , aunque cuando se conocen pueden llegar a ser muy útiles. Vamos a introducirlos en este artículo. Para ello necesitamos construir una aplicación con Spring Framework , en este caso nos apoyaremos en […] La entrada Spring AOP y Aspectos aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.arquitecturajava.com/spring-aop-y-aspectos/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-15T09:15:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hoy empieza Akademy-es 2016 de Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/hoy-empieza-akademy-es-2016-de-madrid.html" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T22:01:24Z</updated>
    <published>2016-04-14T22:01:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy empieza Akademy-es 2016 de Madrid, el evento más importante para la Comunidad española de KDE y al que tú también estás invitado. Todavía está a tiempo de registrarte y venir con nosotros. En el blog hemos hecho un intenso seguimiento del evento y en esta entrada haremos un resumen del mismo para aquellos que quieran tener una referencia rápida del mismo. Hoy empieza Akademy-es 2016 de Madrid Siguiendo la estela que inicié el año pasado en Akademy-es 2015 de A Coruña, voy a realizar una síntesis de Akademy-es 2016 de Madrid las preguntas que todo buen columnista debería contestar para que todo quede bien claro y que está extraído de diversas fuentes. ¿Quién? La asociación cultural KDE España organiza… ¿Qué? …Akademy-es 2016, la reunión española de la comunidad KDE y simpatizantes al proyecto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/hoy-empieza-akademy-es-2016-de-madrid.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-14T22:01:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Event Calendar – Plasmoides de KDE (63)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/event-calendar-plasmoides-kde-63.html" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T09:59:54Z</updated>
    <published>2016-04-14T09:59:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevo plasmoide que sumar a la extensa colección de los mismos que hemos presentado en el blog. En esta ocasión se trata de Event Calendar, un complemento que aumenta las funcionalidades de nuestro calendario de escritorio de Plasma 5. Event Calendar – Plasmoides de KDE (63) De la mano de Zren nos llega un plasmoide que vitamina nuestro calendario en Plasma 5. Se trata de Event Calendar, que además de informarnos del día del mes nos llena el calendario de una buena ingente cantidad de información. De esta forma nos encontramos nos muestra referencias a: La agenda de Google Calendar Información meteorológica Un contador Nos permite con un doble click en el mes añadir eventos, abriendo la página en el navegador Nos permite con un doble click en el día añadir eventos, abriendo la página en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/event-calendar-plasmoides-kde-63.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-14T09:59:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abandonando los repositorios</title>
    <link rel="alternate" href="https://etccrond.es/2016/04/abandonando-los-repositorios.html" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="paquetes" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T08:03:46Z</updated>
    <published>2016-04-14T08:00:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las características más conocidas de los sistemas Linux posiblemente sea que los programas se instalen a partir de unos servidores con colecciones inmensas de paquetes utilizando un programa llamado el gestor de paquetes que se encarga no sólo de… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://etccrond.es/2016/04/abandonando-los-repositorios.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-14T08:00:25Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

