<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-04T15:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-04T15:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>DuckDuckGo, la alternativa a Google</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/duckduckgo-la-alternativa-a-google" />
    <category term="browser" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="google" />
    <category term="duckduckhack" />
    <category term="http" />
    <category term="bang" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-04T14:32:59Z</updated>
    <published>2016-02-04T14:32:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En mí día a día utilizo gran cantidad de herramientas del mundo del mundo libre, y no, no me refiero a lo que se llamaba “mundo libre” en la época de la guerra fría,... La entrada DuckDuckGo, la alternativa a Google aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/duckduckgo-la-alternativa-a-google"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-04T14:32:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux Mint 17.3 Rosa: un sistema para quedarse</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/linux-mint-17-3-rosa-un-sistema-para-quedarse" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-04T11:50:52Z</updated>
    <published>2016-02-04T11:50:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Voy a dar un repaso a los propósitos de enmienda que me hice a mí mismo en el último artículo. Veamos: primer punto, ejercicio físico. Sí, he vuelto al mundo del atletismo popular, lo que se llama hoy en día el “running”, porque parece algo más profesional si se usa el inglés, ¿verdad? Menuda paparrucha. Segundo punto, una distribución para gobernarlos a todos. En ello estamos. Tercer punto, renovar la apariencia del blog. Conseguido con bastante apoyo de los lectores, a tenor de las encuestas que planteé en redes sociales. Cuarto punto, diversificación de la temática. Todo se andará. Sabemos que el objetivo más complicado es el de asentarse en una distribución GNU/Linux. Mi planteamiento del asunto, años de experiencia mediante, es que debe ser algo que se use como lo que es, una simple herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/linux-mint-17-3-rosa-un-sistema-para-quedarse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-04T11:50:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Emoticonos Konqi para Telegram</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/emoticonos-konqi-para-telegram" />
    <category term="telegram" />
    <category term="iconos" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-04T10:09:47Z</updated>
    <published>2016-02-04T10:09:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los trucos que utilizo para enganchar a las personas de mi entorno para utilizar Telegram son sus stickers o emoticonos mejorados, es decir, imágenes que sustituyen a los emoticonos tradicionales. Es por ello que me encantó descubrir que existían unos emoticonos Konqi para Telegram, con lo cual tengo otra excusa para hablar del proyecto KDE. Emoticonos Konqi para Telegram La aplicación de mensajería instantánea que intento utilizar para comunicarme con mis allegados es Telegram. Lo hago por varias razones (por seguridad, por los chats secretos, por el cliente de escritorio, por apoyar el Software Libre, por no utilizar aplicaciones de grandes compañías, etc.) pero la que suele convencer a la mayoría de ellos es la posibilidad de utilizar emoticonos especiales. De la mano de Andrea Del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/emoticonos-konqi-para-telegram"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-04T10:09:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Signal, systemd i alguna coseta més</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/podcast-croniques-signal-systemd-i-alguna-coseta-mes" />
    <category term="podcast" />
    <category term="criptografia" />
    <category term="systemd" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-04T08:17:45Z</updated>
    <published>2016-02-04T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Reprenc el fil del podcast Cròniques amb uns petits comentaris sobre l'aplicació Signal, de la qual ja vam parlar al darrer podcast, com també sobre l'última polèmica sobre systemd i la partició EFI. A més us dono avui una petita notícia, de bona, que estic segur que us agradarà.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/podcast-croniques-signal-systemd-i-alguna-coseta-mes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-04T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE 13.1 dejará de tener soporte oficial</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/opensuse-13-1-dejara-de-tener-soporte-oficial" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-13-1" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-03T15:46:26Z</updated>
    <published>2016-02-03T15:46:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este 3 de febrero de 2016 se anuncia que openSUSE 13.1 dejará de tener soporte oficial por parte de SUSE. Si tienes instalado openSUSE 13.1 en tu equipo ve pensando en instalar una nueva versión, pero con calma, ya que el equipo de Evergreen toma ahora las riendas del soporte a esta versión de openSUSE. Con el lanzamiento de systemd para esta versión, el equipo de mantenimiento patrocinado por SUSE dejará de dar soporte a la versión 13.1 de openSUSE. Por lo que el soporte oficial acaba. Pero el equipo Evergreen, un proyecto comunitario que se dedica a dar soporte extendido a algunas versiones de openSUSE, seguirá dando soporte a esta versión, extendiéndola hasta noviembre de 2016. En esa fecha, ya se quedará sin soporte, y no habrá nuevas actualizaciones de seguridad disponibles para esa versión,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/opensuse-13-1-dejara-de-tener-soporte-oficial"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-03T15:46:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Presenta tu charla para Akademy-es 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/presenta-tu-charla-para-akademy-es-2-16" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es-2-16" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-03T14:53:16Z</updated>
    <published>2016-02-03T14:53:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue el anuncio de la sede y hoy toca empezar a dar detalles. En poco más de dos meses se celebrará en Madrid la reunión anual en España de usuarios y desarrolladores de KDE, Akademy-es 2016. Concretamente se celebrará los días 15, 16 y 17 de abril y es el momento de empezar a preparar el programa. Como el evento es una celebración comunitaria se abre a todo el mundo e invita a cualquiera a participara. Así que presenta tu charla para Akademy-es 2016 y muestra a toda el mundo tu proyecto personal o comunitario. Presenta tu charla para Akademy-es 2016 Recordemos que en Akademy-es se realizarán las típicas charlas que presentan las novedades tanto de las aplicaciones como de las herramientas de programación, sin olvidar de los proyectos activos o de aquellos de los que se quieren lanzar en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/presenta-tu-charla-para-akademy-es-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-03T14:53:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo subir tipos de archivo que WordPress no nos deja subir “por seguridad”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-subir-tipos-de-archivo-que-wordpress-no-nos-deja-subir-por-seguridad" />
    <category term="mime" />
    <category term="permiso" />
    <category term="codigo" />
    <category term="configurar" />
    <category term="permitida" />
    <category term="registrar" />
    <category term="functions" />
    <category term="extensiones" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="type" />
    <category term="anadir" />
    <category term="general" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="insertar" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-03T09:53:20Z</updated>
    <published>2016-02-03T09:53:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por motivos de seguridad, WordPress, en su configuración por defecto no nos deja subir determinados tipos de archivo. Podemos subir imágenes, sin problema, pero si queremos ofrecer algún tipo de descarga adicional como archivos comprimidos, no nos va a dejar, presentándonos el siguiente mensaje: Digo motivos de seguridad, y en el título lo pongo entre comillas, porque es la excusa que pone WordPress. Puede que sea porque no son tipos de archivo comunes, y porque perfectamente pueden alojar archivos maliciosos (por ejemplo si ofreces una descarga puedes incluir un binario malicioso sin problema), pero en ocasiones sí que nos puede interesar ofrecerlo. Podemos buscar un plugin que nos deje subir estos tipos de archivo (si hemos creado un plugin para meter todo el código adicional que usamos en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-subir-tipos-de-archivo-que-wordpress-no-nos-deja-subir-por-seguridad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-03T09:53:20Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

