<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-20T07:02:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-20T07:02:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Kdenlive 15.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-kdenlive-15-12" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-20T06:34:00Z</updated>
    <published>2015-12-20T06:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12 (que fue comentado en el blog el jueves)  también fue lanzado Kdenlive 15.12, el magnífico editor de vídeos multipista de la Comunidad KDE que cada día tiene más seguidores. Veamos que nos ofrece esta nueva versión. Lanzado Kdenlive 15.12 Esta misma semana ha sido lanzado Kdenlive 15.12, el editor de vídeo multipista de KDE que combina facilidad de manejo con potencia en su uso. Según tradució Ubunlog del anuncio oficial del equipo de Kdenlive las novedades principales son las siguientes: Los efectos de la Timeline y los efectos Bin se pueden desactivar temporalmente y reactivarlos en 2 clics Se puede activar y desactivar la transparencia en una pista concreta Los iconos se adaptan automáticamente a su esquema de colores Se han hecho mejoras en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-kdenlive-15-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-20T06:34:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Jornada de reflexió sobre com estendre el Software Lliure</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-jornada-de-reflexio-sobre-com-estendre-el-software-lliure" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="podcast" />
    <category term="redes-sociales" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-19T18:03:23Z</updated>
    <published>2015-12-19T18:01:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Avui, jornada de reflexió, comparteixo amb vosaltres unes petites reflexions al voltant del vídeo de'n Bryan Lunduke titulat The need for compromise in Free Software ("La necessitat de transigir en el Software Lliure"), en què participen, entre d'altres, en Richard Stallman i l'Aaron Seigo de Kolab.org. Al podcast, hi comento breument el vídeo, el qual m'ha semblat senzillament maravellós, per tal de fer un petit comentari sobre la forma en la qual, molt sovint, intentem estendre l'ús del Software Lliure per les xarxes socials o mitjans com poden ser blogs i similars.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-jornada-de-reflexio-sobre-com-estendre-el-software-lliure"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-19T18:01:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar el buscador por defecto en Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-cambiar-el-buscador-por-defecto-en-firefox" />
    <category term="como" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-19T06:56:12Z</updated>
    <published>2015-12-19T06:56:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por unas razones que conoceréis al final de la entrada hoy me gustaría explicaros algo que se sale un poco de la temática KDE. Así que hoy quiero compartir con todos vosotros cómo cambiar el buscador por defecto en Firefox. Algo básico si queremos tener más privacidad cuando naveguemos por la red. Cómo cambiar el buscador por defecto en Firefox En la mayor parte de las distribuciones GNU/Linux tenemos a Firefox como navegador web por defecto, pero en algunas tenemos google como buscador por defecto y otras DuckDuckGo, el buscador libre que garantiza tu privacidad. Durante los últimos meses estoy utilizando ambos indistintamente llegando a la conclusión que aunque Google es un poco más preciso en las búsquedas el buscador del patito no lo hace nada mal. De hecho mi “modus operandi” suele ser:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-cambiar-el-buscador-por-defecto-en-firefox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-19T06:56:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo buscar los enlaces rotos de un sitio web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/como-buscar-los-enlaces-rotos-de-un-sitio-web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-18T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-18T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tengamos un sitio web, una bitácora, o una aplicación es recomendable comprobar cada cierto tiempo los enlaces rotos. Las páginas pueden desaparecer o cambiar de dirección y esto provocará páginas no encontradas en los enlaces que las referenciasen. Usando herramientas que automaticen la tarea podemos encontrar enlaces rotos de forma efectiva y rápida. La web se basa en un conjunto de páginas donde unas hacen referencia a otras a través de enlaces. Unido a que las páginas que están bajo el control de los sitios referenciados pudiendo desaparecer o cambiar de dirección hace que las referencias puedan dejar de funcionar o necesitar una redirección, el mensaje que nos indicará el navegador es el conocido Página no encontrada o error 404 para indicar lo mismo. Que un sitio web contenga referencias[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/como-buscar-los-enlaces-rotos-de-un-sitio-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-18T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo buscar enlaces rotos de un sitio web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/como-buscar-enlaces-rotos-de-un-sitio-web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-18T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-18T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tengamos un sitio web, una bitácora, o una aplicación es recomendable comprobar cada cierto tiempo los enlaces rotos. Las páginas pueden desaparecer o cambiar de dirección y esto provocará páginas no encontradas en los enlaces que las referenciasen. Usando herramientas que automaticen la tarea podemos encontrar enlaces rotos de forma efectiva y rápida. La web se basa en un conjunto de páginas donde unas hacen referencia a otras a través de enlaces. Unido a que las páginas pueden desaparecer o cambiar de dirección hace que las referencias que lo hagan puedan dejar de funcionar o necesitar una redirección, el mensaje que nos indicará el navegador es el conocido Página no encontrada o error 404 para indicar lo mismo. Que un sitio web contenga referencias a páginas ya no existentes puede hacer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/como-buscar-enlaces-rotos-de-un-sitio-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-18T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-restaurar-el-icono-de-dropbox-en-kubuntu" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-18T09:00:19Z</updated>
    <published>2015-12-18T09:00:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En mi vida diaria utilizo un par de herramientas para tener copias de seguridad en la nube: Mega y Dropbox. Ambos deberían estar presentes en la bandeja de mi sistema pero el segundo se resiste a aparecer. Así que me ha tocado a aprender cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu y por ello lo comparto con todos vosotros. Cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu Como he dicho Mega y Dropbox son los dos servicios de almacenamiento que utilizo en todos mis ordenadores. El primero por su gran capacidad y presunta ética, y el segundo porque es el que está instaurado en mi colegio y la inercia es muy difícil de cambiar. El primero funciona a la perfección: se actualizan rápido, se configura bien, no ralentiza mi sistema, etc. No obstante Dropbox me ha dado un problema bastante molesto: su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-restaurar-el-icono-de-dropbox-en-kubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-18T09:00:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-12" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T19:14:04Z</updated>
    <published>2015-12-17T19:14:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡KDE Rocks! Ya tenemos KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga, tal y como se nos había prometido hace unos meses. Es el momento de celebrarlo, comentar sus novedades y difundir la noticia. KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga La Comunidad KDE se complace en anunciar el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12, la gran actualización del mes de diciembre de 2015. Este lanzamiento incorpora una nueva aplicación, nuevas funcionalidades y correcciones de errores de las aplicaciones existentes. Además, sigue la migración de muchas aplicaciones a KDE Frameworks 5 como Artikulate, Krfb, KSystemLog, Klickety y más juegos de KDE Games. Así ya son 126 aplicaciones migradas a KF5. Por otra parte, sigue la mejora de las interfaces de conectores de imágenes KDE (KIPI) y sus bibliotecas de ‘implementació.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T19:14:04Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

