<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-19T07:45:39Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-19T07:45:39Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>9 años ya, esto parece que va en serio…</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/9-anos-ya-esto-parece-que-va-en-serio" />
    <category term="aniversario" />
    <category term="autobombo" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-19T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-05-19T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pues sí, parece mentira, pero han pasado ya nueve años desde Variable not found comenzó tímidamente su andadura intentando hacerse un pequeño hueco en este océano de información en que se había convertido internet. Sinceramente, y ya lo he comentado en alguna otra retrospectiva anual, nunca pensé que esta aventura duraría tanto tiempo y me traería tantas satisfacciones. Y aunque he de reconocer que no es una tarea sencilla, el hecho de estar todavía aquí con ganas de seguir aprendiendo y compartiendo todo lo que puedo es para mí una compensación más que suficiente a la dedicación que esto requiere :) Como manda la tradición, voy a comentar algunos detalles objetivos sobre la salud blog y sus visitantes, porque alguna vez me habéis comentado que os resultan interesantes estos datos. En cuanto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/9-anos-ya-esto-parece-que-va-en-serio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-19T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner 16 Ozymandias disponible para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/netrunner-16-ozymandias-disponible-para-su-descarga" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-18T07:39:38Z</updated>
    <published>2015-05-18T07:39:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; El pasado 16 de mayo fue lanzado Netrunner 16, la última versión de una distribución peculiar de GNU/Linux, ya que que se trata de una de las distribuciones con más futuro y realmente interesante. En esta ocasión sigue con lo más puntero de la Comunidad KDE ya que nos ofrece Plasma 5 como escritorio por defecto.   Netrunner 16 Ozymandias Esta nueva versión de Netrunner 16, que lleva como nombre código Ozymandias, viene cargada de intersantes novedades y de vanguardia, ya que continua ofreciendo lo más noderno de la Comunidad KDE, es decir, Plasma Desktop 5.3 y KDE Aplicaciones 15.04. Esta distribución solo está disponible para 64 bits, es decir, para los ordenadores más modernos. Por otra parte su apartado gráfico utiliza Carbon, un estilo derivado de Oxygen para los plasmoides y para las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/netrunner-16-ozymandias-disponible-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-18T07:39:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 199</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-199" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-05-18T07:05:00Z</updated>
    <published>2015-05-18T07:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Back to Basic – string Vs. String in C# Abhijit Jana C# Futures: Nullability Tracking Jonathan Allen What's New in Visual Basic 14? String Interpolation and Multiline Literals Peter Vogel 3 misuses of ?. operator in C# 6 Vladimir Khorikov Don't Forget Implicit Conversion Operators in C# Khalid Abuhakmeh Back to Basic – Calling base class constructor from derived class in C# Abhijit Jana Using Roslyn to build a simple C# interactive script engine Christian Jacobsen C# Futures: Managed Pointers Jonathan Allen C#/.NET Little Wonders: Expression-Bodied Members in C# 6 James Michael Hare ASP.NET Fixing ASP.NET MVC Authentication Infinite Redirects Khalid Abuhakmeh Where Did My ASP.NET Bundles Go[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/05/enlaces-interesantes-199"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-18T07:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lectura de Códigos de Barras con HTML5 y Javascript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/lectura-de-codigos-de-barras-con-html5-y-javascript" />
    <category term="quaggajs" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <category term="barcode" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-18T05:06:45Z</updated>
    <published>2015-05-18T05:06:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco explicaba cómo capturar vídeo usando Javascript y HTML5. Uno de los posibles usos de esta captura de vídeo es la lectura de códigos de barras. Tradicionalmente para “leer” un código de barras se ha utilizado hardware específico, pero de un tiempo a esta parte, la capacidad de proceso es suficiente como para utilizar algoritmos de visión artificial que nos permiten localizar el código de barras dentro de una imagen y decodificarlo. Implementar este tipo de algoritmos no es una tarea trivial (aunque tampoco es imposible), así que para ver cómo funciona vamos a usar una librería que se encarga de (casi) todo: QuaggaJS. La librería QuaggaJS es una librería que nos permite decodificar códigos de barras utilizando Javascript. Soporta varios tipos de códigos de barras, de momento todos unidimensionales,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/05/lectura-de-codigos-de-barras-con-html5-y-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-18T05:06:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arquetype GNU/Linux Breeze, primer nuevo tema para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/arquetype-gnu-linux-breeze-primer-nuevo-tema-para-plasma-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="tema" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-17T05:42:41Z</updated>
    <published>2015-05-17T05:42:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La llegada de Plasma 5 significa poner a cero prácticamaente todos los recursos gráficos auxiliares que tenía nuestro viejo escritorio. Además, los diseñadores deben aprender las nuevas formas de crear temas, plasmoides, iconos  y demás decoraciones, esto requiere tiempo de aprendizaje. Por ello es motivo de alegría anunciar que ya tenemos Arquetype GNU/Linux Breeze, el primer tema nuevo tema para Plasma 5. Arquetype GNU/Linux Breeze De la mano de ArquetypeLinux (un diseñador español) nos llega su Arquetype GNU/Linux Breeze, el primer tema para Plasma 5 aparecida en KDE-Look. Su aspecto, como podemos ver en la imagen inferior, no puede ser más elegante. Para instalar Arquetype GNU/Linux basta seguir los siguientes pasos: Descargar el archivo Descompimir el archivo Copiar y pegar la carpeta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/arquetype-gnu-linux-breeze-primer-nuevo-tema-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-17T05:42:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5.3 llega a #openSUSE Tumbleweed</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/plasma-5-3-llega-a-opensuse-tumbleweed" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="plasma" />
    <category term="tumbleweed" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T23:17:04Z</updated>
    <published>2015-05-16T23:17:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Tumbleweed está de estreno, ya está disponible Plasma 5.3 El applet actualizador de openSUSE anunciaba una nueva remesa de actualizaciones, y al correo me llegó la notificación de nuevas actualizaciones de Tumbleweed. Pero hasta que no les eché un vistazo no caí en la cuenta que era la esperada actualización a Plasma 5.3 la esperada evolución del escritorio de KDE. Así que a abrir una consola y lanzar un zypper up lo antes posible. Zypper anuncia que se actualizarán cerca de 500 paquetes. Pues aceptamos y le dejamos hacer su trabajo. Bastante tiempo después termina, y toca reiniciar el PC para descubrir si después de esta importante actualización, todo está funcionando normalmente. Y aparece el nuevo Plasma en openSUSE Tumbleweed, y todo funcionando sin problemas!! Bueno, salvo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/plasma-5-3-llega-a-opensuse-tumbleweed"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T23:17:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como añadir una cuenta de correo a Thunderbird en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-anadir-una-cuenta-de-correo-a-thunderbird-en-ubuntu" />
    <category term="anadir" />
    <category term="correo" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T22:22:23Z</updated>
    <published>2015-05-16T22:22:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco os hable de un programa de correo que viene instalado en Ubuntu por defecto y que se llama Thunderbird, en dicho articulo os hablaba de las razones por las cuales lo uso y se ha convertido en imprescindible para mi. Pues bien, hoy os voy a mostrar como podéis añadir una cuenta de correo a Thunderbird en Ubuntu paso a paso con un ejemplo. Es bastante sencillo de hacer pero si no lo habéis hecho nunca os podéis perder un poco. Lo primero que necesitamos en nuestra direccion de correo electronico y su contraseña, eso sera suficiente para añadir la cuenta a Thunderbird. En mi caso voy a hacer el proceso con la cuenta de correo de contacto que uso en el blog y lo voy a hacer en una maquina virtual, en dicha maquina virtual no uso el programa de correo y, por lo tanto, estará vacío. Entonces[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-anadir-una-cuenta-de-correo-a-thunderbird-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T22:22:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

