<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-23T09:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-23T09:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Inyección de dependencias en ASP.NET 5 (actualizado)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/inyeccion-de-dependencias-en-asp-net-5-actualizado" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T08:02:03Z</updated>
    <published>2015-10-06T06:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace bastantes meses, allá por febrero, publiqué el post “ Inyección de dependencias en ASP.NET 5”, donde describía el sistema integrado de inyección de dependencias que se estaba construyendo en ASP.NET 5. Sin embargo, las cosas han cambiado un poco desde entonces, por lo que he pensado que sería buena idea reeditar el artículo y actualizarlo al momento actual, con la beta 8 de ASP.NET 5 a punto de publicarse. &lt;disclaimer&gt;Aunque el producto está cada vez más estable y completo, aún podrían cambiar cosas antes de la versión definitiva, incluso antes de tener la release candidate en la calle.&lt;/disclaimer&gt; Si no sabes aún lo que es inyección de dependencias, el resto del post te sonará a arameo antiguo. Quizás podrías echar previamente un vistazo a este otro, Desacoplando controladores ASP.NET[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/10/inyeccion-de-dependencias-en-asp-net-5-actualizado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T06:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Código abierto, ecosistema cerrado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/codigo-abierto-ecosistema-cerrado" />
    <category term="opinion" />
    <category term="rant" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T05:06:12Z</updated>
    <published>2015-11-23T05:06:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi exactamente un año escribí un post sobre cómo .NET había pasado a ser open source y lo que eso significaba, al menos para mi. De momento no he dejado .NET por Java y, aunque reconozco que cada vez sigo más de cerca el mundo de la JVM y en los desarrollos nuevos que he realizado este año he huido al máximo de .NET, todavía sigue siendo mi plataforma principal de desarrollo por lo que trato de estar al tanto de su evolución. En el año que ha pasado desde aquel post, y como pudimos ver en el evento Connect 2015 de hace unos días, el cambio de estrategia de Microsoft se ha consolidado: cada vez son más los proyectos open source que lidera, ha profundizado en el soporte multiplataforma y, en general, se podría decir que todo marcha bien. ¿O no? OJO: Este es el típico post muy personal,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/11/codigo-abierto-ecosistema-cerrado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T05:06:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Extensión Python para Meterpreter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/extension-python-para-meterpreter" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="meterpreter" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T00:58:04Z</updated>
    <published>2015-11-23T00:58:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Offensive Security a comenzado a documentar en su portal de Metasploit Unleashed una nueva extensión para meterpreter agregada al Framework, Python Extension. La extensión de Python para Meterpreter fue agregada al Framework en este mes. Según offensive Security este es un perfecto ejemplo de como la comunidad puede expandir, este ya versatil framework que es Metasploit. Actualmente la extensión está en desarrollo, pero este add-on promete mucho, ya que nos da la habilidad de correr código en Python de forma nativa en la máquina víctima, sin tener el interpretador instalado. Esta implementación en memoria de varios módulos de Python, tal como, cTypes, expande mucho las funciones de Meterpreter en una pc Windows comprometida. Con una sesión activa de meterpreter en nuestra máquina comprometida,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/extension-python-para-meterpreter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T00:58:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de KDE Aplicaciones 15.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-kde-aplicaciones-15-12" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-22T15:36:59Z</updated>
    <published>2015-11-22T15:36:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana hemos tenido la primera beta de Plasma 5.5, el entorno de trabajo base para las aplicaciones KDE. Y como no podía ser de otra forma, el equipo de desarrollo también ha lanzado la primera beta de KDE Aplicaciones 15.12. ¡Esto no para! ¡KDE Rocks! Primera beta de KDE Aplicaciones 15.12 El pasado 20 de noviembre el equipo de desarrollo de la Comunidad KDE anunció la primera beta de KDE Aplicaciones 15.12, otro paso más que tiene dos objetivos fundamentales: mejorar las aplicaciones KDE y migrar más aplicaciones al entorno de trabajo Qt5/KF5. Tras un tabajo que se inició el mismo día que se lanzó KDE Aplicaciones 15.08, los desarrolladores han estado trabajando de forma anónima preparando las nuevas funcionalidades que nos esperan en diciembre. Ahora es el momento de congelar las dependencias[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-kde-aplicaciones-15-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-22T15:36:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Te echo un cable con KDE?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/te-echo-un-cable-con-kde" />
    <category term="kde" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-21T18:21:40Z</updated>
    <published>2015-11-21T18:21:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres que te echa un cable con KDE? Pues aqui tienes! Echando un vistazo en una tienda regentada por vendedores asiáticos, me he topado con varios artículos comercializados con la marca KDE, no sé si será legal utilizar esa marca… Aqui me tenéis con un cable de red marca KDE, que supongo que será compatible al 100% con mi escritorio Plasma! :) Aunque el modelo de cable dice que es una CACA! Otra curiosidad más que se une al Debian kebab que comparti hace un tiempo: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2014/03/01/debian-kebab/ ¡Qué cosas! ————————————–[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/te-echo-un-cable-con-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-21T18:21:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El vídeo de SUSE en la SUSECon 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/el-video-de-suse-en-la-susecon-2-15" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-21T04:00:43Z</updated>
    <published>2015-11-21T04:00:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los problemas de llevar un blog de Software Libre de periodicidad diaria es que en ocasiones algunas noticias no aparecen cuando son novedad. Es el miedo a programar las mismas por si no se puede postear en un día específico (os aseguro que hay días que no tengo tiempo más libre más que para comer y dormir). Así que con bastante retraso os traigo el vídeo de SUSE en la SUSECon 2015, una nueva parodia de una canción popular de la cultura pop-rock de nuestro tiempo. El vídeo de SUSE en la SUSECon 2015 La gente de SUSE es bastante peculiar, y no solo nos ofrecen una de las mejores distribuciones como openSUSE, sino que también saben organizar eventos como la openSUSE Conference 2015 o la reciente SUSECon de Amsterdam En esta última se ha presentado su último vídeo musical, donde se ha parodiado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/el-video-de-suse-en-la-susecon-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-21T04:00:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº43: Hackmeeting 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-43-hackmeeting-2-15" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-11-20T12:10:11Z</updated>
    <published>2015-11-20T12:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión nos visitan Zero y ReD, 2 compas del grupo de aprendizaje colectivo de "La Brecha Digital" de vallekas que asistieron al Hackmeeting celebrado este año en Vilanova i la Geltrú los días 6, 7 y 8 de noviembre bajo el nombre de Hacknova. Aparte de algunas anécdotas, nos reseñaron las charlas que más interés les causaron como la de los proyectos Rhizomatica, RetroShare, Libre-Mesh, Tails, Darktable y muchas más cosillas de esta edición del HM. La música que sonó en el programa se la cogimos a Dubioza Kolectiv Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/11/tecnoparanoids-n-43-hackmeeting-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-20T12:10:11Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

