<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-07T10:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-07T10:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>6º aniversario del blog</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/6-aniversario-del-blog" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-07T09:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-06T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchas bitácoras perecen y son abandonadas al cabo de un par de años, quizá sus autores desmotivados por las pocas visitas que reciben o por el tiempo que se dan cuenta que les requiere dedicar a escribir en una bitácora y más aún editar los artículos. En mi caso aún no he perdido las ganas por seguir escribiendo y son incluso mayores. La experiencia acumulada durante este tiempo también se nota en la redacción de los artículos. Seis años ya desde que que empecé a escribir en El blog de pico.dev y Blog Bitix aquello de lo que me interesa, investigo, aprendo, descubro o un poco más tarde analizando algunos productos que voy comprando. Viendo los primeros artículos que escribía en El blog de pico.dev y comparándolos con los que escribo ahora en Blog Bitix hay una notable diferencia, ahora me[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/6-aniversario-del-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman estará por Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-06T11:34:02Z</updated>
    <published>2016-02-06T11:34:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El padre del software libre, Richard Stallman, visitará Barcelona este mes de febrero de 2016 Richard Stallman está permanentemente difundiendo el software libre por todo el mundo dando charlas. Algunas técnicas, y otras no. Pero creo que es interesante conocer de primera mano lo que este personaje revolucionario del mundo de la informática tiene que contar. Y este próximo 20 de febrero de 2016, Richard Stallman recalará en Barcelona, para dar una charla no técnica. Richard Stallman hablará sobre las metas y la filosofía del movimiento del Software Libre, y el estado y la historia del sistema operativo GNU, el cual junto con el núcleo Linux, es actualmente utilizado por decenas de millones de personas en todo el mundo. Esta charla de Richard Stallman no será técnica y será abierta al público.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T11:34:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma Week Number – Plasmoides de KDE (59)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/plasma-week-number-plasmoides-de-kde-59" />
    <category term="software" />
    <category term="plasma-week-number" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-06T09:10:23Z</updated>
    <published>2016-02-06T09:10:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para seguir presentando plasmoides que nos ayudan a controlar los temas del calendario, tras Day of the Month y Day of the Week, hoy os presento Plasma Week Number.  Con este plasmoide nos quedamos a uno solo de llegar a los 60. Plasma Week Number – Plasmoides de KDE (58) Las opciones de personalización de Plasma 5 empieza a ser tan elevado como lo fue en KDE 4, y esto es en buena parte culpa de los plasmoides, pequeñas aplicaciones que aumentan las posibilidades de nuestro escritorio. Hoy os presento Plasma Week Number, un simple plasmoide creado por anselmolsm que nos muestra el número de la semana en la que nos encontramos tanto en el fondo de escritorio como en cualquier barra de tareas que pongamos en él. Aún siendo simple, Plasma Week Number dispone de un par de opciones para configurar,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/plasma-week-number-plasmoides-de-kde-59"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T09:10:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creando un cliente para un servicio de red con pocas líneas en C++</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/creando-un-cliente-para-un-servicio-de-red-con-pocas-lineas-en-c" />
    <category term="abstraccion" />
    <category term="cliente" />
    <category term="sockets" />
    <category term="conexion" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="c-11" />
    <category term="guante" />
    <category term="general" />
    <category term="glove" />
    <category term="manejo" />
    <category term="envoltura" />
    <category term="manipulador" />
    <category term="operador" />
    <category term="remoto" />
    <category term="espera" />
    <category term="servicios" />
    <category term="biblioteca" />
    <category term="internet" />
    <category term="datos" />
    <category term="sock" />
    <category term="puertos" />
    <category term="c-c" />
    <category term="github" />
    <category term="teclas" />
    <category term="calcetin" />
    <category term="bidireccional" />
    <category term="cin" />
    <category term="c" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="cout" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-05T09:16:33Z</updated>
    <published>2016-02-05T09:16:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la era actual, es muy importante que múltiples aplicaciones accedan a servicios online para obtener la información que desean (o incluso enviarla). Es decir, las aplicaciones han perdido su simplicidad de ejecutarse en una sola máquina, y han pasado a ejecutarse en múltiples máquinas conectadas a través de Internet. Y, aunque muchos piensan que C++ no es un lenguaje muy indicado para ello, y que no se pueden hacer estas cosas. Yo creo que C++ está en buena forma, tienes que cocinar un poco más las cosas (o si no te las cocinas, utilizar bibliotecas de otras personas que lo hayan hecho antes). Desde hace meses mantengo un proyecto en Github, llamado Glove (para compilar el ejemplo necesitaremos la biblioteca) cuyo objetivo es hacer facilitar un poco el acceso y creación de servicios de red[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/creando-un-cliente-para-un-servicio-de-red-con-pocas-lineas-en-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-05T09:16:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo integrar Firefox en Plasma 5 en openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/como-integrar-firefox-en-plasma-5-en-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="como" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="firefox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-05T09:10:46Z</updated>
    <published>2016-02-05T09:10:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero contaros cómo integrar Firefox en Plasma 5 en openSUSE Leap 42.1. Y lo quiero hacer para enmendar un error que inexplicablemente que han cometido los desarrolladores de la distribución del camaleón y que dejan con un aspecto horrible al magnífico explorador web dentro de la belleza de Plasma 5. Cómo integrar Firefox en Plasma 5 en openSUSE Leap 42.1 Cuando te instalas openSUSE Leap 42.1 te encuentras con un entorno muy bien cuidado, desde la pantalla de carga de la distribución hasta presentación del escritorio Plasma 5 todo está perfectamente integrado. Una vez dentro del escritorio tanto el fondo como la adaptación del tema Air para Plasma 5 o es casi perfecta, obteniendo una experiencia visual bastante acertada. Pero todo lo anterior contrasta al abrir el navegador web Firefox.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/como-integrar-firefox-en-plasma-5-en-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-05T09:10:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DuckDuckGo, la alternativa a Google</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/duckduckgo-la-alternativa-a-google" />
    <category term="browser" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="google" />
    <category term="duckduckhack" />
    <category term="http" />
    <category term="bang" />
    <category term="duckduckgo" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-04T14:32:59Z</updated>
    <published>2016-02-04T14:32:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En mí día a día utilizo gran cantidad de herramientas del mundo del mundo libre, y no, no me refiero a lo que se llamaba “mundo libre” en la época de la guerra fría,... La entrada DuckDuckGo, la alternativa a Google aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/duckduckgo-la-alternativa-a-google"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-04T14:32:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux Mint 17.3 Rosa: un sistema para quedarse</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/linux-mint-17-3-rosa-un-sistema-para-quedarse" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-04T11:50:52Z</updated>
    <published>2016-02-04T11:50:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Voy a dar un repaso a los propósitos de enmienda que me hice a mí mismo en el último artículo. Veamos: primer punto, ejercicio físico. Sí, he vuelto al mundo del atletismo popular, lo que se llama hoy en día el “running”, porque parece algo más profesional si se usa el inglés, ¿verdad? Menuda paparrucha. Segundo punto, una distribución para gobernarlos a todos. En ello estamos. Tercer punto, renovar la apariencia del blog. Conseguido con bastante apoyo de los lectores, a tenor de las encuestas que planteé en redes sociales. Cuarto punto, diversificación de la temática. Todo se andará. Sabemos que el objetivo más complicado es el de asentarse en una distribución GNU/Linux. Mi planteamiento del asunto, años de experiencia mediante, es que debe ser algo que se use como lo que es, una simple herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/linux-mint-17-3-rosa-un-sistema-para-quedarse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-04T11:50:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

