<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-18T14:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-18T14:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>[Jornadas Antirrepresivas] El Antiterrorismo como forma de gobierno y control social</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/01/jornadas-antirrepresivas-el-antiterrorismo-como-forma-de-gobierno-y-control-social" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T13:56:58Z</updated>
    <published>2016-01-18T13:56:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;..."Toda persona hacia la cual existan serias razones de pensar que su cumportamiento constituye una amenaza para el orden público y la seguridad ..." [declaraciones en el estado de excepción en Francia] En la actualidad se recurre al estado de emergencia como forma de establecer un estado de excepción permanente, con todas sus particularidades, que afectan a las libertades individuales y sociales que quedan supeditadas a él. Ya en su momento fue el dispositivo mediante el cual los poderes totalitarios se instalaron en Europa. En los años que precedieron a la toma del poder por Hitler, los gobiernos socialdemócratas habían recurrido a menudo al estado de emergencia (estado de excepción) que se había establecido como el estado habitual. Y es que cuando se hace referencia a los crímenes que pudieron[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2016/01/jornadas-antirrepresivas-el-antiterrorismo-como-forma-de-gobierno-y-control-social"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T13:56:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Consejos para endurecer un servidor SSH y hacerlo más seguro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro" />
    <category term="endurecer" />
    <category term="rsync" />
    <category term="knock" />
    <category term="remoto" />
    <category term="denegar" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="root" />
    <category term="asegurar" />
    <category term="shell" />
    <category term="ssh" />
    <category term="latch" />
    <category term="puerto" />
    <category term="port" />
    <category term="servidores" />
    <category term="permitir" />
    <category term="linux" />
    <category term="consejos" />
    <category term="acceso" />
    <category term="autentificacion" />
    <category term="usuario" />
    <category term="restringir" />
    <category term="scp" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T09:40:50Z</updated>
    <published>2016-01-18T09:40:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy toca hablar de OpenSSH, y es que la semana pasada se descubrió una vulnerabilidad grave que podría comprometer las claves privadas de los usuarios que se conectan a un servidor. Y como son claves privadas, nadie debería conocerlas, sólo nosotros. Así que, hoy es un buen día para compartir algunas medidas que podemos tomar para endurecer nuestros servidores y hacer nuestro SSH más seguro. En el post, muchas veces hablaré de incluir cierta línea en los archivos de configuración, aunque normalmente, muchas distribuciones traen un archivo de configuración por defecto, en ese caso, debemos asegurarnos de que la línea está y que el valor es correcto (a veces tendremos que cambiar un yes por un no, o un número, etc). No utilices passwords clásicos Evita hacer la conexión a partir de contraseñas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T09:40:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicaciones libres en mi móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/aplicaciones-libres-en-mi-movil" />
    <category term="moviles" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="jabber" />
    <category term="openpgp" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T09:00:03Z</updated>
    <published>2016-01-18T09:00:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta entrada on explico que aplicaciones utilizo en mi móvil, la mayoría libres,  y que uso de forma habitual. Estan relacionadas con la seguridad, privacidad y cultura geek. La mayoría las encontraréis en la tienda de aplicaciones gratuitas F-DROID, que se descarga desde su página web, otras descargándolas directamente de su correspondiente página web. No uso ningún servicio de google y que no tengo instalado google services ni google play. Mi teléfono es un SAMSUNG GALAXY S3 con cyanogenmod 13.0 con permisos de root. Ahí van con una breve descripción de cada una: – AndStatus: cliente para la red social gnu/social – AntennaPod: gestor de podcasts al que dediqué un podcast. – CameraV: cámara segura del proyecto guardianproject.info – Conversations + pluggin audio: cliente de jabber indispensable,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/01/aplicaciones-libres-en-mi-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T09:00:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 224</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-224" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T08:05:08Z</updated>
    <published>2016-01-18T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net The Loyc LL(k) Parser Generator: Part 2 Qwertie Supporting Multiple String Formats from Your Class Peter Vogel Singleton Indexer - A Workaround for not having Static Indexers in C# Nick Chamberlain The week in .NET - 1/12/2016 Bertrand Le Roy C# 6 under the hood: nameof operator Erik Schierboom Difference Between IEnumerable, ICollection and IList Interface in C# Sarmistha Panda To base() or not to base(), that is the question Jon Skeet Get Property Names Using Lambda Expressions in C# Anton Angelov Curiosidades de C#: tipado estructural… sólo para algunos Juan María Hernández ASP.NET Re-using external view components in ASP.NET 5 &amp; ASP.NET MVC 6 Filip Woj Running The KestrelHttpServer On[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2016/01/enlaces-interesantes-224"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mis tecnologías del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/mis-tecnologias-del-2-15" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-development" />
    <category term="development" />
    <category term="tooling" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T05:06:52Z</updated>
    <published>2016-01-18T05:06:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el post resumen del 2015, Alfredo comentaba que echaba en falta una mención a las tecnologías que había adoptado y abandonado, y tiene razón. Suelo focalizar el post de resumen en lo que ha pasado en el blog en lugar de hacer una retrospectiva más amplia. Aprovechando la idea de Alfredo, en este post quiero hacer un pequeño repaso de tecnologías a las que les he cogido más cariño y las que se están quedando más rezagadas dentro de mis preferencias. OJO: Esto no pretende ser el Technology Radar de ThoughWorks, ni mucho menos. La elección de la mayoría de estas tecnologías tiene detrás una historia y un contexto detrás que es tan importante o más que los méritos puramente técnicos. En este resumen me centraré en las tecnologías usadas a nivel profesional, porque son a las que más horas he[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2016/01/mis-tecnologias-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T05:06:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hashing Passwords con php</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/hashing-passwords-con-php" />
    <category term="php" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T21:50:00Z</updated>
    <published>2016-01-17T21:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las formas mas faciles de crear un hash para las contraseñas usando php es md5 podemos ver en este ejemplo como implementarlo: md5('password');
 Esto nos dara como resultado algo asi: 5f4dcc3b5aa765d61d8327deb882cf99 Pero, realmente esto no es muy efectivo. Usando password_hash Usando la documentacion de php nos dice que para usar esta funcion debemos hacer lo siguiente: string password_hash ( string $password , integer $algo [, array $options ] )
 Algoritmos soportados PASSWORD_DEFAULT PASSWORD_BCRYPT Opciones soportadas: Salt Cost Como usar password_hash Usando PASSWORD_DEFAULT password_hash('password', PASSWORD_DEFAULT);
 Esto nos dara como resultado algo asi: $2y$10$hdbF9lyKu5sWphXMtDB46eAO0RNYYlSTufwqIvmC6AC7xhC27s2w. Usando PASSWORD_BCRYPT echo password_hash('password', PASSWORD_BCRYPT);
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2016/01/hashing-passwords-con-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T21:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un servidor avanzado y seguro con Hiawatha</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/un-servidor-avanzado-y-seguro-con-hiawatha" />
    <category term="web" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="hiawatha" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="webserver" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T16:25:02Z</updated>
    <published>2016-01-17T16:25:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web hemos tratado de manera amplia del servidor web Apache. Hoy hablaré de otro servidor web o webserver, en inglés, para sistemas tipo UNIX, que prioriza ante todo la seguridad. Su nombre... La entrada Un servidor avanzado y seguro con Hiawatha aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/un-servidor-avanzado-y-seguro-con-hiawatha"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T16:25:02Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

