<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-13T18:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-13T18:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>BITes: Servicios NodeJS, Linux*(monitorización+MSSQL Server+PS4), Stallman in BCN</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-servicios-nodejs-linux-monitorizacion-mssql-server-ps4-stallman-in-bcn" />
    <category term="exploit" />
    <category term="server" />
    <category term="monitorizacion" />
    <category term="sql" />
    <category term="sistema" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="skype" />
    <category term="servidores" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="ps4" />
    <category term="stallman" />
    <category term="servicio" />
    <category term="nodejs" />
    <category term="barcelona" />
    <category term="playstation" />
    <category term="apt-get" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T17:26:45Z</updated>
    <published>2016-03-13T17:26:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos son algunos de los enlaces que me han parecido interesantes esta semana. Muchas cosas de Linux, sistemas, Microsoft, y mucho más. Selección de la semana Ejecuta tu App NodeJS como un Servicio en Producción: La descripción lo dice todo, y no sólo para proyectos NodeJS, sino para todo tipo de proyectos que quieras convertir en servicios. Aunque esta versión utiliza Upstart y algunas distribuciones están cambiando a Systemd, es un buen punto de partida. 80 Linux Monitoring Tools for Sysadmins: un tour por muchas herramientas que tanto para sysadmins como linuxeros de a pie nos pueden resultar muy interesantes. Exploit para PS4 permite ejecutar Linux en la consola. Personalmente no sé por qué empresas como Sony evitan poder hacer lo que quieras con tu hardware. La gente va a comprar PlayStations[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-servicios-nodejs-linux-monitorizacion-mssql-server-ps4-stallman-in-bcn"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T17:26:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chocolatey el apt de windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2016/03/chocolatey-el-apt-de-windows" />
    <category term="automatico" />
    <category term="apt" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="windows" />
    <category term="facil" />
    <category term="automaticamente" />
    <category term="software" />
    <category term="simbolo-de-sistema" />
    <category term="apt-get" />
    <author>
      <name>atroncoso</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T13:41:13Z</updated>
    <published>2016-03-13T13:41:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Chocolatey quiere ser el Apt-Get de Windows, y es lo bueno de los proyectos libres, que si algo es bueno puedes cogerlo y portarlo a otras plataformas. La instalación es muy simple, al mas puro estilo GNU/Linux. Abrimos “Simbolo de sistema” con permisos de administrador y pegamos la siguiente linea: 

@powershell -NoProfile -ExecutionPolicy Bypass -Command "iex ((new-object net.webclient).DownloadString('https://chocolatey.org/install.ps1'))" &amp;&amp; SET PATH=%PATH%;%ALLUSERSPROFILE%\chocolatey\bin

 Una vez instalado, cerramos la ventana y la volvemos a abrir. Ahora es tan simple como poner: 
choco install vlc adobereader
 Con esto se nos instalará Vlc y Adobe Reader. Aquí teneis una lista con el software disponible. Ir Tambien podeis actualizar el software instalado. El siguiente comando muestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2016/03/chocolatey-el-apt-de-windows"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>atroncoso</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T13:41:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tecnología libre, descentralizada y distribuida</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/tecnologia-libre-descentralizada-y-distribuida" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T12:01:20Z</updated>
    <published>2016-03-13T12:01:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Por qué la descentralización es relevante? La sesión abordará este tema con ejemplos de proyectos como D-CENT o Pump.io, así como el ecosistema de innovación social digital en Europa. El fin de semana del 11 al 13 de febrero de 2016 se ha celebrado en Barcelona el encuentro llamado Procomuns. un encuentro que pretende poner de manifiesto la relevancia del modelo procomún de la economía colaborativa, proponer el co-diseño de políticas públicas de promoción de este modelo y avanzar propuestas técnicas para la construcción de plataformas colaborativas. Tal como podemos leer en su web, el evento tiene tres objetivos principales: Resaltar la relevancia del modelo procomún dentro de la economía colaborativa, y proyectar internacionalmente la relevancia de la producción orientada al procomún en Barcelona[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/tecnologia-libre-descentralizada-y-distribuida"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T12:01:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE fb2 Thumbnailer, el visor de miniaturas fb2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-fb2-thumbnailer-el-visor-de-miniaturas-fb2" />
    <category term="epub" />
    <category term="fb2" />
    <category term="chm" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T09:10:36Z</updated>
    <published>2016-03-13T09:10:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La versatilidad del software libre es asombrosa. Dado que su código es transparente,cualquier aficionado con suficientes conocimientos puede mejorar las funcionalidades de aplicaciones de forma asombrosa. Este es el caso de KDE fb2 Thumbnailer, una aplicación que nos permite tener un visor de miniaturas fb2 para nuestro explorador de archivos Dolphin. KDE fb2 Thumbnailer, el visor de miniaturas fb2 para Dolphin De la mano de caig nos llega KDE fb2 Thumbnailer, una aplicación que crea miniaturas de nuestros archivos .fb2 (FictionBook) para que de esta forma sea mucho más sencillo y agradable seleccionar el libro que queramos leer. Una vez instalado en nuestro sistema basta con activar este plugin de Dolphin siguiendo la siguiente ruta:  Configure Dolphin -&gt; General -&gt; Previews and select FictionBook[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-fb2-thumbnailer-el-visor-de-miniaturas-fb2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T09:10:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo ejecutar un proceso del sistema con Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-ejecutar-un-proceso-del-sistema-con-java" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-03-12T21:30:00Z</updated>
    <published>2016-03-12T21:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dada la popularidad de Java es difícil que no encontremos en el propio JDK o librería la funcionalidad que necesitamos y sino en algún comando del sistema de los muchos que tenemos a disposición en un sistema GNU/Linux. Esto nos da acceso a una gran cantidad de funcionalidades también desde los programas Java. Java de por sí incluye una amplia colección de clases con las funcionalidades principales que podamos necesitar, si no lo ofrece en la API es muy posible que haya una librería que lo proporcione. Pero en algún momento quizá se nos dé el caso de que un comando del sistema devuelve la información o realiza la acción que necesitamos. Puede ser una un comando del sistema GNU/Linux, Windows o Mac OS X o un script en Java, Python, Ruby u otro lenguaje de programación. A través de las clase[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-ejecutar-un-proceso-del-sistema-con-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T21:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enebro, un robot automático para FOREX en JavaScript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/03/enebro-un-robot-automatico-para-forex-en-javascript" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-12T18:31:00Z</updated>
    <published>2016-03-12T18:31:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy en día el mundo de la bolsa y el trading está dominado por robots. Más del 70% de las transacciones que procesa Wall Street han sido generadas por algoritmos que funcionan ininterrumpidamente. Probablemente tú también querrás usar robots. Hay soluciones para pequeños inversores como MetaTrader, pero voy a tratar de construir un bot de bolsa desde 0 en JavaScript. ¿Suena divertido? PyAlgoTrading El diseño de mi robot, Enebro, va a estar basado en PyAlgoTrade. Los componentes principales de PyAlgoTrade son 6: Estrategias - Definen cuando comprar y cuando vender Entradas (o feeds) - Proveen datos. Pueden ser tantos datos financieros como datos provienientes de portales de noticias o Twitter. Brokers - Se encargan de ejecutar las órdenes DataSeries - Una abstracción usada para manejar los datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2016/03/enebro-un-robot-automatico-para-forex-en-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T18:31:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video de la conferencia de Richard Stallman en Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/video-de-la-conferencia-de-richard-stallman-en-barcelona" />
    <category term="fsf" />
    <category term="video" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-03-12T12:45:50Z</updated>
    <published>2016-03-12T12:45:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vídeo de la conferencia que dio Richard Stallman el pasado 20 de febrero en Barcelona Ya comenté por el blog, que Richard Stallman el padre del software libre, visitaría el 20 de febrero de 2016 la ciudad de Barcelona, lo pudiste leer aqui: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/02/06/richard-stallman-estara-por-barcelona/ Una charla en la que de nuevo hacía un alegato en favor del software libre, y sus implicaciones filosóficas. Quizás nada nuevo si eres seguidor de este movimiento, pero siempre es importante difundir, para aquellos que no lo conocen. No es técnica, por lo que es ideal para cualquier tipo de usuario. Dando publicidad al evento, hará que el mensaje se expanda más y sea más conocido. Lo que provocará que recapacitemos sobre a donde nos lleva el software privativo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/03/video-de-la-conferencia-de-richard-stallman-en-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-12T12:45:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

