<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-17T16:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-17T16:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>¿Cuantos días faltan para el lanzamiento de #openSUSE Leap?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/cuantos-dias-faltan-para-el-lanzamiento-de-opensuse-leap" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T15:51:54Z</updated>
    <published>2015-08-17T15:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 será lanzada a principios de noviembre, pero exactamente ¿cuantos días quedan hasta esa fecha? Como siempre el contador de openSUSE marca la fecha de los días que quedan para que la nueva versión estable este disponible, openSUSE Leap 42.1. El contador se renueva, y se adapta a los nuevos colores del branding ¿os gusta? Bueno, pues en esta ocasión he decir que es mío el diseño. Hice un “fork” del repositorio en GitHub: https://github.com/openSUSE/countdown.o.o Estuve haciendo varias pruebas y finalmente me gustó la que envié. Quería algo sencillo, ya que es difícil cuadrar la imagen de fondo, con los distintos textos que se muestran. Ya que un script es el que cambia los textos que se muestran y se hace en distintos idiomas, dependiendo de dónde sea el visitante que accede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/cuantos-dias-faltan-para-el-lanzamiento-de-opensuse-leap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T15:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Principales fuentes para sources.list en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/principales-fuentes-para-sources-list-en-debian-jessie" />
    <category term="backports" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="sources-list" />
    <category term="gnu" />
    <category term="jessie" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T08:49:12Z</updated>
    <published>2015-08-17T08:49:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parte de las operaciones del programa APT, utilizado en Debian para la gestión de paquetes, utiliza el fichero /etc/apt/sources.list. En dicho fichero se indican las fuentes dónde están ubicados los paquetes a utilizar por... La entrada Principales fuentes para sources.list en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/principales-fuentes-para-sources-list-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T08:49:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener diferencia entre una zona horaria y UTC en PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/obtener-diferencia-entre-una-zona-horaria-y-utc-en-php" />
    <category term="horas" />
    <category term="php" />
    <category term="segundos" />
    <category term="offset" />
    <category term="zonas" />
    <category term="verano" />
    <category term="horaria" />
    <category term="desfase" />
    <category term="puntos" />
    <category term="identificadores" />
    <category term="horario" />
    <category term="minutos" />
    <category term="formato" />
    <category term="ejemplo" />
    <category term="timezone" />
    <category term="negativo" />
    <category term="zona" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T08:23:08Z</updated>
    <published>2015-08-17T08:23:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede parecer extraño pero, a veces, cuando nuestros visitantes son de diferentes franjas horarias conviene adaptar las horas a cada uno de los usuarios. No es plan que en pleno 2015 obliguemos a los usuarios a hacer las conversiones. También es posible que, estemos extendiendo un CMS que ignore por completo el default_timezone_set o que lo defina a placer, y nos encontremos en un dilema cuando tenemos que tratar con la hora. Lo más sencillo es utilizar DateTimeZone::offset, podemos hacerlo de la siguiente manera: 1 2 3 &lt;?php $timezone = new DateTimeZone('Europe/Madrid'); echo $timezone-&gt;getOffset(new DateTime()); Teniendo en cuenta que estamos en pleno horario de verano, ahora mismo, en la España peninsular estamos en UTC+2, por lo tanto el Offset devuelto es de 7200 segundos (2horas). Es[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/obtener-diferencia-entre-una-zona-horaria-y-utc-en-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T08:23:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Detrás de Plasma Mobile, entrevista a Aleix Pol</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/detras-de-plasma-mobile-entrevista-a-aleix-pol" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-mobile" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T06:00:55Z</updated>
    <published>2015-08-17T06:00:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me complace compartir con todos vosotros uno de los momentos más inesperados y especiales de mi pasada Akademy 2015 de A Coruña, al que he titulado “Detrás de Plasma Mobile”, una entrevista con uno de sus creadores, el presidente de KDE España, Aleix Pol, responsable entre otros desarrolladores de su nacimiento. El sabado por la mañana se realizo una charla llamada Embracing Mobile donde Boudewijn Rempt y Sebastian Kügler  anunciaron el resultado de un proyecto secreto en el que han estado trabajando algunos miembros de la Comunidad KDE. Se trataba de Plasma Mobile, y uno de los responsables del mismo era el incansable Aleix Pol. Rápidamente dediqué un artículo en el blog al anuncio y compartí el siguiente vídeo: Tras el anuncio pude hablar con Aleix  y ambos estuvimos de acuerdo que estaría[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/detras-de-plasma-mobile-entrevista-a-aleix-pol"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T06:00:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 2015.08 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kaos-2-15-8-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kaos-2-15-8" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-16T05:00:05Z</updated>
    <published>2015-08-16T05:00:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La distribución que más se aceca a la idea que tienen los desarrolladores de cómo debería ser el escritorio Plasma de la Comunidad KDE acaba de lanzar una gran actualización: KaOs 2015.08. Esta nueva versión trae bastantes novedades y es un excelente punto de partida para aquellos que quieran tener esta distribución que destaca por independencia, su amor por KDE y Qt, y su simpleza y elegancia. KaOS 2015.08 listo para su descarga Según las palabras de los desarrolladores, cada vez que una actualización de un distribución KaOs mediante “pacman Syu” tenga actualizaciones importantes significará que es hora de una nueva ISO. La razón es para que el los nuevos usuarios no se enfrenten a dificultades en su primer actualización. Es por ello que el pasaso 13 de agosto,dos meses después de lanzar la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kaos-2-15-8-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-16T05:00:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy 2015 en fotografías</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-2-15-en-fotografias" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-15T07:00:45Z</updated>
    <published>2015-08-15T07:00:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La asistencia a una Akademy es algo bastante emocionante para los miembros de  la Comunidad KDE por varias razones, pero hay una clase de personas que son especialmente interesantes: van con una cámara colgada en el cuello y no paran de registrar visualmente todo lo que pasa. Ellos realizan su crónica de Akademy 2015 en fotografías y dejan para la posteridad todo tipo de momentos. Veamos quienes han sido los héroes de esta edición.   En la página Wiki de Akademy 2015 de A Coruña tenemos muchos apartados, pero uno que me gusta mirar periódicamente es el de promoción. En dicho apartado encontraremos varias secciones, pero las más interesantes, una vez pasada el evento son blogs y fotografias. Si pinchamos en ésta última nos encontraremos los enlaces a los diferentes colecciones de imágenes que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-2-15-en-fotografias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-15T07:00:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lista de sponsors para juegos HTML5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/08/lista-de-sponsors-para-juegos-html5" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-14T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-08-14T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los sponsors son los encargados de atraer tráfico a tus juegos. Aquí esta la lista de sponsors que aceptan HTML5. Mercados de juegos FGL MarketJS BoosterMedia Orange Games Nazara Soft Games Spil Games Clay.io SpreadMyGame Portales de juegos Multiversos Kongregate Facebook AOL Inc. MiniJuegos MocoSpace One More Level Pakap Clay.io Mobage / DeNA Youda Games HTML5Games Jeux.com ClickJogos RoundGames KanoGames Hopy Tiendas tradicionales Algunas permiten cobrar, otras son 100% gratis y deben ser monetizadas por anuncios o micropagos. Chrome Web Store Firefox Marketplace App Store Google Play Amazon AppStore Pokki F-Droid Aptoide Baidu App Store Xiaomi App Store Wandoujia Tencent App Gem Softonic Ubuntu Software Center Tizen Store Tienda Windows Mac App Store Tiendas especializadas D.cn Games Center[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/08/lista-de-sponsors-para-juegos-html5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-14T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

