<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-12T16:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-12T16:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Save for Web en Kubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-instalar-save-for-web-en-kubuntu" />
    <category term="como" />
    <category term="gimp" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-12T15:02:10Z</updated>
    <published>2015-12-12T15:02:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo os conté mi “secreto” para aumentar a la rapidez de carga de mis entradas: reducir el “peso” de las imágenes. Lo hice en un artículo llamado “Como reducir el tamaño de las imágenes con Gimp” donde explicaba no solo como hacerlo sino cómo instalar el plugin específico para Gimp Save for Web. En la entrada de hoy quiero explicar cómo instalar Save for Web en Kubuntu y, de paso, recordar el proceso. Cómo instalar Save for Web en Kubuntu Para instalar Save for Web en Kubuntu necesitamos utilizar la potencia de la consola y utilizar el instalador de la línea de comandos de la familia Debian, apt-get, ya que el paquete está en los repositorios oficiales de Kubuntu. Esto significa que el proceso es sencillo y rápido, como vemos a continuación: Abrimos una sesión de konsole y escribimos:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-instalar-save-for-web-en-kubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-12T15:02:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Entrevista a en Cangrejo Linuxero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="podcast" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-12T12:42:31Z</updated>
    <published>2015-12-12T12:42:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En aquest episodi del podcast entrevisto a en Cangrejo Linuxero, autor del blog Devuanita. Hem xerrat sobre el passat, el present i els possibles plans de futur del seu blog, sobre privadesa, llibertat i seguretat, entre altres coses. Si us interessa el seu blog, el qual recomano vivament que seguiu, no us podeu perdre aquest episodi on podreu conèixer una perspectiva d'ell mateix i del seu treball que, crec, que no s'havia mostrat mai fins ara. Perdoneu una mica que no se'm senti totalment bé a l'àudio; suposo que són les coses que han de passar al principi d'un projecte d'aquest tipus. I no deixeu de comentar tot el que us sembli convenient per ajudar a millorar el podcast![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-12T12:42:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux: Novedades CentOS 7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/linux-novedades-centos-7" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</name>
    </author>
    <updated>2015-12-12T11:40:00Z</updated>
    <published>2015-12-12T11:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el año 2015 se ha publicado la versión 7 de la distribución CentOS (Community ENTerprise Operating System). CentOS es una de las distribuciones favoritas para el entorno de empresa ya que por un lado tiene un Life cycle de 10 años y por otro se basa en el código fuente publicado por RHEL (Red Hat Enterprise Linux). Veamos algunas de las novedades introducidas en la versión 7 de CentOS / RHEL 7: 1) Solo encontramos versión de 64bits, no de 32bits. 2) El sistema de ficheros por defecto es XFS en vez de EXT4. Algunas características del sistema de ficheros XFS: Tamaño máximo de fichero: 500TB Tamaño máximo del sistema de ficheros: 500TB Herramienta para reparar el sistema de ficheros: xfs_repair   Herramienta para redimensionar el sistema de ficheros: xfs_growfs 3) Se incluye el kernel 3.10[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/sysadmit/2015/12/linux-novedades-centos-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>noreply@blogger.com (SYSADMIT .com)</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-12T11:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Información y métricas de la aplicación con Spring Boot Actuator</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/informacion-y-metricas-de-la-aplicacion-con-spring-boot-actuator" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T22:25:00Z</updated>
    <published>2015-12-04T16:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desarrollar una aplicación no solo implica implementar su funcionalidad, esa aplicación ha de mantenerse funcionando en su entorno de producción. Monitorizar y disponer de información sobre el estado ayuda a mantenerla funcionando sin ninguna caída de servicio u obtener métricas para mejorar su funcionamiento. Entre las numerosas funcionalidades ofrecidas por Spring para las aplicaciones Java está Spring Boot Actuator que precisamente nos proporcionará métricas e información interesantes de serie pudiendo implementar nueva según la necesidades. Es conveniente tener monitorizado el estado de una aplicación para conocer si el servicio que ofrece está funcionando o en caso de que no conocerlo cuanto antes para restaurarlo además de conocer otra serie de métricas básicas como la cantidad de CPU[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/informacion-y-metricas-de-la-aplicacion-con-spring-boot-actuator"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-04T16:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Configuración de una aplicación en diferentes entornos con Spring Cloud Config</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/configuracion-de-una-aplicacion-en-diferentes-entornos-con-spring-cloud-config" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T21:00:00Z</updated>
    <published>2015-11-28T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La configuración de una aplicación suele varíar según el entorno en el que se ejecuta, la opción recomendada es que este externalizada y que el artefacto que se despliega en cada entorno sea el mismo. Con Spring Cloud Config en vez de guardar la configuración en un archivo de la propia máquina donde se instala podemos guardar de forma centralizada en un repositorio y que la aplicación obtenga la versión más actualizada cuando se inicia. En este ejemplo explicaré como crear el servidor de configuraciones con Spring Cloud Config y un ejemplo de cliente con Spring Boot que le solicita su configuración según su entorno. Desarrollar una aplicación no consiste solo en programar el código que proporciona su funcionalidad, con igual de importancia está como poner en producción esa aplicación para que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/configuracion-de-una-aplicacion-en-diferentes-entornos-con-spring-cloud-config"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE no se apaga y muestra el mensaje reboot: [System Halted]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/opensuse-no-se-apaga-y-muestra-el-mensaje-reboot-system-halted" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="leap" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T19:20:56Z</updated>
    <published>2015-12-11T19:20:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una solución para un problema que he tenido con mi recién instalado openSUSE Leap 42.1 Recientemente en mi PC de sobremesa he instalado openSUSE Leap, sustituyendo así a la versión Tumbleweed que tenía en este PC, y que en los últimos días no se podía utilizar, ya que Plasma “crasheaba” por todas partes y dejaba el sistema inservible. Supongo que por temas de alguna incompatibilidad con el hardware, ya que en el portátil sigo usando Tumbleweed con Plasma y no he tenido los fallos que tuve en este PC. Pero no es sobre eso sobre lo que hoy quería escribir, quizás otro día escriba sobre la instalación de openSUSE Leap, o la post instalación, pero ¿realmente es necesario otro post así? La verdad es que es muy simple y sencillo, y hay muchos blogs y webs que lo hacen muy bien, os remito a esas fuentes,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/opensuse-no-se-apaga-y-muestra-el-mensaje-reboot-system-halted"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T19:20:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitorizar estado de sitios web con Uptime Robot</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/monitorizar-estado-de-sitios-web-con-uptime-robot" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-11T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los sitios web que ofrecen su servicio de forma ininterrumpida por diferentes causas pueden dejar de funcionar ya sea porque se ha perdido la conexión con la base de datos, se ha llenado el disco de la máquina impidiendo su normal funcionamiento u otras causas. En algunos tipos de servicio como páginas de presencia en internet puede dar una mala imagen pero en los sitios de comercio electrónico la pérdida del servicio es especialmente importante ya que además implica perder ventas o clientes. Para conocer de la forma más inmediata posible el mal funcionamiento y poder restaurar el servicio podemos usar alguna herramienta que monitorice su estado. Para monitorizar el funcionamiento de sitios web una de ellas muy sencilla es Uptime Robot. Uptime Robot Una vez registrados y con acceso al panel[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/12/monitorizar-estado-de-sitios-web-con-uptime-robot"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

