<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-24T13:02:52Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-24T13:02:52Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Inyección de dependencias en ASPNET 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/inyeccion-de-dependencias-en-aspnet-5" />
    <category term="novedades" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T12:51:21Z</updated>
    <published>2015-02-24T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La inyección de dependencias ha sido un tema recurrente en Variable not found desde hace bastante tiempo, y dadas las grandes novedades incluidas en ASP.NET 5 al respecto estaba deseando hincarle el diente y publicar algo sobre el tema. Para los perezosos, podríamos resumir el resto del post con una frase: ASP.NET 5 viene construido con inyección de dependencias desde su base, e incluye todas las herramientas necesarias para que los desarrolladores podamos usarla en nuestras aplicaciones de forma directa, en muchos casos sin necesidad de componentes de terceros (principalmente motores de IoC que usábamos hasta ahora). Simplemente, lo que veremos a continuación es cómo utilizar esta característica ;) Pero permitidme una nota antes de empezar: si no sabes aún lo que es inyección de dependencias,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/inyeccion-de-dependencias-en-aspnet-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Google Maps Route API para CantabriaTIC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/google-maps-route-api-para-cantabriatic" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T07:30:55Z</updated>
    <published>2015-02-24T07:30:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he escrito un artículo para la gente de CantabriaTIC sobre como comenzar a usar el  Google Maps Route API . Pienso que es algo interante ya que cada día tenemos que acceder más a estos servicios. La entrada Google Maps Route API para CantabriaTIC aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/google-maps-route-api-para-cantabriatic"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T07:30:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>YaST de openSUSE se abre más aún a la comunidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="yast" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T11:21:01Z</updated>
    <published>2015-02-23T11:21:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Realizar documentación para una herramienta como YaST, hace que esta se abra a la comunidad, y siga creciendo y actualizándose para las nuevas necesidades. YaST (Yet another Setup Tool) es la herramienta de instalación y de configuración por excelencia de las distribuciones openSUSE y SUSE Linux Enterprise. Ofrece al usuario una interfaz fácil de utilizar y con potentes posibilidades de configuración de la distro. Hace unos días os hablaba en el blog de la creación de un nuevo módulo para esta gran herramienta de openSUSE. Podéis leer la entrada en este enlace: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/02/15/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd/ Este y muchos otros nuevos módulos (http://yast.github.io/modules.html) hacen a YaST cada vez más completa,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/yast-de-opensuse-se-abre-mas-aun-a-la-comunidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T11:21:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Magento: Saber si estamos en la página principal (home page)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/magento-saber-si-estamos-en-la-pagina-principal-home-page" />
    <category term="html" />
    <category term="conocer" />
    <category term="principal" />
    <category term="php" />
    <category term="pagina" />
    <category term="getishomepage" />
    <category term="plantilla" />
    <category term="inicio" />
    <category term="magento" />
    <category term="bloque" />
    <category term="home" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T09:57:34Z</updated>
    <published>2015-02-23T09:57:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos trabajando con Magento, en ocasiones necesitamos conocer si actualmente nos encontramos en la home de nuestro sitio o en cualquier otra página. Normalmente, la home, tendrá un diseño diferente y por eso debemos diferenciarla de las demás. Para ello, desde Magento 1.5+ tenemos una función que nos puede ayudar mucho en esta misión. Si nos encontramos en el header.phtml podemos comprobarlo llamando a: GeSHi Error: GeSHi could not find the language cc (using path /home/gaspy/www/totaki.com/www/poesiabinaria/wp-content/plugins/codecolorer/lib/geshi/) (code 2) Pero si nos encontramos en cualquier otra plantilla, tenemos que llamar a esa misma función que se encuentra en el header, para ello obtenemos el singleton del header y se lo preguntamos: GeSHi Error: GeSHi could not find the[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/magento-saber-si-estamos-en-la-pagina-principal-home-page"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T09:57:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enlaces interesantes 188</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/enlaces-interesantes-188" />
    <category term="enlaces" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T08:05:00Z</updated>
    <published>2015-02-23T08:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí van los enlaces recopilados durante la semana pasada, espero que os resulten interesantes :-) .Net Roslyn Code Gems - Counting Bits K. Scott Allen Beyond Unit Tests with ConventionTests Jason Roberts  Proper benchmarking to diagnose and solve a .NET serialization bottleneck Scott Hanselman ASP.NET Preventing XSS in ASP.NET Made Easy Max R McCarty De NuGet y la gestión de paquetes Eduard Tomás ASP.NET 5 Trabajando con el cliente II Unai Zorrilla ASP.NET Historia de una optimización. ¡Cuidado con la Sesión! Eduard Tomás Trabajando con Sublime, Kulture y OmniSharp Ibon Landa Pass Multiple Models And Anonymous Types To View in ASP.NET MVC Bipin Joshi Redirect from http to https yes or no? Ugo Lattanzi ASP.NET 5 met OS X … Jclagache Using Entity Framework within an Owin-hosted Web API with Unity[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/02/enlaces-interesantes-188"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T08:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitores de rendimiento para Javascript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/02/monitores-de-rendimiento-para-javascript" />
    <category term="javascript" />
    <category term="performance" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-23T05:06:06Z</updated>
    <published>2015-02-23T05:06:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace ya bastante tiempo todos los navegadores (incluso Internet Explorer) incluyen herramientas de desarrollo muy completas para trabajar con Javascript, entre las cuales existen profilers que nos permiten identificar cuellos de botella en nuestras aplicaciones web, tanto a nivel de rendimiento como de consumo de memoria. Estas herramientas están muy bien, pero a veces necesitamos algo que nos proporcione una información más inmediata de lo rápido que se está ejecutando nuestra aplicación o de la memoria que estamos ocupando en cada momento. En este post vamos a ver un par de herramientas muy sencillas que nos pueden venir bien para obtener estos datos. memory-stats.js Como su nombre indica, memory-stats.js nos permite mostrar estadísticas del consumo de memoria de una aplicación Javascript.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/02/monitores-de-rendimiento-para-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-23T05:06:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Conociendo el Framework</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T23:22:28Z</updated>
    <published>2015-02-22T23:22:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que ya tenemos el entorno listo y queremos ya comenzar a jugar con el Framework de Metasploit. En esta entrada vamos a ver las diferentes interfaces que nos da Metasploit y algunas de sus utilidades. Metasploit nos ofrece mas de una interfaz a sus funcionalidades, incluyendo una consola, linea de comandos, interfaz gráfica, ademas nos da algunas utilidades que proveen acceso directo a las funciones del framework que son bien útiles si queremos ejecutar un ataque rápido sin la necesidad de acceder al framework. Vamos a ver brevemente las interfaces, Msfconsole Msfconsole es una de las interfaz mas utilizadas en el framework, y a mi personalmente es la que más me gusta y la que más utilizo. Nos permite toda la flexibilidad del framework desde lanzar un exploit, usar los módulos auxiliares,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T23:22:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

