<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-17T17:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-17T17:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como limpiar Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T16:28:56Z</updated>
    <published>2015-07-17T16:28:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que me gusta es tener mi ordenador limpio, no solo por fuera si no también por dentro. Soy de los que antes de apagar el ordenador vacía la papelera de reciclaje y para que Ubuntu este limpio disponemos de una herramienta que es una de mis preferidas, Ubuntu Tweak. En varias ocasiones os he hablado de este magnifico programa y hace mucho tiempo que se convirtió en esencial en cada instalación de Ubuntu que hago. Se pueden hacer muchas cosas con el y una de ellas es limpiar Ubuntu de una forma muy sencilla y rápida. Si todavía no tenéis instalada esta aplicación en el siguiente enlace tenéis como hacerlo: Como instalar Ubuntu Tweak Bien, ahora vamos al lío. Primero vamos a acceder a la parte de Ubuntu Tweak en la cual podemos hacer la limpieza. Abrimos Ubuntu Tweak y vemos esto:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T16:28:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizando Spring MVC Bean Validation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/utilizando-spring-mvc-bean-validation" />
    <category term="spring-conceptos" />
    <category term="spring-mvc" />
    <category term="spring-buenas-practicas" />
    <category term="spring" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T13:43:20Z</updated>
    <published>2015-07-17T13:43:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Spring MVC Bean Validation es una de las características más utilizadas de Spring MVC y nos permite apoyarnos en  la JSR 303 (Bean Validation ) para validar la información de los objetos que estemos introduciendo con un  formulario. Para ello deberemos incluir en el proyecto de Maven las dependencias de Spring MVC así como las de Hibernate Validator que implementa la especificación JSR 303. 

&lt;dependencies&gt;

&lt;dependency&gt;
 &lt;groupId&gt;org.springframework&lt;/groupId&gt;
 &lt;artifactId&gt;spring-webmvc&lt;/artifactId&gt;
 &lt;version&gt;4.1.7.RELEASE&lt;/version&gt;
 &lt;/dependency&gt;
 &lt;dependency&gt;
 &lt;groupId&gt;javax.servlet&lt;/groupId&gt;
 &lt;artifactId&gt;jstl&lt;/artifactId&gt;
 &lt;version&gt;1.2&lt;/version&gt;
 &lt;scope&gt;provided&lt;/scope&gt;
 &lt;/dependency&gt;
 &lt;dependency&gt;
 &lt;groupId&gt;javax.servlet&lt;/groupId&gt;
 &lt;artifactId&gt;servlet-api&lt;/artifactId&gt;
 &lt;version&gt;2.5&lt;/version&gt;
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/07/utilizando-spring-mvc-bean-validation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T13:43:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>6 días para Akademy-es 2015 de A Coruña, patocinadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/6-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-patocinadores" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T06:00:57Z</updated>
    <published>2015-07-17T06:00:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 23 y 24 de julio se celebra Akademy-es 2015 en A Coruña, el evento más importante para los desarrolladores y simpatizantes de KDE, organizado por KDE España en colaboración con GPUL. Por tanto, hoy viernes 17 de julio,  estamos a 6 días para Akademy-es 2015. Es el momento de hablar un poco más de este gran evento, comentando algunos detalles y seguir animándoos a asistir a él. 6 días para Akademy-es 2015 de A Coruña Menos de una semana nos separa de Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar perfecto para celebrar un evento que que será un éxito de asistentes y de organización. Además, hay que recordar que este año será la antesala del Akademy 2015, el encuentro mundial de la Comunidad KDE y motor de este gran proyecto, y que promete novedades interesantes para el futuro del proyecto. Por tanto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/6-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna-patocinadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T06:00:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rust Essentials, reseña del libro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/07/rust-essentials-resena-del-libro" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-16T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-16T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dicen que a las personas importantes les pide la gente su opinión. Así que no entiendo porque tengo ahora que dar opiniones… Hoy voy a hablar del libro Rust Essentials de Ivo Balbaert. En primer lugar quiero agradecer a la editorial Packt Publishing por haber contado conmigo a la hora de valorar este libro para que todos vosotros conozcais algo más acerca de él. Rust Essentials es un libro de introducción al lenguaje de programación Rust, lenguaje del que ya he hablado anteriormente. El libro está en inglés y asume que no conoces nada o muy poquito de Rust pero sí que has programado con anterioridad. Así pues, el libro no explica conceptos de programación tales como funciones o variables sino que directamente expone sus peculiaridades. Es recomendable haber programado C para entender algunas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/07/rust-essentials-resena-del-libro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-16T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los bloggers, la publicidad y Linuxito</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/los-bloggers-la-publicidad-y-linuxito" />
    <category term="opinion" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-16T09:31:11Z</updated>
    <published>2015-07-16T09:31:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estaba revisando mis emails y me he encontrado con uno que me ha tocado la fibra, ya que estoy en una situación similar. El email en cuestión es un articulo que ha compartido Carlos Gonzalez en Google Plus, y hace referencia a un articulo de un blog llamado Linuxito en el que, obviamente, su autor habla sobre Linux y Unix. Suelo leer sus artículos, aunque muchos son demasiado avanzados para mi, pero siempre saco algo en claro. En su ultimo articulo, el que he leído hoy, habla sobre que va ha cerrar el blog, una nefasta noticia para los que gustamos de leer blogs de calidad y que espero no acabe pasando. La razón por la que tiene esa intención es por no tener con la publicidad que tiene en el blog los ingresos suficientes para pagar el hosting. Para los que no estáis familiarizados con el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/los-bloggers-la-publicidad-y-linuxito"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-16T09:31:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>7 días para Akademy-es 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/7-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-16T08:40:29Z</updated>
    <published>2015-07-16T08:40:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 23 y 24 de julio se celebra Akademy-es 2015 en A Coruña, el evento más importante para los desarrolladores y simpatizantes de KDE organizado por KDE España en colaboración con GPUL. Por tanto, hoy jueves 16 de julio,  estamos a 7 días para Akademy-es 2015. Es el momento de hablar un poco más de este gran evento, comentando algunos detalles y seguir animándoos a asistir a él. 7 días para Akademy-es 2015 de A Coruña Una semana justa nos separa de Akademy-es 2015 de A Coruña, un lugar maravilloso para celebrar un evento que estoy seguro que será un éxito de asistentes y de organización. Además, hay que recordar que este año será la antesala del Akademy 2015, el encuentro mundial de la Comunidad KDE y motor de este gran proyecto, y que promete novedades interesantes para el futuro del proyecto.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/7-dias-para-akademy-es-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-16T08:40:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprometiendo Sistemas en otros Segmento de Red mediante Pivoting con Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/comprometiendo-sistemas-en-otros-segmento-de-red-mediante-pivoting-con-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pivoting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-16T02:15:05Z</updated>
    <published>2015-07-16T02:15:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En una prueba de penetración es posible que nos encontremos con más de un segmento de red y a los cuales no tenemos acceso por cualquier razón, aún cuando comprometemos un sistemas de nuestro lado es imposible llegar a esos segmentos y es en estos casos que el Pivoting nos ayuda. Pivoting es un método que podemos usar en Meterpreter que nos permite atacar otros sistemas en la misma red o en un segmento diferente, en los casos que el sistema tenga acceso a ella, a través de la consola de Meterpreter. Para que entendamos mejor la idea, si durante una prueba de penetración logramos comprometer un sistema, y necesitamos adentrarnos más en la red, podríamos usar ese sistema o equipo para acceder a otros equipos de la red o llevar a cabo a ataques a múltiples sistemas. Vamos a verlo en la práctica[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/comprometiendo-sistemas-en-otros-segmento-de-red-mediante-pivoting-con-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-16T02:15:05Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

