<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-30T10:02:35Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-30T10:02:35Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Administra bases de datos con DBeaver</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/administra-bases-de-datos-con-dbeaver" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="sql" />
    <category term="oracle" />
    <category term="dbeaver" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T09:58:52Z</updated>
    <published>2015-04-30T09:58:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web he dedicado diversos artículos ha motores de bases de datos y a varios programas gestores de estás, como Adminer o SQLBuddy. Hoy le toca el turno a DBeaver, un administrador multiplataforma... La entrada Administra bases de datos con DBeaver aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/administra-bases-de-datos-con-dbeaver"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T09:58:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de charlas de la #oSC15 Conferencia de openSUSE 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/calendario-de-charlas-de-la-osc15-conferencia-de-opensuse-2-15" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="conference" />
    <category term="suse" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T17:13:57Z</updated>
    <published>2015-04-29T17:13:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Del 1 al 4 de Mayo en La Haya se celebrará la conferencia anual, e internacional de usuarios, desarrolladores y simpatizantes de openSUSE, con muchas charlas y talleres. Logotipo diseñado por mi mismo para la oSC15   Como ya he anunciado por el blog en un artículo anterior, del 1 al 4 de mayo de 2015 se celebrará la “openSUSE Conference” donde la comunidad de usuarios de todo el mundo tiene la oportunidad de conocerse, aprender, hackear, y divertirse. Aqui te traigo la programación de las charlas que se llevarán a cabo en las distintas salas durante esos días, y que puedes consultar en este enlace: https://events.opensuse.org/conference/osc15/schedule Adelantar que todas las charlas son en inglés. Es un evento internacional y habrá gente de Brasil, Grecia, Francia, Suiza, Alemania, etc y en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/calendario-de-charlas-de-la-osc15-conferencia-de-opensuse-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T17:13:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Routers Expuestos a ataques por Vulnerabilidad en el SDK de Realtek.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/routers-expuestos-a-ataques-por-vulnerabilidad-en-el-sdk-de-realtek" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="vulnerabilidad" />
    <category term="realtek" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T14:05:31Z</updated>
    <published>2015-04-29T14:05:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos Routers podrían estar expuestos a ejecución de código arbitrario debido a una falla en un componente del kit de desarrollo SDK de Realtek. La vulnerabilidad fue descubierta por Ricky Lawshae, un investigador de DVLabs y reporto sus hallazgos en agosto del 2014 a HP Zero-Day Initiative, pero al no recibir respuesta de parte de Realtek publicó los detalles de la vulnerabilidad. El investigador indica: “La falla reside en el servicio SOAP miniigd, en el manejo de los requests NewInternalClient debido a que no sanitiza la data del usuario antes de hacer una llamada al sistema” Esta vulneraribilidad fue registrada bajo CVE-2014-8361 y le permite a un atacante remoto no autenticado a ejecutar código arbitrario en sistemas afectados con privilegios de root. Esta falla de seguridad afecta al[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/routers-expuestos-a-ataques-por-vulnerabilidad-en-el-sdk-de-realtek"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T14:05:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Atom, un potente editor libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/atom-un-potente-editor-libre" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="sublimetext" />
    <category term="atom" />
    <category term="gnu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T10:36:30Z</updated>
    <published>2015-04-29T10:36:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días hablé de como instalar Sublime Text en un sistema operativo GNU/Linux. Atom es bastante parecido a éste, pero tiene una ventaja, es software libre. Añadido que tiene el habal de haber... La entrada Atom, un potente editor libre aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/atom-un-potente-editor-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T10:36:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprobar y reparar sistemas de archivos con fsck</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/comprobar-y-reparar-sistemas-de-archivos-con-fsck" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="gnu" />
    <category term="fsck" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T08:52:29Z</updated>
    <published>2015-04-29T08:52:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los sistemas de archivos son unas de las partes más importantes de nuestro sistema operativo. Hoy hablaré de una herramienta fundamental para nuestro sistemas operativo GNU/Linux, estoy hablando de fsck. FSCK es un acrónimo... La entrada Comprobar y reparar sistemas de archivos con fsck aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/comprobar-y-reparar-sistemas-de-archivos-con-fsck"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T08:52:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5.3 está listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-3-esta-listo-para-su-descarga" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T08:13:20Z</updated>
    <published>2015-04-29T08:13:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El trabajo de la Comunidad KDE no para nunca, todo en aras de conseguir el mejor escritorio posible para GNU/Linux (y otros SO). Hoy puedo anunciar que desde ayer, Plasma 5.3 está listo para su descarga. La evolución continua. Plasma 5.3 está listo para su descarga El pasado martes 28 de abril la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció el lanzamiento de Plasma 5.3, la próxima versión del escritorio más moderno que existe en el mundo del Software Libre. Entre las novedades nos encontramos Mejoras es la gestión de energía: Algo tan delicado como conservar la vida útil de la batería de nuestro dispoitivo móvil es muy importante, y por ello se ha tenido especial cuidado en la remodelación de este módulo de Plasma. Algunas de las novedades más destacadas son: Configuración de energía para cada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-3-esta-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T08:13:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Kubuntu 15.04: Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-kubuntu-15-4-video" />
    <category term="como" />
    <category term="video" />
    <category term="kubuntu" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T04:50:16Z</updated>
    <published>2015-04-29T04:50:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha pasado a mejor vida el tiempo es que instalar un sistema operativo GNU/Linux era una odisea. No obstante nunca está de más mostrar a los recién llegados lo fácil que es dar el salto y pasarse al Software Libre. Bienvenidos al vídeo de cómo instalar Kubuntu 15.04. Cómo instalar Kubuntu 15.04 Actualmente el proceso de instalación de casi cualquier sistema GNU/Linux se ha simplificado mucho, además la detección de hardware ha mejorado ostensiblemente haciendo que en la mayoría de las ocasiones todo queda perfectamente configurado una vez finalizada la instalación. Aún así nunca está de más mostrar cómo instalar Kubuntu 15.04 en un vídeo de poco más de 2 minutos que ha realizado y colgado en Youtube Critical Nick (cuyo logo es el geeko, el camaleón de openSUSE). Como es habitual en este tipo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-kubuntu-15-4-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T04:50:16Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

