<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-05T06:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-05T06:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Marble para Android en camino gracias a GSoC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/marble-para-android-en-camino-gracias-a-gsoc" />
    <category term="marble" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-05T05:34:17Z</updated>
    <published>2015-06-05T05:34:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El desembarco de aplicaciones KDE/Qt en Android va a ser paulatina pero imparable. Y esto es una gran noticia para dar a conocer estos magníficos programas al público masivo. De momento, me complace en anuciar que Marble para Android está ya en camino gracias a un proyecto del Google Summer of Code (GSoC) 2015. Marble para Android en camino gracias a GSoC Según podemos ver pgabor’s blog, un estudiante del Google Summer of Code (GSoC) ha sido elegido para realizar la ardúa tarea de portar Marble para los dispositivos Android, el sistema operativo más común en nuestros teléfonos. Evidentemente, este proyecto necesita un mentor y será precisamente Péterffy Gábor el encargado de hacerlo. Como comentaba en la introducción, esto es bastante importante porque los dispositivos Android son conocidos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/marble-para-android-en-camino-gracias-a-gsoc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-05T05:34:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TURN IT ON – Enciende la Autenticación de 2 Factores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores" />
    <category term="2fa" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T17:50:38Z</updated>
    <published>2015-06-04T17:50:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que recomiendo siempre y todavía al día de hoy no entiendo como es que muchos no han dado el salto, es el Doble Factor de Autenticación. Es de conocimientos que los ciberdelincuentes han ideado diversas formas de hacerse con las credenciales de los usuarios. En este mundo conectado, todo lo hacemos via internet, transacciones bancarias, redes sociales, compras y la lista sigue. Así que debemos tomar todas las medidas necesarias para que un usuario malintencionado no logre acceso a nuestras cuentas y nos hagan un daño. La autenticación de doble factor agrega una capa de seguridad adicional al acceso de nuestras cuentas combinando nuestras contraseñas (algo que sabemos), con un segundo factor (algo que tenemos), que puede ser nuestro dispositivo móvil. Muchos de los sitios y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T17:50:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La seguridad en Internet, nuestros hijos y las redes sociales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/la-seguridad-en-internet-nuestros-hijos-y-las-redes-sociales" />
    <category term="opinion" />
    <category term="internet" />
    <category term="redes-sociales" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T09:40:19Z</updated>
    <published>2015-06-04T09:40:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo dos hijas pequeñas, en el momento de escribir este articulo la pequeña tiene 6 años y la mayor 8. Cuando salen del colegio tenemos la costumbre de ir a un parque que esta cerca, allí se reúnen varios niños y se pasan la tarde jugando. Los padres y madres de algunos niños pasamos la tarde en la terraza de un bar que hay en el parque tomando un café y charlando, esto lo venimos haciendo desde hace tiempo y en todas esas tardes que pasamos hablando han surgido gran variedad de temas, uno de ellos la seguridad de nuestros hijos cuando están delante del ordenador con Internet. Concretamente esto surgió cuando un padre me pregunto si conocía algún programa de los denominados “niñera”, para ponerle en el ordenador que tenia su hija en su habitación y que así el pudiera estar mas tranquilo mientras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/la-seguridad-en-internet-nuestros-hijos-y-las-redes-sociales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T09:40:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Convertir imágenes de disco virtuales a otros formatos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/06/convertir-imagenes-de-disco-virtuales-a-otros-formatos" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="proxmox" />
    <category term="qemu" />
    <category term="gnu" />
    <category term="qemu-img" />
    <category term="vmware" />
    <category term="xen" />
    <category term="vbox-manage" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T08:12:36Z</updated>
    <published>2015-06-04T08:12:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web hemos tratado varios entornos de virtualización, tanto entornos propietarios como VMware u Oracle Virtual Box, y libres como QEMU/KVM o Proxmox. En el artículo de hoy veremos como convetir imágenes de... La entrada Convertir imágenes de disco virtuales a otros formatos aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/06/convertir-imagenes-de-disco-virtuales-a-otros-formatos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T08:12:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04.2 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kde-aplicaciones-15-4-2-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T05:34:25Z</updated>
    <published>2015-06-04T05:34:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los meses pasan volando y ya han pasado dos desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.04. Eso significa que debemos tener la segunda revisión. El equipo de desarrollo se enorgullece en presentar KDE Aplicaciones 15.04.2 , una nueva versión mejorarada de su colección de programas. KDE Aplicaciones 15.04.2 listo para su descarga El 2 de junio ha sido día señalado para lanzar KDE Aplicaciones 15.04.2, la segunda revisión revisión de su más reciente conjunto de aplicaciones que fue lanzado hace apenas dos meses. Recordemos que con el lanzamiento de KDE Apliacaciones 15.04 se consiguió los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma, ya tenemos un total de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kde-aplicaciones-15-4-2-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T05:34:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Proyecto Ceres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/06/proyecto-ceres" />
    <author>
      <name>Adrián Arroyo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T22:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-03T22:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El círculo de Deming es una estrategia de mejora continua de la calidad. También tenemos DMAIC y Seis Sigma. Parece por tanto que la mejora continua de la calidad es importante dentro de cualquier proceso productivo. Parte de mi software más exitoso de cara al público han sido las extensiones que he ido desarrollando para Firefox. Ayudan a la gente y además gano un dinerillo. Recibes feedback fácilmente e incluso me han propuesto ideas de desarrollo de nuevos complementos. Es algo agradable si sale bien, pero no he tenido tiempo últimamente para diseñar nuevas extensiones o mejorar las existentes. Así que algunas extensiones dejaron de ser tan funcionales y decidí que requerían pasar por un proceso de mejora continua de calidad. El Proyecto Ceres. Este proyecto busca actualizar las extensiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeadrianarroyo/2015/06/proyecto-ceres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Adrián Arroyo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T22:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PC-BSD 10 Joule: zona hostil para manazas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/pc-bsd-1-joule-zona-hostil-para-manazas" />
    <category term="pc-bsd" />
    <category term="bsd" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T15:28:04Z</updated>
    <published>2015-06-03T15:28:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;ATENCIÓN: si van a probar esto en casa, se recomienda hacerlo con precaución. 2 sistemas operativos fallecieron durante esta prueba... La curiosidad, a veces, me pica tanto que ya no puedo evitar rascarme. Desde que tuve conocimiento de la existencia de un sistema más cercano a UNIX que el propio GNU/Linux, el "come-come" ése de querer probarlo nunca se marchó del todo. Para mí, que fui estudiante de Ingeniería Informática durante algo más de un año, el primer contacto con el " sistema cinco" supuso un amor a primera vista. Cierto es que no tenía ni pajolera idea de siquiera lo más básico, pero para eso estaba la biblioteca y un fantástico libro titulado... creo que, simplemente, "Introducción a Unix sistema V". Aquel libro lo devoré con fruición y, a pesar de ello, solo fui capaz de adquirir[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/pc-bsd-1-joule-zona-hostil-para-manazas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T15:28:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

