<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-25T10:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-25T10:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Mobile RESS vs Responsive Web Design</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/mobile-ress-vs-responsive-web-design" />
    <category term="html5" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-09-25T09:46:48Z</updated>
    <published>2015-09-25T09:46:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Qué es Mobile RESS? . Habitualmente cuando los desarrolladores necesitan adaptar sus aplicaciones a dispositivos móviles optan por utilizar técnicas de Responsive Web Design . Estas técnicas permiten que nuestra aplicación web se muestre de una forma diferente dependiendo si el entorno es tablet, móvil o web. Para ello normalmente nos apoyamos en CSS y […] La entrada Mobile RESS vs Responsive Web Design aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/mobile-ress-vs-responsive-web-design"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-25T09:46:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible la beta de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/disponible-la-beta-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-24T17:26:58Z</updated>
    <published>2015-09-24T17:26:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco se acerca el día del lanzamiento definitivo de la nueva versión de la distribución del camaleon. Mientras llega ese momento es bueno saber que ya está disponible la beta de openSUSE Leap 42.1, una versión destinada al testeo pero que demuestra que las cosas van según los planeado por los desarrolladores. Disponible la beta de openSUSE Leap 42.1 El 4 de noviembre es el día señalado segń su hoja de ruta para el lanzamiento de openSUSE Leap 42.1, así que para que esta nueva versión sea lo más estable posible se necesita testearla a fondo. Este es el motivo del lanzamiento de la beta de openSUSE Leap 42.1, a 40 días de lanzamiento definitivo,  la cual sirve de base de prueba para los diferentes beta testers que tiene la Comunidad (y de los cuales puedes formar parte si así lo deseas).[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/disponible-la-beta-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-24T17:26:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grabar y compartir vídeo de la terminal con Asciinema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-24T17:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-20T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asciinema es una herramienta que nos permite grabar un vídeo de texto con la salida de la terminal. El vídeo de texto es mucho mejor que una foto estática de la salida en un determinado punto o un vídeo de imágenes del que no podemos seleccionar y copiar su texto. Si queremos compartir las acciones en una terminal y su salida tenemos varias opciones, la más simple es ejecutar el comando y copiar la salida en un archivo de texto, correo electrónico o artículo de una bitácora. Sin embargo, con esta opción solo tenemos el contenido final del comando y a veces en donde se usan varios comandos o que limpian la terminal (como por ejemplo con ssh) es difícil seguir en esa foto final la salida que se ha ido produciendo en la terminal. Otra opción es crear un vídeo tradicional de imágenes que podamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/grabar-y-compartir-video-de-la-terminal-con-asciinema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-20T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE Leap 42.1 versión Beta ya disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-version-beta-ya-disponible" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-24T11:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-24T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 en su versión Beta ya está disponible para descargar y probar. Te harás una idea de lo que vendrá en esta nueva versión de esta distribución de GNU/Linux. Hoy se ha lanzado la versión beta de desarrollo de lo que será la nueva versión de openSUSE, cumpliendo el calendario de lanzamientos previsto. Esta nueva versión de openSUSE Leap 42.1 trae un nuevo artwork rediseñado en el inicio, tanto en el Grub como en el Plymouth, como ya pudiste leer puntualmente y en primicia en este blog. También habrá un rediseño del artwork en su versión rolling release de openSUSE Tumbleweed, creando así dos ambientes diferenciados, para que indiscutiblemente sepas desde el inicio qué versiónes la que usas. Como siempre puedes desacargar ISO de la versión en desarrollo desde el enlace habitual:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-version-beta-ya-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-24T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programación asíncrona 3: Trabajos (BackgroundWorker)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/destinodotnet/2015/09/programacion-asincrona-3-trabajos-backgroundworker" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="trabajos" />
    <category term="net" />
    <category term="c" />
    <category term="hilos" />
    <category term="net-framework" />
    <author>
      <name>Joel Martinez</name>
    </author>
    <updated>2015-09-23T14:22:27Z</updated>
    <published>2015-09-23T14:22:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Facebook0 Twitter0 Google+0 Linkedin0 E-Mail0 Siguiendo con los artículos de programación asíncrona, es turno de hablar de una clase bastante conocida: BackgroundWorker, perteneciente al espacio de nombres System.ComponentModel. Esta clase apareció en la versión 2.0 del .NET Framework. Repasemos entonces la implementación de programación asíncrona con trabajos. Puedes seguir los otros artículos de la serie con los siguientes enlaces: Programación asíncrona 1: Delegados asíncronos Programación asíncrona 2: Hilos (Thread) Conceptos iniciales Esta clase es muy práctica, ya que permite ejecutar una tarea en segundo plano, pudiendo a la vez monitorearla y/o cancelarla en cualquier momento. Además, podemos ejecutar un código específico cuando termine el trabajo. Esta clase encapsula el manejo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/destinodotnet/2015/09/programacion-asincrona-3-trabajos-backgroundworker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Joel Martinez</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-23T14:22:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué me vigilan si no soy nadie? Charla de Marta Peirano en TEDx</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/por-que-me-vigilan-si-no-soy-nadie-charla-de-marta-peirano-en-tedx" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-23T11:45:00Z</updated>
    <published>2015-09-23T11:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un interesante y reciente vídeo sobre la Charla que la periodista Marta Peirano dio en TEDx sobre privacidad en la red. Continuo con un nuevo artículo en mi blog sobre privacidad en la red. Debemos volver a reclamarla y debemos volver a valorarla para no entregarla sin más. En esta charla la gran periodista Marta Peirano pone de relieve la importancia del anonimato en la red. Nos sentimos seguros porque “no tenemos nada que esconder” pero no debemos entregar nuestra privacidad ni ofrecer nuestros datos alegremente para que sean registrados y rastreados. Un vídeo sencillo, corto, y muy interesante que quería compartir por aqui. Marta Peirano es autora del libro: “El pequeño libro rojo del activista en la red” con prólogo de Edward Snowden (lo que ya es una reseña a favor del libro) donde nos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/por-que-me-vigilan-si-no-soy-nadie-charla-de-marta-peirano-en-tedx"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-23T11:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como cambiar el idioma del corrector ortografico en Thunderbird</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-cambiar-el-idioma-del-corrector-ortografico-en-thunderbird" />
    <category term="cambiar" />
    <category term="idioma" />
    <category term="tips" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-23T10:21:31Z</updated>
    <published>2015-09-23T10:21:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día me paso algo curioso, estaba escribiendo un email y me di cuenta de que casi todas las palabras que escribía tenían esa rayita roja que aparece debajo indicando que tiene una falta de ortografía.  Pensé que se había cambiado el idioma del corrector ortográfico del Thunderbird, no se como ya que yo no había cambiado nada, por lo menos a sabiendas, pero quizás con el Touchpad, no lo se. La cuestión es que estaba cambiado y me puse a indagar en los menús del Thunderbird para ver como podía cambiar el idioma del corrector ortográfico. Es algo muy sencillo y os lo voy a explicar. Lo primero es abrir el Thunderbird, yo lo he hecho en Ubuntu pero supongo que en las versiones para otros sistemas operativos sera igual. Una vez abierto vamos al menú “Editar” y hacemos click en la ultima opción[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-cambiar-el-idioma-del-corrector-ortografico-en-thunderbird"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-23T10:21:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

