<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-17T19:03:00Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-17T19:03:00Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Validar objetos con Spring Validation, ejemplo registros de jOOQ</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/validar-objetos-con-spring-validation-ejemplo-registros-de-jooq" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T18:20:00Z</updated>
    <published>2015-11-17T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jOOQ es una alternativa a Hibernate que devuelve la base de datos a primer plano en una aplicación. Por la importancia en cualquier aplicación de los datos propone que la base de datos sea la única fuente de la verdad. Para los modelos es patente al generarse a partir del esquema de la base de datos para las validaciones se puede hacer con restricciones de integridad pero si queremos conocer los errores detalladamente que se produzcan puede que deseemos usar Spring Validation. En la documentación de jOOQ no he encontrado nada referente a cómo realizar validaciones antes de guardar los datos en la base de datos. Pero con la herramienta de generación se puede indicar que las clases Java generadas se anoten con las anotaciones de validación de la especificación JSR-303 según las restricciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/validar-objetos-con-spring-validation-ejemplo-registros-de-jooq"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener datos de múltiples tablas con jOOQ</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/obtener-datos-de-multiples-tablas-con-jooq" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T18:20:00Z</updated>
    <published>2015-11-14T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;jOOQ no proporciona la misma transparencia de acceso a una base de datos relacional que un ORM. Para validar los datos podemos usar Spring Validation y para obtener datos de múltiples tablas lo que comento en este artículo. Usando jOOQ podemos exprimir todo el potencial del lenguaje SQL, comprobación de tipos por el compilador de argumentos y resultados, usar la base de datos como única fuente de la verdad, diferentes formas de acceso a la base de datos usando el patrón Active Record, directamente SQL, … Una de las facilidades que proporciona la librería de persistencia Hibernate usada ampliamente en aplicaciones Java como buen ORM es la navegación de las relaciones a través de los métodos del modelo de objetos de forma transparente a las consultas SQL que se necesiten lanzar a la base de datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/11/obtener-datos-de-multiples-tablas-con-jooq"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-14T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux lider indiscutible en los grandes supercomputadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/linux-lider-indiscutible-en-los-grandes-supercomputadores" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T15:52:29Z</updated>
    <published>2015-11-17T15:52:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De nuevo se hace pública la lista de los 500 superordenadores más potentes del mundo. Echemos un vistazo a las estadísticas. Dos veces al año (en junio y noviembre) desde Top500.org hacen pública una lista comparativa de los 500 supercomputadores más potentes del mundo. Cabe destacar que en el 98,8% de esas máquinas tan pontentes hay un sistema operativo Linux controlando esa potencia, y que el 1,2% restante corre Unix. Por sexta vez consecutiva en esta lista que se realiza dos veces al año, el supercomputador Tianhe-2, encabeza la lista, una máquina desarrollada por la Universidad Nacional de China de Defensa Tecnológica. De nuevo en los 10 primeros puestos pocos cambios. Destacar de estos datos recogidos, que China triplica el número de sistemas respecto de la última lista, mientras que el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/linux-lider-indiscutible-en-los-grandes-supercomputadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T15:52:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Envío de correos con telnet y openssl en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/envio-de-correos-con-telnet-y-openssl-en-gnu-linux" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="openssl" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ssh" />
    <category term="telnet" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T15:13:22Z</updated>
    <published>2015-11-17T15:13:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Telnet es un protocolo de red, que aunque parece que éste en desuso, todavía nos puede servir para realizar muchas tareas a nivel de servidores. En el artículo veremos diferentes maneras de utilizarlo para... La entrada Envío de correos con telnet y openssl en GNU Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/envio-de-correos-con-telnet-y-openssl-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T15:13:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Creando imágenes basada en un DockerFile</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-creando-imagenes-basada-en-un-dockerfile" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T10:00:28Z</updated>
    <published>2015-11-17T10:00:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la entrada anterior vimos como pudimos crear una imágen basadas en un contenedor que lanzamos y le hicimos algunos cambios, como instalarle un paquete. En esa misma entrada les hablaba que es posible que necesitemos ciertos niveles de personalización y esto lo podemos lograr mediante un DockerFile. Un DockerFile es un documento de texto que contiene todos los comandos que queramos ejecutar en la linea de comandos para armar una imágen. Esta imágen se creará mediante el comando docker build que irá siguiendo las instrucciones. Antes de hablar de los Dockerfiles vamos a hablar un poco del comando docker build que es el que ejecutaremos una vez tenemos las instrucciones a seguir en un archivo. El comando docker build arma una imágen siguiendo las instrucciones de un DockerFile que se puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-creando-imagenes-basada-en-un-dockerfile"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T10:00:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ASP.NET 5, ¿dónde está mi &lt;customErrors&gt;?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/asp-net-5-donde-esta-mi-customerrors" />
    <category term="aspnet5" />
    <category term="aspnetmvc" />
    <author>
      <name>José M. Aguilar</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T09:32:59Z</updated>
    <published>2015-11-17T07:55:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguro que ya conocéis la respuesta: no está. Desapareció. Kaput. Es simplemente otro de los efectos colaterales derivados de los cambios en ASP.NET 5, y más concretamente, de la sustitución del archivo web.config por otros mecanismos de configuración. Sin embargo, seguro que también estaréis de acuerdo en que era una característica sumamente interesante porque nos permitía configurar el comportamiento de nuestra aplicación cuando se producía un error inesperado. Jugando un poco con la configuración podíamos optar por mostrar valiosa información de depuración, como datos sobre la excepción lanzada, el punto exacto donde se produjo o la pila de ejecución, o bien páginas de error personalizadas con mensajes aptos para todos los públicos (como la ballenita voladora de Twitter u otras creativas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/variablenotfound/2015/11/asp-net-5-donde-esta-mi-customerrors"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>José M. Aguilar</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T07:55:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tudela y su X Semana del Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tudela-y-su-x-semana-del-software-libre" />
    <category term="eventos" />
    <category term="semana-del-software-libre-de-tudela" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-17T04:00:57Z</updated>
    <published>2015-11-17T04:00:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Octubre es un mes lleno de eventos relacionados con el Software Libre, lo cual es una gran noticia ya que significa que este mundo está vivo. Si estás por Navarra os invito a visitar Tudela y su X Semana del Software Libre, en la que tendréis la oportunidad de conocer algunos de los aspectos que mueven este apasionante movimiento. Tudela y su X Semana del Software Libre Gracias a Muy Linux me entero de otro evento relacionado con el mundo del Software Libre y que está 100% recomendado para todo aquel que quiera iniciarse o seguir su aprendizaje en él. De esta forma me complace anunciar que del 23 al 30 de noviembre se va a celebrará en Tudela, municipio de Navarra (España) la X Semana del Software Libre, un evento organizado por la Fundación Dédalo que este año llega a su décima edición y cuyo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tudela-y-su-x-semana-del-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-17T04:00:57Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

