<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:02Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:02Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/hemeroteca-1" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blogger" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="otros" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="minix" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-07-07T05:16:10Z</updated>
    <published>2012-06-29T20:43:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya han pasado seis meses de este 2012 y seguro que muchos estamos ya pensando en coger vacaciones dentro de poco. En esta entrada recopilaré para que han dado estos seis meses en El blog de pico.dev. Si te interesan entradas como estas y aún no lo has hecho suscríbete al feed de mi blog, tengo una buena cantidad de entradas esperando a ser escritas y que iré publicando a razón de una por semana si dispongo del tiempo y el ánimo para escribirlas. En estos seis meses he escrito estas 23 entradas agrupadas por temática: Varios Como mención especial integré el widget de karmacracy que puede verse al final de cada entrada mediante el cual cualquier usuario puede compartir la entradas de este blog en sus redes sociales como facebook, twitter o linkedin de una forma rápida y sencilla obteniendo a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/hemeroteca-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-06-29T20:43:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía instalación Minix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/11/guia-instalacion-minix" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <category term="minix" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-11-22T12:52:29Z</updated>
    <published>2010-11-05T23:16:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El proceso de instalación de Minix no es muy complicado, en unos pocos pasos se completa, y se realiza bastante rápido debido a que su tamaño es bastante menor que muchas de las distribuciones GNU/Linux. Lo recomendable es hacerlo en una máquina virtual ya que Minix no va a ser el sistema que usemos para cualquiera de las tareas que hagamos habitualmente, además de esta manera podremos hacer y deshacer a nuestro gusto sin peligro de romper nuestro sistema. Lo primero que haremos será descargar la imagen de CD de la última versión de Minix (en el momento de escribir esta entrada la 3.1.8). Una vez descargada configuraremos una nueva máquina virtual. Utilizando virtualbox al crear la máquina virtual configuraremos la opciones típicas como sistema operativo done utilizaremos «Other» y versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/11/guia-instalacion-minix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2010-11-05T23:16:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía post instalación Minix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/03/guia-post-instalacion-minix" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="programacion" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="minix" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-03-12T17:00:31Z</updated>
    <published>2012-03-09T23:57:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya un tiempo escribí un par de entradas sobre el sistema Minix porque tiene algunas características muy interesantes que ya les gustaría tener a otros sistemas operativos, El sistema operativo Minix donde daba una descripción de él y una Guía de instalación Minix donde explicaba como era su instalación en una máquina virtual con VirtualBox. Ahora con la reciente salida de la versión 3.2.0 de Minix y la adición de nuevas características escribo esta entrada para saber que hacer después de instalarlo con el objetivo de intentar hacer de Minix usable para algo y no quedarme con la sensación de que es algo experimental (aunque aún tengo la sensación de ello). Los paquetes disponibles para Minix no son muchos y por tanto las posibilidades están limitadas pero en esta entrada voy a explicar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/03/guia-post-instalacion-minix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-03-09T23:57:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El sistema operativo Minix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/10/el-sistema-operativo-minix" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <category term="minix" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-03-09T23:59:23Z</updated>
    <published>2010-10-31T15:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si eres lector habitual de blogs sobre GNU/Linux o software libre seguramente habrás leído alguna vez que GNU/Linux es más que Ubuntu. Sin embargo, también se puede decir que Unix es más que solo GNU/Linux. Hay varios sistemas operativos con la filosofía Unix además de GNU/Linux, si bien es cierto no tan extendidos como este último, por mencionar algunos los de la familia BSD ( NetBSD, FreeBSD, OpenBSD, ...), el en continuo estado de desarrollo GNU/Hurd (del que Arch tiene una versión con este núcleo, Arch Hurd), Illumos y Solaris, otros menos conocidos como DragonFly y sobre el que trata esta entrada, Minix. Como muy posiblemente ya conocerás Minix es el sistema desarrollado por Andrew Tanenbaum (y colaboradores) con el objetivo inicialmente de ser un sistema operativo con el que sus alumnos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/10/el-sistema-operativo-minix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2010-10-31T15:59:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

