<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-30T11:02:52Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-30T11:02:52Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El componente Grid de Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/el-componente-grid-de-apache-tapestry/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-04-30T10:00:00Z</updated>
    <published>2016-04-30T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la mayoría de aplicaciones no solo es habitual sino algo muy usado el mostrar listados de elementos de forma tabular con paginación y columnas ordenables. En estos listados el complejo componente internamente Grid de Apache Tapestry pero a la vez muy sencillo de usar puede marcar una diferencia significativa en el número de líneas de código necesarias a escribir, la flexibilidad, funcionalidad ofrecida, la productividad al hacer la implementación o modificarla comparándolo con lo necesario en otros frameworks web en los que no hay nada comparable de serie. Apache Tapestry es uno de los muchos frameworks disponibles en Java para el desarrollo de aplicaciones y páginas web. A diferencia de la mayoría se basa en componentes y proporciona una larga lista de ellos listos para usar de serie, pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/04/el-componente-grid-de-apache-tapestry/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-30T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #8</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/01/hemeroteca-number-8/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T21:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-02T12:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seis meses más de artículos la mayoría sobre programación en Java tratando algunas de las nuevas tendencias de programación con las posibilidades de la plataforma de la JVM. Unos pocos artículos más continuando la serie sobre Docker y uno de opinión sobre las licencias de Microsoft. El 2015 pasó, a mi muy rápido. En cuanto a la bitácora toca recapitular cuáles han sido los artículos que he escrito, de que temas principales he hablado, un poco cómo han evolucionado las visitas y que tengo preparado para publicar durante los siguientes meses ya de 2016. Muchos de los artículos que he escrito han estado relacionados con la programación en la plataforma Java, en los que destacaría prácticamente todos empezando por los relacionados con Spring Boot, Spring Cloud Config y Spring Boot Actuator que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2016/01/hemeroteca-number-8/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T12:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Publicado Apache Tapestry 5.4</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/12/publicado-apache-tapestry-5-4/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-12-24T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-12-24T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después 38 betas (han sido tantas porque era barato hacerlas) y una única candidata a publicación, 4 años desde la anterior versión mayor (5.3) y varias versiones menores de esta, la versión final de Apache Tapestry 5.4 ha sido publicada. Esta nueva versión incorpora más de 300 correcciones de errores, casi 200 mejoras y varias novedades destacadas centradas en la integración con JavaScript siguiendo la evolución actual de las aplicaciones web con un peso mayor en el lado del cliente. De esta manera el JavaScript se basa en el uso de RequireJS proporcionando a las aplicaciones todas las bondades que los módulos proporcionan como organizar mejor el JavaScript de las aplicaciones, no polucionar el ámbito global evitando conflictos entre librerías y carga de dependencias de forma dinámica. También[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/12/publicado-apache-tapestry-5-4/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-24T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo de multiproyecto con Gradle</title>
    <link rel="alternate" href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/09/ejemplo-de-multiproyecto-con-gradle/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-11-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-15T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un proyecto grande podemos tener necesidad de dividir el monolito al menos en varios módulos y yendo un paso más lejos en microservicios. La herramienta de construcción que usemos deberá de facilitarnos automatizar la tarea de construcción del código fuente de cada módulo individual, de todos a la vez o de los microservicios si tienen alguna dependencia compartida. En el artículo y ejemplo explicaré cómo usando Gradle podemos dividir el proyecto en varios módulos. No deja de ser un ejemplo pero es bastante completo y está formado por dos aplicaciones web, una librería de componentes y otra librería con el modelo de persistencia, usa Spring, jOOQ, Tapestry, PostgreSQL, Docker, Liquibase, … Cuando una aplicación o proyecto crece en algún momento podemos tener necesidad de partir el monolito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/09/ejemplo-de-multiproyecto-con-gradle/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-15T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Similitudes entre React y Polymer con Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/10/similitudes-entre-react-y-polymer-con-apache-tapestry/" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T16:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-06T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;React y Polymer son dos librerías JavaScript para construir interfaces complejas en el lado cliente basadas en componentes. Los componentes son interesantes porque hace que el código sea reutilizable, fácil de entender y más fácil de modificar sin introducir errores entre otras cosas. Aunque en el desarrollo web en el lado del servidor la mayoría de los frameworks se basan en acciones también hay algunos que se basan en componentes, uno de ellos Apache Tapestry para la plataforma Java. Si de React y Polymer se está hablando bastante bien y forman parte del actual estado del arte JavaScript, si la gente conociese y usase Tapestry que tiene varias similitudes con ellos creo que también les facilitaría el desarrollo de aplicaciones web pequeñas o grandes, simples o complejas en la parte del servidor.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/10/similitudes-entre-react-y-polymer-con-apache-tapestry/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #7</title>
    <link rel="alternate" href="http://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/06/hemeroteca-number-7/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-06-27T20:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-27T08:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pasado un nuevo semestre he escrito principalmente sobre temas de programación, Java y poco sobre Linux o software libre. Incluyo aquí el listado completo de los artículos que he escrito. Otros seis meses que han pasado y estos especialmente para mi muy rápido. Como suelo hacer cada este periodo de tiempo recopilo en un artículo Hemeroteca los artículos que he publicado al ritmo que mantengo de uno por semana. Este ya es el séptimo contando los de El blog de pico.dev y de Blog Bitix. Como resumen de estas 26 semanas he publicado 27 artículos destacando que he cambiado de herramienta con la que mantengo la bitácora pasando de usar Octopress a Hugo que me ha permitido cambiar el diseño completamente personalizándolo enteramente a mi gusto y agregar algunas nuevas funcionalidades como un mejor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/06/hemeroteca-number-7/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-27T08:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Patrón múltiples vistas de un mismo dato en Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/05/patron-multiples-vistas-de-un-mismo-dato-en-tapestry/" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-06-06T08:30:00Z</updated>
    <published>2015-06-06T08:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un proyecto grande contendrá muchos archivos de código fuente, poseer gran cantidad de archivos puede ser una molestia al trabajar con ellos al tener que buscarlos o abrilos. En el caso de las aplicaciones web puede darse el caso de que un mismo dato tenga un archivo diferente por cada forma de visualizarlo, para reducir el número de archivos en estos casos uso el siguiente patrón cuando trabajo con Apache Tapestry con el soporte que ofrece pero que puede ser igualmente aplicado de forma similar a otros frameworks. Al desarrollar una aplicación web puede que necesitemos mostrar un mismo dato de diferentes formas. Una posibilidad es crear una vista por cada forma diferente que se haya de mostrar el dato. Sin embargo, de esta forma tendremos que crear un archivo diferente por cada forma a visualizar,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/05/patron-multiples-vistas-de-un-mismo-dato-en-tapestry/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-06T08:30:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

