<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-21T11:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-21T11:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Busqueda de ficheros en Ubuntu con CatFish</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/busqueda-de-ficheros-en-ubuntu-con-catfish" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="locate" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="find" />
    <category term="busquedas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="catfish" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-21T10:05:56Z</updated>
    <published>2015-08-21T10:05:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La búsqueda de archivos es una tarea esencial para un administrador de sistemas. GNU Linux nos brinda una serie de herramientas para usar en la consola de comandos, de las que ya hablamos en... La entrada Busqueda de ficheros en Ubuntu con CatFish aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/busqueda-de-ficheros-en-ubuntu-con-catfish"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-21T10:05:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu" />
    <category term="consumo" />
    <category term="recursos" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T08:49:45Z</updated>
    <published>2015-08-10T08:49:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días me contacto por email un usuario contándome que tenia algunos problemas de rendimiento en su Ubuntu. Me decía que estaba usando un programa en concreto y quería saber si ese programa era el culpable de la lentitud de su equipo. Le dije que no había usado nunca ese programa ya que no lo conocía. Le dije que había una forma de saber el consumo de recursos de cada programa de una forma sencilla y que escribiría un articulo explicándolo, y aquí esta. Os voy a mostrar como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu, de esta forma sabréis si todo esta bien. En mi caso siempre tengo el Conky funcionando y en el tengo las barras de consumos de los núcleos de mi procesador como podéis ver en la siguiente imagen:     En esa imagen podéis ver la parte superior del conky que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T08:49:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº35: Documentales para el verano</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/07/tecnoparanoids-n-35-documentales-para-el-verano" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T09:19:33Z</updated>
    <published>2015-07-10T09:19:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Despedimos esta temporada con un programa con recomendaciones de series y documentales para entretenernos y aprender cositas este verano de manera fácil. Os dejamos la lista de los docus que comentamos: La historia de Aaron Swartz. El chico de Internet Citizenfour Underground: The Julian Assange Story We Steal Secrets: The Story of WikiLeaks TPB AFK: The Pirate Bay Away from Keyboard Revolution OS Rip!: A Remix Manifesto Somos legión. La historia de los hackers Arduino: the documentary Términos y condiciones de uso Traficantes de armas digitales Comprar, tirar, comprar Series: Mr. Robot The IT Crowd (Los Informáticos) Halt and Catch Fire Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/07/tecnoparanoids-n-35-documentales-para-el-verano"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T09:19:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tareas básicas con MySQL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/tareas-basicas-con-mysql" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="mongodb" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="mysql" />
    <category term="sql" />
    <category term="nosql" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-07-06T11:21:33Z</updated>
    <published>2015-07-06T11:21:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la web durante estos más de cinco años hemos tratado diferentes tipos de bases de datos, tanto relacionales como SQL, es decir, MySQL o MariaDB, y orientadas a documentos como MongoDB. En el... La entrada Tareas básicas con MySQL aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/tareas-basicas-con-mysql"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-06T11:21:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Scripts multilingües en bash con gettext / Traducciones en scripts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts" />
    <category term="multilingue" />
    <category term="consola" />
    <category term="msginit" />
    <category term="lc-messages" />
    <category term="bash" />
    <category term="locale" />
    <category term="instrucciones" />
    <category term="proyectos" />
    <category term="msgfmt" />
    <category term="traducir" />
    <category term="gettext" />
    <category term="internacionalizar" />
    <category term="l1-n" />
    <category term="xgettext" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="localizar" />
    <category term="archivos" />
    <category term="general" />
    <category term="i18n" />
    <category term="traducciones" />
    <category term="programas" />
    <category term="cli" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:56:26Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:56:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo, empecé un proyecto en el que comparto algunos scripts que utilizo para hacerme la vida un poco más fácil. En esta colección, encontramos algunos scripts que ejecutaremos desde consola, y otros que, suelo tenerlos vinculados a una tecla rápida para ejecutarlos más rápidamente. El caso es que, los mensajes que se muestran en pantalla a través de diálogos suelo ponerlos en español, pero me gusta compartirlos con el mundo, y comprendo que cada uno quiera verlo en su idioma. Bien, pues tal y como hacíamos en C y en PHP, ahora le toca el turno a nuestros scripts de Bash. En este ejemplo, incluyo algunos consejos y soluciones a problemas que me he encontrado en el proceso. Lo primero que se me ocurre Bueno, lo primero que se nos pasa por la cabeza es meter los mensajes en variables, y,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:56:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº34: Entrevista Radio Guerrilla</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-34-entrevista-radio-guerrilla" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T09:08:55Z</updated>
    <published>2015-06-19T09:08:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa nos visitan las gentes de Radio Guerrilla (@RadioGuerrilla_), que se autodefinen como un nodo de trabajo de Ágora Sol Radio (@AgoraSolradio) vinculado a radios libres y comunitarias, orientado a la difusión de contenidos, la experimentación de formas horizontales de comunicación y la innovación técnica desde radios deslocalizadas, itinerantes, ágiles y sorpresivas… radios de guerrilla. También nos cuentan la actualidad de Agora Sol Radio que están en plena celebración de su 4º aniversario. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-34-entrevista-radio-guerrilla"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-19T09:08:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº33: Taller La Brecha Digital VK + Entrevista a DDT Banaketak</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-33-taller-la-brecha-digital-vk-entrevista-a-ddt-banaketak" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T09:16:55Z</updated>
    <published>2015-06-12T09:16:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este programa presentamos el nuevo taller de aprendizaje colectivo sobre tecnologías libres y privacidad que se está reuniendo en el Centro Social La Brecha de Vallekas. Luego entrevistamos un compañero de la editorial y distribuidora anticomercial DDT Banaketak de Bilbao, que nos cuenta cómo funciona un colectivo que trabaja siempre con licencias abiertas, tanto en los libros que edita como en los discos. Para acabar el programa comentamos la reforma sobre la ley de patentes en el estado español, que deja una puerta abierta a registrar patentes de software, campo que hasta ahora quedaba regulado por la ley de propiedad individual. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/06/tecnoparanoids-n-33-taller-la-brecha-digital-vk-entrevista-a-ddt-banaketak"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T09:16:55Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

