<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Limitar el acceso a phpmyadmin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/limitar-el-acceso-a-phpmyadmin" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="web" />
    <category term="phpmyadmin" />
    <category term="php" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-17T12:49:30Z</updated>
    <published>2015-02-17T12:49:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No es ninguna novedad ni sorprenderá a nadie que hable de phpmyadmin, una herramienta escrita en php, que nos ayudará a gestionar las bases de datos de nuestro servidor. Lo que muchas veces podemos obviar es que si un delincuente informático, mal llamados hackers, accediese a dicho panel, le facilitaríamos el camino, cosa que debemos evitar. Hoy veremos cómo limitar el acceso a phpmyadmin Realmente en un par de pasos lo tendremos resuelto. Debemos de modificar un par de archivos para que sólo se puede acceder a dicho panel desde unas IP específicas. Primero de todo crearemos un archivo .htaccess donde indicaremos las IP admitidias y denegaremos todo el resto. El archivo lo debemos de crear en la carpeta /usr/share/phpmyadmin 1
 cd /usr/share/phpmyadmin/ 1
 nano .htaccess Y añadimos las reglas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/limitar-el-acceso-a-phpmyadmin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-17T12:49:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº27: Migrar a GNU/Linux y llamadas cifradas desde Smartphones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/02/tecnoparanoids-n-27-migrar-a-gnu-linux-y-llamadas-cifradas-desde-smartphones" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-02-13T17:42:10Z</updated>
    <published>2015-02-13T17:42:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este programa lo dedicamos a las consideraciones previas que debemos tener en cuenta antes de llevar a cabo una migración a un sistema GNU/Linux en nuestros ordenadores. Hablamos de los distintos tipos de distros que son más amigables para lxs usuarixs para ir empezando en este mundillo. AL final del programa dedicamos un rato a descubrir cómo podemos realizar llamadas cifradas desde teléfonos iOS y Android, solo hay que instalarse estas apps: Signal (iOS) Redphone (Android) Más info en este enlace Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8 FM[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/02/tecnoparanoids-n-27-migrar-a-gnu-linux-y-llamadas-cifradas-desde-smartphones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-13T17:42:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo limitar el tiempo de sesión ssh</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh" />
    <category term="ssh" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="openssh" />
    <category term="vps" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="centos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T15:16:43Z</updated>
    <published>2015-02-05T15:16:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchos de los entornos de virtualización en la nube, vease los VPS, cómo administración lo más habitual es usar las conexiones ssh. Son muy seguras, pero a veces tienen una serie de parámetros que no cuentan con nuestra atención. Uno de ellos es cómo limitar el tiempo de sesión ssh. Muy útil cuando tienes múltiples conexiones, y un despiste puede hacer que te dejes una abierta. Cómo limitar el tiempo de sesión ssh El archivo de configuración de OpenSSH en los GNU Linux está ubicado en /etc/ssh y su nombre es sshd_config Las variables que nos interesan son: ClientAliveInterval: Qué le indicará al servidor cada cuanto ha de enviar un mensaje KeepAlive ClientAliveCountMax: Es el máximo de mensajes enviados antes de cerrar la sesión. Por defecto “ClienteAliveInterval” viene con el parámetro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T15:16:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº26: Jabber/XMPP + Noticias + The Hacker Crackdown</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/02/tecnoparanoids-n-26-jabber-xmpp-noticias-the-hacker-crackdown" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T18:47:05Z</updated>
    <published>2015-02-02T18:47:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El primer bloque del programa lo dedicamos a hablar sobre Jabber/XMPP, el protocolo de mensajería instantánea que nos permite tener conversaciones totalmente cifradas. Más info en: Comunícate libremente Riseup Autistici/Inventati En la segunda parte del programa tratamos algunas de las últimas noticias acerca de la privacidad, y terminamos con otro capítulo del resumen del libre "The Hacker Crackdown" de Bruce Sterling. Para acabar reseñamos la jornada con la Charla-Fiesta sobre Autodefensa Digital que el sabado 7 de febrero monta el STSI en el CSOA La Morada. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/02/tecnoparanoids-n-26-jabber-xmpp-noticias-the-hacker-crackdown"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T18:47:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Docker para torpes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/introduccion-a-docker-para-torpes" />
    <category term="open-source" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="contenedores" />
    <category term="gnu" />
    <category term="docker" />
    <category term="linux-foundation" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-26T12:32:23Z</updated>
    <published>2015-01-26T12:32:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace tiempo que no para de escuchar la palabra Docker, y hoy me he dispuesto a investigar un poco para sacar algo en claro. Se trata de un proyecto open source, donde colaboran múltiples actores, desde la Linux Foundation, desarrolladores de todo el mundo y una larga lista de empresas, que tiene por fin automatizar el despliegue de aplicaciones dentro de contenedores. Así a primeras suena bien, pero vamos a intentar explicarlo un poco mejor. ¿Qué es Docker? Se refiere a todo aquello que facilita la creación, implementación y ejecución de aplicaciones mediante el uso de contendores. Dichos contenedores permiten a un desarrollador empaquetar un aplicación con todas las partes que necesita, es decir, bibliotecas y dependencias, y usarlo todo como si fuera un sólo paquete. De ésta manera[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/introduccion-a-docker-para-torpes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-26T12:32:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TecnoParanoids nº25: elbinario.net, redes libres y descentralizadas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/01/tecnoparanoids-n-25-elbinario-net-redes-libres-y-descentralizadas" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>TecnoParanoids</name>
    </author>
    <updated>2015-01-24T13:04:33Z</updated>
    <published>2015-01-24T13:04:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este primer programa de 2015 se pasó por nuestro estudio @fanta de elbinario.net para hablarnos de su proyecto de comunicación sobre tecnologías libres, y aprovechamos la ocasión para hablar sobre las redes sociales libres y descentralizadas como GNU Social. Además conectamos telefónicamente con Laura Arjona con la que charlamos sobre otra red social libre: pump.io Podéis encontrar artículos y tutoriales sobre estas y otras herramientas respetuosas con la privacidad en el blog Comunícate libremente. Cualquier duda, sugerencia, crítica o propuesta puedes dirigirla a tecnoparanoids@radioela.org. Escríbenos también si quieres recibir los programas por email cuando los publiquemos. Nos puedes seguir en las redes sociales: Puedes escuchar también el programa a través de Radio Topo en el 101.8[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/tecnoparanoids/2015/01/tecnoparanoids-n-25-elbinario-net-redes-libres-y-descentralizadas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>TecnoParanoids</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-24T13:04:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

