<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-26T08:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-26T08:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Ya esta disponible Debian 8 LTS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian-lts" />
    <category term="debian" />
    <category term="debian-8" />
    <category term="disponible" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T07:28:58Z</updated>
    <published>2015-04-26T07:28:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer, durante el día, mire en un par de ocasiones si estaba disponible Debian 8 para descargar y no tuve suerte pero, hoy por la mañana, lo he vuelto a comprobar y ¡¡¡¡por fin!!!!, tenemos disponible para descargar Debian 8 y ademas he caído en la cuenta de que es una LTS, es decir, una versión son 5 años de soporte, lo cual me ha dado todavía mas alegría. Si bien es cierto que dudo mucho que tenga Debian 8 durante 5 años en mi ordenador, es una magnifica noticia ya que recibirá especial cuidado por los desarrolladores de esta magnifica distribución. Como bien apuntaba Almus en el anterior articulo, no he podido aguantar y la he descargado la ISO Netinst y, muy probablemente me dedique el día de hoy a instalarla y ponerla a punto. Son muchas las ganas que tengo de cambio y no puedo aguantarme.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T07:28:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La publicidad, Debian, KDE, el blog y un sorteo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo" />
    <category term="sorteo" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian" />
    <category term="blog" />
    <category term="publicidad" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T19:51:28Z</updated>
    <published>2015-04-25T19:51:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un articulo en el cual os quiero hablar de varias cosas, como su propio titulo indica. Llevaba unos días pensando en como enforcar estos temas y me he decidido, por fin, a tratarlos todos en el mismo articulo. El primer asunto del que os quiero hablar no es el primero de los mencionados en el titulo del post pero me apetece hablar primero de el. Después de un tiempo dándole vueltas he decidido que el entorno de escritorio que voy a instalar junto con Debian va a ser KDE, nunca he usado intensivamente una distro con ese entorno y creo que ya va siendo hora. Lo que todavía no tengo decidido es cuando voy a convertir Debian en mi distro principal, debido a que no dispongo de mucho tiempo últimamente. Estaba anunciado que para hoy convertirían en estable a Jessie, pero no voy a instalarla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T19:51:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar PHP 5.3 en Debian Wheezy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-php-5-3-en-debian-wheezy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programacion" />
    <category term="php5" />
    <category term="php-5-3" />
    <category term="debian" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="wheezy" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-24T11:46:21Z</updated>
    <published>2015-04-24T11:46:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El artículo de hoy será muy técnico. En Debian 7, Wheezy, por defecto está disponible en sus repositorios la versión 5.4 de PHP. Explicaré como instalar la inmediatamente anterior, es decir, la PHP 5.3... La entrada Instalar PHP 5.3 en Debian Wheezy aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-php-5-3-en-debian-wheezy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-24T11:46:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizar Conky en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="jessie" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="lm-sensors" />
    <category term="conky" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T14:21:50Z</updated>
    <published>2015-04-16T14:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De aquí a unos días ya tendremos Debian Jessie disponible para su descarga. En cualquier caso durante unos meses hemos podido disfrutar de las versiones de testeo. Aprovecho que tengo Jessie en una máquina... La entrada Utilizar Conky en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T14:21:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LMDE 2 Betsy: ¿estabilidad duradera?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/lmde-2-betsy-estabilidad-duradera" />
    <category term="lmde" />
    <category term="debian" />
    <category term="cinnamon" />
    <category term="revision" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T14:53:03Z</updated>
    <published>2015-04-13T14:53:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Menudo mes y pico nos espera a los amantes del "distro hopping" por curiosidad y novelerío. Varios lanzamientos, algunos de ellos largamente esperados, copan los días venideros mientras nos frotamos las manos esperando a que caigan en nuestras ídem las imágenes prestas a su instalación. Elementary, Debian, Ubuntu y alguna que otra más, como aquella con la que vamos a comenzar el largo camino de revisiones: la nueva Linux Mint Debian Edition, de ahora en adelante LMDE, de nombre Betsy. Se trata de una versión un tanto especial, que se ha hecho de rogar y mucho, tanto que algunos de los que solían usarla llegaron a crear un "fork" ( SolydXK) para satisfacer su demanda de actualizaciones. LMDE 2, al contrario que su predecesora, asienta su base en Debian Jessie, que verá la luz, si todo va bien,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/lmde-2-betsy-estabilidad-duradera"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T14:53:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debian 8 Jessie estara con nosotros este mes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/debian-8-jessie-estara-con-nosotros-este-mes" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T13:11:42Z</updated>
    <published>2015-04-03T13:11:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si leéis otros blogs de Linux como PortalLinux seguro que ya estáis al tanto de que a finales de este mes la versión 8 de Debian se convertirá en Estable. Es una gran noticia para todos y para mi tambien. Llevo bastante tiempo probando distros y tenia la intención de cambiar de distro principal desde hace mucho, no es que me haya cansado de Ubuntu, me parece una distro genial, pero me gusta la estabilidad y seguridad de Debian. Aprovechare que Debian 8, nombre en clave Jessie, pasa a ser estsable este mes para ponerla como distro principal en mi ordenador. Tengo un disco SSD de 120 GB, en el tengo varias particiones con distros diferentes y creo que ha llegado el momento de probar las distros nuevas solamente en maquinas virtuales. No lo tengo decidido todavía pero lo mas seguro es que cuando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/debian-8-jessie-estara-con-nosotros-este-mes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T13:11:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

