<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-21T20:07:47Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-21T20:07:47Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tails acaba de lanzar su versión 1.2.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/tails-acaba-de-lanzar-su-version-1-2-3" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="tails" />
    <category term="tor" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-15T09:58:56Z</updated>
    <published>2015-01-15T09:58:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema operativo GNU Linux, basado en Debian, y que prioriza la seguridad y el anonimato, Tails, acrónimo de “The Amnesic Incognito Live System“, acaba de lanzar la última versión, que es la 1.2.3. Tails funciona como un DVD o USB en vivo, no deja rastro, es decir huella digital, en los equipos, a menos que se le indique lo contrario.  Todas sus conexiones salientes se ven obligadas a funcionar a través de la red TOR, y las conexiones directas, no anónimas, están bloquedas. Novedades En esta nueva versión se solucionan fallos de seguridad  y todos los usuarios deberían actualizar lo antes posible. Según notifican en en anuncio oficial, a partir del 3 de enero de éste año, el certificado SSL, de su proveedor web, boum.org, expiró. Por lo tanto los usuarios que tienen la versión 1.2.1 no[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/tails-acaba-de-lanzar-su-version-1-2-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-15T09:58:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lee cómics en Linux con MComix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/lee-comics-en-linux-con-mcomix" />
    <category term="comic" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="manga" />
    <category term="mcomix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-08T10:24:13Z</updated>
    <published>2015-01-08T10:24:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para los fans de los cómics hoy hablaré de MComix. Un fantástico software, visor de imágenes, diseñado para leer cómics y manga. Es la continuación del proyecto Comix, que quedó descontinuado en 2009. Puede leer múltiples formatos como tar, zip, rar, 7zip, cb7, cba, entre muchos otros. Está escrito en lenguaje de programación python y funciona tanto en GNU Linux, FreeBSD como Windows. Instalación en Linux Está disponible en los repositorios main de distribuciones como Arch Linux, Ubuntu y Fedora. Y también podemos compilar en programa desde el código fuente. MComix en Debian En Debian también la instalación es igual de fácil, simplemente debemos de escribir en la consola de comandos: 1
 apt-get -y install mcomix El propio instalador se encargará de las dependencias necesarias. Una vez instalado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/lee-comics-en-linux-con-mcomix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-08T10:24:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar iconos circulares en GNU Linux con Numix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/como-instalar-iconos-circulares-en-gnu-linux-con-numix" />
    <category term="iconos-redondos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="numix" />
    <category term="iconos-circulares" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-07T10:49:22Z</updated>
    <published>2015-01-07T10:49:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo admito, soy muy clásico, no suelo modificar los temas e iconos que vienen por defecto en las distribuciones GNU Linux que uso. Aún así mucho gente si lo hace, por lo tanto este artículo va dedicado a ellos. Hablamos de cómo instalar iconos circulares con Numix. Numix nos permitie instalar un tema con iconos circulares o redondos, como le queráis llamar, que nos permite dar un toque innovador y diferente a nuestra distribución. Os invito a visitar su página, ya que tiene una gran variedad de iconos y temas. Lo he probado en distribuciones tipo Ubuntu, como LinuxMint o ElementaryOS La instalación es dichos sistemas es muy sencilla, sólo hay que añadir los repositorios, actualizarlos e instalar el programa. 1
2
3
 sudo apt-add-repository ppa:numix/ppa
sudo apt-get update
sudo apt-get install[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/como-instalar-iconos-circulares-en-gnu-linux-con-numix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-07T10:49:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Geany editor en Debian, Ubuntu y Linux Mint</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/geany-editor-en-debian-ubuntu-y-linux-mint" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="geany" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-12-16T22:22:40Z</updated>
    <published>2014-12-16T22:22:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No hay duda, tener un buen editor de código ayuda mucho a ser más productivo. Un buen IDE es esencial en el día a día de un desarrollador, desde nivel principiante hasta experto. Con Geany disponemos de una gran herramienta, con nos hará las cosas más fáciles. Es cierto que en el mercado open source existen herramientas muy potentes y completas, como Eclipse o NetBeans, pero también es verdad que para proyectos pequeños o medianos pueden ser demasiado, ya que muchas de sus funcionalidades nunca las llegaríamos a utilizar. Geany es un editor pequeño y ligero. Utiliza bibliotecas GTK. Está disponible para la mayoría de plataformas. Es software libre, liberado utilizando la licencia GNU GPL. Algunas de sus características: Resaltado de sintaxis Plegado de código Autocompletado Muestra de consejos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/geany-editor-en-debian-ubuntu-y-linux-mint"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-16T22:22:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qué es y cómo se instala build-essentials</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/que-es-y-como-se-instala-build-essentials" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="development" />
    <category term="arch" />
    <category term="debian" />
    <category term="build-essentials" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-12-10T13:17:00Z</updated>
    <published>2014-12-10T13:17:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si eres un desarrollador y te interesa crear paquetes para distribuciones GNU Linux, cómo Debian, una herramienta clave será build-essentials. Se trata de un paquete que contiene una lista informativa de los paquetes que se consideran esenciales para la creación de paquetes Debian. Una vez instalado sólo necesitaríamos alguna que otra dependencia. De hecho para la instalación de muchos módulos o drivers, es necesario tener instalado éste paquete. En CentOS esa misma herramienta se corresponde con el grupo de paquetes “Development Tools“ Paso a relatar la instalación en diferentes distribuciones GNU Linux:   Instalación en  Debian / Ubuntu /Linux Mint 1
 apt-get -y update 1
 apt-get -y install build-essentials   Instalación en CentOS / Fedora 1
 yum groupinstall "Development Tools"   Instalación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/que-es-y-como-se-instala-build-essentials"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-10T13:17:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Control de acceso en MediaWiki</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/control-de-acceso-en-mediawiki" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="mediawiki" />
    <category term="gnu" />
    <category term="wikipedia" />
    <category term="wiki" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-12-02T14:33:28Z</updated>
    <published>2014-12-02T14:33:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas hablé de cómo instalar el motor de Wikipedia, es decir, MediaWiki, en un servidor con GNU Linux. Concretamente en un servidor Debian 7. Una vez instalado cualquier persona podrá acceder vía URL y crear su propio usuario. Incluso podrían editar o crear artículos sin tener un usuario creado. Sólo quedaría registrado su IP de acceso. Para evitar eso, que un usuario anónimo escriba un artículo, podemos obligar a que sólo los usuarios con cuenta pueden hacerlo. Debemos de ubicarnos en la carpeta del proyecto, yo la tengo ubicada generalmente en /var/www/mediawiki, y allí buscar el archivo “LocalSettings.php” Para evitar que cualquier persona pueda escribir artículos, evitaremos la edición anónima. Añadiendo al final del fichero: 1
2
 #Deshabilitamos la edición anónima
$wgGroupPermissions['*']['edit'][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/control-de-acceso-en-mediawiki"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-02T14:33:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

