<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-21T15:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-21T15:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>JackTheStripper en Ubuntu 15.04LTS y Debian 8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-21T14:39:13Z</updated>
    <published>2015-06-21T14:39:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place anunciarles que las versiones de JackTheStripper para las Distribuciones Ubuntu Server 15.04 y Debian 8, ya están disponibles en el repo de Launchpad, ya las estaré subiendo por igual a GitHub. En caso de que no conozcan de que se trata JackTheStripper, pueden visitar la página del proyecto aquí. Algunas Notas El método que se utiliza para obtener la herramienta es descargar el tar.gz de las páginas, pero entiendo que lo mejor sería que clonen el repo para que estén seguro de que siempre estan usando la última versión con todas las mejoras. En la versión de Ubuntu Server 15.04, por algunas razones tuvimos algunos problemas que impedian que iniciara correctamente, pero, tomando en cuenta que la función de Fail2ban es proteger el acceso SSH contra ataques de fuerza bruta, y en JTS configuramos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-21T14:39:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debian 8 Jessie: impresionante fluidez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez" />
    <category term="debian" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T17:20:19Z</updated>
    <published>2015-04-30T17:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad GNU/Linux se vestía de largo el pasado sábado, con sus mejores galas posibles, para dar la bienvenida a una nueva versión estable de la distribución madre de muchas: Debian. La octava en numeración, que siguiendo con la tradición tiene nombre de personaje de la serie Toy Story, en esta ocasión la vaquera Jessie. Revisar Debian no es una tarea cualquiera, si me permitís señalarlo. Todo lo que rodea al "sistema operativo universal" se antoja casi místico y de Debian casi todos hablan con adoración, fiel e incondicional. Por mi parte, aun estando de acuerdo en la práctica totalidad del contrato social y maravillado por la seriedad y la forma de trabajar del inmenso equipo de desarrolladores, quisiera recordar que, al fin y al cabo, estamos ante un sistema, una herramienta que, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/04/debian-8-jessie-impresionante-fluidez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T17:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Habilitar usuario root en conexiones ssh en Debian</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/habilitar-usuario-root-en-conexiones-ssh-en-debian" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="root" />
    <category term="ssh" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-30T11:00:53Z</updated>
    <published>2015-04-30T11:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las novedades en Debian 8 Jessie, es que, por defecto, las conexiones ssh tienen deshabilitado el usuario root. Habilitar usuario root en conexiones ssh en Debian Para habilitarlo debemos modificar el archivo... La entrada Habilitar usuario root en conexiones ssh en Debian aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/habilitar-usuario-root-en-conexiones-ssh-en-debian"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-30T11:00:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ya esta disponible Debian 8 LTS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian-lts" />
    <category term="debian" />
    <category term="debian-8" />
    <category term="disponible" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T07:28:58Z</updated>
    <published>2015-04-26T07:28:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer, durante el día, mire en un par de ocasiones si estaba disponible Debian 8 para descargar y no tuve suerte pero, hoy por la mañana, lo he vuelto a comprobar y ¡¡¡¡por fin!!!!, tenemos disponible para descargar Debian 8 y ademas he caído en la cuenta de que es una LTS, es decir, una versión son 5 años de soporte, lo cual me ha dado todavía mas alegría. Si bien es cierto que dudo mucho que tenga Debian 8 durante 5 años en mi ordenador, es una magnifica noticia ya que recibirá especial cuidado por los desarrolladores de esta magnifica distribución. Como bien apuntaba Almus en el anterior articulo, no he podido aguantar y la he descargado la ISO Netinst y, muy probablemente me dedique el día de hoy a instalarla y ponerla a punto. Son muchas las ganas que tengo de cambio y no puedo aguantarme.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/ya-esta-disponible-debian-8-lts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T07:28:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La publicidad, Debian, KDE, el blog y un sorteo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo" />
    <category term="sorteo" />
    <category term="noticias" />
    <category term="debian" />
    <category term="blog" />
    <category term="publicidad" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-25T19:51:28Z</updated>
    <published>2015-04-25T19:51:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un articulo en el cual os quiero hablar de varias cosas, como su propio titulo indica. Llevaba unos días pensando en como enforcar estos temas y me he decidido, por fin, a tratarlos todos en el mismo articulo. El primer asunto del que os quiero hablar no es el primero de los mencionados en el titulo del post pero me apetece hablar primero de el. Después de un tiempo dándole vueltas he decidido que el entorno de escritorio que voy a instalar junto con Debian va a ser KDE, nunca he usado intensivamente una distro con ese entorno y creo que ya va siendo hora. Lo que todavía no tengo decidido es cuando voy a convertir Debian en mi distro principal, debido a que no dispongo de mucho tiempo últimamente. Estaba anunciado que para hoy convertirían en estable a Jessie, pero no voy a instalarla[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/la-publicidad-debian-kde-el-blog-y-un-sorteo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-25T19:51:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar PHP 5.3 en Debian Wheezy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-php-5-3-en-debian-wheezy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programacion" />
    <category term="php5" />
    <category term="php-5-3" />
    <category term="debian" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="wheezy" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-24T11:46:21Z</updated>
    <published>2015-04-24T11:46:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El artículo de hoy será muy técnico. En Debian 7, Wheezy, por defecto está disponible en sus repositorios la versión 5.4 de PHP. Explicaré como instalar la inmediatamente anterior, es decir, la PHP 5.3... La entrada Instalar PHP 5.3 en Debian Wheezy aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-php-5-3-en-debian-wheezy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-24T11:46:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizar Conky en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="jessie" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="lm-sensors" />
    <category term="conky" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T14:21:50Z</updated>
    <published>2015-04-16T14:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De aquí a unos días ya tendremos Debian Jessie disponible para su descarga. En cualquier caso durante unos meses hemos podido disfrutar de las versiones de testeo. Aprovecho que tengo Jessie en una máquina... La entrada Utilizar Conky en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T14:21:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

