<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:03Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:03Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>19 Cosas chulas que se pueden hacer en una terminal de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="directorio" />
    <category term="borrar" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="contexto" />
    <category term="grep" />
    <category term="zenity" />
    <category term="texto" />
    <category term="pi" />
    <category term="stack" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="directorios" />
    <category term="importar" />
    <category term="archvios" />
    <category term="kernel" />
    <category term="python" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="ordenar" />
    <category term="grafico" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="dependencias" />
    <category term="ventana" />
    <category term="web" />
    <category term="servidores" />
    <category term="ftp" />
    <category term="random" />
    <category term="modulo" />
    <category term="tamano" />
    <category term="aleatorio" />
    <category term="titulo" />
    <category term="ip" />
    <category term="base" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="progreso" />
    <category term="arbol" />
    <category term="ulimit" />
    <category term="linux" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T09:58:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T09:58:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un poco como continuación de un post de hace casi 2 años, en el que comentaba ejemplos de cosas que se pueden hacer con Bash en una o dos líneas de código. Ahora quiero hacer cosas un poco más complejas (y alguna que otra sencilla, pero curiosa), en una nueva sección de códigos para copiar y pegar en vuestros terminales: Servidores Montar un servidor FTP rápido Ésta es una solución para un apaño, para el caso en que necesitemos activar un servidor FTP para pasar un fichero a alguien, o para que nos pasen algún fichero… o por ejemplo por si queremos instalar un plugin en WordPress rápidamente y somos unos paranoicos de la seguridad (y por tanto no queremos dejar un servidor FTP corriendo siempre). Dependencias: python y pyftpdlib 1 $ sudo python -m pyftpdlib Si queremos lanzar el servidor en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T09:58:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>21 Consultas SQL para administrar fácilmente nuestro WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/21-consultas-sql-para-administrar-facilmente-nuestro-wordpress" />
    <category term="usuarios" />
    <category term="backup" />
    <category term="mysqldump" />
    <category term="comentarios" />
    <category term="guid" />
    <category term="recuento" />
    <category term="informacion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="direcciones" />
    <category term="migracion" />
    <category term="url" />
    <category term="vieja" />
    <category term="paginas" />
    <category term="consulta" />
    <category term="copia" />
    <category term="mysql" />
    <category term="nueva" />
    <category term="posts" />
    <category term="ip" />
    <category term="permalink" />
    <category term="spam" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="sql" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-11T09:03:12Z</updated>
    <published>2015-02-11T09:03:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchas veces cuando trabajamos con WordPress hacemos uso directamente de algún plugin, dentro de la infinidad de ellos que tenemos disponible, lo cual está muy bien pero a veces nos despegamos un poco de los orígenes. MySQL está hecho para usar MySQL (o MariaDB), hace consultas como todos los demás y ¡podemos aprovecharnos de ello! (e ir mucho más rápido). Antes de nada, he supuesto que el prefijo de las tablas es el que viene por defecto: “wp_“, si no es así, cámbialo por el que tengas. Aunque está organizado todo en 14 tramos, como véis hay muchas consultas listas para copiar y pegar Backup de nuestra instalación Lo primero, como siempre, antes de tocar nada es hacer una copia de seguridad de nuestra base de datos (si es posible de los archivos, nunca está de más). Podemos hacerlo desde PHPMyAdmin,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/21-consultas-sql-para-administrar-facilmente-nuestro-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-11T09:03:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>MongoDB en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/mongodb-en-gnu-linux" />
    <category term="mysql" />
    <category term="mongodb" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="nosql" />
    <category term="gnu" />
    <category term="sql" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-12T21:56:38Z</updated>
    <published>2015-01-12T21:56:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La mayoría de nosotros trabajamos con base de datos tipo SQL, vease MySQL, Oracle o MariaDB, pero existen otras llamadas NoSQL, que no siguen el modelo relacional, ni usan SQL ni trabajan con tablas. Hoy hablamos de MongoDB Sobre MongoDB MongoDB deriva de la palabra inglesa “humongous” que en castellano quiere decir enorme. Es una base de datos tipo NoSQL. Los datos los guarda en documentos, en vez de en tablas, estos documentos son tipo JSON. Conjuntamente a estos documentos se usa un esquema dinámico. El código fuente está liberado usando licencias GNU AGPL en su versión 3, los drivers en cambio usan licencia Apache Está contruido en C++ y lo usan compañias como MTV Network o Foursquare. Funciona tanto en plataformas GNU Linux, OSX, Windows y Solaris Caracaterísticas importantes Consultas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/mongodb-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-12T21:56:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar LAMP en Debian 7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/como-instalar-lamp-en-debian-7" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="web" />
    <category term="lamp" />
    <category term="glamp" />
    <category term="php5" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-26T11:22:46Z</updated>
    <published>2014-11-13T12:00:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;LAMP es un acrónimo de los servicios a instalar para permitir una infraestructura para servicios de Internet. Lo componen Linux, Apache2, MySQL/MariaDB y Perl/Python/PHP5, también se le puede llamar GLAMP, al incluir GNU. No voy a ir dando rodeos, y vamos a la faena: Instalar Apache2 1
 apt-get -y update &amp;amp;&amp;amp; apt-get -y install apache2 Instalar el motor de base de datos, en este caso MySQL 1
 apt-get -y install mysql-server mysql-common mysql-client Cuando nos pida la contraseña simplemente la introducimos, no olvides apuntarla en algún sitio. Instalar PHP5 y módulo Apache 1
 apt-get -y install php5 libapache2-mod-php5 Aunque no es obligatorio, si que es recomendable, testear la instalación de PHP5 Lo podemos hacer de manera sencilla creando un archivo de texto, llamado info.php, dentro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/como-instalar-lamp-en-debian-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-13T12:00:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar LEMP (Nginx, MariaDB  y PHP) en Debian 7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/instalar-lemp-nginx-mariadb-y-php-en-debian-7" />
    <category term="lemp" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="nginx" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="web" />
    <category term="php" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-23T16:42:44Z</updated>
    <published>2014-11-14T12:21:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;LEMP es una combinación de un sistema operativo Linux con servicios enfocados a la web (Nginx,MariaDB y PHP). A diferencia de LAMP, utilizaremos Nginx cómo servidor web en vez de Apache. Nginx, es un servidor web ligero y de alto rendemiento, también se puede utilizar cómo proxy para protocolos de correo electrónico. Es software libre, utiliza la licencia BSD, y multiplataforma, ya que es compatible con GNU/Linux, BSD y devirados, Solaris, MAC OS X y Windows)   Instalación de LEMP en Debian 7 Wheezy Para la instalación cómo sistema operativo usaremos GNU/Linux Debian 7. Nginx ya viene en los repositorios main, así que instalarlo es muy fácil: 1
 apt-get -y update &amp;&amp; apt-get -y install nginx A diferencia de Apache, no arranca automaticamente una vez instalado, por lo tanto lo iniciamos: 1
 service[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/instalar-lemp-nginx-mariadb-y-php-en-debian-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-14T12:21:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar FAMP: Apache, MySQL y PHP en FreeBSD 10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/instalar-famp-apache-mysql-y-php-en-freebsd-1" />
    <category term="mysql" />
    <category term="famp" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="apache22" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="php55" />
    <category term="php5" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>socrates</name>
    </author>
    <updated>2014-11-20T21:53:51Z</updated>
    <published>2014-10-31T11:36:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hasta ahora hemos visto FreeBSD 10 tanto en su instalación cómo en la actualización de paquetes. En el capítulo de hoy trataremos sobre la instalación de un servidor FAMP, que es lo mismo que LAMP, pero para FreeBSD. Antes de comenzar actualizaremos el sistema usando el comando pkg, en vez de usar  ports. pkg update Yo soy un usuario habitual de GNU/Linux por que iré explicando las diferencias entre los paquetes en ambos sistemas operativos. Instalamos Apache En el sistema del pingüino el paquete de apache es Apache2, en cambio en el sistema del demonio con tridente el paquete es Apache22 , de hecho existe hasta la versión Apache24, que se puede descargar usando ports. Podemos ver las versiones disponibles del sofware usando pkg con el parámetro search. pkg search apache Instalamos Apache pkg[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/instalar-famp-apache-mysql-y-php-en-freebsd-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>socrates</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-31T11:36:35Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

