<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T17:34:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T17:34:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>ALERTA!!! Descubierto Nuevo Malware para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="malware" />
    <category term="android" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T20:01:23Z</updated>
    <published>2015-02-20T20:01:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente el personal de AVG Mobile Security descubrieron un malware en Android que toma control del proceso de apagado dejando el equipo totalmente funcional aun parezca que se encuentra apagado. El usuario hace el proceso normal de apagado y el equipo muestra la animación de apagado, sin embargo, el equipo permanece encendido permitiéndole a un usuario malintencionado llevar a cabo varias tareas como el de hacer llamadas y tomar fotografías. Visto por primera vez en China, el malware se propagaba a través de una aplicación y aproximadamente 10,000 dispositivos fueron infectados. Este Malware afecta versiones de Android antes de Lollipop (5.0) y requiere permisos de root para tomar control del proceso de apagado. Como funciona? Lo más importante es que necesita permisos de root, el malware[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T20:01:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HangoutON, Seguridad esencial en Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/hangouton-seguridad-esencial-en-android" />
    <category term="hangouton" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="android" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-01-06T14:17:17Z</updated>
    <published>2015-01-06T14:17:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Sistema operativo Android ha tomado mucha popularidad y se ha convertido en uno de los más utilizado. Esto lo convierte además en un objetivo atractivo para los cibercriminales y es por esto que debemos todas las medidas de lugar para proteger nuestro sistema y nuestra información. Este Jueves 8 de Enero, HangoutON tendrán un evento en directo, donde un grupo de profesionales en el área hablarán sobre las medidas de seguridad que debemos adoptar para proteger los dispositivos y la información que en ellos tenemos. Algunas de las cosas que verán, tomado del site de HangoutON: Porque ¿es necesario tener un antivirus en el dispositivo móvil? ¿qué otras medidas hay que tomar? ¿cómo se pueden configurar las barreras de seguridad que vienen por defecto? ¿es práctico activar la sesión multiusuario[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/hangouton-seguridad-esencial-en-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-06T14:17:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DriveDroid; cómo arrancar cualquier Linux desde nuestro smartphone</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/laborategia/2014/10/drivedroid-como-arrancar-cualquier-linux-desde-nuestro-smartphone" />
    <category term="colaboracion" />
    <category term="cosas-que-hago" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="en-castellano" />
    <category term="android" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="productividad" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Dabid Martinez</name>
    </author>
    <updated>2014-10-22T21:05:45Z</updated>
    <published>2014-10-22T21:05:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Cuantas veces has tenido que iniciar un Live CD de Linux para instalar o recuperar un sistema y no has tenido el lapiz USB preparado? ¿y cuantas veces no has tenido siquiera un lapiz USB a mano? Y ni mencionar de aquellas en las que no has tenido conexión a Internet para descargarte la ISO. Pues bien DriveDroid ha venido a solucionarnos esos problemas. Es un aplicación para Android que nos permite arrancar cualquier sistema operativo con base Linux (he visto por ahi que alguien ha arrancado Windows) desde nuestro teléfono móvil. Por que si hay algo que no olvidamos al salir de nuestra casa eso el… el móvil y el tabaco. Puede resultar una aplicación muy cómoda para geeks y no tan geeks, tener la posibilidad de arrancar cualquier distribución de Linux simplemente sacado el smartphone de nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/laborategia/2014/10/drivedroid-como-arrancar-cualquier-linux-desde-nuestro-smartphone"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Dabid Martinez</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-22T21:05:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar Cyanogenmod 11 en Galaxy S3 Mini</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/04/instalar-cyanogenmod-11-en-galaxy-s3-mini" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="cyanogenmod" />
    <category term="android" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-10-06T11:44:57Z</updated>
    <published>2014-04-28T10:26:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;ATENCIÓN: para los problemas de batería comentados en este artículo, he encontrado una solución detallada aquí. Seguimos con una nueva entrega de la serie " Camino a la libertad", toca ponernos manos a la obra para sacar a mi teléfono de la jaula a la que lo someten, al alimón, Google y Samsung. Se trata de una vieja aspiración que nunca me atreví a acometer, no ya tanto por lo complejo de la tarea, sino más bien por la posibilidad, siempre presente, de convertir un elemento tan útil como un teléfono móvil en un simple pisapapeles de lujo. De ahí que haya demorado tanto el tema y no me haya lanzado a la piscina hasta tener todos los pasos a realizar completamente claros, sin atisbo de duda. Dos semanas de rebuscar y leer tutoriales de aquí y de allá, ni más ni menos, en las que me ha dado la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/04/instalar-cyanogenmod-11-en-galaxy-s3-mini"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-28T10:26:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Solucionar problema de batería en Cyanogenmod 11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/10/solucionar-problema-de-bateria-en-cyanogenmod-11" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="cyanogenmod" />
    <category term="android" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-10-06T11:37:09Z</updated>
    <published>2014-10-06T11:36:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como comentaba recientemente he vuelto a instalar Cyanogenmod 11, versión Novafusion (también conocida como Maclaw, por su autor), en mi Samsung Galaxy S3 Mini. Mi primera experiencia con esta ROM no acabó demasiado bien, debido a que existía un problema de consumo excesivo de batería, con sobrecalentamiento añadido (ambas cosas relacionadas entre sí) que hacían inviable su uso. Confieso que, como en tantas ocasiones me ha ocurrido con las distribuciones de GNU/Linux, ciertos errores disparan en mí una sensación de malestar, seguida por la imperiosa necesidad de instalar otra cosa. En este caso lo que hice fue volver a la "stock ROM" del fabricante, que obtuve de la web de Sammobile. Pero tras regresar a la libertad del mundo sin Google con una nueva instalación de Cyanogenmod 11, y tras constatar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/10/solucionar-problema-de-bateria-en-cyanogenmod-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-06T11:36:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prueba de Concepto, Vulnerabilidad Navegador Android (CVE-2014-6041)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/09/prueba-de-concepto-vulnerabilidad-navegador-android-cve-2-14-6-41" />
    <category term="android" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2014-09-17T04:21:23Z</updated>
    <published>2014-09-17T04:21:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco publiqué un artículo donde les hablaba de una vulnerabilidad detectada en el browser stock de Android, lo pueden leer aquí. Les comentaba que iba a hacer la prueba con el módulo de Metasploit que estaba disponible. Realmente, si es posible explotar la vulnerabilidad y robar los cookies o sesiones. Porque Sucede esto? Por un Bypass a la política del mismo origen, o Same Origin Policy (SOP). SOP es uno de los mecanismos mas importante que se aplica a los navegadores modernos y la idea es que el javascript de un origen no puede acceder o no debe acceder a las propiedades un portal de otro origen. El Origen es formado por la combinación de esquemas, dominio y puerto. Hay algunas excepciones con SOP tal como las propiedades de la ubicación y objetos con los atributos de la fuente. Un Bypass[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/09/prueba-de-concepto-vulnerabilidad-navegador-android-cve-2-14-6-41"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-17T04:21:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fallo de Seguridad en Browser Android (CVE-2014-6041)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/09/fallo-de-seguridad-en-browser-android-cve-2-14-6-41" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="android" />
    <category term="aosp" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2014-09-16T19:02:07Z</updated>
    <published>2014-09-16T19:02:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el portal de Rapid7 pude leer sobre una falla de seguridad grave en el browser stock AOSP de Android que atenta contra la privacidad del usuario. Según la informacion en el browser stock en las versiones de Android menores de 4.4, se puede cargar javascript malicioso en un frame o ventana. Ya existe un Módulo de Metasploit para explotar esta vulnerabilidad y esta disponible en todas las versiones del Framework. La vulnerabilidad fue revelada el 1 de Septiembre de este año por Rafay Balock,informa que modificando un javascript, un atacante puede evadir los controles de seguridad del browser stock de Android. El Artículo cuenta con algunas pruebas de concepto. Que significa esto? Al acceder a un sitio arbitrario, digase uno controlado por un spammer, puede ver el contenido de los portales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/09/fallo-de-seguridad-en-browser-android-cve-2-14-6-41"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-16T19:02:07Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

