<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-07T10:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-07T10:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Android Dependency Inyection con Butter Knife</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/04/android-dependency-inyection-con-butter-knife" />
    <category term="android" />
    <category term="javatips" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2016-04-07T09:02:43Z</updated>
    <published>2016-04-07T09:02:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchas veces se echa en falta cuando trabajamos con Android capacidad de Dependency Inyection en cuanto a la gestión de vistas se refiere. Normalmente cuando en Android disponemos de dos botones que queremos pulsar  el código para referenciarlos se apoya en un el método findViewById(). Android Dependency Inyection Como se puede observar el código a […] La entrada Android Dependency Inyection con Butter Knife aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2016/04/android-dependency-inyection-con-butter-knife"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-07T09:02:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar un certificado raíz en Android sin afectar al desbloqueo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-instalar-un-certificado-raiz-en-android-sin-afectar-al-desbloqueo" />
    <category term="defecto" />
    <category term="pasos" />
    <category term="certificado" />
    <category term="instalar" />
    <category term="howto" />
    <category term="entidad" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="android" />
    <category term="usuario" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="sistema" />
    <category term="raiz" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T09:23:01Z</updated>
    <published>2016-03-03T09:23:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos instalar un certificado raíz en Android, como para todo, tenemos dos formas de hacerlo. Esto nos puede interesar, por ejemplo, si utilizamos un servicio de correo privado de empresa, y como es para uso de los empleados únicamente se utiliza un certificado autofirmado por la empresa. O, por ejemplo, si tenemos nuestro propio servidor y hemos instalado, por ejemplo Owncloud sobre HTTPs y tenemos también un certificado autofirmado. Aunque, también puede ser que quieras realizar trámites burocráticos con la Administración desde el móvil, o incluso pedir cita médica en algunos lugares desde Internet de forma segura. Podéis ver aquí el proceso de creación de un certificado raíz para nuestros servicios web. Método sencillo La primera forma es muy sencilla, desde la configuración de nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-instalar-un-certificado-raiz-en-android-sin-afectar-al-desbloqueo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T09:23:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: LÖVE, HTTP2, Linux sin piratas, móvil con Debian, IPTables y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-love-http2-linux-sin-piratas-movil-con-debian-iptables-y-mas" />
    <category term="mac" />
    <category term="plataforma" />
    <category term="windows" />
    <category term="debian" />
    <category term="android" />
    <category term="love" />
    <category term="framework" />
    <category term="pirateria" />
    <category term="2d" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="movil" />
    <category term="ios" />
    <category term="lua" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="iptables" />
    <category term="juegos" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-28T12:42:16Z</updated>
    <published>2016-02-28T12:42:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como casi todas las semanas, aquí traigo mi resumen semanal, en unos cinco enlaces que podemos visitar rápidamente para ver el estado del mundo linuxero, de programación y curiosidades. Help me! Como todas las semanas, pondré algún enlace con el título [Ayúdame], este enlace llevará publicidad, y yo ganaré un céntimo cada ciertos clicks, todo para pagar a fin de año el dominio y ayudar con el hosting, igual que la publi que hay siempre. Aunque, si no queréis ayudarme, no pasa nada, os dejo el link normal también. Y desde aquí aprovecho para agradeceros a todos los que habéis hecho click en estos enlaces alguna vez. Enlaces de la semana LÖVE : Es un Framework open source para crear videojuegos en 2D y, además, multiplataforma. Los juegos los programamos en LUA que por cierto, algún día tengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-love-http2-linux-sin-piratas-movil-con-debian-iptables-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-28T12:42:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mensajería segura con Signal Private Messenger</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/mensajeria-segura-con-signal-private-messenger" />
    <category term="ios" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="signal-private-messenger" />
    <category term="android" />
    <category term="gpl" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="edward-snowden" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-16T08:49:00Z</updated>
    <published>2015-11-16T08:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Actualmente la privacidad y seguridad de las comunicaciones es clave. No es la primera vez que escuchamos noticias, sobre delincuentes informáticos, no confundir con hackers, que consiguen extraer, de manera no demasiado difícil, información... La entrada Mensajería segura con Signal Private Messenger aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/mensajeria-segura-con-signal-private-messenger"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-16T08:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>En venta Tablets Android con Troyano preinstalado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/en-venta-tablets-android-con-troyano-preinstalado" />
    <category term="cloudsota" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="trojan" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T12:25:47Z</updated>
    <published>2015-11-12T12:25:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tablets Android con un Troyano preinstalados han sido vendidos en varios sitios de compras online. Este troyano instala un Malware que corrompe las aplicaciones de antivirus de manera silenciosa de los dispositivos. El troyano ha sido apodado “Cloudsota” y fue descubierto por investigadores de seguridad de Cheetah Mobile Security. El troyano segun los investigadores es desarrollado por Cibercriminales Chinos, ya que el código y la ubicación del servidor fueron creados por compañíias chinas. Los investigadores publicaron los comentarios de los clientes en Amazon que compraron el producto. Pueden verlo aqui. Según las investigaciones, un atacante puede controlar remotamente el equipo infectado. El número de equipos vendidos con este troyano se dice que supera los 17,000, pero este número puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/en-venta-tablets-android-con-troyano-preinstalado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T12:25:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mobile-Security-Framework (MobSF) Framework para Mobile Pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/mobile-security-framework-mobsf-framework-para-mobile-pentesting" />
    <category term="mobsf" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-27T14:36:16Z</updated>
    <published>2015-10-27T14:36:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mobile Security Framework (MobSF) es una aplicación para llevar a cabo tareas de análisis de Seguridad a aplicaciones Móviles (Android/IOS) con la capacidad de ejecutar análisis estáticos y dinámicos. El Análisis estático puede ejecutar revisión de código automatizado, Detectar permisos y configuraciones inseguras, detectar código inseguro como SSL Bypass, SSL overriding, Criptografía Débil, Código obfuscado, credenciales directamente  en el código,  Uso de API Peligroso, filtrado de información y almacenamiento inseguro. El Análisis Dinámico corre la aplicación en un máquina virtual y detecta las fallas durante la ejecución. Análisis posteriores son llevados a cabo con los paquetes de red capturados, tráfico HTTPS ya descifrado, Dumps de aplicaciones, logs, Reportes de Crash, información de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/mobile-security-framework-mobsf-framework-para-mobile-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-27T14:36:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE en Android, sigue avanzando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando" />
    <category term="android" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T10:46:00Z</updated>
    <published>2015-10-08T10:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mundo se mueve, las cosas cambian, y la tecnología no es una excepción. KDE quiera adaptarse a las nuevas costumbres y usos de los usuarios, Android y la tecnología móvil. El proyecto KDE, no se conforma con crear y seguir manteniendo y expandiendo Plasma un entorno de escritorio elegante y funcional, que tiene ese toque de genialidad que hace sencillo lo complicado. Un entorno de escritorio y mucho más que aglutina a una de las comunidades de software libre más importantes. Pero entienden que hay muchos otros aspectos en los que avanzar, y de los que el proyecto no quiere quedarse rezagado. Ya pudimos ver un primer avance de su Plasma mobile, que personalmente espero que siga creciendo!! Y ahora llegan con nuevas noticias. Ya que KDE e.v. ha estado trabajando para conseguir una cuenta oficial[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T10:46:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

