<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-18T11:02:54Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-18T11:02:54Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Consejos para endurecer un servidor SSH y hacerlo más seguro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro" />
    <category term="endurecer" />
    <category term="rsync" />
    <category term="knock" />
    <category term="remoto" />
    <category term="denegar" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="root" />
    <category term="asegurar" />
    <category term="shell" />
    <category term="ssh" />
    <category term="latch" />
    <category term="puerto" />
    <category term="port" />
    <category term="servidores" />
    <category term="permitir" />
    <category term="linux" />
    <category term="consejos" />
    <category term="acceso" />
    <category term="autentificacion" />
    <category term="usuario" />
    <category term="restringir" />
    <category term="scp" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T09:40:50Z</updated>
    <published>2016-01-18T09:40:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy toca hablar de OpenSSH, y es que la semana pasada se descubrió una vulnerabilidad grave que podría comprometer las claves privadas de los usuarios que se conectan a un servidor. Y como son claves privadas, nadie debería conocerlas, sólo nosotros. Así que, hoy es un buen día para compartir algunas medidas que podemos tomar para endurecer nuestros servidores y hacer nuestro SSH más seguro. En el post, muchas veces hablaré de incluir cierta línea en los archivos de configuración, aunque normalmente, muchas distribuciones traen un archivo de configuración por defecto, en ese caso, debemos asegurarnos de que la línea está y que el valor es correcto (a veces tendremos que cambiar un yes por un no, o un número, etc). No utilices passwords clásicos Evita hacer la conexión a partir de contraseñas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T09:40:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITeS: bug en openSSH, C en 2016, Debian y PHP7, Apple, nmap, Kali Linux y reto poeta de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16" />
    <category term="distribucion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="2-16" />
    <category term="paquete" />
    <category term="redes" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="debian" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="auditoria" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="php7" />
    <category term="apple" />
    <category term="c-c" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="nmap" />
    <category term="blogs" />
    <category term="openssh" />
    <category term="iphone" />
    <category term="poesia" />
    <category term="ejemplos" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="uso" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T09:10:42Z</updated>
    <published>2016-01-17T09:10:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una nueva sección, BiTeS (en realidad iba a ser bocados de Internet, pero eso eso quedaba muy largo para los tweets). Quiero hacer como hace un tiempo, trayendo algunas webs que he visitado los últimos días con información curiosa, y desconectar un poco de tanto programar (o no). Vulnerabilidad en openSSH ¡La primera en la frente! Terminamos la semana con un bug en openSSH, en realidad es una funcionalidad no documentada y que está en pruebas, pero desde la 5.4 hasta la 7.1 todas son vulnerables. Para ver la versión que tienes de SSH: $ ssh -V Y para más información, podéis visitar este enlace (por ejemplo, hay muchas webs de seguridad que se han hecho eco de la noticia). Aunque por lo pronto, en cuanto todo esté arreglado, SSH parcheado en los clientes y todo esté restaurado, se recomienda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T09:10:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Paper – Servidor TACACS+ en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="tacacs" />
    <category term="cisco" />
    <category term="paper" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:35:03Z</updated>
    <published>2016-01-08T17:35:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que en estos últimos días he dedicado un poco de tiempo redactando unos ebooks. Primero por que en algunas ocasiones para los lectores es mas fácil seguirlos cuando hay mucha información, además de que pueden llevarlos en sus lectores. El día de hoy quiero compartir un Paper que redacte que estoy seguro que muchos lo aprovecharan. En muchas organizaciones la manera en que se controlan los accesos a los dispositivos de red no son los corrrectos. Se hacen uso de contraseñas únicas, protocolos inseguros y no se lleva un registro de lo que sucede en los dispositivos de red que se administran. En este paper hablo de un acercamiento mas seguro cuando hablamos de control de acceso y administración de dispositivos de redes en las organizaciones. Que Veremos? Situación actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T17:35:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide" />
    <category term="linux" />
    <category term="ebbok" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T01:47:50Z</updated>
    <published>2016-01-05T01:47:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días había informado que trabajaría en un Ebook o Guía para explicar paso a paso lo que la herramienta Jshielder hace. Esto con la finalidad de que los administradores de sistemas o usuarios entiendan todos los pasos que ejecuta este script. Para los que no conocen JSHielder, pueden visitar la página del proyecto aquí. Para hablarles brevemente de lo que pueden esperar. En la guía explico que es Jshielder, y voy explicando la finalidad de cada función que ejecuta la herramienta y en los casos de las herramientas que instala, explicamos que son y como protegen nuestro servidor. Aquí les dejo la Guía, cualquier crítica o Sugerencia no duden en hacermela llegar en un comentario o a mi correo personal, jason_soto[AT]jsitech[DOT]com Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide Nos Leemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T01:47:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Entrevista a en Cangrejo Linuxero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="podcast" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-12T12:42:31Z</updated>
    <published>2015-12-12T12:42:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En aquest episodi del podcast entrevisto a en Cangrejo Linuxero, autor del blog Devuanita. Hem xerrat sobre el passat, el present i els possibles plans de futur del seu blog, sobre privadesa, llibertat i seguretat, entre altres coses. Si us interessa el seu blog, el qual recomano vivament que seguiu, no us podeu perdre aquest episodi on podreu conèixer una perspectiva d'ell mateix i del seu treball que, crec, que no s'havia mostrat mai fins ara. Perdoneu una mica que no se'm senti totalment bé a l'àudio; suposo que són les coses que han de passar al principi d'un projecte d'aquest tipus. I no deixeu de comentar tot el que us sembli convenient per ajudar a millorar el podcast![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-12T12:42:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Owncloud en 2015. Seguridad, extras y recomendaciones (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii" />
    <category term="php" />
    <category term="https" />
    <category term="nube" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="comparticion" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="colaborativo" />
    <category term="servidor" />
    <category term="documentacion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="documentos" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="archivos" />
    <category term="apache" />
    <category term="aplicaciones" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T09:19:57Z</updated>
    <published>2015-12-10T09:19:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas hablábamos de hacer una instalación de Owncloud en nuestro servidor para proporcionar servicios de almacenamiento para el hogar o para una pequeña empresa. Aunque esa guía estaba bien para redes privadas, cuando salimos a Internet hay que tomar algunas precauciones y hacer que nuestro servidor, así como el servicio que proporcionamos sea seguro. Parte de este post serán recomendaciones de seguridad generales para un entorno LAMP y no son propias de Owncloud. Comunicación segura Si hemos instalado Owncloud en un servidor de Internet, hay que tener cuidado con el cifrado. Es cierto que hace tres años o así, los clientes de escritorio y móvil, de los cuales hablaré en la próxima entrega no se llevaban del todo bien con HTTPS. Y eso era un gran problema, ya que, aunque nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T09:19:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Certificados de seguridad para nuestra web. Opciones y recomendaciones.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/certificados-de-seguridad-para-nuestra-web-opciones-y-recomendaciones" />
    <category term="certificado" />
    <category term="https" />
    <category term="seguro" />
    <category term="migracion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="conexion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="ssl" />
    <category term="firmado" />
    <category term="general" />
    <category term="verificacion" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-07T09:38:22Z</updated>
    <published>2015-12-07T09:38:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es muy importante proporcionar una navegación segura a nuestros visitantes. De hecho cada día está más de moda hacerlo; más y más webs proporcionan una versión segura, y otras imponen esa seguridad. Por ejemplo, si tenemos una tienda online, es importante que los datos sensibles, como el pago, o los datos de nuestros clientes se transmitan por canales seguros. Incluso si tenemos un sistema de usuarios, es recomendable que la contraseña de ese usuario viaje por un canal seguro. Básicamente, si proporcionamos un acceso HTTPs a nuestra web, estamos proporcionando un cifrado entre el servidor y el usuario que visita la web (por lo que si alguien vigila las comunicaciones le va a resultar complicado descifrarlo, porque nada es imposible), y por otro lado, le daremos al usuario la certeza de que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/certificados-de-seguridad-para-nuestra-web-opciones-y-recomendaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-07T09:38:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

