<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T00:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T00:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="osint" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-29T23:04:31Z</updated>
    <published>2015-03-29T23:04:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place informarles que el proyecto sigue creciendo y desde hoy contamos con un nuevo aporte en las Cápsulas de Seguridad de Informática y viene de la mano de Albert Sanchez a.k.a Statex, OSINT y Python desde 0, Nuestros agradecimientos por unirte y compartir los conocimientos con la comunidad. Aquí les dejo el Video de Presentación.   Ya estaremos creando un sección en el Blog para ir agrupándolos todos. Links de Interés Canal Youtube : SniferL4bs | Jsitech Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- OSINT y Python desde 0 Cápsulas SI en Telegram[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-29T23:04:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Beneficios de Implementar un Reverse Proxy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T17:13:45Z</updated>
    <published>2015-03-28T17:13:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En una organización es común que esta cuente ademas de su portal web,con alguna que otra aplicación web publicadas para internet. Esto aumenta la superficie de exposición de la infraestuctura de dicha organización. Vamos a ver cuales son las ventajas de implementar un Reverse Proxy para proteger esos servidores webs. Un Reverse Proxy es un servidor que colocamos entre internet y nuestros servidores web, acepta los request de los usuarios de internet, ademas de proveer varios servicios y redirige el tráfico a los servidores web que corresponda. Otro punto es que creamos un punto donde podamos inspeccionar, transformar y enrutar cualquier tráfico HTTP o HTTPS antes de que lleguen a nuestros servidores. Vamos a nombrar algunos de los beneficios: Seguridad Podemos decir que al colocar un Reverse[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T17:13:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Metasploit desde 0 -Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:40:14Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:40:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuamos con las Cápsulas de Seguridad Informática, Metasploit desde 0, en esta entrega preparamos el entorno donde vamos a realizar nuestras pruebas. Les explico brevemente lo que vamos a utilizar como son las distribibuciones de Kali Linux y la máquina virtual vulnerable, Metasploitable, entre otras cosas. Los dejo con el video A partir de la próxima Cápsula entramos de lleno con el Framework. Les invito a que formen parte del Grupo en Telegram, Capsulas SI, donde conversamos sobre las Cápsulas y uno que otro tema de Seguridad, además recibimos cualquier sugerencia. Links de interés Canal Youtube Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:40:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunos Cambios y Controles en JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:23:41Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:23:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacia ya un tiempo que no le realizaba cambios al Deployer de Seguridad JackTheStripper, pues hace unos días he estado trabajando con la herramienta agregando más capas de seguridad para reducir la superficie de exposición de los servidores donde corramos la herramienta, claro está, lograrlo sin que afecte directamente las aplicaciones que en el podamos montar. El Motivo de la entrada es hablar un poco de los cambios, es bueno mencionar que por el momento estos cambios están reflejados en la versión de Centos 7, pero en los próximos días lo estaré replicando para las otras versiones. Entonces, que fue lo que agregamos? Deshabilitamos cualquier soporte a Sistemas de Archivos y Protocolos que no son comunes, reduciendo la posibilidad de que puedan ser utilizados para actos maliciosos Se Deshabilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:23:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CapsulasSI en Telegram</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulassi-en-telegram" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="nmap" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="snifer" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T15:56:01Z</updated>
    <published>2015-03-24T15:56:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos ya conocen el proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática que se ha iniciado recientemente, donde Snifer y yo por el momento, en espera de que más se unen, crearemos videos o serie de videos cortos, con temas dedicados a la Seguridad Informática, Hablando con Snifer hace un rato me habló de la idea de crear un Grupo en Telegram donde todos puedan unirse a conversar sobre las Cápsulas ya creadas o bien dar sugerencias, ideas o demás. CapsulasSI Este grupo donde todos pueden unirse fue creado con la idea de analizar las cápsulas que han sido creadas como también dar a conocer sus sugerencias. Para que no es este grupo? Es bueno mencionar que el objetivo del grupo es lo que ya mencione, hablar sobre las Cápsulas de Seguridad, al llegar a conformar grupos de estudio y de aprendizaje[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulassi-en-telegram"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T15:56:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video – Qué es Tor?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/video-que-es-tor" />
    <category term="noticias" />
    <category term="tor" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T13:37:50Z</updated>
    <published>2015-03-24T13:37:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todas las mañanas siempre leo los feeds de los diferentes sitios que sigo y en el sitio de Tannhauser me he topado con algo muy interesante y es un video creado por la comunidad que nos explica brevemente que es Tor y porqué deberíamos utilizarlo. Tor son las siglas de The Onion Router, y son una serie de servidores conectados que nos permiten navegar el internet de forma anónima. La red Tor disfraza tu identidad, moviendo y encriptando tu tráfico a través de diferentes servidores Tor, para que ese tráfico no sea rastreado a ti. Todo el que intente captar tu tráfico verá que viene de nodos aleatorio de la red Tor y no de tu Computadora personal. En este mundo conectado y donde le tenemos que prestar especial atención a nuestra privacidad, debemos ser muy agradecido con proyectos como estos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/video-que-es-tor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T13:37:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Metasploit desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-23T01:24:54Z</updated>
    <published>2015-03-23T01:24:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy iniciamos con las Cápsulas de Seguridad Informática, un proyecto iniciado por SniferL4bs y al que nos hemos unido, en esta entrega con Metasploit desde 0. Recuerdan que habiamos iniciado un taller aquí en Jsitech pero decidimos continuarlo en este nuevo proyecto que será muchos más interesante y que será mas fácil para que todos ustedes lo sigan. Este primer video es de introducción y hablamos brevemente de que se trata el proyecto y de que hablaremos en los próximos videos de Metasploit desde 0. Cualquier crítica, sugerencia o aporte es bienvenido. Si tienen algún comentario por favor hacerlo aquí en el blog, o el blog de SniferL4bs, o por las redes sociales con el Hashtag #CapsulasSI. Nos vemos en la Próxima   Links de interés Canal Youtube Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática-[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-23T01:24:54Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

