<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-07T19:02:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-07T19:02:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>AVISO!!! Vulnerabilidades en los Drives Inalámbricos Seagate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T18:58:39Z</updated>
    <published>2015-09-07T18:58:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de Tangible Security descubrieron vulnerabilidades críticas en los Dispositivos de almacenamiento inalámbricos de Seagate. Según los investigadores los siguientes dispositivos con versiones de Firmware 2.2.0.005 y 2.3.0.014, que datan de Octubre del 2014, son vulnerables a diversos vectores de ataque. Seagate Wireless Plus Mobile Storage Seagate Wireless Mobile Storage LaCie FUEL Las vulnerabilidades son: Uso de Credenciales No Documentadas Los dispositivos afectados tienen un acceso Telnet con credenciales por defecto con el usuario root. El atacante puede tomar control del dispositivo, comprometer la información y llevar a cabo otros ataques. CVE-2015-2874 CWE-798 Consulta Directa Los dispositivos afectados proveen capacidad de descarga sin restricciones. El atacante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T18:58:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas en UPNP Pone en Riesgo Routers Caseros</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/problemas-en-upnp-pone-en-riesgo-routers-caseros" />
    <category term="routers" />
    <category term="upnp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T13:39:43Z</updated>
    <published>2015-09-07T13:39:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vulnerabilidades de Seguridad en UPnP ponen en riesgo de ser comprometidos, una gran cantidad de dispositivos de redes casero. La última fue revelada a inicios de Agosto, pero el aviso data del 31 de agosto. Es llamado Filet-o-Firewall y combina una serie de vulnerabilidades y debilidades en los protocolos de enrutamiento y los navegadores, que pueden exponer un equipo a internet aun esté detrás de un firewall. El objetivo principal es el servicio UPnP, que corre en casi todos los dispositivos de redes caseros y según el aviso y la investigación de un investigador de seguridad, el ataque puede ejecutarse en pocos segundos y cualquier router corriendo UPnP esta en riesgo. Los Exploits contra esta vulnerabilidad le permite al atacante acceso a la red, pero no necesariamente ponen en riesgo la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/problemas-en-upnp-pone-en-riesgo-routers-caseros"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T13:39:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mejores Prácticas y Estrategias de Seguridad en tu Organización</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/mejores-practicas-y-estrategias-de-seguridad-en-tu-organizacion" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T12:00:42Z</updated>
    <published>2015-09-07T12:00:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En al actualidad en muchas Organizaciones se centran en las últimas tecnologías para proteger su Infraestructura, Firewalls, IPS’s, IDS’s, etc. Los suplidores y fabricantes con sus estrategias para venderles los últimos productos, dándoles a entender que es la única vía de protección o que entendamos que nuestras soluciones actuales ya están medio abuelitos y tal véz no nos están protegiendo debidamente. Claro está, con esto no digo que no sean necesarios, hacen el trabajo y sí, muchas veces estas últimas soluciones si puedan agregar un plus a nuestas soluciones de Seguridad, pero nos estamos olvidando de muchas cosas. Cosas que no importa las soluciones de seguridad que tengas en sitio, se convierten en una brecha crítica y una entrada para un Malintencionado. Mis Lecturas Diarias en el ámbito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/mejores-practicas-y-estrategias-de-seguridad-en-tu-organizacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T12:00:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Security Feed – Titulares de Seguridad y Ethical Hacking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/security-feed-titulares-de-seguridad-y-ethical-hacking" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T11:00:53Z</updated>
    <published>2015-09-07T11:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo di a conocer el Proyecto de Security Feed, que fue creado con el objetivo de recopilar los titulares de Noticias, Tutoriales y demás en el área de la Seguridad y Ethical Hacking. Aquí mostramos los titulares de los mejores Blogs de Seguridad, para que tengamos acceso a ellas desde un mismo lugar. El caso es que lo tenía por ahí medio desatendido, pero lo he retomado, dimos un nuevo look al site y hemos agregado mas feeds y la idea es que continuemos agregando. Además de que subimos también Security Feed English, donde recopilamos los titulares en el área de la Seguridad de Sitios reconocidos en Inglés. Si tienen un Blog o conocen uno que hace publicaciones de calidad en el Area de la Seguridad y Ethical Hacking, te invito a acceder al Formulario para que formes parte de Security[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/security-feed-titulares-de-seguridad-y-ethical-hacking"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T11:00:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Discover – Script que automatiza varias tareas de Pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/discover-script-que-automatiza-varias-tareas-de-pentesting" />
    <category term="discover" />
    <category term="kali-linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-05T18:04:29Z</updated>
    <published>2015-09-05T18:04:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada vez que tengo un poco de tiempo me gusta leer e ir actualizándome en las áreas que me interesan. Como una vez había comentado en muchas ocasiones me gusta leer libros de pentesting que aunque sean básicos, me he dado cuenta que siempre se conocen cosas nuevas, por lo menos para uno como lector. En este mundo de la Seguridad y el pentesting existen múltiples métodos, herramientas y demás que puede darse el caso que uno no llegue a conocerlos todos, por el hecho de que existen una gran cantidad de ellos, por lo menos en el apartado de las herramientas. Tenía ahí en mi librero “The Hacker Playbook”, lo he sacado para leerlo y solo comenzando he conocido una herramienta, que cuenta con una serie de scripts para automatizar varias tareas de pentesting, Esta herramienta es Discover. Es bueno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/discover-script-que-automatiza-varias-tareas-de-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-05T18:04:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Failover Cluster en Linux con HeartBeat</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/failover-cluster-en-linux-con-heartbeat" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="cluster" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-25T15:03:22Z</updated>
    <published>2015-08-25T15:03:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía mucho tiempo que no hacía una publicación en el área de Linux ya que ando moviéndome en el área de la Seguridad Informática. En esta entrada vamos a ver como podemos implementar un Failover Cluster con 2 servidores Linux. En este caso voy a usar 2 servidores con Linux CentOS 6 que no necesariamente deben tener las mismas especificaciones. Pero antes de entrar con la configuración, entendamos un poco lo que es un Cluster. Una Cluster de Servidores es un grupo de 2 o más servidores, trabajando en conjunto para dar un servicio en común. Usualmente es utilizado para mejorar el desempeño o asegurar disponibilidad de un Equipo o servicio. Algunos ejemplos que podemos ver por ahí, son los clusters de Alta Disponibidad, donde si un Nodo se cae, el otro toma control para seguir dando el servicio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/failover-cluster-en-linux-con-heartbeat"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-25T15:03:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Delincuentes ya están comprometiendo Tarjetas de Crédito con Chip</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/delincuentes-ya-estan-comprometiendo-tarjetas-de-credito-con-chip" />
    <category term="tarjetas" />
    <category term="chip" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T01:43:31Z</updated>
    <published>2015-08-18T01:43:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una práctica que hemos visto, es la adopción de Chips de seguridad en los plásticos de las Tarjetas de créditos para aumentar los niveles de seguridad de estas. De la misma manera los delincuentes se han visto forzados a innovar y evidencia de esto es un especie de dispositivo que es colocado como calzo en los cajeros automáticos, ya vistos en Mexico. Esta especia de calzo es colocado entre el chip en la tarjeta y el lector del cajero automático y es capaz de grabar los datos del chip mientras es leido por el cajero. En esta foto tomada del Blog Krebs on Security, se puede ver mas o menos como es el dispositivo. Según la información de Damage controls S.A, una compañía de investigación radicada en Mexico, este dispositivo fue encontrado dentro de un cajero Deibold Opteva 520 del tipo donde[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/delincuentes-ya-estan-comprometiendo-tarjetas-de-credito-con-chip"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T01:43:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

