<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-10T23:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-10T23:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Encuentra Fallas de Seguridad en tu Código con Graudit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/encuentra-fallas-de-seguridad-en-tu-codigo-con-graudit" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="graudit" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-10T22:47:55Z</updated>
    <published>2015-05-10T22:47:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Graudit es un script con un conjunto de firmas que te permiten encontrar potenciales fallas de seguridad en código fuente usando la utilidad de Grep. Esta destinado para ser usado por desarrolladores, auditores, investigadores y todo aquel interesado en conocer si las aplicaciónes que desarrollan o auditan son seguras, Soporta varios lenguajes como son: ASP JSP Perl PHP Python dotnet entre otros Bases de Datos Graudit usa expresiones regulares extendidas y viene con diversas bases de datos para su uso. Pueden extender las bases de datos o crearlas en caso de que necesiten firmas adicionales. Uso Para descargar la Herramienta simplemente clonen el repo. # git clone https://github.com/wireghoul/graudit/ El uso es bastante sencillo, podemos hacer un scan pasándole el directorio donde se encuentran[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/encuentra-fallas-de-seguridad-en-tu-codigo-con-graudit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T22:47:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Debilidad Comparación de Hash – PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php" />
    <category term="noticias" />
    <category term="php" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T19:11:36Z</updated>
    <published>2015-05-09T19:11:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre, todos los días dedico un tiempo para actualizarme sobre diferentes temas en el área de la Seguridad informática. Pues hoy me he topado con un artículo bastante interesante en uno de los sites que visito a diario y es referente a una debilidad en la forma en que PHP compara los Hashes. La debilidad reside en la manera en que PHP maneja los Strings hasheados en ciertas condiciones, esto le da a un atacante la oportunidad de intentar comprometer sistemas de autenticación, Contraseñas, o cualquier otra función que involucre una comparación de hash en PHP. La falla mayormente afecta las autenticaciones, pero puede afectar, flujos de olvido de contraseñas, chequeo binario, cookies, entre otras cosas, Según Robert Hansen, vice presidente de WhiteHat Security, dependerá totalmente del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/debilidad-comparacion-de-hash-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T19:11:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>﻿WIG – Recolección de Información de Aplicaciones Webs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/wig-recoleccion-de-informacion-de-aplicaciones-webs" />
    <category term="wig" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T16:22:11Z</updated>
    <published>2015-05-09T16:22:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Algunos días sin publicar sobre herramientas,pero continuamos. Hoy vamos a ver una herramienta desarrollada en Python para la recolección de información de aplicaciones webs que nos puede servir bastante cuando andamos realizando auditorías webs, esta herramienta se llama wig. Wig es una herramienta de recolección de información que puede identificar sistemas de manejo de Contenido (CMS) y otras aplicaciones webs. El Fingerprinting de la aplicación se basa en Checksums y strings que concuerden con archivos conocidos de diferentes sistemas de manejo de contenido. El resultado depende de un cálculo de cada CMS detectado y su versión. Cada CMS detectado es mostrado junto a la versión mas probable. Este cálculo esta basado en el peso y la cantidad de aciertos de cada checksum. Wig también intenta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/wig-recoleccion-de-informacion-de-aplicaciones-webs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T16:22:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hangout en Directo – Presentación del Proyecto IT TALKS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="proyectos" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T14:19:25Z</updated>
    <published>2015-05-07T14:19:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Acompañanos en este Primer Hangout donde mi persona, Jason Soto @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs presentan el proyecto de IT TALKS. Veremos De que se trata? Porqué surge la idea? Que pueden esperar? Nuestro Objetivo? Vamos a hablar un poco del proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática iniciado por Jose Moruno Cadima “La cita es el Domingo 17 de Mayo a las 8:00PM” Pueden seguir la transmisión aqui mismo, o visitar la página del Evento.   Links de Interés Site: www.it-talks.org Twitter: @TecnoTalks Canal Youtube Google+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T14:19:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo Proyecto – IT Talks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T17:27:23Z</updated>
    <published>2015-05-05T17:27:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada momento ideas rondan mi cabeza, sobre modos de compartir conocimientos, crear comunidades donde aportemos todos en beneficio de todos. En esto surge un nuevo proyecto donde pretendemos hacer exactamente eso, interactuar con personas experimentadas y aficionadas en diferentes ramas de la Tecnología de la Información, donde podamos compartir conocimientos, y mostrar de vez en cuando algunos de nuestros proyectos, nos place presentarles IT Talks. Para mi es un placer que Jose Moruno Cadima, @SniferL4bs, se haya montado conmigo en este proyecto, y pretendemos traerles algo interesante. IT Talks es un proyecto donde realizaremos hangouts periódicamente sobre diversos temas del área de la Tecnología de la Información, No solo centrarnos en temás específicos, sino, tratar de abarcar cada área[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T17:27:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conexión segura a un servidor web (HTTPS) en C usando openSSL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/conexion-segura-a-un-servidor-web-https-en-c-usando-openssl" />
    <category term="metodos" />
    <category term="cliente" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="handshake" />
    <category term="conexion" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="socket" />
    <category term="ataque" />
    <category term="servidores" />
    <category term="encriptar" />
    <category term="origen" />
    <category term="destino" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="negociacion" />
    <category term="compilar" />
    <category term="man-in-the-middle" />
    <category term="middle" />
    <category term="certificados" />
    <category term="vecino" />
    <category term="notario" />
    <category term="servidor" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="ssl" />
    <category term="protoclos" />
    <category term="intermediario" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-04T02:12:57Z</updated>
    <published>2015-05-04T02:12:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bueno, el código no tiene mucha más explicación. El objetivo es poder conectar a un servidor web a través de un protocolo seguro y recibir datos, pero también que podamos ver si hay algún problema con el certificado, verificar el algoritmo de cifrado y los datos del certificado, verificar los certificados intermedios, etc. Si ignoramos SSL, lo que tenemos que hacer es conectar con un servidor a través de un puerto determinado (como estamos en web, sería el puerto 80, por defecto), y mandarle una serie de datos: GET / HTTP/1.1[CRLF] Host: openssl.org[CRLF] User-Agent: Mozilla/5.0 (X11; Ubuntu; Linux x86_64; rv:37.0) Gecko/20100101 Firefox/37.0[CRLF] [CRLF] Por ejemplo. Siendo CRLF un retorno de carro (CR, o \r) y un salto de línea (LF, o \n). Después de la primera línea donde indicamos método[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/conexion-segura-a-un-servidor-web-https-en-c-usando-openssl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-04T02:12:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Nmap desde 0 Toma de Contacto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-toma-de-contacto" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="nmap" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-03T12:06:27Z</updated>
    <published>2015-05-03T12:06:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la Tercera Cápsula de Nmap desde 0, de la mano de nuestro amigo @SniferL4bs, para el Proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática.   Listas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-toma-de-contacto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-03T12:06:27Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

