<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-10T01:03:53Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-10T01:03:53Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fallo aquí, fallo allá, maquíllate, maquíllate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T00:11:45Z</updated>
    <published>2016-01-22T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seamos honestos: llevamos una semana con noticias de vulnerabilidades de seguridad que nos han obligado a salir corriendo a actualizar nuestros sistemas en todas las distribuciones Linux y algunos hemos sufrido un poco de los nervios cada vez que a nuestras direcciones de correo electrónico llegaban los boletines de seguridad de nuestras respectivas distribuciones con una nueva “sorpresa”. Escribo esto, de hecho, esperando que no se haga pública cualquier otra nueva vulnerabilidad que me obligue a volver a cambiar la entrada como ya he tenido que hacer unas cuantas veces ya, porque la seguidilla ha seguido un ritmo bastante acuciante. Cuando nos secábamos el sudor del último fallo de OpenSSH saltaban las alarmas por uno bastante surrealista que afectaba a FFmpeg, mientras en paralelo un fallo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-22T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Passwords en RAM, routers, servicios,  OpenShot 2.0, silencio y algo de humor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor" />
    <category term="resumen" />
    <category term="semana" />
    <category term="redes" />
    <category term="fallo" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="silencio" />
    <category term="software" />
    <category term="router" />
    <category term="puertos" />
    <category term="anos" />
    <category term="bites" />
    <category term="curioso" />
    <category term="sociales" />
    <category term="password" />
    <category term="humor" />
    <category term="ram" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T20:17:41Z</updated>
    <published>2016-01-30T20:17:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana he hecho muchas cosas en C++ que iré repartiendo en el tiempo, poco a poco iré redactando posts e iré organizando un poco la información para ponerla legible y un poco más humana. Ayúdame a seguir online Nota: en el resto de este post, veremos enlaces que pone Ayúdame. Estos enlaces son exactamente iguales a los que hay al lado, pero tienes que tragarte unos segundos de publicidad. Por esa publicidad recibo unos 10 céntimos cada 110 clicks. Si queréis ir al link directo, sin problema, está al lado, esto es sólo para los voluntarios. No es mucho, pero como tampoco es un esfuerzo sobrehumano. El acortador que uso para esto es: adf.ly ¡Al tema! Por lo pronto, traigo algunos links que he encontrado esta semana que me han llamado la atención (los que me seguís en Facebook o en Twitter,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T20:17:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Windows 3.1 en Francia, automatizando Slack, bombas fork, seguridad en Magento, jMeter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter" />
    <category term="guia" />
    <category term="windows" />
    <category term="slack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="medidor" />
    <category term="bomba" />
    <category term="estres" />
    <category term="versiones" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="bites" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="apache" />
    <category term="fork" />
    <category term="magento" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T18:33:51Z</updated>
    <published>2016-01-24T18:33:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos a la carga esta semana con algunas cosas que me han llamado la atención (oye, que no tienen que ser nuevas, lo mismo me he enterado ahora y soy el último en enterarme, o es algo que merece ser recordado). Allá van: Francia, aún con Windows 3.1 en un aeropuerto. Desde MuyComputer, tiene tela. Es cierto que si un sistema es robusto y está muy probado, es bueno para tareas críticas. Pero un sistema que lleva sin soporte la tira de años no es bueno para ese tipo de cosas. Y no renuevan porque versiones nuevas de Windows no soportan el software que utilizan y tal vez no lo actualizan porque el hardware involucrado sea muy caro de renovar o tenga problemas de intereoperabilidad con los componentes involucrados en la comuncación… Utilizando Slack desde la terminal: Slack es una de las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T18:33:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>HD Moore sale de Rapid7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/hd-moore-sale-de-rapid7" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="rapid7" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-20T21:52:06Z</updated>
    <published>2016-01-20T21:52:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El conocido profesional de seguridad y creador del framework de Metasploit, HD Moore, informa que dejará su puesto de jefe de investigación de Seguridad en Rapid7 el 29 de enero del presente año para seguir con nuevos proyectos. El motivo según el post de Moore, es que un amigo le ofreció una oportunidad inspiradora y que luego de mucha reflexión se dio cuenta que es la evolución natural de su carrera en la industria. Dejará Rapid7 para crear una firma que se enfocará en ayudar compañías de seguridad que están comenzando para que crezcan en el mercado rápidamente, ya que según moore, lo más alocado de trabajar en una empresa que se está iniciando es trabajar en múltiples que están en esa condición y es su manera de seguir contribuyendo con la comunidad de seguridad. Moore seguirá trabajando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/hd-moore-sale-de-rapid7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-20T21:52:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Consejos para endurecer un servidor SSH y hacerlo más seguro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro" />
    <category term="endurecer" />
    <category term="rsync" />
    <category term="knock" />
    <category term="remoto" />
    <category term="denegar" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="root" />
    <category term="asegurar" />
    <category term="shell" />
    <category term="ssh" />
    <category term="latch" />
    <category term="puerto" />
    <category term="port" />
    <category term="servidores" />
    <category term="permitir" />
    <category term="linux" />
    <category term="consejos" />
    <category term="acceso" />
    <category term="autentificacion" />
    <category term="usuario" />
    <category term="restringir" />
    <category term="scp" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T09:40:50Z</updated>
    <published>2016-01-18T09:40:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy toca hablar de OpenSSH, y es que la semana pasada se descubrió una vulnerabilidad grave que podría comprometer las claves privadas de los usuarios que se conectan a un servidor. Y como son claves privadas, nadie debería conocerlas, sólo nosotros. Así que, hoy es un buen día para compartir algunas medidas que podemos tomar para endurecer nuestros servidores y hacer nuestro SSH más seguro. En el post, muchas veces hablaré de incluir cierta línea en los archivos de configuración, aunque normalmente, muchas distribuciones traen un archivo de configuración por defecto, en ese caso, debemos asegurarnos de que la línea está y que el valor es correcto (a veces tendremos que cambiar un yes por un no, o un número, etc). No utilices passwords clásicos Evita hacer la conexión a partir de contraseñas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T09:40:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITeS: bug en openSSH, C en 2016, Debian y PHP7, Apple, nmap, Kali Linux y reto poeta de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16" />
    <category term="distribucion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="2-16" />
    <category term="paquete" />
    <category term="redes" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="debian" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="auditoria" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="php7" />
    <category term="apple" />
    <category term="c-c" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="nmap" />
    <category term="blogs" />
    <category term="openssh" />
    <category term="iphone" />
    <category term="poesia" />
    <category term="ejemplos" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="uso" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T09:10:42Z</updated>
    <published>2016-01-17T09:10:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una nueva sección, BiTeS (en realidad iba a ser bocados de Internet, pero eso eso quedaba muy largo para los tweets). Quiero hacer como hace un tiempo, trayendo algunas webs que he visitado los últimos días con información curiosa, y desconectar un poco de tanto programar (o no). Vulnerabilidad en openSSH ¡La primera en la frente! Terminamos la semana con un bug en openSSH, en realidad es una funcionalidad no documentada y que está en pruebas, pero desde la 5.4 hasta la 7.1 todas son vulnerables. Para ver la versión que tienes de SSH: $ ssh -V Y para más información, podéis visitar este enlace (por ejemplo, hay muchas webs de seguridad que se han hecho eco de la noticia). Aunque por lo pronto, en cuanto todo esté arreglado, SSH parcheado en los clientes y todo esté restaurado, se recomienda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T09:10:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Paper – Servidor TACACS+ en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="tacacs" />
    <category term="cisco" />
    <category term="paper" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:35:03Z</updated>
    <published>2016-01-08T17:35:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que en estos últimos días he dedicado un poco de tiempo redactando unos ebooks. Primero por que en algunas ocasiones para los lectores es mas fácil seguirlos cuando hay mucha información, además de que pueden llevarlos en sus lectores. El día de hoy quiero compartir un Paper que redacte que estoy seguro que muchos lo aprovecharan. En muchas organizaciones la manera en que se controlan los accesos a los dispositivos de red no son los corrrectos. Se hacen uso de contraseñas únicas, protocolos inseguros y no se lleva un registro de lo que sucede en los dispositivos de red que se administran. En este paper hablo de un acercamiento mas seguro cuando hablamos de control de acceso y administración de dispositivos de redes en las organizaciones. Que Veremos? Situación actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T17:35:03Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

