<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-16T02:02:06Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-16T02:02:06Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El repo en Git de Exploit Database</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/el-repo-en-git-de-exploit-database" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="exploitdb" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T01:45:24Z</updated>
    <published>2015-06-16T01:45:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos conocemos el proyecto de Exploit Database de Offensive Security, en caso de que no, es un portal donde recopilan exploits públicos o pruebas de concepto de software vulnerables. Estos exploits son desarrollados por Penetration Tester o analistas de seguridad y subidos al portal para uso de toda la comunidad. Todos esos exploits se encuentran en un repositorio en Git, el cual podemos clonar y tener acceso a esos recursos localmente y desde nuestra terminal, además de que es actualizado diariamente. Incluido en el repo esta la utilidad Searchsploit el cual nos permitirá buscar entre los exploits usando uno o varios términos. Para clonar el repo, simplemente lo clonamos, # git clone https://github.com/offensive-security/exploit-database Accedemos al directorio # cd exploit-database Opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/el-repo-en-git-de-exploit-database"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T01:45:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vulnerabilidad en Aplicación Apple Mail supone un riesgo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/vulnerabilidad-en-aplicacion-apple-mail-supone-un-riesgo" />
    <category term="ios" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="iphone" />
    <category term="apple" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T14:13:36Z</updated>
    <published>2015-06-11T14:13:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos días no han sido muy buenos para el sistema operativo móvil de Apple, ya que han sido publicados algunas vulnerabilidades. La Ultima publicada reside en la aplicación de correos que viene con el Sistema Móvil de Apple, IOS, que le puede permitir a un atacante explotarla y ejecutar código HTML arbitrario dentro de la aplicación. El investigador de seguridad Jan Soucek descubrió en enero que el cliente de correo de IOS no ignora el Tag HTML &lt;meta http-equiv=refresh&gt; en los correos, permitiéndole a un usuario malintencionado crear correos especiales que carguen contenido HTML cuando son abiertos. El investigador publicó un video donde muestra como un atacante puede enviar correos especiales a un usuario, y que al ser accedido le pide al usuario ingresar sus credenciales de iCloud, los datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/vulnerabilidad-en-aplicacion-apple-mail-supone-un-riesgo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T14:13:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo configurar correctamente sudo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/06/como-configurar-correctamente-sudo" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T16:16:18Z</updated>
    <published>2015-06-08T16:16:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las virtudes de los sistemas Linux (y otros) es su sistema de permisos heredado de UNIX, que divide el sistema en, básicamente, dos mundos: aquello que pueden modificar los usuarios por sí mismos y aquello que requiere privilegios de administrador. Para obtener privilegios de administrador existen diversas formas. La más evidente es iniciar sesión en una consola como root, pero eso implica mantenerla abierta hasta que nos aseguremos que no la necesitamos ya más, por lo cual es bastante incómodo como método, además de potencialmente peligroso. Otro método, intermedio, es el conocido su (substitute user) que nos permite abrir una shell como superusuario en una shell propiedad de un usuario regular, pero este método no es muy distinto a abrir una sesión de consola como administrador. Finalmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/06/como-configurar-correctamente-sudo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T16:16:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TURN IT ON – Enciende la Autenticación de 2 Factores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores" />
    <category term="2fa" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T17:50:38Z</updated>
    <published>2015-06-04T17:50:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que recomiendo siempre y todavía al día de hoy no entiendo como es que muchos no han dado el salto, es el Doble Factor de Autenticación. Es de conocimientos que los ciberdelincuentes han ideado diversas formas de hacerse con las credenciales de los usuarios. En este mundo conectado, todo lo hacemos via internet, transacciones bancarias, redes sociales, compras y la lista sigue. Así que debemos tomar todas las medidas necesarias para que un usuario malintencionado no logre acceso a nuestras cuentas y nos hagan un daño. La autenticación de doble factor agrega una capa de seguridad adicional al acceso de nuestras cuentas combinando nuestras contraseñas (algo que sabemos), con un segundo factor (algo que tenemos), que puede ser nuestro dispositivo móvil. Muchos de los sitios y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T17:50:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grave fallo de seguridad en Skype para Windows / IOS / Android en lo más simple</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/grave-fallo-de-seguridad-en-skype-para-windows-ios-android-en-lo-mas-simple" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T11:54:01Z</updated>
    <published>2015-06-03T11:54:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veo en varios medios, como este, (Venturebeat), la existencia de un grave fallo de seguridad en Skype. El caso es que cuando a alguien con Windows, IOS o Android (los dos últimos no los he probado) recibe este mensaje: “http://:” podemos ver cómo la aplicación se cuelga. En ese momento deja de responder y nos obliga a cerrarla. Lo más grave es que cuando la reinicias, vuelve a pasar y pasará hasta que se reinstale (o se borre el historial). Y, en ocasiones, aunque la persona que manda el mensaje lo borre inmediatamente, el problema seguirá existiendo. Tal vez no falle inmediatamente tras abrir skype, pero se cerrará pasados unos minutos (¿Skype no modifica los mensajes en su historial?) Hasta aquí la cosa va bien, aunque las actualizaciones para Android ya se empiezan a ver, todavía podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/grave-fallo-de-seguridad-en-skype-para-windows-ios-android-en-lo-mas-simple"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T11:54:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Empleados – El mayor Riesgo de Seguridad en la Organización #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T23:10:32Z</updated>
    <published>2015-05-29T23:10:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos saben la semana pasada @SniferL4bs y Yo, presentamos el Proyecto IT-Talks, y le traemos otra entrega con un tema muy importante. Es habitual que en muchas organizaciones se enfoquen en centrar los esfuerzos de Seguridad en equipos de Seguridad perimetrales, protección de Malwares y todas las medidas tradicionales para asegurar la organización y su información sensible, pero hay otro componente al que le debemos poner especial atención, y estos son los usuarios. Los usuarios son considerados el eslabón mas débil en la Cadena de Seguridad, por el simple hecho de que toman, a veces de manera inconsciente, riesgos en linea que pueden dar lugar a un incidente serio de seguridad. Los ciberdelincuentes cada día mejoran sus técnicas de Ingeniería Social para manipular a los usuarios. En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T23:10:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting Desde 0 – Aireplay-ng &amp; Aircrack-ng</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aireplay-ng-aircrack-ng" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T23:28:48Z</updated>
    <published>2015-05-28T23:28:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como les comenté, el Snifer anda super activo con las cápsulas de Wireless Pentesting Desde 0 y anoche subió la Quinta cápsula. Aquí nos muestra Aireplay-ng y Aircrack-ng. Aquí los dejo con el video.   Te invito a mirar las otras Cápsulas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 Nos Leemos en la Próxima  [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aireplay-ng-aircrack-ng"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T23:28:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

