<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T22:06:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T22:06:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Filtrando Tráfico ARP – Protegiéndonos de ARP Spoofing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing" />
    <category term="spoofing" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="arptables" />
    <category term="arp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T22:00:02Z</updated>
    <published>2015-02-21T22:00:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior les hablaba de una herramienta que nos ayudaba a detectar un posible ataque con ARP Spoofing llamado Arpwatch, pero no detenía en si el ataque, sino, que nos alertaba y podíamos tomar las medidas de lugar. Hoy les voy a hablar de una herramienta que nos ayuda a filtrar el tráfico ARP y fue desarrollada para evitar el ARP Spoofing, esta es ArpTables. ArpTables es una herramienta que nos ayuda a administrar las reglas de filtrados de los paquetes ARP en el módulo de Iptables, Nos permite crear, actualizar y visualizar las reglas muy parecido a iptables. Como lo instalamos en Linux? Vamos a ejecutar estos comandos como root, Debian/Ubuntu # apt-get update # apt-get install arptables CentOS/Fedora/RHEL # yum install arptables Ahora vamos a ver como cultura general las diferentes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T22:00:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ALERTA!!! Descubierto Nuevo Malware para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="malware" />
    <category term="android" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T20:01:23Z</updated>
    <published>2015-02-20T20:01:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente el personal de AVG Mobile Security descubrieron un malware en Android que toma control del proceso de apagado dejando el equipo totalmente funcional aun parezca que se encuentra apagado. El usuario hace el proceso normal de apagado y el equipo muestra la animación de apagado, sin embargo, el equipo permanece encendido permitiéndole a un usuario malintencionado llevar a cabo varias tareas como el de hacer llamadas y tomar fotografías. Visto por primera vez en China, el malware se propagaba a través de una aplicación y aproximadamente 10,000 dispositivos fueron infectados. Este Malware afecta versiones de Android antes de Lollipop (5.0) y requiere permisos de root para tomar control del proceso de apagado. Como funciona? Lo más importante es que necesita permisos de root, el malware[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T20:01:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Truco Viejo pero Aún Efectivo – Vulnerando Windows con Utilman Bypass</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <category term="utilman" />
    <category term="windows" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T13:58:43Z</updated>
    <published>2015-02-18T13:58:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos dias en el Hangout que realice sobre Post-Explotación con Meterpreter, hablaba sobre la importancia de la Seguridad Física. Es muy común escuchar a los usuarios y SysAdmins decir que no será posible acceder a su PC o Servidor ya que tienen una “Contraseña Segura”, pero les comentaba que Acceso Físico significa Acceso Total, no nos mantengamos en esa falsa sensación de Seguridad. “La Seguridad Física es igual de Importante como la Seguridad del Sistema y de todo lo que contiene” Hoy vamos a ver como podemos vulnerar un equipo con Windows, una vez tenemos acceso físico a el y este no cuenta con las medidas de seguridad correspondiente, digase Bios Bloqueado, Capacidad de Bootear por dispositivos externos bloqueado, etc, y Se preguntarán que es eso de Utilman. Utilman es una utilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T13:58:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gr2Dest Meetup – WPHardening: Asegurando WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/gr2dest-meetup-wphardening-asegurando-wordpress" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="wordpress" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T15:19:26Z</updated>
    <published>2015-02-16T15:19:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy tendremos a nuestro amigo Daniel Maldonado presentando su Herramienta WPHardening en un Meetup en Gr2Dest. Para los que no lo conocen Gr2Dest es un grupo de estudio sobre Seguridad y Ethical Hacking y que frecuentemente organizan eventos y sesiones prácticas en el área. Les invito que a pasen por su página. Aquí les dejo las informaciones del evento con una breve descripción de la herramienta, tomada de la página del evento. “Continuando con la seguridad en WordPress, traemos a Daniel Maldonado (@elcodigok), creador de WPHardening. Para quienes no conocen la herramienta les dejamos una breve explicación en palabras del propio Daniel: “WPHardening es una herramienta programada en Python y basada en la consola de comandos. Como seguidor de WordPress, decidí armar esta herramienta para automatizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/gr2dest-meetup-wphardening-asegurando-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T15:19:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Olvidemonos por un momento de los Cibercriminales – El Peligro está dentro de la organización.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/olvidemonos-por-un-momento-de-los-cibercriminales-el-peligro-esta-dentro-de-la-organizacion" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T15:20:33Z</updated>
    <published>2015-02-15T15:20:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En mis andanzas de siempre por la red en búsqueda de conocimientos, me topé con un titular que me llamó mucho la atención y que he hablado de algo similar aquí en el blog, “Olvidémonos de los Cibercriminales, Los Empleados son el Verdadero Peligro”, aquí se estan enfocando en los usuarios finales, pero a esto yo le agregaría a los Administradores de sistemas por igual. Pero, por qué es esto cierto? Comenzado por los usuarios finales, que cuentan con poco conocimiento con relación a la protección de los datos, es por esta razón que vemos a estos usuarios manejar información crítica de manera insegura, desde tenerlos en dispositivos de almacenamientos inseguros hasta mover la información desde su ambiente seguro a uno inseguro por cuestiones de conveniencia, por ejemplo mover archivos sensibles[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/olvidemonos-por-un-momento-de-los-cibercriminales-el-peligro-esta-dentro-de-la-organizacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T15:20:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un Libro a la Semana – Metasploit, The Penetration Tester’s Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/un-libro-a-la-semana-metasploit-the-penetration-tester-s-guide" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="libro" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-12T01:53:40Z</updated>
    <published>2015-02-12T01:53:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre he dicho que lo bueno se copia, y es por esto que inicie la disciplina de un Libro a la Semana siguiendole los pasos a mi amigo SniferL4bs. Aunque se me fue una semana por cuestiones de trabajo, pero bueno. Esta semana pude leer un Excelente Libro sobre el Framework de Metasploit, “Metasploit, The Penetration Tester’s Guide”. Que puedo decir de este Libro? Es un libro que puedo recomendar para el que se está iniciando en el uso de este Framework que inicia hablando sobre el estándar de ejecución de un test de penetración del que he hablado aquí en el blog y como podemos usar el framework para llevarlo a cabo iniciando desde lo más básico hasta lo mas avanzado incluyendo el desarrollo o modificaciones de los módulos y exploits del framework. Para darle un breve review de lo que podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/un-libro-a-la-semana-metasploit-the-penetration-tester-s-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-12T01:53:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit Framework – 1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-framework-1" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="kalilinux" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="metasploit" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-11T17:07:42Z</updated>
    <published>2015-02-11T17:07:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo con la Serie de Artículos del Taller de Metasploit, y antes de entrar en materia con la herramienta quiero hablar un poco de lo que es Metasploit, aunque brevemente habia hablado de ella hace ya un tiempo vamos a detallar un poco mas. El Framework de Metasploit es una herramienta de código libre utilizado para el desarrollo y ejecución de Exploits a un objetivo remoto. Lo que se destaca de esta herramienta es que tiene una de las base de datos de exploits públicos y probados mas grande, pero además de contar con dicha base de datos nos permite desarrollar nuestros propios exploits e integrarlos con el framework. Además de permitirnos todo esto de los exploits, Metasploit no se limita solo a eso, nos permite llevar a cabo tareas de reconocimiento y escaneo de vulnerabilidades dentro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-framework-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-11T17:07:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

