<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-16T00:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-16T00:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Recogida de Información con Snitch usando Dorks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/recogida-de-informacion-con-snitch-usando-dorks" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="snitch" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="dorks" />
    <category term="informacion" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T23:45:13Z</updated>
    <published>2015-07-15T23:45:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me he topado con un proyecto muy reciente que creo nos puede ser útil en una labor de Penetration Testing. Como sabemos una de las fases que ejecutamos es la de recogida de información y unas de las herramientas que usamos en los casos de estar auditando un Dominio es el mismo buscador de Google por ejemplo, haciendo uso de los Dorks. Pues el proyecto que les menciono es una herramienta en Python que automatiza un poco este proceso y se llama Snitch. Snitch es una herramienta que automatiza el proceso de recogida de información de un dominio. Usa categorías de Dork ya integrada en la herramienta y son utilizadas para recoger información de un dominio que usualmente lo encontraríamos usando los motores de búsqueda. Para obtener la herramienta solo tenemos que clonar el repo $ git clone https://github.com/Smaash/snitch[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/recogida-de-informacion-con-snitch-usando-dorks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T23:45:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aviso de seguridad de Paypal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/aviso-de-seguridad-de-paypal" />
    <category term="noticias" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="paypal" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:52:03Z</updated>
    <published>2014-09-18T11:05:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo primero de todo es pedir a todos los que leáis este articulo que lo compartáis en las redes sociales para avisar al mayor numero de personas y que así no les pase lo mismo que a mi. Este es un articulo no habitual que escribo por un problema que he tenido con mi cuenta de Paypal y una transacción no autorizada. Resulta que hoy he recibido un mensaje de Paypal en el cual me informaban de que cargaban a mi cuenta un pago de 336.7 euros de un pedido pero resulta que yo no he comprado nada por ese precio. El tema es el siguiente, hace aproximadamente unos 15 días recibí un correo en una de mis cuentas de email y por una confusión creí que era la que tenia asociada a Paypal, dado que la dirección de email es muy parecida. En dicho mensaje me decían que había habido algún problema con mis datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/aviso-de-seguridad-de-paypal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-18T11:05:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Security Feed, los mejores articulos sobre seguridad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/security-feed-los-mejores-articulos-sobre-seguridad" />
    <category term="security-feed" />
    <category term="noticias" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="feeds" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:44:05Z</updated>
    <published>2014-10-27T11:19:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy en día la seguridad en Internet es muy importante y para ello lo mejor es leer los artículos de las mejores paginas sobre el tema que hay en Internet, gracias a mi amigo Jason Soto, administrador de OcioLinux y JsiTech dos webs que recomiendo leer y que seguro os gustaran, podemos disfrutar de una nueva pagina en la cual podemos estar al día en cuanto a seguridad informática se refiere. En dicha web podemos leer artículos sobre seguridad de las mejores paginas que tratan ese tema. Dicha pagina se llama Security Feed y la podéis visitar haciendo click en el siguiente enlace: Security Feed Allí podréis encontrar artículos nuevos diariamente, y todos los que yo he podido ver están en español, algo muy importante ya que la comunidad de usuarios hispanohablantes crece a diario y este tipo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/security-feed-los-mejores-articulos-sobre-seguridad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-27T11:19:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Evadiendo Antivirus con Shellter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/evadiendo-antivirus-con-shellter" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="shellter" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:14:41Z</updated>
    <published>2015-07-13T15:14:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Casi en todos los casos cuando estamos en Labores de Pentesting, uno de nuestros dolores de cabeza son esos antivirus. Nos valemos de muchas herramientas para crear los payloads ejecutables, como veil, msfvenom y otros, cruzando los dedos para que el Antivirus no nos recoja en el proceso. Aunque es posible evadirlos, siempre lleva tiempo lograrlo. Pues el día de hoy he conocido una herramienta que nos asiste con esto, y debo decir que es bastante efectiva, estoy hablando de Shellter. Shellter es una herramienta de inyección de código dinámico. Puede ser utilizado para inyectar código en aplicaciones de Windows, actualmente solo para aplicaciones de 32 bits. Este usa un acercamiento dinámico único basada en el flujo de ejecución de la aplicación que vamos a inyectar. Características Compatible[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/evadiendo-antivirus-con-shellter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T15:14:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obteniendo Contraseñas de un Equipo Windows con Veil y Metasploit.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/obteniendo-contrasenas-de-un-equipo-windows-con-veil-y-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="windows" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="veil" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T18:58:06Z</updated>
    <published>2015-07-12T18:58:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo que no publicaba artículos de Hacking, pero arrancamos nuevamente con ellos. Hoy vamos a ver como podemos obtener contraseñas de Login de un equipo Windows, y las demás utilizadas en el equipo. Para esto vamos vamos a utilizar Veil-Evasion y Metasploit. Ambiente: PC con Windows 10.0.0.8 Kali Linux 10.0.0.9 Lo primero es que vamos a crear un pequeño script PowerShell que son bastante efectivos ya que no disparan el antivirus y lo vamos a crear con Veil-Evasion En Caso de que no cuente con Veil-Evasion, lo pueden clonar. $ git clone https://github.com/Veil-Framework/Veil-Evasion Acceden a la carpeta y ejecutan Veil-Evasion.py $ ./Veil-Evasion.py Ejecutamos list y tendremos una lista de Payloads. [menu&gt;&gt;]: list Vamos a Elejir el 20 20) powershell/meterpreter/rev_http En la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/obteniendo-contrasenas-de-un-equipo-windows-con-veil-y-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-12T18:58:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper y sus nuevas Mejoras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T00:46:50Z</updated>
    <published>2015-07-11T00:46:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía un tiempo que no trabajaba con el viejo Jack, por trabajo y demás. Lo que si es que en este mundo de la Seguridad y Administración de Sistemas, tenemos muchas experiencias, vemos y nos topamos con debilidades de seguridad, esto me lleva siempre a ir anotando las mejoras y las ideas que van llegando a mi cabeza para reducir lo más posible la superficie de exposición de un servidor de Linux. Pues pude sacar un tiempo y ahora les voy a comentar lo que hemos agregado a la herramienta y algunas cosas que debemos tener pendientes. Si no conoces el proyecto de JackTheStripper, date un vuelta por aquí. Por el momento los cambios están para las versiones de Ubuntu Server 14.04LTS y 15.04LTS, pero iré actualizando las otras versiones y de la misma manera el post para que estén informados. Hablemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T00:46:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVISO!! Adobe a lanzar el Patch para el Zero Day de Flash</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/aviso-adobe-a-lanzar-el-patch-para-el-zero-day-de-flash" />
    <category term="flash" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="zeroday" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-08T13:17:48Z</updated>
    <published>2015-07-08T13:17:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya todos sabemos, cuando se hizo público los datos obtenidos de Hacking Team, se dio a conocer una falla de seguridad crítica en Flash usado por el Software de vigilancia de Hacking Team y que ya está siendo integrado en diversos Exploit kits. Según el aviso de la falla (CVE-2015-5119) afecta la versión de Flash 18.0.0.194 y anteriores para todas los Sistemas Operativos, le permiten al atacante causar un colgado y tomar control del todo el sistema. Adobe ya tiene conocimiento de la falla y se espera que lancen una actualización este mismo miercoles 8. Como siempre Flash ha sido el nido de fallas graves de seguridad, y el hecho de que muchas no sean publicadas ponen en riesgo a todos los usuarios y empresas a nivel global. Por el Momento es recomendable que desactiven el componente, mientras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/aviso-adobe-a-lanzar-el-patch-para-el-zero-day-de-flash"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-08T13:17:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

