<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-02T01:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-02T01:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Recogida de Información</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T00:40:59Z</updated>
    <published>2015-03-02T00:40:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahora si vamos a entrar en el uso del framework y vamos a iniciar con la recogida de información. En esta etapa lo que vamos a hacer es recabar la mayor cantidad de información sobre nuestro objetivo y como funciona su infraestructura, a fin de determinar los posibles vectores de ataque, además podemos determinar las direcciones a las que les pondremos atención, ya que si la organización esta hosteando algunos servicios con terceros, es posible que no tengamos que perder el tiempo con ellas. Es una etapa al que debemos prestarle mucho tiempo y atención para que nada se nos pase por alto. Manos a la obra… Vamos a acceder a la consola de Metasploit, pero pimero nos aseguramos que los servicios que necesitamos esten corriendo #service postgresql start #service metasploit start #msfconsole Dentro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T00:40:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SCRIPT – JackTheStripper + WordPress Install + WPHardening</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T02:59:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T02:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estuve hablando de un script en el que estaba trabajando y comentaba que les vendría bien a aquellos usuarios o Admins con mente de hacer una instalación limpia del CMS WordPress, pero una de las cosas que debemos ponerle especial atención es a la seguridad de todo el ambiente, digase servidor e instalación que muchos no le ponen la atención debida. Pues lo que hice aquí fue automatizar todo el proceso, Hardening del servidor, Instalación del CMS y el hardening de la instalación. Ya todos conocen lo que es JackTheStripper y se que deben conocer la herramienta de hardening de WordPress de mi amigo Daniel Maldonado, WPHardening, en caso de que no pues den click en el nombre para que lo conozcan. Que Hace el Script?? Pues inicia asegurando el servidor con los pasos que seguimos en JackTheStripper.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T02:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Conociendo el Framework</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T23:22:28Z</updated>
    <published>2015-02-22T23:22:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que ya tenemos el entorno listo y queremos ya comenzar a jugar con el Framework de Metasploit. En esta entrada vamos a ver las diferentes interfaces que nos da Metasploit y algunas de sus utilidades. Metasploit nos ofrece mas de una interfaz a sus funcionalidades, incluyendo una consola, linea de comandos, interfaz gráfica, ademas nos da algunas utilidades que proveen acceso directo a las funciones del framework que son bien útiles si queremos ejecutar un ataque rápido sin la necesidad de acceder al framework. Vamos a ver brevemente las interfaces, Msfconsole Msfconsole es una de las interfaz mas utilizadas en el framework, y a mi personalmente es la que más me gusta y la que más utilizo. Nos permite toda la flexibilidad del framework desde lanzar un exploit, usar los módulos auxiliares,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T23:22:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T12:46:36Z</updated>
    <published>2015-02-22T12:46:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta entrada voy a ser breve y les voy a detallar que necesitamos para hacer las pruebas de los temas que vayamos desarrollando en el taller. No voy a ser muy explícito en cuanto como montar las máquinas virtuales porque entiendo que deben tener un entendimiento básico en esos temas. Pueden utilizar VirtualBox para montar sus VM’s o con el que se sientan cómodos. Entonces a lo que necesitamos, Una Máquina Virtual con Kali Linux, pueden descargar la iso aquí. Una Máquina Virtual con Windows Una Máquina Virtual con una distribución Linux con servicios vulnerables, en este caso vamos a usar Metasploitable Nota: Cuando vayan a crear la máquina de Metasploitable en VirtualBox, lo hacen de la manera habitual, pero en vez de crearle un Disco, seleccionen que van a utilizar un Disco y buscan el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T12:46:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Filtrando Tráfico ARP – Protegiéndonos de ARP Spoofing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing" />
    <category term="spoofing" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="arptables" />
    <category term="arp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T22:00:02Z</updated>
    <published>2015-02-21T22:00:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior les hablaba de una herramienta que nos ayudaba a detectar un posible ataque con ARP Spoofing llamado Arpwatch, pero no detenía en si el ataque, sino, que nos alertaba y podíamos tomar las medidas de lugar. Hoy les voy a hablar de una herramienta que nos ayuda a filtrar el tráfico ARP y fue desarrollada para evitar el ARP Spoofing, esta es ArpTables. ArpTables es una herramienta que nos ayuda a administrar las reglas de filtrados de los paquetes ARP en el módulo de Iptables, Nos permite crear, actualizar y visualizar las reglas muy parecido a iptables. Como lo instalamos en Linux? Vamos a ejecutar estos comandos como root, Debian/Ubuntu # apt-get update # apt-get install arptables CentOS/Fedora/RHEL # yum install arptables Ahora vamos a ver como cultura general las diferentes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T22:00:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ALERTA!!! Descubierto Nuevo Malware para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="malware" />
    <category term="android" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T20:01:23Z</updated>
    <published>2015-02-20T20:01:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recientemente el personal de AVG Mobile Security descubrieron un malware en Android que toma control del proceso de apagado dejando el equipo totalmente funcional aun parezca que se encuentra apagado. El usuario hace el proceso normal de apagado y el equipo muestra la animación de apagado, sin embargo, el equipo permanece encendido permitiéndole a un usuario malintencionado llevar a cabo varias tareas como el de hacer llamadas y tomar fotografías. Visto por primera vez en China, el malware se propagaba a través de una aplicación y aproximadamente 10,000 dispositivos fueron infectados. Este Malware afecta versiones de Android antes de Lollipop (5.0) y requiere permisos de root para tomar control del proceso de apagado. Como funciona? Lo más importante es que necesita permisos de root, el malware[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/alerta-descubierto-nuevo-malware-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T20:01:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Truco Viejo pero Aún Efectivo – Vulnerando Windows con Utilman Bypass</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <category term="utilman" />
    <category term="windows" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T13:58:43Z</updated>
    <published>2015-02-18T13:58:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos dias en el Hangout que realice sobre Post-Explotación con Meterpreter, hablaba sobre la importancia de la Seguridad Física. Es muy común escuchar a los usuarios y SysAdmins decir que no será posible acceder a su PC o Servidor ya que tienen una “Contraseña Segura”, pero les comentaba que Acceso Físico significa Acceso Total, no nos mantengamos en esa falsa sensación de Seguridad. “La Seguridad Física es igual de Importante como la Seguridad del Sistema y de todo lo que contiene” Hoy vamos a ver como podemos vulnerar un equipo con Windows, una vez tenemos acceso físico a el y este no cuenta con las medidas de seguridad correspondiente, digase Bios Bloqueado, Capacidad de Bootear por dispositivos externos bloqueado, etc, y Se preguntarán que es eso de Utilman. Utilman es una utilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T13:58:43Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

