<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-12T13:02:32Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-12T13:02:32Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Entrevista a en Cangrejo Linuxero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="podcast" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-12T12:42:31Z</updated>
    <published>2015-12-12T12:42:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En aquest episodi del podcast entrevisto a en Cangrejo Linuxero, autor del blog Devuanita. Hem xerrat sobre el passat, el present i els possibles plans de futur del seu blog, sobre privadesa, llibertat i seguretat, entre altres coses. Si us interessa el seu blog, el qual recomano vivament que seguiu, no us podeu perdre aquest episodi on podreu conèixer una perspectiva d'ell mateix i del seu treball que, crec, que no s'havia mostrat mai fins ara. Perdoneu una mica que no se'm senti totalment bé a l'àudio; suposo que són les coses que han de passar al principi d'un projecte d'aquest tipus. I no deixeu de comentar tot el que us sembli convenient per ajudar a millorar el podcast![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-12T12:42:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Owncloud en 2015. Seguridad, extras y recomendaciones (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii" />
    <category term="php" />
    <category term="https" />
    <category term="nube" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="comparticion" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="colaborativo" />
    <category term="servidor" />
    <category term="documentacion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="documentos" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="archivos" />
    <category term="apache" />
    <category term="aplicaciones" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T09:19:57Z</updated>
    <published>2015-12-10T09:19:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas hablábamos de hacer una instalación de Owncloud en nuestro servidor para proporcionar servicios de almacenamiento para el hogar o para una pequeña empresa. Aunque esa guía estaba bien para redes privadas, cuando salimos a Internet hay que tomar algunas precauciones y hacer que nuestro servidor, así como el servicio que proporcionamos sea seguro. Parte de este post serán recomendaciones de seguridad generales para un entorno LAMP y no son propias de Owncloud. Comunicación segura Si hemos instalado Owncloud en un servidor de Internet, hay que tener cuidado con el cifrado. Es cierto que hace tres años o así, los clientes de escritorio y móvil, de los cuales hablaré en la próxima entrega no se llevaban del todo bien con HTTPS. Y eso era un gran problema, ya que, aunque nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T09:19:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Certificados de seguridad para nuestra web. Opciones y recomendaciones.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/certificados-de-seguridad-para-nuestra-web-opciones-y-recomendaciones" />
    <category term="certificado" />
    <category term="https" />
    <category term="seguro" />
    <category term="migracion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="conexion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="ssl" />
    <category term="firmado" />
    <category term="general" />
    <category term="verificacion" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-07T09:38:22Z</updated>
    <published>2015-12-07T09:38:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es muy importante proporcionar una navegación segura a nuestros visitantes. De hecho cada día está más de moda hacerlo; más y más webs proporcionan una versión segura, y otras imponen esa seguridad. Por ejemplo, si tenemos una tienda online, es importante que los datos sensibles, como el pago, o los datos de nuestros clientes se transmitan por canales seguros. Incluso si tenemos un sistema de usuarios, es recomendable que la contraseña de ese usuario viaje por un canal seguro. Básicamente, si proporcionamos un acceso HTTPs a nuestra web, estamos proporcionando un cifrado entre el servidor y el usuario que visita la web (por lo que si alguien vigila las comunicaciones le va a resultar complicado descifrarlo, porque nada es imposible), y por otro lado, le daremos al usuario la certeza de que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/certificados-de-seguridad-para-nuestra-web-opciones-y-recomendaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-07T09:38:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JShielder v2.0 – Más deployments, Más Adaptable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable" />
    <category term="linux" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T01:36:30Z</updated>
    <published>2015-12-03T01:36:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asi como lo publiqué en twitter hace unos días quería hacer de JShielder un script que se pudiera utilizar no solo para hacer un Deployment de LAMP. La idea es que lo pudieramos utilizar por ejemplo para hacer un Deployment de un Reverse Proxy con Apache o que se pudiera ajustar a las necesidades lo mas fácil posible. Pues hoy tome la noche como noche de Scripting y me puse manos a la obra, y en este post vamos a hablar un poco de algunos cambios en JShielder 2.0. Para el no conoce Jshielder, pueden ver de que se trata aquí. Cambios Lo mas importante es que retomamos el uso de funciones en el Script, esto hace mas fácil que el usuario pueda quitar una función que no necesite sencillamente quitando la linea que llama la función en la ejecución Ejemplo: # Enable Process Accounting enable_proc_acct(){[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T01:36:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>RSA advierte sobre Troyano no detectable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/rsa-advierte-sobre-troyano-no-detectable" />
    <category term="noticias" />
    <category term="glassrat" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="rsa" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-25T00:30:24Z</updated>
    <published>2015-11-25T00:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;RSA a emitido una alerta sobre un malware que al parecer ha estado evadiendo los sistemas de control por muchos años. El malware llamado GlassRAT, al paracer fue liberado en el año 2012. Los pocos reportes que existen de GlassRAT indican, que este malware ha sido utilizado para infectar compañías multinacionales Chinas. Así lo ha dicho RSA en su última investigación. Este malware que pasa sin ser detectado, está firmado con un certificado digital malversado de un desarrollador chino y es transparente para la mayoría de los antivirus. Según el Reporte este solo puede ser detectado mediante tareas de Forense en la Red y herramientas especializadas que sean capaces de detectar actividad sospechosa en sistemas de Endpoints. GlassRAT es un troyano de acceso remoto bien diseñado y utilizado de manera[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/rsa-advierte-sobre-troyano-no-detectable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-25T00:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Informática Forense I #ITTalks #ForensicTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/informatica-forense-i-ittalks-forensictalks" />
    <category term="forense" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="forensictalks" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:02:20Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:02:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Acompáñanos a mi @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs en este nuevo #ITTalks  donde contaremos con un perito informático para hablar de Informática Forense. Este será el primero de varios ya que un solo Talk, no sería suficiente para hablar de tan extenso Tema. El perito que nos estará Acompañando es Lórien Doménech Ruiz @Loriendr , Perito Informático y Ceo en L.A. y Asociados (auditorías, tasaciones, peritajes y consultoría TIC) , pueden ver su perfil aquí. Temas a Tratar en este Primer ITTalks de Informática Forense 1. ¿Qué es un Perito Informático Forense? 2. ¿Que se puede peritar? 3. La metodología 4. La profesión de Perito 5. Demos a) Emails b) Disco duro c) Facebook d) WhatsApp Y cualquier otro tema que se nos ocurra durante el desarrollo. La cita es el Viernes 11 de Diciembre 2016[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/informatica-forense-i-ittalks-forensictalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:02:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Extensión Python para Meterpreter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/extension-python-para-meterpreter" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="meterpreter" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-23T00:58:04Z</updated>
    <published>2015-11-23T00:58:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Offensive Security a comenzado a documentar en su portal de Metasploit Unleashed una nueva extensión para meterpreter agregada al Framework, Python Extension. La extensión de Python para Meterpreter fue agregada al Framework en este mes. Según offensive Security este es un perfecto ejemplo de como la comunidad puede expandir, este ya versatil framework que es Metasploit. Actualmente la extensión está en desarrollo, pero este add-on promete mucho, ya que nos da la habilidad de correr código en Python de forma nativa en la máquina víctima, sin tener el interpretador instalado. Esta implementación en memoria de varios módulos de Python, tal como, cTypes, expande mucho las funciones de Meterpreter en una pc Windows comprometida. Con una sesión activa de meterpreter en nuestra máquina comprometida,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/extension-python-para-meterpreter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-23T00:58:04Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

