<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-05T19:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-05T19:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Discover – Script que automatiza varias tareas de Pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/discover-script-que-automatiza-varias-tareas-de-pentesting" />
    <category term="discover" />
    <category term="kali-linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-05T18:04:29Z</updated>
    <published>2015-09-05T18:04:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada vez que tengo un poco de tiempo me gusta leer e ir actualizándome en las áreas que me interesan. Como una vez había comentado en muchas ocasiones me gusta leer libros de pentesting que aunque sean básicos, me he dado cuenta que siempre se conocen cosas nuevas, por lo menos para uno como lector. En este mundo de la Seguridad y el pentesting existen múltiples métodos, herramientas y demás que puede darse el caso que uno no llegue a conocerlos todos, por el hecho de que existen una gran cantidad de ellos, por lo menos en el apartado de las herramientas. Tenía ahí en mi librero “The Hacker Playbook”, lo he sacado para leerlo y solo comenzando he conocido una herramienta, que cuenta con una serie de scripts para automatizar varias tareas de pentesting, Esta herramienta es Discover. Es bueno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/discover-script-que-automatiza-varias-tareas-de-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-05T18:04:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Failover Cluster en Linux con HeartBeat</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/failover-cluster-en-linux-con-heartbeat" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="cluster" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-25T15:03:22Z</updated>
    <published>2015-08-25T15:03:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía mucho tiempo que no hacía una publicación en el área de Linux ya que ando moviéndome en el área de la Seguridad Informática. En esta entrada vamos a ver como podemos implementar un Failover Cluster con 2 servidores Linux. En este caso voy a usar 2 servidores con Linux CentOS 6 que no necesariamente deben tener las mismas especificaciones. Pero antes de entrar con la configuración, entendamos un poco lo que es un Cluster. Una Cluster de Servidores es un grupo de 2 o más servidores, trabajando en conjunto para dar un servicio en común. Usualmente es utilizado para mejorar el desempeño o asegurar disponibilidad de un Equipo o servicio. Algunos ejemplos que podemos ver por ahí, son los clusters de Alta Disponibidad, donde si un Nodo se cae, el otro toma control para seguir dando el servicio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/failover-cluster-en-linux-con-heartbeat"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-25T15:03:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Delincuentes ya están comprometiendo Tarjetas de Crédito con Chip</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/delincuentes-ya-estan-comprometiendo-tarjetas-de-credito-con-chip" />
    <category term="tarjetas" />
    <category term="chip" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-18T01:43:31Z</updated>
    <published>2015-08-18T01:43:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una práctica que hemos visto, es la adopción de Chips de seguridad en los plásticos de las Tarjetas de créditos para aumentar los niveles de seguridad de estas. De la misma manera los delincuentes se han visto forzados a innovar y evidencia de esto es un especie de dispositivo que es colocado como calzo en los cajeros automáticos, ya vistos en Mexico. Esta especia de calzo es colocado entre el chip en la tarjeta y el lector del cajero automático y es capaz de grabar los datos del chip mientras es leido por el cajero. En esta foto tomada del Blog Krebs on Security, se puede ver mas o menos como es el dispositivo. Según la información de Damage controls S.A, una compañía de investigación radicada en Mexico, este dispositivo fue encontrado dentro de un cajero Deibold Opteva 520 del tipo donde[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/delincuentes-ya-estan-comprometiendo-tarjetas-de-credito-con-chip"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-18T01:43:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cisco Advierte de Firmware Maliciosos en Dispositivos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="firmware" />
    <category term="cisco" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T13:49:43Z</updated>
    <published>2015-08-13T13:49:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un comunicado Cisco Systems advirtió a sus clientes de que tiene conocimientos de casos donde malintencionados han reemplazado el IOS Bootstrap con una imagen maliciosa, a dispositivos corriendo su Sistema operativo, como lo son los Routers y Switches de Cisco, que proveen servicios a infraestructuras críticas. Cisco informa que este ataque no ha sido por una vulnerabilidad, sino, que el atacante requiere de credenciales administrativas o acceso físico para poder reemplazar el firmware. Aún no tienen conocimientos de como lograron obtener las credenciales pero que este comunicado debe servir de advertencia para las empresas de que los administradores de red son un objetivo. En todos los casos visto por Cisco, los atacantes usaron credenciales administrativas válidas y luego usaron el proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T13:49:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SecureWPDeployer – Despliegue Seguro y Automatizado de WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-04T20:30:47Z</updated>
    <published>2015-08-04T20:30:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo aquí en el Blog les hablaba de un script que habia creado para el Despliegue seguro de WordPress, pero el único problema es que solo funcionaba bajo Centos 6, además de que fue algo rápido. Pues hoy le he dedicado un poco de tiempo y tenemos algo más terminado y mucho más funcional. Es bueno mencionar que en un proceso de Hardening debemos tomar en cuenta tanto la aplicación que vamos a publicar para internet como el servidor donde estará alojado, ya que no hacemos nada asegurando una y olvidando la otra, que puede convertirse en un punto de explotación. Ya todos Conocen JackTheStripper y WPHardening,JackTheStripper es para el hardening del servidor y WPHardening para el Hardening de WordPress. Que Sucede cuando los Unimos? Pues tenemos una implementación de WordPress bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-04T20:30:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ataque MitM con BetterCap en Kali Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/ataque-mitm-con-bettercap-en-kali-linux" />
    <category term="mitm" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="bettercap" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-04T00:14:54Z</updated>
    <published>2015-08-04T00:14:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo publiqué aquí en el blog como llevar a cabo un ataque MitM ( Man in the Middle), Ataque de Hombre en el medio, y en aquel momento hicimos uso de Ettercap, que sigue siendo una buena herramienta, pero si hay algo que tenemos que reconocer es que no puede ser muy efectiva en entornos grandes ademas de que para llevar a cabo ciertos tipos de ataques avanzados tenemos que apoyarnos de otras herramientas. Y precisamente esto fue lo que vino a resolver Bettercap. Bettercap es un framework completo, modular, portable y fácilmente ampliable, que contiene todas las características que podamos necesitar cuando llevamos a cabo un ataque MitM. Veamos ahora cuando son esas características. Características Descubrimiento Dinámico de Host y ARP Spoofing Podemos atacar todos los equipos en la red[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/ataque-mitm-con-bettercap-en-kali-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-04T00:14:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Facebook y otras redes sociales para “espiar” y vivir mejor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/facebook-y-otras-redes-sociales-para-espiar-y-vivir-mejor" />
    <category term="mundanza" />
    <category term="conocimiento" />
    <category term="facebook" />
    <category term="twitter" />
    <category term="google" />
    <category term="proteccion-espiar" />
    <category term="datos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="personales" />
    <category term="line" />
    <category term="exploracion" />
    <category term="linkedin" />
    <category term="hi5" />
    <category term="identifidad" />
    <category term="general" />
    <category term="badoo" />
    <category term="trabajo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T08:42:15Z</updated>
    <published>2015-08-03T08:42:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bueno, seguro que muchos de vosotros ya lo ponéis en práctica. Y es que, gran porcentaje de la gente, no puede vivir sin Internet, sin estar conectado, y revela gran cantidad de datos personales en Internet, ¿por qué? porque confía en que unas páginas tan grandes manejen de forma correcta sus datos, no revelen nada a nadie y, porque gente de sus círculos más próximos lo hacen también. Además, muchas de estas personas, no configuran bien su privacidad, y hacen caso a cualquier cosa que les pregunta Facebook. Por otro lado, otras personas no configuran demasiado las opciones de privacidad porque les interesa tener una vida pública en la red (puede que por su negocio o sus servicios), y también pueden dar información valiosa. Perfil en redes sociales cuando buscas trabajo No sólo de LinkedIn viven[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/facebook-y-otras-redes-sociales-para-espiar-y-vivir-mejor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T08:42:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

