<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-13T14:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-13T14:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cisco Advierte de Firmware Maliciosos en Dispositivos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="firmware" />
    <category term="cisco" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T13:49:43Z</updated>
    <published>2015-08-13T13:49:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un comunicado Cisco Systems advirtió a sus clientes de que tiene conocimientos de casos donde malintencionados han reemplazado el IOS Bootstrap con una imagen maliciosa, a dispositivos corriendo su Sistema operativo, como lo son los Routers y Switches de Cisco, que proveen servicios a infraestructuras críticas. Cisco informa que este ataque no ha sido por una vulnerabilidad, sino, que el atacante requiere de credenciales administrativas o acceso físico para poder reemplazar el firmware. Aún no tienen conocimientos de como lograron obtener las credenciales pero que este comunicado debe servir de advertencia para las empresas de que los administradores de red son un objetivo. En todos los casos visto por Cisco, los atacantes usaron credenciales administrativas válidas y luego usaron el proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/cisco-advierte-de-firmware-maliciosos-en-dispositivos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T13:49:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SecureWPDeployer – Despliegue Seguro y Automatizado de WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-04T20:30:47Z</updated>
    <published>2015-08-04T20:30:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo aquí en el Blog les hablaba de un script que habia creado para el Despliegue seguro de WordPress, pero el único problema es que solo funcionaba bajo Centos 6, además de que fue algo rápido. Pues hoy le he dedicado un poco de tiempo y tenemos algo más terminado y mucho más funcional. Es bueno mencionar que en un proceso de Hardening debemos tomar en cuenta tanto la aplicación que vamos a publicar para internet como el servidor donde estará alojado, ya que no hacemos nada asegurando una y olvidando la otra, que puede convertirse en un punto de explotación. Ya todos Conocen JackTheStripper y WPHardening,JackTheStripper es para el hardening del servidor y WPHardening para el Hardening de WordPress. Que Sucede cuando los Unimos? Pues tenemos una implementación de WordPress bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-04T20:30:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ataque MitM con BetterCap en Kali Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/ataque-mitm-con-bettercap-en-kali-linux" />
    <category term="mitm" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="bettercap" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-04T00:14:54Z</updated>
    <published>2015-08-04T00:14:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo publiqué aquí en el blog como llevar a cabo un ataque MitM ( Man in the Middle), Ataque de Hombre en el medio, y en aquel momento hicimos uso de Ettercap, que sigue siendo una buena herramienta, pero si hay algo que tenemos que reconocer es que no puede ser muy efectiva en entornos grandes ademas de que para llevar a cabo ciertos tipos de ataques avanzados tenemos que apoyarnos de otras herramientas. Y precisamente esto fue lo que vino a resolver Bettercap. Bettercap es un framework completo, modular, portable y fácilmente ampliable, que contiene todas las características que podamos necesitar cuando llevamos a cabo un ataque MitM. Veamos ahora cuando son esas características. Características Descubrimiento Dinámico de Host y ARP Spoofing Podemos atacar todos los equipos en la red[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/ataque-mitm-con-bettercap-en-kali-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-04T00:14:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Facebook y otras redes sociales para “espiar” y vivir mejor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/facebook-y-otras-redes-sociales-para-espiar-y-vivir-mejor" />
    <category term="mundanza" />
    <category term="conocimiento" />
    <category term="facebook" />
    <category term="twitter" />
    <category term="google" />
    <category term="proteccion-espiar" />
    <category term="datos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="personales" />
    <category term="line" />
    <category term="exploracion" />
    <category term="linkedin" />
    <category term="hi5" />
    <category term="identifidad" />
    <category term="general" />
    <category term="badoo" />
    <category term="trabajo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T08:42:15Z</updated>
    <published>2015-08-03T08:42:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bueno, seguro que muchos de vosotros ya lo ponéis en práctica. Y es que, gran porcentaje de la gente, no puede vivir sin Internet, sin estar conectado, y revela gran cantidad de datos personales en Internet, ¿por qué? porque confía en que unas páginas tan grandes manejen de forma correcta sus datos, no revelen nada a nadie y, porque gente de sus círculos más próximos lo hacen también. Además, muchas de estas personas, no configuran bien su privacidad, y hacen caso a cualquier cosa que les pregunta Facebook. Por otro lado, otras personas no configuran demasiado las opciones de privacidad porque les interesa tener una vida pública en la red (puede que por su negocio o sus servicios), y también pueden dar información valiosa. Perfil en redes sociales cuando buscas trabajo No sólo de LinkedIn viven[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/08/facebook-y-otras-redes-sociales-para-espiar-y-vivir-mejor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T08:42:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AutoUnicorn – Automated PowerShell Attack Creator Script Using Unicorn</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/autounicorn-automated-powershell-attack-creator-script-using-unicorn" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="unicorn" />
    <category term="script" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-02T20:34:58Z</updated>
    <published>2015-08-02T20:34:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el Post anterior estuvimos hablando de un Script de creación de Payloads para Metasploit y les estuve hablando que si no les era suficiente tenía un script donde tomaba lo mejor de metasploitavevasion y lo complementabamos con otra excelente herramienta que es Unicorn desarrollada por TrustedSec. Para los que no lo conocen, Unicorn es una herramienta para ejecutar ataques Powershell e inyectar shellcode directamente en memoria. Es una herramienta sencilla que genera un comando en powershell que luego ejecutaremos en la linea de comandos de la máquina víctima. Pero en un Pentest, lograr que alguien copie el código y lo ejecute es algo dificil y obviamente puede levantar sospechas. Vamos con el Script Para automatizar un poco el proceso, pues tenemos un script al que llamé AutoUnicorn que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/autounicorn-automated-powershell-attack-creator-script-using-unicorn"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-02T20:34:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVoid –  Script Metasploit AV Evasion</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/avoid-script-metasploit-av-evasion" />
    <category term="avoid" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="metasploit-evasion" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-02T19:32:51Z</updated>
    <published>2015-08-02T19:32:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como siempre comento, cuando andamos realizando nuestras labores de Pentesting siempre aparecen esos molestosos antivirus que nos detectan, y siempre es bueno crear payloads que pasen desapercibidos, pero esto de todas maneras toma tiempo y muchos intentos, y los Scripts que automatizan esta tarea a veces nos vienen bien. Hace unos días el amigo Snifer publicó un Tweet sobre un script que encontré bastante interesante llamado metasploitavevasion desarrollada por Daniel Compton @commonexploits , que no es más, que un generador de Payloads para Metasploit con el objetivo de evadir muchas de las soluciones de antivirus. Características Genera el Payload de manera sencilla Crea el listener local o remoto Disfraza el ejecutable con un ícono PDF Ejecuta el payload minimizado Crea archivos AutoRun[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/avoid-script-metasploit-av-evasion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-02T19:32:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cheat Sheets de Análisis Forense en la Terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/cheat-sheets-de-analisis-forense-en-la-terminal" />
    <category term="forense" />
    <category term="cheats" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-28T17:21:06Z</updated>
    <published>2015-07-28T17:21:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como había comentado hace un tiempo en un Post similar, no hay manera de que recordemos todos los comandos, opciones y demás de muchas herramientas que usamos en la terminal. Así que siempre es bueno tener algo donde consultar rápidamente para refrescar la memoria. Pues hace unos días , para ampliar los conocimientos, entré en el mundo del análisis Forense y realmente me ha gustado mucho y me he dado cuenta que son muchas las herramientas y demás que debemos conocer. Muchos conocen el proyecto de Snifer de los CheatSheet de Seguridad en la terminal y del que hablé aquí en el Blog, Pues de la misma manera he iniciado un proyecto similar para el área de Análisis Forense, donde pretendo recopilar un listado de cheatsheets de herramientas y procedimientos para que nos asistan cuando llevemos a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/cheat-sheets-de-analisis-forense-en-la-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T17:21:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

