<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-17T19:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-17T19:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Drupal deploy y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T18:56:02Z</updated>
    <published>2015-04-17T18:56:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior hablaba sobre los CMS y JackTheStripper, y les mencionaba como iban WordPress y Joomla luego de asegurar el server con JackTheStripper. Pues muchos usuarios me comentaban los problemas que presentaban con Drupal y el día de hoy monté mi server de prueba para determinar exactamente que impedía que Drupal se ejecutara sin problemas. Decidí crear un post solo con este tema, para ir agregando cualquier solución a futuros problemas que los usuarios puedan aportar. Según mis pruebas lo único que pude determinar es que algunos paquetes de PHP que drupal necesita , JackTheStripper no los instala, así que será necesario que el usuario los instale manualmente, no lo agregamos a JTS ya que muchas aplicaciones web no hacen uso de esos paquetes y en realidad lo ideal es que no instalemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T18:56:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los CMS y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper" />
    <category term="joomla" />
    <category term="linux" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T19:59:42Z</updated>
    <published>2015-04-15T19:59:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo ya que venimos viendo el tema de los Sistemas de Manejo de Contenido CMS y JackTheStripper, que en algunas implementaciones los usuarios han presentado algunos contratiempos y hoy les voy a comentar algunas cosas. Antes, cuando hablo de los CMS, me refiero a los más utilizados que son Joomla, WordPress y Drupal. Es normal que presenten estos temas ya que se podría decir que JackTheStripper no es muy universal que digamos, si no pensado, para asegurar el servidor y que los desarrolladores cumplan con unos lineamientos para el desarrollo seguro de sus aplicaciones. Es por esto que estos CMS y JackTheStripper tengan sus discusiones de vez en cuando xD. Asi como recibimos las entradas en el apartado de ayuda de JackTheStripper con algunos de esos CMS, a ese mismo ritmo pues monto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T19:59:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux es Seguro! Lo has vuelto Seguro?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T23:47:36Z</updated>
    <published>2015-04-14T23:47:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quiero dejar esto por aquí. Día tras día veo comentarios, tweets, etc, “Linux es simplemente Seguro” , “Tengo Linux, no tengo que preocuparme por ataques Maliciosos”, “Mis Servidores Linux son Seguros, nadie los puede hackear, Tienen Linux”, y otros mas por ahi, como también he visto cuando ven algún artículo referente a sistemas Linux comprometidos, comentarios como esto, “ Y no que Linux es seguro “, “ Queeeeee, Linux comprometido, no lo creo”. Existe la creencia de que Linux no requiere de que aseguremos la instalación. La Realidad es, que si usted Administrador de Sistemas no hace su tarea para asegurar su servidor, es tan vulnerable como cualquier otro sistema operativo. Linux ha tomado mucha popularidad y está impulsando muchos ambientes críticos y esto lo ha convertido en un blanco de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T23:47:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guardar contraseñas usando «Salted Password Hashing» y otras formas correctas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/guardar-contrasenas-usando-salted-password-hashing-y-otras-formas-correctas" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T19:00:00Z</updated>
    <published>2015-04-10T16:55:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para cada servicio deberíamos emplear una contraseña de una longitud de al menos 8 caracteres que incluya letras en minúscula, mayúscula, números y símbolos, una herramienta que podemos utilizar para generar contraseñas más seguras con los criterios que indiquemos es Strong Password Generator. Sin embargo, recordar cada una de estas contraseñas es muy difícil de modo que es habitual que utilicemos la misma contraseña para varios o todos los servicios y no empleando todos los criterios anteriores. Por otro lado, los desarrolladores no deberíamos guardar en la base de datos las contraseñas que nos entregan los usuarios en texto plano, para evitar guardalas en texto plano hace un tiempo se utilizaba únicamente una función de hashing unidireccional como MD5 o SHA, de este modo si la base de datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/04/guardar-contrasenas-usando-salted-password-hashing-y-otras-formas-correctas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T16:55:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Golismero – The Web Knife</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/golismero-the-web-knife" />
    <category term="seguridadweb" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="golismero" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T02:26:09Z</updated>
    <published>2015-04-08T02:26:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;  Hace un tiempo que vengo escuchando de Golismero, y de vez en cuando visto algunos Tweets de @elcodigok mencionando la herramienta, pero no habia podido sentarme a probarla. Pues hoy pude sacar un poco de tiempo, y que bueno que lo saqué, desde hoy, pasa a ser una de mis herramientas para los Test de Penetración a Aplicaciones Web. Qué es Golismero? Golismero es un Framework de código Libre para las pruebas de seguridad enfocadas a la Seguridad web, pero que gracias a su capacidad y uso de plugins estas funcionalidades pueden ser expandidas a otros tipos de pruebas. Las Caracteristicas mas notables tomados del portal de Github: MultiPlataforma – Probado en Windows, Linux, *BSD y OSX Sin dependencias a Librerias nativas – Todo el Framework esta escrito en Python Buen Rendimiento comparados[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/golismero-the-web-knife"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T02:26:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 – Que es OSINT</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde-que-es-osint" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="ethicalhacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-07T00:01:41Z</updated>
    <published>2015-04-07T00:01:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la Segunda Cápsula de OSINT y Python desde 0, de la mano de nuestro amigo @StateX, para el Proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática.   Ya por ahi les ando preparando la Próxima de Metasploit. Listas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde-que-es-osint"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-07T00:01:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Liberado – Kali NetHunter 1.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2" />
    <category term="ducky" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <category term="nethunter" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T00:53:22Z</updated>
    <published>2015-04-06T00:53:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo les hable del proyecto de NetHunter y de todas las funcionalidades que nos brindaba desde nuestro dispositivos móviles Nexus. En Aquel momento solo podia correr bajo Android 4.4. Pues Offensive Security ha lanzado la versión 1.2 y trae una serie de mejoras, Arreglos a fallos y lo más importante, soporte para Android Lollipop, lo que significa que ahora soporta los nuevos dispositivos de Nexus 6 y Nexus 9. Una de las mejoras mas notables es la integración de la sintaxis de Ataques HID con el Toolkit de Ducky a NetHunter y el soporte a “Ducky Scripts”, esto permite el rápido y fácil desarrollo de una variedad de Payloads HID para múltiples usos, desde el reconocimiento hasta la explotación. En caso de que no estén familiarizados con Rubber Ducky pueden conocer mas en los siguientes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T00:53:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

