<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-04T18:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-04T18:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>TURN IT ON – Enciende la Autenticación de 2 Factores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores" />
    <category term="2fa" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T17:50:38Z</updated>
    <published>2015-06-04T17:50:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que recomiendo siempre y todavía al día de hoy no entiendo como es que muchos no han dado el salto, es el Doble Factor de Autenticación. Es de conocimientos que los ciberdelincuentes han ideado diversas formas de hacerse con las credenciales de los usuarios. En este mundo conectado, todo lo hacemos via internet, transacciones bancarias, redes sociales, compras y la lista sigue. Así que debemos tomar todas las medidas necesarias para que un usuario malintencionado no logre acceso a nuestras cuentas y nos hagan un daño. La autenticación de doble factor agrega una capa de seguridad adicional al acceso de nuestras cuentas combinando nuestras contraseñas (algo que sabemos), con un segundo factor (algo que tenemos), que puede ser nuestro dispositivo móvil. Muchos de los sitios y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T17:50:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grave fallo de seguridad en Skype para Windows / IOS / Android en lo más simple</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/grave-fallo-de-seguridad-en-skype-para-windows-ios-android-en-lo-mas-simple" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T11:54:01Z</updated>
    <published>2015-06-03T11:54:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veo en varios medios, como este, (Venturebeat), la existencia de un grave fallo de seguridad en Skype. El caso es que cuando a alguien con Windows, IOS o Android (los dos últimos no los he probado) recibe este mensaje: “http://:” podemos ver cómo la aplicación se cuelga. En ese momento deja de responder y nos obliga a cerrarla. Lo más grave es que cuando la reinicias, vuelve a pasar y pasará hasta que se reinstale (o se borre el historial). Y, en ocasiones, aunque la persona que manda el mensaje lo borre inmediatamente, el problema seguirá existiendo. Tal vez no falle inmediatamente tras abrir skype, pero se cerrará pasados unos minutos (¿Skype no modifica los mensajes en su historial?) Hasta aquí la cosa va bien, aunque las actualizaciones para Android ya se empiezan a ver, todavía podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/grave-fallo-de-seguridad-en-skype-para-windows-ios-android-en-lo-mas-simple"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T11:54:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Empleados – El mayor Riesgo de Seguridad en la Organización #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T23:10:32Z</updated>
    <published>2015-05-29T23:10:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos saben la semana pasada @SniferL4bs y Yo, presentamos el Proyecto IT-Talks, y le traemos otra entrega con un tema muy importante. Es habitual que en muchas organizaciones se enfoquen en centrar los esfuerzos de Seguridad en equipos de Seguridad perimetrales, protección de Malwares y todas las medidas tradicionales para asegurar la organización y su información sensible, pero hay otro componente al que le debemos poner especial atención, y estos son los usuarios. Los usuarios son considerados el eslabón mas débil en la Cadena de Seguridad, por el simple hecho de que toman, a veces de manera inconsciente, riesgos en linea que pueden dar lugar a un incidente serio de seguridad. Los ciberdelincuentes cada día mejoran sus técnicas de Ingeniería Social para manipular a los usuarios. En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/empleados-el-mayor-riesgo-de-seguridad-en-la-organizacion-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T23:10:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting Desde 0 – Aireplay-ng &amp; Aircrack-ng</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aireplay-ng-aircrack-ng" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T23:28:48Z</updated>
    <published>2015-05-28T23:28:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como les comenté, el Snifer anda super activo con las cápsulas de Wireless Pentesting Desde 0 y anoche subió la Quinta cápsula. Aquí nos muestra Aireplay-ng y Aircrack-ng. Aquí los dejo con el video.   Te invito a mirar las otras Cápsulas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 Nos Leemos en la Próxima  [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aireplay-ng-aircrack-ng"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T23:28:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 – Aircrack-ng: Airmon-ng &amp; Airodump-ng</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aircrack-ng-airmon-ng-airodump-ng" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T12:15:48Z</updated>
    <published>2015-05-27T12:15:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y el Snifer anda super activo, no bien publiqué sobre la tercera cápsula y ya tenemos la Cuarta de Wireless Pentesting desde 0. En esta Cápsula veremos dos herramientas de la suite Aircrack-ng, realizando monitoreo, sniffing, identificando equipos conectados. Aquí los dejo con el Video. Voy a crear una sección en el Blog dedicado solo a las cápsulas para que les sea más fácil seguirlas, así que en el transcurso del día busquen en el menú CapsulasSI. Te invito a mirar las otras cápsulas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 Nos Leemos en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-aircrack-ng-airmon-ng-airodump-ng"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T12:15:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0 – Monitor Mode Sniffing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-monitor-mode-sniffing" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T00:59:12Z</updated>
    <published>2015-05-27T00:59:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la tercera cápsula de Wireless pentesting desde 0 llevadas por SniferL4bs, el hombre anda medio averiado pero, aún así trata de sacar el tiempo para grabar las cápsulas. Yo por cierto, debo ponerme al día con las Cápsulas de Metasploit, pero esta semana les prometo que grabaré algunas para subirlas y que nos pongamos manos a la obra. En esta Cápsula veremos que es el modo monitor, los WLAN Frames, algo de sniffing con Wireshark ademas de aprender el uso de iwconfig aun sin usar la suite AIRCRACK-NG. Los dejo con el video. Mira las otras Cápsulas, Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0 Lista Reproducción[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde-monitor-mode-sniffing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T00:59:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Web Security Dojo – Ambiente controlado para Entrenamiento Web Hacking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="websecuritydojo" />
    <category term="penetrationtesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T15:24:50Z</updated>
    <published>2015-05-25T15:24:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando se anda aprendiendo esto del Ethical Hacking y demás, siempre es bueno contar con ambientes controlados y autorizados donde podamos ejecutar lo aprendido y ver los resultados. En la red existen Distintas distros con servicios vulnerables, aplicaciones web vulnerables, entre otros, pues hoy me he topado con otra Distro enfocada a crear un ambiente para entrenamiento en la parte de Hacking web, Esta Distro es Web Security Dojo. Web Security Dojo es una distribución que cuenta con un ambiente controlado para el entrenamiento de Penetration Testing a Aplicaciones web, cuenta con los objetivos y las herramientas. Diversas herramientas y aplicaciones web fueron agregadas a una instalacion de Ubuntu 12.04. Entre los objetivos tenemos: Damn Vulnerable Web Appplication, DVWA OWASP WebGoat OWASP[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T15:24:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

