<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-06T01:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-06T01:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Liberado – Kali NetHunter 1.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2" />
    <category term="ducky" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <category term="nethunter" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T00:53:22Z</updated>
    <published>2015-04-06T00:53:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo les hable del proyecto de NetHunter y de todas las funcionalidades que nos brindaba desde nuestro dispositivos móviles Nexus. En Aquel momento solo podia correr bajo Android 4.4. Pues Offensive Security ha lanzado la versión 1.2 y trae una serie de mejoras, Arreglos a fallos y lo más importante, soporte para Android Lollipop, lo que significa que ahora soporta los nuevos dispositivos de Nexus 6 y Nexus 9. Una de las mejoras mas notables es la integración de la sintaxis de Ataques HID con el Toolkit de Ducky a NetHunter y el soporte a “Ducky Scripts”, esto permite el rápido y fácil desarrollo de una variedad de Payloads HID para múltiples usos, desde el reconocimiento hasta la explotación. En caso de que no estén familiarizados con Rubber Ducky pueden conocer mas en los siguientes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/liberado-kali-nethunter-1-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T00:53:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Maligno – Servidor para Payloads de Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/maligno-servidor-para-payloads-de-metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="payload" />
    <category term="maligno" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="metasplot" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T22:06:49Z</updated>
    <published>2015-04-05T22:06:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este fin de semana para mi ha sido algo productivo ya que me ha permitido ir probando algunas herramientas de seguridad como lo han notado en post anteriores. En esta les traigo a Maligno, que es una herramienta de Penetration testing de código libre creado por Encripto que nos permite servir Payloads de Metasploit. Maligno genera el Payload con Msfvenom y los transmite por HTTP o HTTPS, este payload es cifrado con AES y codificado con Base64 antes de ser enviado. Cuenta además con una herramienta cliente, que soporta estos métodos lo que lo hace capaz de conectarse a Maligno para descargar el Payload de Metasploit, una vez recibido, lo descodifica, descifra y lo inyecta en la máquina objetivo. Un dato es que Maligno genera los payloads en python por lo que es necesario que contemos en el caso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/maligno-servidor-para-payloads-de-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T22:06:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Net Tools – MITM Pentesting Opensource Toolkit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit" />
    <category term="net-tools" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T01:48:03Z</updated>
    <published>2015-04-05T01:48:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí les voy a mostrar otra herramienta que encontre bastante interesante, pero antes, aprovecho la oportunidad para hablarle de una nueva sección en el blog donde recopilaré todos los post de diversas herramientas de hacking de las que ya conozco como aquellas que encuentre por ahí, esa sección se llamará “Tools” y ya pueden verla ahi en el menú superior. Regresando a la herramienta que les comentaba, esta es Net-Tools, y se trata de un toolkit donde desde un ambiente nos da acceso a muchos de las tareas que nos provee un ataque MITM (Man-in-the-Middle), como son el escaneo, el sniffing y ataques de ingeniería social. Net-Tools esta escrito en Bash, Python y Ruby, nos permite automatizar lo que usualmente ejecutamos en un MITM, como son Driftnet, Ettercap, SSLStrip, Metasploit. Nos facilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T01:48:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commix – Command Injection Exploiter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/commix-command-injection-exploiter" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="webapp" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="commix" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T15:25:15Z</updated>
    <published>2015-04-04T15:25:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Navegando por ahí me tope con una herramienta de ataque a aplicaciones web bastante interesante llamado Commix, ( [comm]and [i]njection e[x]ploiter), que cuenta con un ambiente simple que puede ser utilizado, por desarrolladores web, Penetration testers e investigadores de seguridad para probar aplicaciones web, con el objectivo de encontrar fallas, errores o vulnerabilidades relacionadas con Ataques de Inyección de Comandos. Usando esta herramienta es sencillo encontrar y explotar una vulnerabilidad de este tipo en una cadena o Parámetro vulnerable. Commix esta escrito en Python. Pueden descargar Commix clonando el repo, git clone https://github.com/stasinopoulos/commix.git commix Uso python commix.py [options] Opciones -h, --help            Mostar Ayuda y Salir.
--verbose             Habilitar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/commix-command-injection-exploiter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T15:25:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Autenticación 2 factores con Authy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/autenticacion-2-factores-con-authy" />
    <category term="noticias" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="authy" />
    <category term="google-authenticator" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T23:52:04Z</updated>
    <published>2015-04-01T23:52:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que a estas alturas ya todos deben tener claro que uno de los mejores acercamiento para proteger nuestros accesos online es contar con autenticación de 2 factores, y de igual manera imagino que ya todos conocen la aplicación para estos fines de google, Google Autenticator, en caso de que alguno no, pueden leer el post que publique hace un tiempo aquí hablando sobre esto. Lo que le voy a mostrar hoy es otra aplicación compatible con las implementaciones de Google Authenticator, llamada Authy, pero que novedades o como se diferencia de la aplicación de Google? Authy, nos facilita un poco más las cosas, con relación a Google Auth, y les menciono algunas: Podemos configurar BackUps de las cuentas, esto quiere decir que en caso de que cambiemos de equipo no tendremos que ir al portal para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/autenticacion-2-factores-con-authy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T23:52:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="osint" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-29T23:04:31Z</updated>
    <published>2015-03-29T23:04:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place informarles que el proyecto sigue creciendo y desde hoy contamos con un nuevo aporte en las Cápsulas de Seguridad de Informática y viene de la mano de Albert Sanchez a.k.a Statex, OSINT y Python desde 0, Nuestros agradecimientos por unirte y compartir los conocimientos con la comunidad. Aquí les dejo el Video de Presentación.   Ya estaremos creando un sección en el Blog para ir agrupándolos todos. Links de Interés Canal Youtube : SniferL4bs | Jsitech Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- OSINT y Python desde 0 Cápsulas SI en Telegram[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-osint-y-python-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-29T23:04:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Beneficios de Implementar un Reverse Proxy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T17:13:45Z</updated>
    <published>2015-03-28T17:13:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En una organización es común que esta cuente ademas de su portal web,con alguna que otra aplicación web publicadas para internet. Esto aumenta la superficie de exposición de la infraestuctura de dicha organización. Vamos a ver cuales son las ventajas de implementar un Reverse Proxy para proteger esos servidores webs. Un Reverse Proxy es un servidor que colocamos entre internet y nuestros servidores web, acepta los request de los usuarios de internet, ademas de proveer varios servicios y redirige el tráfico a los servidores web que corresponda. Otro punto es que creamos un punto donde podamos inspeccionar, transformar y enrutar cualquier tráfico HTTP o HTTPS antes de que lleguen a nuestros servidores. Vamos a nombrar algunos de los beneficios: Seguridad Podemos decir que al colocar un Reverse[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T17:13:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

