<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-22T15:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-22T15:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>OSSIM – Open Source Security Information Management</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/ossim-open-source-security-information-management" />
    <category term="ossim" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="siem" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:58:44Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:58:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días les estuve hablando de la importancia de contar con un SIEM en nuestra infraestructura. Pueden ver el Post Aquí. En el mismo Post les hable que una buena solución SIEM Open Source era OSSIM, y de el les voy hablar. OSSIM ( Open Source Security Information Management ) es un SIEM Open Source que integra una gran cantidad de herramientas para asistirnos en la detección de Intrusos, Visibilidad en la red, Seguridad informática, entre otros. OSSIM ejecuta estas funciones usando componentes de seguridad muy conocidos integrados con Debian y con una interfaz gráfica web. Todas estos componentes pueden ser manejados desde la interfaz gráfica ademas de permitirnos visualizar las informaciones recolectadas. Hablando un poco de los Componentes. Servidor Es el componente central y ejecuta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/ossim-open-source-security-information-management"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:58:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cheat Sheets de Seguridad en la Terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/cheat-sheets-de-seguridad-en-la-terminal" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="cheatsheets" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ethicalhacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:51:11Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:51:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos estamos de acuerdo con algo, y es que a veces no hay manera de que recordemos todo los comandos, opciones y demás de algunos comandos y herramientas que usamos en la terminal, así que siempre nos viene bien tener algo que consultar a la mano para refescar la memoria. Pues hoy le quiero hablar de un proyecto que inició andrewjkerr, que se trata de un listado de Cheats en archivos de texto bastante claros, para accederlo y consultar la forma de uso de muchas herramientas de seguridad. Pero dado que el creador tenía mucho tiempo que no actualizaba, el Amigo Snifer hizo un Fork del repo para darle continuidad al proyecto, de la misma manera yo mismo hice el Fork para de vez en cuando hacer mis respectivos aportes, por el momento ademas de los aportes de Snifer con los cheats de Metasploit[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/cheat-sheets-de-seguridad-en-la-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:51:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper en Ubuntu 15.04LTS y Debian 8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:42:08Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:42:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place anunciarles que las versiones de JackTheStripper para las Distribuciones Ubuntu Server 15.04 y Debian 8, ya están disponibles en el repo de Launchpad, ya las estaré subiendo por igual a GitHub. En caso de que no conozcan de que se trata JackTheStripper, pueden visitar la página del proyecto aquí. Algunas Notas El método que se utiliza para obtener la herramienta es descargar el tar.gz de las páginas, pero entiendo que lo mejor sería que clonen el repo para que estén seguro de que siempre estan usando la última versión con todas las mejoras. En la versión de Ubuntu Server 15.04, por algunas razones tuvimos algunos problemas con Fail2Ban que impedian que iniciara correctamente, pero, tomando en cuenta que la función de Fail2ban es proteger el acceso SSH contra ataques de fuerza bruta,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:42:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seguridad en WordPress y WPHardening #SecTalks #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/seguridad-en-wordpress-y-wphardening-sectalks-ittalks" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:37:15Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:37:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;WordPress es uno de los CMS mas utilizado y esto lo ha convertido en objetivo de Ataques, es por esto que no debemos tomar la Seguridad de este a la ligera y debemos tomar todas las medidas de lugar para asegurarlo y que nuestro sitio no sea comprometido. En nuestro proyecto de IT-Talks, Mi Persona @JsiTech, Daniel Maldonado @elcodigok y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs, hablaremos sobre la Seguridad en este CMS y daremos a conocer la herramienta de Daniel WPHardening. Si no conocen WPHardening, pueden obtener mas información aqui. Pueden visitar la página del evento aquí o ver la charla aquí mismo en el Blog. No se lo pierdan, Nos leemos en la Próxima. Links de interés, Sitio IT-Talks Introducción proyecto IT-Talks Presentación Proyecto IT-Talks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/seguridad-en-wordpress-y-wphardening-sectalks-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:37:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Shodan.io – App para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/shodan-io-app-para-android" />
    <category term="shodan" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:32:30Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:32:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo profesional de seguridad conoce el buscador Shodan, que actualmente es muy utilizado para recopilar mucha información de objetivos por todo internet. Para los que no lo conocen Shodan es un buscador que escanea los canales de internet buscando servidores, routers, cámaras y todos los equipos que conforman la red de internet. Pueden obtener más información aquí. Pues recientemente se ha lanzado un aplicación para Android, que usando nuestra API key nos permite desde nuestro dispositivo explorar toda la información recopilada por Shodan.io con el fin de descubrir servicios expuestos por todo internet. Podemos realizar búsquedas usando términos específicos o las búsquedas que ya conocemos lo que usamos este buscador. La aplicación está bastante interesante, al lanzar la app nos pedirá la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/shodan-io-app-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:32:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El repo en Git de Exploit Database</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/el-repo-en-git-de-exploit-database" />
    <category term="exploitdb" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ethicalhacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:26:56Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:26:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos conocemos el proyecto de Exploit Database de Offensive Security, en caso de que no, es un portal donde recopilan exploits públicos o pruebas de concepto de software vulnerables. Estos exploits son desarrollados por Penetration Tester o analistas de seguridad y subidos al portal para uso de toda la comunidad. Todos esos exploits se encuentran en un repositorio en Git, el cual podemos clonar y tener acceso a esos recursos localmente y desde nuestra terminal, además de que es actualizado diariamente. Incluido en el repo esta la utilidad Searchsploit el cual nos permitirá buscar entre los exploits usando uno o varios términos. Para clonar el repo, simplemente lo clonamos, # git clone https://github.com/offensive-security/exploit-database Accedemos al directorio # cd exploit-database Opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/el-repo-en-git-de-exploit-database"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:26:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>TURN IT ON – Enciende la Autenticación de 2 Factores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores" />
    <category term="2fa" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="authy" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T13:10:39Z</updated>
    <published>2015-07-22T13:10:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que recomiendo siempre y todavía al día de hoy no entiendo como es que muchos no han dado el salto, es el Doble Factor de Autenticación. Es de conocimientos que los ciberdelincuentes han ideado diversas formas de hacerse con las credenciales de los usuarios. En este mundo conectado, todo lo hacemos via internet, transacciones bancarias, redes sociales, compras y la lista sigue. Así que debemos tomar todas las medidas necesarias para que un usuario malintencionado no logre acceso a nuestras cuentas y nos hagan un daño. La autenticación de doble factor agrega una capa de seguridad adicional al acceso de nuestras cuentas combinando nuestras contraseñas (algo que sabemos), con un segundo factor (algo que tenemos), que puede ser nuestro dispositivo móvil. Muchos de los sitios y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/turn-it-on-enciende-la-autenticacion-de-2-factores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T13:10:39Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

