<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-05T18:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-05T18:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Conoce Cybrary.IT, Cursos de CiberSeguridad Gratuitos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/conoce-cybrary-it-cursos-de-ciberseguridad-gratuitos" />
    <category term="cybrary" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ciberseguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T17:43:32Z</updated>
    <published>2015-10-05T17:43:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo había hablado sobre el Proyecto de Cybrary.IT pero desde este més vamos a tener además de los cursos gratuitos en seguridad, la capacidad de buscar empleos en el área de la seguridad globalmente. Cybrary.IT es una revolución para todos los ciudadanos que creen que el aprendizaje de Tecnología de Información y CiberSeguridad deben ser libre. Proveen un ambiente de entrenamiento gratuito y libre sobre Tecnologías de Información y CiberSeguridad. Creen en mantener a los profesionales preparados para una industria cambiante y sus Tecnologías en evolución, asi como proveer una fuente de aprendizaje para todos sin las limitantes financieras de las opciones actuales. Se pueden aprender casi todo lo relacionado con TI y CiberSeguridad gratis, como por ejemplo: Administración de Sistemas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/conoce-cybrary-it-cursos-de-ciberseguridad-gratuitos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T17:43:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Privacidad en la red ¿Quién la necesita?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T11:33:19Z</updated>
    <published>2015-09-22T11:33:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos necesitamos reclamar la privacidad en la red. Pero mucha gente por diversas razones la necesitan más que otros. Difundamos las herramientas que existen. Quizás piensas que tu no necesitas tomar medidas extra para navegar de manera segura por la red… ¿Pero siempre será así? ¿O será así para los familiares y amigos que tienes? Quizás en algún momento y para algo cotidiano necesites navegar de manera segura y anónima por la red, ¿Por qué no conocer y divulgar las herramientas que hacen eso posible? Vuelvo a la carga en el blog, con una nueva traducción de un artículo que me ha gustado sobre privacidad en la red. El artículo original está escrito en inglés y lo puedes leer en esta dirección: https://libraryfreedomproject.org/privacywhoneedsit/ Está escrito por Zak Rogoff, miembro de la FSF[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T11:33:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PASSFORT – Tu Vida Digital, Segura</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/passfort-tu-vida-digital-segura" />
    <category term="passfort" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T23:01:58Z</updated>
    <published>2015-09-08T23:01:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quiero aprovechar la oportunidad para hablarles de un proyecto que han iniciado en República Dominicana, y que realmente es bastante Innovador. Debo decir que no es siempre que vemos este tipo de iniciativas aquí. Este proyecto es Passfort y les voy a comentar de que se trata. Passfort es un dispositivo de Seguridad, diseñado como un llavero, que almacena todas nuestras contraseñas y que podemos llevarlo siempre con nosotros. La idea detrás de esto es que podamos colocar contraseñas seguras a nuestras cuentas online, almacenarlas en el dispositivo y recordar solo una contraseña maestra. De esta manera no reutilizamos la misma contraseñas en varios servicios que realmente no es una buena práctica. Pero OK, lo almacena, y que? Tengo servicios Online que hacen lo mismo. Aquí va lo interesante.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/passfort-tu-vida-digital-segura"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T23:01:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gcat – un backdoor que usa Gmail como servidor C&amp;C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/gcat-un-backdoor-que-usa-gmail-como-servidor-c-c" />
    <category term="gcat" />
    <category term="backdoor" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T14:30:37Z</updated>
    <published>2015-09-08T14:30:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he visto un backdoor bastante interesante que usa Gmail como servidor de Control y Comandos, que aunque no lo pude probar inmediatamente ya que no contaba con una máquina con Windows a la mano, quiero hablar sobre el para que lo prueben. De todas maneras en la tarde de hoy voy a hacer mis respectivas pruebas y a actualizar el post. Según lo investigado el Backdoor es funcional aunque se encuentra en sus inicios y le hace falta muchas características pero ya puede ser usado para algunas tareas, este backdoor se llama Gcat. Para que funcione requiere de: Una Cuenta de Gmail, preferiblemente solo para esto y no personal Que enciendan la Opción “Allow less Secure Apps” en las opciones de seguridad de Gmail Para hacer uso de la Herramienta solo tienen que clonar el Repo $ git clone https://github.com/byt3bl33d3r/gcat[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/gcat-un-backdoor-que-usa-gmail-como-servidor-c-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T14:30:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVISO!!! Vulnerabilidades en los Drives Inalámbricos Seagate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T18:58:39Z</updated>
    <published>2015-09-07T18:58:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de Tangible Security descubrieron vulnerabilidades críticas en los Dispositivos de almacenamiento inalámbricos de Seagate. Según los investigadores los siguientes dispositivos con versiones de Firmware 2.2.0.005 y 2.3.0.014, que datan de Octubre del 2014, son vulnerables a diversos vectores de ataque. Seagate Wireless Plus Mobile Storage Seagate Wireless Mobile Storage LaCie FUEL Las vulnerabilidades son: Uso de Credenciales No Documentadas Los dispositivos afectados tienen un acceso Telnet con credenciales por defecto con el usuario root. El atacante puede tomar control del dispositivo, comprometer la información y llevar a cabo otros ataques. CVE-2015-2874 CWE-798 Consulta Directa Los dispositivos afectados proveen capacidad de descarga sin restricciones. El atacante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/aviso-vulnerabilidades-en-los-drives-inalambricos-seagate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T18:58:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas en UPNP Pone en Riesgo Routers Caseros</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/problemas-en-upnp-pone-en-riesgo-routers-caseros" />
    <category term="routers" />
    <category term="upnp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T13:39:43Z</updated>
    <published>2015-09-07T13:39:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vulnerabilidades de Seguridad en UPnP ponen en riesgo de ser comprometidos, una gran cantidad de dispositivos de redes casero. La última fue revelada a inicios de Agosto, pero el aviso data del 31 de agosto. Es llamado Filet-o-Firewall y combina una serie de vulnerabilidades y debilidades en los protocolos de enrutamiento y los navegadores, que pueden exponer un equipo a internet aun esté detrás de un firewall. El objetivo principal es el servicio UPnP, que corre en casi todos los dispositivos de redes caseros y según el aviso y la investigación de un investigador de seguridad, el ataque puede ejecutarse en pocos segundos y cualquier router corriendo UPnP esta en riesgo. Los Exploits contra esta vulnerabilidad le permite al atacante acceso a la red, pero no necesariamente ponen en riesgo la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/problemas-en-upnp-pone-en-riesgo-routers-caseros"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T13:39:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mejores Prácticas y Estrategias de Seguridad en tu Organización</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/mejores-practicas-y-estrategias-de-seguridad-en-tu-organizacion" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-09-07T12:00:42Z</updated>
    <published>2015-09-07T12:00:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En al actualidad en muchas Organizaciones se centran en las últimas tecnologías para proteger su Infraestructura, Firewalls, IPS’s, IDS’s, etc. Los suplidores y fabricantes con sus estrategias para venderles los últimos productos, dándoles a entender que es la única vía de protección o que entendamos que nuestras soluciones actuales ya están medio abuelitos y tal véz no nos están protegiendo debidamente. Claro está, con esto no digo que no sean necesarios, hacen el trabajo y sí, muchas veces estas últimas soluciones si puedan agregar un plus a nuestas soluciones de Seguridad, pero nos estamos olvidando de muchas cosas. Cosas que no importa las soluciones de seguridad que tengas en sitio, se convierten en una brecha crítica y una entrada para un Malintencionado. Mis Lecturas Diarias en el ámbito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/09/mejores-practicas-y-estrategias-de-seguridad-en-tu-organizacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-07T12:00:42Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

