<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-12T19:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-12T19:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Obteniendo Contraseñas de un Equipo Windows con Veil y Metasploit.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/obteniendo-contrasenas-de-un-equipo-windows-con-veil-y-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="windows" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="veil" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T18:58:06Z</updated>
    <published>2015-07-12T18:58:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo que no publicaba artículos de Hacking, pero arrancamos nuevamente con ellos. Hoy vamos a ver como podemos obtener contraseñas de Login de un equipo Windows, y las demás utilizadas en el equipo. Para esto vamos vamos a utilizar Veil-Evasion y Metasploit. Ambiente: PC con Windows 10.0.0.8 Kali Linux 10.0.0.9 Lo primero es que vamos a crear un pequeño script PowerShell que son bastante efectivos ya que no disparan el antivirus y lo vamos a crear con Veil-Evasion En Caso de que no cuente con Veil-Evasion, lo pueden clonar. $ git clone https://github.com/Veil-Framework/Veil-Evasion Acceden a la carpeta y ejecutan Veil-Evasion.py $ ./Veil-Evasion.py Ejecutamos list y tendremos una lista de Payloads. [menu&gt;&gt;]: list Vamos a Elejir el 20 20) powershell/meterpreter/rev_http En la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/obteniendo-contrasenas-de-un-equipo-windows-con-veil-y-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-12T18:58:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper y sus nuevas Mejoras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T00:46:50Z</updated>
    <published>2015-07-11T00:46:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía un tiempo que no trabajaba con el viejo Jack, por trabajo y demás. Lo que si es que en este mundo de la Seguridad y Administración de Sistemas, tenemos muchas experiencias, vemos y nos topamos con debilidades de seguridad, esto me lleva siempre a ir anotando las mejoras y las ideas que van llegando a mi cabeza para reducir lo más posible la superficie de exposición de un servidor de Linux. Pues pude sacar un tiempo y ahora les voy a comentar lo que hemos agregado a la herramienta y algunas cosas que debemos tener pendientes. Si no conoces el proyecto de JackTheStripper, date un vuelta por aquí. Por el momento los cambios están para las versiones de Ubuntu Server 14.04LTS y 15.04LTS, pero iré actualizando las otras versiones y de la misma manera el post para que estén informados. Hablemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T00:46:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>AVISO!! Adobe a lanzar el Patch para el Zero Day de Flash</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/aviso-adobe-a-lanzar-el-patch-para-el-zero-day-de-flash" />
    <category term="flash" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="zeroday" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-08T13:17:48Z</updated>
    <published>2015-07-08T13:17:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya todos sabemos, cuando se hizo público los datos obtenidos de Hacking Team, se dio a conocer una falla de seguridad crítica en Flash usado por el Software de vigilancia de Hacking Team y que ya está siendo integrado en diversos Exploit kits. Según el aviso de la falla (CVE-2015-5119) afecta la versión de Flash 18.0.0.194 y anteriores para todas los Sistemas Operativos, le permiten al atacante causar un colgado y tomar control del todo el sistema. Adobe ya tiene conocimiento de la falla y se espera que lancen una actualización este mismo miercoles 8. Como siempre Flash ha sido el nido de fallas graves de seguridad, y el hecho de que muchas no sean publicadas ponen en riesgo a todos los usuarios y empresas a nivel global. Por el Momento es recomendable que desactiven el componente, mientras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/aviso-adobe-a-lanzar-el-patch-para-el-zero-day-de-flash"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-08T13:17:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kit de Concienciación en CiberSeguridad para Empresas de INCIBE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/kit-de-concienciacion-en-ciberseguridad-para-empresas-de-incibe" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T14:57:03Z</updated>
    <published>2015-07-07T14:57:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es conocido y lo hemos hablado aquí en el blog, lo mismo hablamos en el #SecTalks que tuvimos hace unas semanas, que los empleados son el mayor riesgo de Seguridad en una organización. Es por ello que debemos ponerle especial atención y tomar acción. En muchos casos desarrollar un plan de concienciación y llevarlo a cabo de manera efectiva toma muchos esfuerzos, ya sea por la resistencia de los empleados, o muchas otras razones. El Instituto Nacional de CiberSeguridad, INCIBE, ha creado un kit de concienciación que está compuesto por un conjunto de materiales, que las empresas pueden utilizar para implementar un plan de concienciación apoyándose de su contenido. De esta manera las empresas pueden fomentar el hábito cotidiano de seguridad en sus empleados. Este Kit contiene diferentes tipos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/kit-de-concienciacion-en-ciberseguridad-para-empresas-de-incibe"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T14:57:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hacking y Seguridad – Por Donde Empiezo? #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/hacking-y-seguridad-por-donde-empiezo-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-05T21:23:18Z</updated>
    <published>2015-07-05T21:23:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Y continuamos con nuestros Talks en #ITTalks. Si hay una pregunta que surge a los que se van a iniciar en este mundo de la Seguridad Informática y el Hacking es, Por Donde Empiezo? Y asi también surgen otras más: Qué es esto de la Seguridad Informática? Qué es esto del Hacking? Penetration Testing, Metodologías? Algún Sistema Operativo que deba utilizar? Debo saber de Programación? Qué recursos me Pueden Ayudar? Estas y muchas otras más son las preguntas que en algún momento nos hicimos los que ya estamos en esto de la Seguridad y que se harán aquellos que se van a iniciar. En este #ITTalks Jose Moruno Cadima @SniferL4bs y Yo @JsiTech, contestaremos estas preguntas y ayudaremos a aclarar muchas dudas. La Cita es el Viernes 10 de Julio a las 8:00PM Pueden Seguirlo aquí mismo en el Blog. No se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/hacking-y-seguridad-por-donde-empiezo-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-05T21:23:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OSSIM – Open Source Security Information Management</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management" />
    <category term="ossim" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="siem" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-29T00:27:08Z</updated>
    <published>2015-06-29T00:27:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días les estuve hablando de la importancia de contar con un SIEM en nuestra infraestructura. Pueden ver el Post Aquí. En el mismo Post les hable que una buena solución SIEM Open Source era OSSIM, y de el les voy hablar. OSSIM ( Open Source Security Information Management ) es un SIEM Open Source que integra una gran cantidad de herramientas para asistirnos en la detección de Intrusos, Visibilidad en la red, Seguridad informática, entre otros. OSSIM ejecuta estas funciones usando componentes de seguridad muy conocidos integrados con Debian y con una interfaz gráfica web. Todas estos componentes pueden ser manejados desde la interfaz gráfica ademas de permitirnos visualizar las informaciones recolectadas. Hablando un poco de los Componentes. Servidor Es el componente central y ejecuta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-29T00:27:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Script – Deployer General JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T15:28:50Z</updated>
    <published>2015-06-23T15:28:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando anuncié la disponibilidad de JackTheStripper para las distros de Debian 8 y Ubuntu Server 15.04, les comentaban que la manera recomendada de obtener la herramienta, es clonando el repo, para de esta forma estar seguro que están corriendo la última versión. Pues pensando y demás, decidí hacerle las cosas un poco más sencilla a los usuarios, y se trata de un script para automatizar un poco las cosas, quitándole al usuario la necesidad de tener que descargar un tar.gz, acceder a los repos, o clonarlos. Es un script bastante sencillo que simplemente, muestra al usuario un pequeño menú, donde este seleccionará la distribución donde hará el deployment de JackTheStripper. Dependiendo de la selección, el Script instalará git o bzr, clonará el repo de la distro seleccionado y ejecutará el script[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T15:28:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

