<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-09T16:02:35Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-09T16:02:35Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hacking con Docker #ITTalks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/hacking-con-docker-ittalks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="sectalks" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T15:31:21Z</updated>
    <published>2015-11-09T15:31:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos han escuchado hablar de Docker pero muchos no saben de que se trata y porque es tan popular. Acompañame @Jsitech y a Jose Moruno Cadima @SniferL4bs, en este hangout donde vamos a introducir Docker y como podemos hacer uso de el en nuestras tareas de Pruebas de Penetración o Ethical Hacking. No se lo pierdan. Que pueden esperar Qué es Docker Qué es esto de Contenedores Buscando y Creando Imágenes Accediendo a los contenedores desde fuentes externas Penetration Testing con Docker Otros Usos La Cita es este viernes 13 de Noviembre a las 8:00pm (GMT -4) Visiten la Página del evento para más información. Pueden ver la transmisión del evento aquí mismo en el Blog. No se lo Pierdan, y nos leemos en la Próxima Links de Interés Página del Evento Página ITTalks Canal Youtube ITTalks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/hacking-con-docker-ittalks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T15:31:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ownCloud un 2015. Instalación básica (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/owncloud-un-2-15-instalacion-basica-i" />
    <category term="infraestructura" />
    <category term="espacio" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="nube" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="sistema" />
    <category term="servidor" />
    <category term="propia" />
    <category term="disco" />
    <category term="paso-a-paso" />
    <category term="servidores" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="duro" />
    <category term="raspberry-pi" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="general" />
    <category term="basica" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T09:32:28Z</updated>
    <published>2015-11-02T09:32:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Introducción Hace años que uso ownCloud para guardar mis archivos en la nube. Aunque, hasta hace poco, estaba usando una versión desatendida (ownCloud 4) y, sobre todo por pereza, no había actualizado. Pero quería actualizar, comprobar las nuevas características, y verificar que las antiguas seguían funcionando bien (sincronización con dispositivos, con el ordenador y velocidad en transacciones). Mi conclusión ha sido que, el nuevo ownCloud trae muchas mejoras (tanto en contactos, calendario, archivos, sistema de complementos, seguridad y velocidad). Pienso que está entrando de lleno en un sistema preparado para usarse en la empresa y grupos de trabajo. Antes, tenía la sensación de que faltaba algo, algunas opciones no se completaban como debían, pero ahora, la considero lo suficientemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/11/owncloud-un-2-15-instalacion-basica-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T09:32:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CROZONO – Un Framework para Pentesting con Drones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/crozono-un-framework-para-pentesting-con-drones" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="crozono" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T09:00:25Z</updated>
    <published>2015-11-02T09:00:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que me llaman la atención en los eventos de Seguridad son todas las novedades e investigaciones que nos trae la comunidad y siempre es Bueno darlas a conocer en los pequeños espacios que tenemos nosotros los bloggers en internet, para que todos conozcan esos interesantes proyectos. En esta entrada les vengo hablar brevemente del proyecto CROZONO de Sheila Berta @UnaPibaGeek y Pablo Romanos @pabloromanos y que fue presentada en la Eko. CROZONO es una framework open source desarrollado en Python diseñado para llevar a cabo diversas tareas de penetración a redes inalámbricas desde un Dron o Robot. Tiene la Habilidad de que se decida que red atacar y que ataques utilizar. Incorpora varios ataques para redes inalámbricas y locales, además de que le permite a CROZONO conectarse al[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/crozono-un-framework-para-pentesting-con-drones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T09:00:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo añadir un nuevo certificado raíz a nivel de sistema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-anadir-un-nuevo-certificado-raiz-a-nivel-de-sistema" />
    <category term="emisora" />
    <category term="certificado" />
    <category term="entidad" />
    <category term="encritacion" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="actualizar" />
    <category term="sistema" />
    <category term="servidor" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="ssl" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="debian-ubuntu-linux-mint" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="raiz" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-29T09:11:18Z</updated>
    <published>2015-10-29T09:11:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es muy común si montamos algún servicio privado (como instalar un Owncloud para un grupo de amigos, una pequeña empresa), un correo personal, o cualquier cosa que se nos ocurra, utilizar https para las conexiones y, con ello, habilitar cifrado, aumentar la seguridad, y todas esas cosas. Pero claro, una vez montamos nuestro servicio con nuestros certificados (autofirmados), nos damos cuenta de que los navegadores (y ya no hablamos de curl, wget y otros comandos…) no paran de quejarse porque los certificados están firmados por una entidad no reconocida y que no es de confianza. Vamos, que quieren que paguemos por un certificado. Los precios son muy dispares, van desde 4 ó 5 dólares hasta cientos o miles de dólares norteamericanos. Bueno, dentro de poco podremos utilizar Let’s encrypt para estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-anadir-un-nuevo-certificado-raiz-a-nivel-de-sistema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-29T09:11:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mobile-Security-Framework (MobSF) Framework para Mobile Pentesting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/mobile-security-framework-mobsf-framework-para-mobile-pentesting" />
    <category term="mobsf" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-27T14:36:16Z</updated>
    <published>2015-10-27T14:36:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mobile Security Framework (MobSF) es una aplicación para llevar a cabo tareas de análisis de Seguridad a aplicaciones Móviles (Android/IOS) con la capacidad de ejecutar análisis estáticos y dinámicos. El Análisis estático puede ejecutar revisión de código automatizado, Detectar permisos y configuraciones inseguras, detectar código inseguro como SSL Bypass, SSL overriding, Criptografía Débil, Código obfuscado, credenciales directamente  en el código,  Uso de API Peligroso, filtrado de información y almacenamiento inseguro. El Análisis Dinámico corre la aplicación en un máquina virtual y detecta las fallas durante la ejecución. Análisis posteriores son llevados a cabo con los paquetes de red capturados, tráfico HTTPS ya descifrado, Dumps de aplicaciones, logs, Reportes de Crash, información de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/mobile-security-framework-mobsf-framework-para-mobile-pentesting"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-27T14:36:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Análisis de red con Wireshark sin ser usuario ROOT.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/analisis-de-red-con-wireshark-sin-ser-usuario-root" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="wireshark" />
    <author>
      <name>Michael Cruz Sanchez</name>
    </author>
    <updated>2015-10-26T18:57:01Z</updated>
    <published>2015-10-26T18:57:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos ingenieros de redes se consternan la primera vez que ejecutan el analizador de trafico Wireshark en GNU/Linux al ver que no tienen acceso a las interfaces de red. Esto se debe a que, por defecto, el acceso a las interfaces de red (por ejemplo, wlan0) requiere privilegios de root (administrador). Lamentablemente, esto crea una mala practica en los administradores a correr Wireshark todo el tiempo como root. Esto conlleva a serios riesgos de seguridad. De hecho, debido a la complejidad de su protocolo, Wireshark es vulnerable al tráfico mal formado “malformed traffic“(accidental o de otro tipo), lo que puede provocar condiciones de denegación de servicio o la ejecución de código arbitrario posiblemente. Pero si no deberíamos ejecutar Wireshark con privilegios de root, ¿cómo vamos a capturar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/analisis-de-red-con-wireshark-sin-ser-usuario-root"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Michael Cruz Sanchez</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-26T18:57:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – OWASP ZAP (Zed Attack Proxy) Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="owasp-zap" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T13:31:29Z</updated>
    <published>2015-10-23T13:31:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el Blog de SniferL4bs, pudimos disfrutar de una serie de entradas dedicadas a OWASP ZAP, que es una herramienta de Software libre para pruebas de seguridad a aplicaciones web. Este aporte llegó de la manos de Eric, y en la serie nos enseña como podemos llevar a cabo pruebas de seguridad a una aplicación web apoyándonos de esta herramienta. El tema es que han recopilado todas estas entradas y han creado un Ebook que podemos tener como referencia cuando estemos usando OWASP ZAP. Me pareció una excelente idea y debo decir que es un material con una calidad excelente, que lleva al usuario de la mano en el uso de la herramienta. Tengo datos de que andan trabajando en otros, que igual, será bueno tenerlos a la mano siempre. Mis felicitaciones a Mi Amigo Jose (@SniferL4bs) y a Eric (@BalderramaEric)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T13:31:29Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

