<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-26T19:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-26T19:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Análisis de red con Wireshark sin ser usuario ROOT.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/analisis-de-red-con-wireshark-sin-ser-usuario-root" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="wireshark" />
    <author>
      <name>Michael Cruz Sanchez</name>
    </author>
    <updated>2015-10-26T18:57:01Z</updated>
    <published>2015-10-26T18:57:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos ingenieros de redes se consternan la primera vez que ejecutan el analizador de trafico Wireshark en GNU/Linux al ver que no tienen acceso a las interfaces de red. Esto se debe a que, por defecto, el acceso a las interfaces de red (por ejemplo, wlan0) requiere privilegios de root (administrador). Lamentablemente, esto crea una mala practica en los administradores a correr Wireshark todo el tiempo como root. Esto conlleva a serios riesgos de seguridad. De hecho, debido a la complejidad de su protocolo, Wireshark es vulnerable al tráfico mal formado “malformed traffic“(accidental o de otro tipo), lo que puede provocar condiciones de denegación de servicio o la ejecución de código arbitrario posiblemente. Pero si no deberíamos ejecutar Wireshark con privilegios de root, ¿cómo vamos a capturar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/analisis-de-red-con-wireshark-sin-ser-usuario-root"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Michael Cruz Sanchez</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-26T18:57:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – OWASP ZAP (Zed Attack Proxy) Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="owasp-zap" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T13:31:29Z</updated>
    <published>2015-10-23T13:31:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el Blog de SniferL4bs, pudimos disfrutar de una serie de entradas dedicadas a OWASP ZAP, que es una herramienta de Software libre para pruebas de seguridad a aplicaciones web. Este aporte llegó de la manos de Eric, y en la serie nos enseña como podemos llevar a cabo pruebas de seguridad a una aplicación web apoyándonos de esta herramienta. El tema es que han recopilado todas estas entradas y han creado un Ebook que podemos tener como referencia cuando estemos usando OWASP ZAP. Me pareció una excelente idea y debo decir que es un material con una calidad excelente, que lleva al usuario de la mano en el uso de la herramienta. Tengo datos de que andan trabajando en otros, que igual, será bueno tenerlos a la mano siempre. Mis felicitaciones a Mi Amigo Jose (@SniferL4bs) y a Eric (@BalderramaEric)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/ebook-owasp-zap-zed-attack-proxy-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T13:31:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Joomla 3.4.5, Solucionando Graves Vulnerabilidades de SQL Injection</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/lanzado-joomla-3-4-5-solucionando-graves-vulnerabilidades-de-sql-injection" />
    <category term="jooma" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T12:43:42Z</updated>
    <published>2015-10-23T12:43:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Equipo de Joomla ha lanzado una nueva versión de Joomla (3.4.5) para solucionar graves vulnerabilidades. La mas Seria es la de inyección SQL remoto y no autenticado en el módulo com_contenthistory incluido por defecto en las instalaciones de joomla, y que le permite al atacante tomar control total sobre el sitio vulnerable. Detalles Técnicos Esta Vulnerabilidad fue descubierta por el equipo de TrustWave y crearon una documentación explicando los detalles, donde detallan el alcance y como puede ser explotado. Fue registrada con CVE-2015-7857 Le permite a un usuario no autenticado obtener acceso administrativo secuestrando la sesión del administrador. Siguiendo la explotación de la vulnerabilidad, el atacante puede obtener control total del sitio para ejecutar ataques adicionales. La vulnerabilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/lanzado-joomla-3-4-5-solucionando-graves-vulnerabilidades-de-sql-injection"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T12:43:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pentesting con Metasploit – Conociendo Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/pentesting-con-metasploit-conociendo-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="kali-linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T16:00:37Z</updated>
    <published>2015-10-19T16:00:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo había iniciado una serie de entradas que iba a dedicarlo a Metasploit, luego surgío una idea de la mano de SniferL4bs sobre crear cápsulas de seguridad en video. De la misma manera vi como una excelente idea, que al finalizar las entradas se creara un Ebook con toda la información . Precisamente por esto he decidido relanzar la serie de entradas sobre Pentesting con Metasploit, claro, continuando con las cápsulas de Seguridad. De esta manera tendremos la entrada y su correspondiente cápsula, y al final el Ebook como referencia. Así que iniciamos con la Primera Parte. El Framework de Metasploit es una herramienta de código libre utilizado para el desarrollo y ejecución de Exploits a un objetivo remoto. Lo que se destaca de esta herramienta es que tiene una de las base de datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/pentesting-con-metasploit-conociendo-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T16:00:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo APT ataca OWA y roba las credenciales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/nuevo-apt-ataca-owa-y-roba-las-credenciales" />
    <category term="apt" />
    <category term="owa" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-18T00:55:15Z</updated>
    <published>2015-10-18T00:55:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de la firma de CybeReason descubrieron una puerta trasera en el acceso web de Outlook (OWA), destinado a robar las contraseñas de los usuarios que se autentican en el servidor. El ataque consiste en un módulo cargado en el OWA, que le permite a los atacantes grabar las credenciales, que luego le permitía tomar control sobre ciertos assets de la empresa según los permisos del usuario comprometido. Los investigadores de Cybereason lo descubrieron, luego de recibir una llamada de una empresa que estaba viendo comportamientos anormales dentro de su red y le pidieron a los investigadores buscar señales de alguna infección. Pasadas algunas horas la firma encontró una archivo DLL sospechoso cargado en el servidor OWA de la empresa. Aunque tenía el nombre de un archivo legítimo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/nuevo-apt-ataca-owa-y-roba-las-credenciales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-18T00:55:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conoce Cybrary.IT, Cursos de CiberSeguridad Gratuitos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/conoce-cybrary-it-cursos-de-ciberseguridad-gratuitos" />
    <category term="cybrary" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ciberseguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T17:43:32Z</updated>
    <published>2015-10-05T17:43:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo había hablado sobre el Proyecto de Cybrary.IT pero desde este més vamos a tener además de los cursos gratuitos en seguridad, la capacidad de buscar empleos en el área de la seguridad globalmente. Cybrary.IT es una revolución para todos los ciudadanos que creen que el aprendizaje de Tecnología de Información y CiberSeguridad deben ser libre. Proveen un ambiente de entrenamiento gratuito y libre sobre Tecnologías de Información y CiberSeguridad. Creen en mantener a los profesionales preparados para una industria cambiante y sus Tecnologías en evolución, asi como proveer una fuente de aprendizaje para todos sin las limitantes financieras de las opciones actuales. Se pueden aprender casi todo lo relacionado con TI y CiberSeguridad gratis, como por ejemplo: Administración de Sistemas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/conoce-cybrary-it-cursos-de-ciberseguridad-gratuitos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T17:43:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Privacidad en la red ¿Quién la necesita?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T11:33:19Z</updated>
    <published>2015-09-22T11:33:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todos necesitamos reclamar la privacidad en la red. Pero mucha gente por diversas razones la necesitan más que otros. Difundamos las herramientas que existen. Quizás piensas que tu no necesitas tomar medidas extra para navegar de manera segura por la red… ¿Pero siempre será así? ¿O será así para los familiares y amigos que tienes? Quizás en algún momento y para algo cotidiano necesites navegar de manera segura y anónima por la red, ¿Por qué no conocer y divulgar las herramientas que hacen eso posible? Vuelvo a la carga en el blog, con una nueva traducción de un artículo que me ha gustado sobre privacidad en la red. El artículo original está escrito en inglés y lo puedes leer en esta dirección: https://libraryfreedomproject.org/privacywhoneedsit/ Está escrito por Zak Rogoff, miembro de la FSF[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/privacidad-en-la-red-quien-la-necesita"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T11:33:19Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

