<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-24T13:02:48Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-24T13:02:48Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>CiberDelincuentes explotando vulnerabilidad en Magento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/ciberdelincuentes-explotando-vulnerabilidad-en-magento" />
    <category term="exploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="magento" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-24T12:25:01Z</updated>
    <published>2015-04-24T12:25:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publiqué sobre una actualización crítica de Seguridad para la plataforma de Magento para resolver una vulnerabilidad que podía permitir a un atacante ejecutar código arbitrario. Checkpoint ya hizo público los detalles de la vulnerabilidad y en cuestión de horas comenzaron a explotarla. Analistas de seguridad en Sucuri indicaron que direcciones IP ubicadas en Rusia está tratando de explotar Magento en Sites no parcheados. Según lo visto los ataques estan dirigidos a crear una usuario administrador en la base de datos de Magento, y que posteriormente el atacante usará esto para tomar control del sitio mas adelante. El exploit analizado por sucuri es un SQL Injection, que inserta un usuario administrador en la base de datos, el usuario que está creando el exploit es “vpwq” y “defaultmanager”,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/ciberdelincuentes-explotando-vulnerabilidad-en-magento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-24T12:25:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Falla de Seguridad en wpa_supplicant puede exponer diversos Sistemas Operativos.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/falla-de-seguridad-en-wpa-supplicant-puede-exponer-diversos-sistemas-operativos" />
    <category term="wpa-supplicant" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-23T13:37:42Z</updated>
    <published>2015-04-23T13:37:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se ha reportando una falla crítica de Seguridad en un componente que autentica a los clientes en las redes WiFi que puede exponer diversos sistemas operativos como lo son, Linux, BSD, Windows, Android, entre otros, a ataques. La falla reside en wpa_supplicant, una implementación de código libre de la especificación wireless IEEE 802.11i. Este componente es multi plataforma y es usado para controlar las conexiones WPA y WPA2, en los diversos sistemas operativos. Aunque los sistemas Windows y MacOS X tienen su propia implementación, wpa_supplicant puede ser utilizado en software wireless de terceros que podrían exponer estos sistemas. Esta falla fue registrada bajo CVE-2015-1863, informa que la falla de seguridad puede llevar a un comportamiento inesperado del componente, exposición del contenido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/falla-de-seguridad-en-wpa-supplicant-puede-exponer-diversos-sistemas-operativos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-23T13:37:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Implementando un Reverse Proxy con Apache en CentOS 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="apache" />
    <category term="reverseproxy" />
    <category term="modsecurity" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-22T19:53:42Z</updated>
    <published>2015-04-22T19:53:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publiqué un post hablando sobre lo que es un Reverse Proxy y los beneficios de implementarlo en nuestra infraestructura en términos de Seguridad y otros como es el balanceo de carga. Pueden ver el Post aquí. Cuando hablo en términos de Seguridad para hablarles brevemente, me refiero a que podemos colocar un punto de inspección para el tráfico HTTP y HTTPS, antes de que pasen a nuestros servidores críticos, agregando una capa más de Seguridad. En esta entrada solo voy a tocar la parte de la configuración en el archivo de Apache para manejar las conexions HTTP y HTTPS, en otra entrada vamos a ver como implementamos el Reverse proxy, en un server Asegurado con JacktheStripper, para que tengamos una configuración un poco mas interesante , pero ahora lo quiero hacer un poco generalizado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-22T19:53:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SNMP Brute – Script para Enumeración, Fuerza Bruta, Crack de Password, y Descarga de Config</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/snmp-brute-script-para-enumeracion-fuerza-bruta-crack-de-password-y-descarga-de-config" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="bruteforce" />
    <category term="cisco" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="snmp" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-21T14:46:25Z</updated>
    <published>2015-04-21T14:46:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Brevemente les voy a hablar de un script que vi en internet que como muchos, la idea detrás de ellos es simplificar y automatizar un poco muchas de las tareas qe ejecutamos en un PenTest, este es SNMP-Brute. SNMP-Brute es un script en Python utilizado para llevar a cabo un ataque de fuerza bruta al String de la comunidad SNMP de equipos Cisco, Linux y Windows usando un Diccionario. Una vez determina cual es el string, nos da informaciones en pantalla de las configuraciones, tablas de enrutamiento, entre otros, en el caso de los equipos Cisco. Adicional a esto invoca Metasploit con el respectivo módulo para descargar la configuración del equipo y en caso de encontrar passwords en texto plano los muestra en pantalla, en caso de que no esten en texto plano intenta crackearlos invocando John the[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/snmp-brute-script-para-enumeracion-fuerza-bruta-crack-de-password-y-descarga-de-config"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-21T14:46:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Net-Creds – Snifea Password y Hashes de una Interfaz o Pcap</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-creds-snifea-password-y-hashes-de-una-interfaz-o-pcap" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="net-creds" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-20T18:52:26Z</updated>
    <published>2015-04-20T18:52:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aqui les traigo una herramienta en Python bastante interesante que esnifea exhaustivamente passwords y hashes desde una interfaz o archivo pcap, concatena los paquetes fragmentados y no depende de puertos para identificar los servicios, esta herramienta es Net-Creds desarollada por Dan McInerney Segun la página en Github es capaz de captar: URL’s visitadas POST enviados Formularios HTTP logins/Passwords Autenticación Básica HTTP Logins/Passwords Búsquedas HTTP FTP Logins/Passwords IRCLogins/Passwords POP Logins/Passwords IMAP Logins/Passwords Telnet Logins/Passwords SMTP Logins/Passwords SNMP Logins/Passwords NTLMv1/v2 Kerberos Para descargar la herramienta: # git clone https://github.com/DanMcInerney/net-creds USO (bastante sencillo sin muchas opciones) usage: net-creds.py [-h] [-i INTERFACE][...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-creds-snifea-password-y-hashes-de-una-interfaz-o-pcap"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-20T18:52:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización Crítica de Seguridad SUPEE-5344  – MAGENTO</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/actualizacion-critica-de-seguridad-supee-5344-magento" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="magento" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T14:38:40Z</updated>
    <published>2015-04-19T14:38:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El equipo de Magento ha lanzado un Patch de seguridad para solucionar una vulnerabilidad que podría llevar a ejecución de código arbitrario. Esta vulnerabilidad está desde Enero dejando expuesto a ataque muchas instalaciónes de este manejador de contenido para sites de comercio electrónico. La magnitud del problema es que existen miles de portales que usan este manejador, vulnerable, y como dije al inicio, son de comercio electrónico, lo que quiere decir que son portales que manejan muchas informaciones sensibles de usuarios, como lo son sus datos de tarjetas de crédito. Si uno de estos sitios es comprometido, tendrá un impacto devastador para los usuarios que hacen uso de estos sitios. La vulnerabilidad es grave y le permite al atacante ejecutar cualquier comando en el servidor, permitiéndole[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/actualizacion-critica-de-seguridad-supee-5344-magento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T14:38:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática -Nmap desde 0 – Conceptos y Primeros pasos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-conceptos-y-primeros-pasos" />
    <category term="nmap" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T14:09:11Z</updated>
    <published>2015-04-19T14:09:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí los dejo con la Segunda Cápsula de Nmap desde 0, de la mano de nuestro amigo @SniferL4bs, para el Proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática.   Esperen pronto la que sigue de Metasploit. Listas. Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática – OSINT y Python desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/capsulas-de-seguridad-informatica-nmap-desde-conceptos-y-primeros-pasos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T14:09:11Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

