<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-19T03:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-19T03:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cambios en el Taller de Metasploit – Desde Ya nos Unimos a Cápsulas de Seguridad Informática</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cambios-en-el-taller-de-metasploit-desde-ya-nos-unimos-a-capsulas-de-seguridad-informatica" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-19T02:03:36Z</updated>
    <published>2015-03-19T02:03:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas habiamos iniciado aquí en el blog el Taller de Metasploit, donde en una serie de entradas prentendíamos introducirlos a todos al Framework y como llevar a cabo Test de Penetración utilizándolo. Aquí un listado de todo lo contiene el taller: Preparando nuestro entorno de Práctica Introducción a Metasploit Recogida de Información con Metasploit Módulos auxiliares Escaneo de Vulnerabilidad (Integración con Nexpose y Nessus) Ejecutando un Exploit Meterpreter y Post-Explotación Técnicas de Evasión Otras Herramientas que trabajan en conjunto con Metasploit Algo más que se nos ocurra Ya creamos dos entradas hablando un poco de Metasploit y otra llevando a cabo Tareas de Recogida de Información. Ahora el cambio del que les hablo es el siguente, Ya que mi amigo SniferL4bs creó lo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cambios-en-el-taller-de-metasploit-desde-ya-nos-unimos-a-capsulas-de-seguridad-informatica"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-19T02:03:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática con SniferL4bs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs" />
    <category term="sniferl4bs" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T13:35:10Z</updated>
    <published>2015-03-16T13:35:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero presentarles un proyecto que ha iniciado mi Amigo @SniferL4bs, en su Blog, al que ha denominado Cápsulas de Seguridad informática. De que se trata? Se trata de la creación de videos cortos enfocado a la Seguridad Informática donde Snifer creará diversas series para mostrarnos el uso de herramientas u otros temas dedicados a la Seguridad informática… No hablaré mucho ya que Snifer lo explica muy bien en el siguiente Video. De mi parte si voy a formar parte de este proyecto y la idea es que periódicamente se creen videos para provecho de toda la comunidad interesados en el área de la Seguridad. Mis Felicitaciones a Snifer por esta iniciativa, y a darle con todo. Enlaces de Interés, Canal Youtube: SniferL4bs Blog: SniferL4bs[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-con-sniferl4bs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T13:35:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cursos de TI y CiberSeguridad Libres – Cybrary.IT</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cursos-de-ti-y-ciberseguridad-libres-cybrary-it" />
    <category term="cybrary" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ti" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-15T14:18:21Z</updated>
    <published>2015-03-15T14:18:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy quieros presentarles un proyecto bastante interesante que ha surgido para hacerle frente a los altos costos de los entrenamientos en materia de Tecnología de información y tienen una visión muy parecida a la que siempre he impulsado que es, que todos tenemos derecho a aprender sin que el bolsillo sea una limitante, y precisamente por esto es que un grupo de profesionales han lanzado Cybrary.IT Cybrary.IT (Tomado del portal) es una revolución para todos los ciudadanos que creen que el aprendizaje de Tecnología de Información y CiberSeguridad deben ser libre. Proveen un ambiente de entrenamiento gratuito y libre sobre Tecnologías de Información y Ciber Seguridad. Creen en mantener a los profesionales preparados para una industria cambiante y sus Tecnologías en evolución, asi como proveer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/cursos-de-ti-y-ciberseguridad-libres-cybrary-it"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-15T14:18:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CURSO – “como se debe hacer un pentesting” con DragonJar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/curso-como-se-debe-hacer-un-pentesting-con-dragonjar" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-12T15:08:11Z</updated>
    <published>2015-03-12T15:08:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día de ayer vi una publicación en DragonJar referente a los trabajos que se hacen actualmente en el area de las auditorías de Seguridad y Penetration Testing, comentaba brevemente de algunas de las cosas que ha visto de colegas en el area, nos da un ejemplo de un informe entregado del trabajo anterior que inmediatamente se podia ver que era un propio informe generado de un scanner de vulnerabilidades, traducido y maquillado. Esta entrada es para hablar un poco de eso y contarles una experiencia vivida, que como dice en la entrada de Dragon es algo que sucede muy a menudo. Hace más de un año un colega me mostró el reporte de la última auditoria que le habian hecho a su portal web, y no me lo van a creer, dicho reporte fue uno generado por scanner Acunetix con el respectivo Logo de la empresa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/curso-como-se-debe-hacer-un-pentesting-con-dragonjar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-12T15:08:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mantén tu privacidad en tu “smartphone”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/manten-tu-privacidad-en-tu-smartphone" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T11:21:00Z</updated>
    <published>2015-03-11T11:21:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los teléfonos inteligentes se han convertido en una herramienta útil en muchos casos. Pero no debemos dejar que sea una herramienta más de espionaje y seguimiento. Ya seas un ciudadano medio que busca mantener tus derechos de privacidad, o un activista, periodista, o una organización humanitaria que busque mantener a salvo su trabajo y su seguridad y anonimato, para conseguirlo se deben seguir ciertas reglas y hábitos en tus comunicaciones. Las revelaciones de Snowden, sacaron a la luz que eres sospechoso (sí, tú también) hasta que se demuestre lo contrario (y aún así, ya veremos…) por tanto eres susceptible de ser espiado. Tal como dice Richard Stallman en sus conferencias, “el teléfono móvil es el sueño hecho realidad de Stalin”. Es el dispositivo más extendido que puede usarse como dispositivo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/manten-tu-privacidad-en-tu-smartphone"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T11:21:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OTR.to servicio de mensajería cifrada P2P</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/otr-to-servicio-de-mensajeria-cifrada-p2p" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="hacktivismo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T11:12:09Z</updated>
    <published>2015-03-10T11:12:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres utilizar un servicio de mensajería con un contacto, que sea seguro y anónimo? OTR.to se une a esa lista para mantener el anonimato. Las noticias sobre la NSA y las filtraciones de Snowden, han confirmado lo que se sospechaba, todas nuestras comunicaciones por la red son susceptibles de ser espiadas. Grandes servicios como Facebook y Google, no hacen sino llenar esas grandes bases de datos sobre todos nosotros que los centros de inteligencia de paises guardan sobre sus usuarios, que empequeñecen a los registros que recopilaron durante años la Stasi, y que indignaban a las democracias que hoy en día les superan con creces!! Pero afortunadamente hay opciones. Por el blog ya he comentado algunas que protegen tu privacidad, y están orientadas a mantener tu anonimato. Todas ellas pasan por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/otr-to-servicio-de-mensajeria-cifrada-p2p"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T11:12:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Santoku Linux – Distribución para Forense Móvil, Análisis de Malware y Seguridad de Aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones" />
    <category term="santoku" />
    <category term="linux" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T19:15:52Z</updated>
    <published>2015-03-08T19:15:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Santoku Linux es una distribución de Linux basada en Lubuntu 14.04 especialmente diseñada y complementada con una serie de herramientas para llevar cabo tareas de Análisis de Malware, Forense Móvil, y Pruebas de Seguridad de Aplicaciones. Cuáles son sus caracteristicas? En el ámbito del sistema operativo en si: Viene con plataformas de desarrollo, drivers y utilidades preinstaladas. Frameworks GUI preconfigurados, como PyGTK Herramientas GUI para el fácil despliegue y control de aplicaciones móviles Detección y configuración automática de dispositivos móviles recién conectados Análisis de Malware Emuladores de dispositivos móviles Utilidades para simular servicios de red para el análisis dinámico Herramientas de Descompilacón y Desmontaje Acceso a base de datos de Malware Pruebas de Seguridad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T19:15:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

