<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-11T12:03:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-11T12:03:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Mantén tu privacidad en tu “smartphone”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/manten-tu-privacidad-en-tu-smartphone" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="anonimato" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T11:21:00Z</updated>
    <published>2015-03-11T11:21:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los teléfonos inteligentes se han convertido en una herramienta útil en muchos casos. Pero no debemos dejar que sea una herramienta más de espionaje y seguimiento. Ya seas un ciudadano medio que busca mantener tus derechos de privacidad, o un activista, periodista, o una organización humanitaria que busque mantener a salvo su trabajo y su seguridad y anonimato, para conseguirlo se deben seguir ciertas reglas y hábitos en tus comunicaciones. Las revelaciones de Snowden, sacaron a la luz que eres sospechoso (sí, tú también) hasta que se demuestre lo contrario (y aún así, ya veremos…) por tanto eres susceptible de ser espiado. Tal como dice Richard Stallman en sus conferencias, “el teléfono móvil es el sueño hecho realidad de Stalin”. Es el dispositivo más extendido que puede usarse como dispositivo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/manten-tu-privacidad-en-tu-smartphone"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T11:21:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OTR.to servicio de mensajería cifrada P2P</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/otr-to-servicio-de-mensajeria-cifrada-p2p" />
    <category term="de-todo-un-poco" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="privacidad" />
    <category term="hacktivismo" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T11:12:09Z</updated>
    <published>2015-03-10T11:12:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres utilizar un servicio de mensajería con un contacto, que sea seguro y anónimo? OTR.to se une a esa lista para mantener el anonimato. Las noticias sobre la NSA y las filtraciones de Snowden, han confirmado lo que se sospechaba, todas nuestras comunicaciones por la red son susceptibles de ser espiadas. Grandes servicios como Facebook y Google, no hacen sino llenar esas grandes bases de datos sobre todos nosotros que los centros de inteligencia de paises guardan sobre sus usuarios, que empequeñecen a los registros que recopilaron durante años la Stasi, y que indignaban a las democracias que hoy en día les superan con creces!! Pero afortunadamente hay opciones. Por el blog ya he comentado algunas que protegen tu privacidad, y están orientadas a mantener tu anonimato. Todas ellas pasan por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/otr-to-servicio-de-mensajeria-cifrada-p2p"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T11:12:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Santoku Linux – Distribución para Forense Móvil, Análisis de Malware y Seguridad de Aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones" />
    <category term="santoku" />
    <category term="linux" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T19:15:52Z</updated>
    <published>2015-03-08T19:15:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Santoku Linux es una distribución de Linux basada en Lubuntu 14.04 especialmente diseñada y complementada con una serie de herramientas para llevar cabo tareas de Análisis de Malware, Forense Móvil, y Pruebas de Seguridad de Aplicaciones. Cuáles son sus caracteristicas? En el ámbito del sistema operativo en si: Viene con plataformas de desarrollo, drivers y utilidades preinstaladas. Frameworks GUI preconfigurados, como PyGTK Herramientas GUI para el fácil despliegue y control de aplicaciones móviles Detección y configuración automática de dispositivos móviles recién conectados Análisis de Malware Emuladores de dispositivos móviles Utilidades para simular servicios de red para el análisis dinámico Herramientas de Descompilacón y Desmontaje Acceso a base de datos de Malware Pruebas de Seguridad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T19:15:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Recogida de Información</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-02T00:40:59Z</updated>
    <published>2015-03-02T00:40:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahora si vamos a entrar en el uso del framework y vamos a iniciar con la recogida de información. En esta etapa lo que vamos a hacer es recabar la mayor cantidad de información sobre nuestro objetivo y como funciona su infraestructura, a fin de determinar los posibles vectores de ataque, además podemos determinar las direcciones a las que les pondremos atención, ya que si la organización esta hosteando algunos servicios con terceros, es posible que no tengamos que perder el tiempo con ellas. Es una etapa al que debemos prestarle mucho tiempo y atención para que nada se nos pase por alto. Manos a la obra… Vamos a acceder a la consola de Metasploit, pero pimero nos aseguramos que los servicios que necesitamos esten corriendo #service postgresql start #service metasploit start #msfconsole Dentro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/taller-metasploit-recogida-de-informacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-02T00:40:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SCRIPT – JackTheStripper + WordPress Install + WPHardening</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T02:59:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T02:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estuve hablando de un script en el que estaba trabajando y comentaba que les vendría bien a aquellos usuarios o Admins con mente de hacer una instalación limpia del CMS WordPress, pero una de las cosas que debemos ponerle especial atención es a la seguridad de todo el ambiente, digase servidor e instalación que muchos no le ponen la atención debida. Pues lo que hice aquí fue automatizar todo el proceso, Hardening del servidor, Instalación del CMS y el hardening de la instalación. Ya todos conocen lo que es JackTheStripper y se que deben conocer la herramienta de hardening de WordPress de mi amigo Daniel Maldonado, WPHardening, en caso de que no pues den click en el nombre para que lo conozcan. Que Hace el Script?? Pues inicia asegurando el servidor con los pasos que seguimos en JackTheStripper.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T02:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Conociendo el Framework</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T23:22:28Z</updated>
    <published>2015-02-22T23:22:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Imagino que ya tenemos el entorno listo y queremos ya comenzar a jugar con el Framework de Metasploit. En esta entrada vamos a ver las diferentes interfaces que nos da Metasploit y algunas de sus utilidades. Metasploit nos ofrece mas de una interfaz a sus funcionalidades, incluyendo una consola, linea de comandos, interfaz gráfica, ademas nos da algunas utilidades que proveen acceso directo a las funciones del framework que son bien útiles si queremos ejecutar un ataque rápido sin la necesidad de acceder al framework. Vamos a ver brevemente las interfaces, Msfconsole Msfconsole es una de las interfaz mas utilizadas en el framework, y a mi personalmente es la que más me gusta y la que más utilizo. Nos permite toda la flexibilidad del framework desde lanzar un exploit, usar los módulos auxiliares,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-conociendo-el-framework"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T23:22:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller Metasploit – Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="taller" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T12:46:36Z</updated>
    <published>2015-02-22T12:46:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta entrada voy a ser breve y les voy a detallar que necesitamos para hacer las pruebas de los temas que vayamos desarrollando en el taller. No voy a ser muy explícito en cuanto como montar las máquinas virtuales porque entiendo que deben tener un entendimiento básico en esos temas. Pueden utilizar VirtualBox para montar sus VM’s o con el que se sientan cómodos. Entonces a lo que necesitamos, Una Máquina Virtual con Kali Linux, pueden descargar la iso aquí. Una Máquina Virtual con Windows Una Máquina Virtual con una distribución Linux con servicios vulnerables, en este caso vamos a usar Metasploitable Nota: Cuando vayan a crear la máquina de Metasploitable en VirtualBox, lo hacen de la manera habitual, pero en vez de crearle un Disco, seleccionen que van a utilizar un Disco y buscan el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/taller-metasploit-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T12:46:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

