<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-21T18:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-21T18:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>SuperTux, el clon de Mario para Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/supertux-el-clon-de-mario-para-linux" />
    <category term="supertux" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-21T17:16:12Z</updated>
    <published>2015-12-21T17:16:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya se acercan las ansiadas vaciones y me gustaría que mis alumnos y alumnas que están iniciándose en el mundo GNU/Linux conocieran que no todo es productividada y eficiencia. En el mundo del Software Libre también hay tiempo para el ocio, como el que nos ofrece SuperTux, el clon de Mario para Linux. Ya hemos hablado en el blog de algunos juegos como los que ofrecen la Comunidad KDE Games, SuperTuxKart o Warsow, del que hablé recientemente. Pero todavía hay muchos por descubrir para que no te aburras con tu Linux. SuperTux, el clon de Mario para Linux Un juego que marcó un antes y un después en la industria de los videjuegos fue el famoso Super Mario Bros, un juego donde el famoso fontanero seguía intentando rescatar a su princesa sorteando inmnumerables peligros y derrotando a temibles jefes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/supertux-el-clon-de-mario-para-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-21T17:16:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Warsow un juego FPS para Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/warsow-un-juego-fps-para-linux" />
    <category term="video" />
    <category term="juegos" />
    <category term="warsow" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-07T04:00:47Z</updated>
    <published>2015-12-07T04:00:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy mitad de España está de puente, así que nos podemos permitir el lujo de invertir un poco de nuestro tiempo en ocio. Y para ello nada mejor que Warsow un juego FPS para Linux (aunque también disponible para otras Windows y Mac) de instalación rápida y diversión asegurada. Warsow un juego FPS para Linux No es que tenga mucho tiempo para jugar, pero como tengo como objetivo convencer a mi alumnado de que GNU/Linux es un sistema para todo el mundo, jugones incluídos, estoy investigando un poco sobre este mundo. Así que hoy os traigo Warsow, un juego FPS para Linux, cuya primera versión fue liberada el 8 de junio de 2005 como una versión alfa y que está en constante desarrollo. De esta forma, el 28 de julio de 2012 fue lanzada la primera versión estable. Según podemos leer en Wikipedia, Warsow[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/warsow-un-juego-fps-para-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-07T04:00:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kreversi, un juego de lógica de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde" />
    <category term="juegos" />
    <category term="kreversi" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T17:34:45Z</updated>
    <published>2015-12-03T17:34:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace bastante tiempo que no aparece ningún juego  de KDEGames, la división más lúdica de KDE. Por hacer memoria por el blog ya han pasado un buen número de elloscomo Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines), KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Kreversi, un juego lógica de KDE. Kreversi, un juego de lógica de KDE KReversi es un simple juego de estrategia done nos enfrentamos a la máquina (o contra otro humano) con el objetivo de conseguir el número máximo de fichas de tu color. Para ello se debe ir colocando tus piezas “capturando” las fichas de tu rival, las cuales pasaran a ser tuyas. El juego finaliza cuando no se pueden poner más fichas en el tablero y, como he dicho antes, gana el que más piezas de su color tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T17:34:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pilas-engine, tu creador de juegos libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/pilas-engine-tu-creador-de-juegos-libre" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T17:09:44Z</updated>
    <published>2015-11-09T17:09:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En uno de los magníficos podcast del gran Yoyo Fernández encontré una incitiva que me llamó mucho la atención. Se llama Pilas-engine y viene de la mano de un grupo de programadores que han llevado muy lejos su amor por enseñar a los jóvenes la informática. ¿Quieres saber más? Te invito a seguir leyendo. Killall Radio, Aprendizaje Libre con Diego Saavedra En muchas ocasiones encuentras proyectos sumamente interesantes en los lugares más inesperados. En un podcast de Killall Radio del gran Yoyo Fernández, una cita obligada para los amantes de las nuevas tecnologías, conocí a  Diego Saavedra de Loja, Ecuador, un docente que se dedica a lo que han llamado #AprendizajeLibre, es decir, a enseñar programación a niños de 8 a 11 años con sólo herramientas de Software Libre. Os recomiendo visitar su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/pilas-engine-tu-creador-de-juegos-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T17:09:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kollision, demuestra tus reflejos en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kollision-demuestra-tus-reflejos-en-kde" />
    <category term="kollision" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-28T06:30:10Z</updated>
    <published>2015-06-28T06:30:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines) ,KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Kollision,  un juego donde demostrarás tu habilidad con el ratón. Kollision, demuestra tus reflejos en KDE Kollision es un juego de la KDE Games donde debes mostrar que tal estás de reflejos con el ratón. Su funcionamiento es realmente sencillo, simplemente controlas con el puntero del ratón una bola de color azul en un tablero donde 4 bolas de color rojo se mueven con un Movimiento Rectilinieo Uniforme (MRU) colisionando entre las paredes y entre ellos. El juego consiste [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kollision-demuestra-tus-reflejos-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-28T06:30:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kolf, tu minigolf en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kolf-tu-minigolf-en-kde" />
    <category term="kolf" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-27T12:23:51Z</updated>
    <published>2015-06-27T12:23:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines) y KAtomic. Hoy ha llegado el turno a Kolf, el clásico juego de minigolf. Kolf, tu minigolf en KDE Kolf es un juego de la KDE Games donde se simula el clásico minigolf, con sus obstáculos, desniveles, trampas, rios, puentes, etc. Este juego tiene un aspecto bastante sencillo pero es realmente adictivo ya que siempre te invita a superarte, ya que puedes competir para mejorar tu par o realizar un torneo con varios amigos. Los resultado de ambos modos de juego se muestran en la parte inferior de la pantalla de Kolf.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kolf-tu-minigolf-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-27T12:23:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="supertuxkart" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T08:44:45Z</updated>
    <published>2015-04-26T08:44:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo hablé de SuperTuxKart, el juego de karts de linux que compite con el famoso SupeMario Kart de Nintendo en diversión y entretenimiento. La buena noticia es que, como prometieron, se acaba de lanzar la versión SuperTuxKart 0.9 que nos ofrece un nuevo y mejorado motor. Sigue leyendo y descubrirás un gran y espectacular juego. SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga El pasado 21 de abril fue lanzado SuperTuxKart 0.9, la nueva versión del magnifico juego de carreras de Karts en 3D libre y con Tux como protagonista. Según podemos leer en Ochobitshacenunbyte, esta  nueva versión se ha estado trabajando dos años en nuevo motor gráfico, llamado Antarctica, que utiliza el renderizado OpenGL,  para obtener unas increibles luces dinámicas, sombreados en tiempo real, entre otras mejoras.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T08:44:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

