<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-14T08:02:18Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-14T08:02:18Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KAtomic, montando moléculas en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde" />
    <category term="katomic" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T07:10:11Z</updated>
    <published>2015-04-14T07:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner y Kolor Lines (o Klines). Hoy ha llegado el turno a KAtomic, un juego de lógica con tintes educativos. KAtomic KAtomic es un adictivo juego de lógica de la Comunidad KDE Games en el que debes montar las estructuras moleculares desplazando los átomos que las componen en dirección horizontal o vertical. Este juego tiene un componente educativo para nivel de Secundaria, ya que va proporcionando  el nombre de las diferentes moléculas que vamos montando. Además, igual que el Kolor Lines, juego del cual hablamos hace un tiempo, existe una versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T07:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kolor Lines, la versión de Color Lines de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde" />
    <category term="kolor-lines" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T08:10:46Z</updated>
    <published>2015-04-06T08:10:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku y KGoldrunner. Hoy ha llegado el turno a Klines, un juego de arcade y estrategia. Kolor Lines Kolor Lines es un simple pero adictivo juego de la Comunidad KDE.  Este juego está inspirado en el clásico Color Lines, escrito por Olga Demina, Igor Ivkin y Gennady Denisov en 1992, y una versión de él puede ser jugado online. El objetivo de Kolor Lines es sencillo, alinear 5 o más bolas del mismo color para que éstas desaparezcan del tablero y conseguir la máxima puntuación posible, ya que el juego no tiene fin. El mecanismo es el siguiente, tenemos un tablero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T08:10:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDiamond, la versión KDE de Bejeweled</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kdiamond-la-version-kde-de-bejeweled" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="kdiamond" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-07T06:45:29Z</updated>
    <published>2015-02-07T06:45:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku y KGoldRunner. Hoy ha llegado el turno a la versión KDiamond. KDiamond Este juego os va a recordar el famoso Candy Crush Saga y es que es es una variante del juego “tres en línea” como Bejeweled, pero en su versión KDE. KDiamond nos presenta en un gran tablero diamantes (en su tema básico) de diferentes colores y nuestro objetivo es juntar tres o más piezas que desaparecerán y nos obsequiarán con puntos. El movimiento básico del juego consiste en intercambiar posiciones de dos piezas, tanto de forma horizontal o vertical. KDiamond presenta varias opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kdiamond-la-version-kde-de-bejeweled"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-07T06:45:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KGoldRunner, el clásico  de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/kgoldrunner-el-clasico-de-kde" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kgoldrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-01-31T09:10:41Z</updated>
    <published>2015-01-31T09:10:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier y KSudoku Hoy ha llegado el turno a la versión  KGoldRunner KGoldRunner Una de las máquinas recreativas que más me gustaban cuando era pequeño era Lode Runner, un clásico de 1983, publicado originalmente por Brøderbund. La libertad de movimientos y las grandes posibilidades y la infinidad de escenarios eran toda una novedad en un mundo de juegos cuyos movimientos y acciones estaban bastante limitados. El juego consistía en controlar un personaje que tiene que recoger todo el oro de un nivel mientras evita a los guardias que tratan de atraparlo. Para ello tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/kgoldrunner-el-clasico-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-31T09:10:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos para Linux del 2014</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/los-mejores-juegos-para-linux-del-2-14" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-01-06T07:00:01Z</updated>
    <published>2015-01-06T07:00:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy día de reyes es un día perfecto para dejarnos de distribuciones, iconos, eventos y demás temas serios que suelen pulular en los blogs de Software Libre. Es el momento de aprovechar nuestras máquinas para pasar algunas horas de ocio junto a los nuestros o compitiendo contra ellos. He aquí una recopilación de algunos de los mejores juegos para Linux del 2014 según diversas fuentes. Los mejores juegos para Linux del 2014 La siguiente selección es producto de una pequeña investigación a lo largo y ancho de la red buscando los mejores juegos para Linux del 2014. En él podreís encontrar juegos libre y gratuitos, y juegos privativos y de pago (la mayoría). No he añadido a la lista los juegos de la Comunidad KDE, los de KDEGames, pues són más de tipo casual que los que presento en esta entrada.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/los-mejores-juegos-para-linux-del-2-14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-06T07:00:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SuperTuxKart, el juego de karts de linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/supertuxkart-el-juego-de-karts-de-linux" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="supertuxkart" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2014-12-24T09:10:41Z</updated>
    <published>2014-12-24T09:10:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos en tiempo de vacaciones donde el solemos tener un poco más de tiempo libre, el cual se puede invertir en disfrutar un poco de los muchos juegos que hay para linux. Uno de los más famosos y divertidos es SuperTuxKart, el juego de karts de linux. SuperTuxKart, el juego de karts de linux SuperTuxKart es un juego libre de carreras de karts en 3D, con un gran número de circuitos, karts y objetos que dan emoción y diversión infinita para Linux. Evidentemente se trata de la versión del clásico de SupeMario Kart, es decir, un sencillo juego de carreras donde no solo debes correr más que tus adversarios sino que también puedes emplear algunos trucos para deshacerte de ellos. En SuperTuxKarts pueden jugar hasta 4 jugadores simultáneamente en un mismo PC o competir contra la máquina, ya sea en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/supertuxkart-el-juego-de-karts-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-24T09:10:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KSudoku, el juego de Sudokus de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/ksudoku-el-juego-de-sudokus-de-kde" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="ksudoku" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2014-12-20T09:10:28Z</updated>
    <published>2014-12-20T09:10:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling y Granatier. Hoy ha llegado el turno a la versión KSudoku. KSudoku Hace unos años se produjo un estallido por un juego de lógica matemática llamado Sudoku. Según podemos leer en la wikipedia, se publicó por primera vez a finales de la década de 1970 y se popularizó en Japón en 1986, dándose a conocer en el ámbito internacional en 2005 cuando numerosos periódicos empezaron a publicarlo en su sección de pasatiempos. El objetivo incial de un sudoku es rellenar una cuadrícula de 9 × 9 celdas (81 casillas) dividida en subcuadrículas de 3 × 3 (también llamadas “cajas” o “regiones”)[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/ksudoku-el-juego-de-sudokus-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-20T09:10:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

