<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-26T21:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-26T21:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Desempaquetado y análisis de Dyson DC37c Advanced Allergy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-dyson-dc37c-advanced-allergy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="desempaquetado" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-26T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-26T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer una compra informada no es fácil cualquiera que sea el producto. Al igual que otros en el caso de las aspiradoras a multitud de modelos con bolsa, sin bolsa, de trineo, verticales, robots barredores o aspiradores, … En este artículo comentaré dos modelos de aspiradoras, Rowenta Compacteo Ergo 4359EA y Dyson DC37c Advanced Allergy, de diferentes categorías y precios que seleccione, decantándome finalmente por el segundo. Incluiré el desempaquetado o unboxing junto con un reportaje gráfico bastante completo. Desde hace un tiempo tenía la necesidad un aspirador. De aspiradoras sabía lo básico por lo que como con cualquier otra compra es conveniente informarse ya que hay muchas opciones y precios diferentes, el ámbito de las aspiradoras es un pequeño mundo y también cuesta decidirse si la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/desempaquetado-y-analisis-de-dyson-dc37c-advanced-allergy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-26T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Análisis software y BIOS de Sony Vaio E 14P</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/analisis-software-y-bios-de-sony-vaio-e-14p" />
    <category term="software" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-01-27T03:07:18Z</updated>
    <published>2012-12-15T00:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta será la última entrada que escribiré sobre el portátil Sony Vaio E 14P. En la primera entrada comenté que es lo que buscaba y porque finalmente elegí este modelo. En la segunda hice un reportaje gráfico amplio con muchos detalles desde el aspecto externo, teclado y hasta de los módulos de memoria y disco duro por si alguien tuviese interés de ampliar la memoria o ponerle un disco duro SSD. En esta entrada me centraré en los aspectos una vez encendido el portátil como es el caso de la BIOS UEFI, el software preinstalado que incorpora y analizar el equipo con programas como CPU-Z, GPU-Z y HWINFO que proporcionan muchos detalles del hardware. Primer arranque del sistemaAntes de poder usar el equipo que viene con Windows 8 preinstalado sin posibilidad de otra opción por gracia del impuesto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/analisis-software-y-bios-de-sony-vaio-e-14p"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-15T00:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado Sony Vaio E 14P (SVE14)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14" />
    <category term="software" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-01-27T03:00:06Z</updated>
    <published>2012-12-06T15:02:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de comentar la guía que seguí para elegir un portátil nuevo, cuales eran las características que buscaba, cual fue el modelo que elegí finalmente (que es el comentado en esta entrada) y cuales algunas características que ni siquiera el fabricante comenta ahora voy poner la galería de fotos y reportaje con el desempaquetado o «unboxing» del modelo Sony Vaio E 14P (SVE14A2C5E) en acabado color gris plomo con algunos detalles que en pocas reviews y a análisis se ven en detalle o ni siquiera se comentan. Dejaré para la siguiente entrada otra de las cosas que tampoco es habitual ver en los análisis: la parte del software con el que viene instalado como es la BIOS (que es UEFI), los programas crapware preinstalados con Windows, la información del sistema con CPU-Z, GPU-Z y HWINFO y algún[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-06T15:02:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi guía para elección de portátil nuevo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/mi-guia-para-eleccion-de-portatil-nuevo" />
    <category term="software" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="hardware" />
    <category term="otros" />
    <category term="apple" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-12-15T00:10:23Z</updated>
    <published>2012-12-01T16:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de muchos meses buscando y comparando (no se cuantos meses exactamente pero más de 18 seguro) finalmente me decidí por un ordenador que pasó mi exigente criterio (o puede que me cansase de esperar), ya llevando unos días con él ha sido una buena elección aunque algunos detalles no me gustan del todo pero es lo mejor que he encontrado y no quería esperar mucho más ya. En esta entrada comentaré mi experiencia y consejos que quizá le ayuden a otra gente en su elección de portátil si está buscando uno. En las siguientes entradas haré el desempaquetado y el análisis del equipo funcionando. Primeros pasos Antes de empezar ni siquiera a buscar un portátil es tener una idea del presupuesto, que marca/o que no marca se quiere, tamaño, características que consideramos indispensables que tenga,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/mi-guia-para-eleccion-de-portatil-nuevo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-01T16:49:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

