<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:06Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:06Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Autenticación SSH con clave privada y pública</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/autenticacion-ssh-con-clave-privada-y-publica" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="bash" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-09-19T17:21:53Z</updated>
    <published>2013-01-11T17:44:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo el artículo de la semana pasada sobre como hacer que los programas no se terminasen al finalizar o perderse la conexión SSH en esta entrada explicaré como conectarnos a un una máquina de forma remota mediante SSH con una clave pública y privada en vez de con la contraseña del usuario. Normalmente mediante contraseña nos conectamos a la máquina remota mediante el siguiente comando: Esto nos pedirá la contraseña del usuario con el que trabajaremos en la máquina remota, en este caso la contraseña del usuario raspberrypi, y la deberemos introducir cada vez que realicemos la conexión. Si nos conectamos varias veces, realizamos conexiones a diferentes máquinas o nos conectamos con diferentes usuarios más pronto que tarde nos cansaremos de introducir la contraseña constantemente además de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/autenticacion-ssh-con-clave-privada-y-publica"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-01-11T17:44:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>4 formas de escuchar música a través de internet</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/4-formas-de-escuchar-musica-a-traves-de-internet" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="vlc" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-09-13T19:44:34Z</updated>
    <published>2013-01-25T22:19:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si nos gusta la música probablemente tendremos una colección amplia de canciones de diferentes artistas y géneros, sin embargo, por muy amplia que sea tal vez en algún momento nos apetezca escuchar algo diferente a la música que tenemos o nos apetezca escuchar la música del momento a través de alguna radio que emita por internet via streaming. Muchas radios ya emiten a través de internet y por tanto las podemos escuchar desde el ordenador siempre y cuando tengamos una conexión a internet. Si no queremos usar el applet flash que normalmente proporciona cada radio en su propia página web podemos usar VLC, Banshee o incluso desde la terminal o consola. Para esto último ello basta con que tengamos instalado el programa mpg123 y conozcamos la URL en la que emite la radio lo cual a veces no es sencillo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/4-formas-de-escuchar-musica-a-traves-de-internet"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-01-25T22:19:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía básica del reproductor de música cmus</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/09/guia-basica-del-reproductor-de-musica-cmus" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="software" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-09-13T15:46:45Z</updated>
    <published>2013-09-13T15:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A medida que paso más tiempo usando Linux cada vez más estoy usando y aprendiendo herramientas que funcionan desde la terminal. Por ejemplo, usando vim como editor de textos, algunas utilidades de ImageMagick para tratar imágenes de forma masiva y algunas otras utilidades como ssh, tail, grep, screen, cal, .... A veces usar estas herramientas es más cómodo, rápido y directo que usar un programa con interfaz gráfica como en el caso de ImageMagick pero otras es una necesidad como el uso que le doy a la Raspberry Pi. Como la RPi la uso por SSH y sin interfaz gráfica necesitaba buscar un reproductor de música basado en una interfaz de texto, que permaneciese ejecutandose a pesar de terminar la sesión ssh y usable desde la terminal para reproducir música además de que consuma pocos recursos (ridículos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/09/guia-basica-del-reproductor-de-musica-cmus"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-09-13T15:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/hemeroteca-1" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blogger" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="otros" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="minix" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-07-07T05:16:10Z</updated>
    <published>2012-06-29T20:43:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya han pasado seis meses de este 2012 y seguro que muchos estamos ya pensando en coger vacaciones dentro de poco. En esta entrada recopilaré para que han dado estos seis meses en El blog de pico.dev. Si te interesan entradas como estas y aún no lo has hecho suscríbete al feed de mi blog, tengo una buena cantidad de entradas esperando a ser escritas y que iré publicando a razón de una por semana si dispongo del tiempo y el ánimo para escribirlas. En estos seis meses he escrito estas 23 entradas agrupadas por temática: Varios Como mención especial integré el widget de karmacracy que puede verse al final de cada entrada mediante el cual cualquier usuario puede compartir la entradas de este blog en sus redes sociales como facebook, twitter o linkedin de una forma rápida y sencilla obteniendo a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/hemeroteca-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-06-29T20:43:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía instalación Raspberry Pi con Arch Linux ARM (Parte II, programas)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/guia-instalacion-raspberry-pi-con-arch-linux-arm-parte-ii-programas" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <category term="php" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-03-23T23:43:06Z</updated>
    <published>2012-06-22T21:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nota: la última actualización de esta guía fue el 19-01-2013. Al ser Arch Linux una distribución rolling release puede que cuando la leas algunas cosas hayan cambiado aunque la mayoría seguirán siendo como esta escrito a continuación. Después de la instalación base de Arch Linux ARM para la Raspberry Pi a partir de la Guía instalación Raspberry Pi con Arch Linux ARM (Parte I, instalación base) toca añadirle los programas que nos proporcionarán la funcionalidad que queramos. Desde luego la capacidad de la Raspberry es limitada y no podremos instalarle todo lo que deseemos, principalmente por la cantidad de memoria que tiene (256 MiB), por la velocidad de lectura desde la tarjeta SDHC que en determinados momentos es el mayor limitante notándose que se ahoga y porque el procesador no tiene la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/guia-instalacion-raspberry-pi-con-arch-linux-arm-parte-ii-programas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-06-22T21:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía instalación Raspberry Pi con Arch Linux ARM (Parte I, instalación base)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/guia-instalacion-raspberry-pi-con-arch-linux-arm-parte-i-instalacion-base" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-03-23T22:08:33Z</updated>
    <published>2012-06-08T23:03:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nota: la última actualización de esta guía fue el 19-01-2013. Al ser Arch Linux una distribución rolling release puede que cuando la leas algunas cosas hayan cambiado aunque la mayoría seguirán siendo como esta escrito a continuación. Si ya tenemos en nuestras manos una Raspberry Pi convencidos de que nos puede ser de utilidad para algunas tareas y la hemos desempaquetado el primer paso que deberemos de dar es instalar alguna de las distribuciones GNU/Linux disponibles, en este momento Debian y Arch Linux ARM, Fedora finalmente ha tenido algún problema y desapareció de la lista de descargas aunque es probable que en algún momento vuelva a ofrecer soporte. Los materiales que deberemos tener para realizar el proceso además de la propia Raspberry son: un cargador USB y un cable adaptador USB a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/guia-instalacion-raspberry-pi-con-arch-linux-arm-parte-i-instalacion-base"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-06-08T23:03:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Reproductor de radios Jamendo con Python</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/02/reproductor-de-radios-jamendo-con-python" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="programacion" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-02-13T20:06:55Z</updated>
    <published>2013-02-01T23:28:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si sigues este blog desde hace un tiempo sabrás que de vez en cuando comento alguna cosa relacionada aunque sea de forma indirecta con la Raspberry Pi ya que es el computador que uso para realizar las descargas via torrent y para reproducir música principalmente con cmus. Dado que la uso sin ningún entorno de interfaz gráfica sino simplemente conectándome via SSH desde mi portátil y trabajando a través de comandos desde la terminal casi todo lo que quiera hacer con ella lo tengo que hacer a través de la terminal. Para escuchar música suelo hacerlo de varias maneras: escuchar mi propia música en mp3 con cmus, escuchar radios que emitan por internet vía streaming o también las radios de Jamendo a través del reproductor de su página web. Jamendo ofrece una API a través de la cual se pueden escuchar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/02/reproductor-de-radios-jamendo-con-python"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-02-01T23:28:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

