<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-21T11:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-21T11:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como reproducir DVD de peliculas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T10:25:27Z</updated>
    <published>2016-01-21T10:25:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día me dispuse a ver una película de un DVD que tengo por casa. Es algo bastante raro que vea películas en ese formato, de hecho en mi portátil no tengo la unidad de DVD puesta, la sustituí por una bahía para tener un segundo disco duro, pero tengo guardada la unidad para cuando la pueda necesitar. Cambiar la bahía por el segundo disco duro por el DVD me lleva unos segundos. Bueno, pues cuando introduje el DVD me di cuenta de que no podía ver la película, se abría el reproductor pero no se veía nada. Entonces me puse a buscar por Internet y me encontré con este articulo en el cual explicaba como poder hacerlo y eso os voy a explicar por si queréis ver algún DVD de películas en Ubuntu. Lo primero que hay que hacer es tener instalados los extras restringidos de Ubuntu, si no los tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T10:25:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner y quitar el icono de la bateria de la zona de indicadores de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-poner-y-quitar-el-icono-de-la-bateria-de-la-zona-de-indicadores-de-ubuntu" />
    <category term="icono" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="bateria" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T16:19:11Z</updated>
    <published>2016-01-19T16:19:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario me hizo una serie de preguntas sobre Ubuntu y una de ellas era que quería saber como poner el icono de la batería que aparece en la zona de indicadores, en la parte superior derecha de la pantalla de nuestro portátil, pues bien, eso es precisamente lo que os voy a mostrar en este artículo, os voy a explicar como poner o quitar el icono de la batería de la zona de indicadores en Ubuntu. Antes de seguir, para aquellos que no sepan de lo que estoy hablando os dejo un enlace a un artículo anterior en el cual os hablo un poco de que son los indicadores de Ubuntu: Que son los indicadores de Ubuntu Cuando instalamos Ubuntu podemos ver en la parte superior una barra que va de lado a lado de la pantalla, en la parte de la derecha podemos ver una serie de indicadores. Entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-poner-y-quitar-el-icono-de-la-bateria-de-la-zona-de-indicadores-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T16:19:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como reproducir video H265/HECV en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-video-h265-hecv-en-ubuntu" />
    <category term="video" />
    <category term="tips" />
    <category term="h265" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-09T19:20:00Z</updated>
    <published>2016-01-09T19:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario llamado Jose R me dejo un comentario en el cual me preguntaba si sabia cómo reproducir un vídeo de formato H265/HECV en VLC en Ubuntu. Yo no estoy muy al día con el tema de los formatos de vídeo y me pilló por sorpresa. Después de buscar un poco por Internet di con la solución, concretamente en la página oficial de los desarrolladores de una implementación open source del codec h.265. En ella tenemos todas la información acerca del codec que desarrollan para poder reproducir los vídeos en formato H265/HECV en Ubuntu. También esta disponible el código fuente del codec. En este artículo os voy a mostrar como podéis reproducir vídeos en formato H265/HEVC en Ubuntu, desde la versión 12.04 hasta la 15.04, la mas nueva a día de hoy. Lo primero de todo es dejaros el link[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-video-h265-hecv-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-09T19:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber el UUID de una particion en Ubuntu y como puede ser util</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-saber-el-uuid-de-una-particion-en-ubuntu-y-como-puede-ser-util" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="uuid" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T19:41:37Z</updated>
    <published>2015-12-10T19:41:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los que seguís el blog ya sabéis que he decidido dedicarme a Ubuntu y a Debian XFCE. Pues bien, hoy me he puesto a instalar Debian y me ha surgido un “problema”, no era algo importante pero me ha servido para aprender algo mas. En este articulo os voy a contar el problema que me ha surgido y como lo he arreglado, para ello he tenido que saber el UUID de una partición porque me había quedado sin partición Swap en Ubuntu debido a la instalación de Debian. En mi portátil tengo dos discos duros, el principal es un Samsung SSD de 250 GB, en el solo tengo instalado Ubuntu 14.04. El segundo disco es un Kingston de 120Gb, también SSD. Pues bien, me he puesto a instalar Debian en el de 120Gb, todo ha ido bien. En el proceso de instalación, cuando tienes que configurar las particiones he hecho lo siguiente.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-saber-el-uuid-de-una-particion-en-ubuntu-y-como-puede-ser-util"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T19:41:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como subir el volumen mas del 100% en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-subir-el-volumen-mas-del-1-en-ubuntu" />
    <category term="subir" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="volumen" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-12-08T16:56:06Z</updated>
    <published>2015-12-08T16:56:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un mes, mas o menos, instale Ubuntu 14.04 en el ordenador de una amiga y cuando coincido con ella le pregunto como le va. Siempre me ha dicho que bien, me ha hecho algunas preguntas y una de las veces me dijo que el sonido se oía un poco bajo. Le dije que iba a escribir un articulo explicando como subir el volumen por encima del 100% y eso es precisamente lo que os voy a explicar aquí, como subir el volumen por encima del 100% en Ubuntu. Vaya por delante que no soy muy partidario de hacer esto, no se exactamente la repercusión a nivel de hardware que puede tener en el portátil, pero la opción esta ahí y os la voy a mostrar. Yo lo he hecho varias veces y nunca ha pasado nada, pero hay que tener en cuenta que haciendo esto estamos forzando un poco los altavoces. Normalmente, cuando queremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/12/como-subir-el-volumen-mas-del-1-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-08T16:56:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Historias corrientes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/historias-corrientes" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-03T12:38:38Z</updated>
    <published>2015-11-03T12:38:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La leyenda de la estabilidad. Así voy a llamar a partir de ahora a las ediciones con soporte extendido de Ubuntu. Os aviso de que no pretendo escribir un artículo para “rajar” de la distribución de Canonical, porque de ésos, está la red de redes llena. Solo describo mi experiencia personal con Ubuntu Trusty, que ha vuelto a devenir en un fallo inexplicable y de complicada depuración. A decir verdad, el que la solución fuese sencilla de localizar tampoco iba a suponer un atenuante, porque uno anda ya cansado de solucionar errores. Regresiones, “bugs”, problemas derivados del uso de “PPAs”… qué sé yo. Ni soy un gurú ni lo pretendo. Soy un tipo con poca paciencia, eso sí. En mi última reestructuración del disco duro había recurrido a Ubuntu 14.04.3 como única distribución. En ella virtualizaba[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/historias-corrientes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-03T12:38:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Buscando distro desesperadamente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/buscando-distro-desesperadamente" />
    <category term="chakra" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-20T14:27:37Z</updated>
    <published>2015-10-20T14:27:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer mantuve una pequeña conversación, si es que se le puede llamar así a lo que hacemos por la red social de Google, con Miguel-Anxo Varela. Él es uno de los pocos usuarios fieles a Chakra, junto conmigo y una panda de irreductibles que se cuenta, por desgracia, con los dedos de una mano. Y sobran dedos… Al menos en lo que a la comunidad hispanohablante se refiere. Con los datos en la mano, solo hay que echar una ojeada a la página de la distribución en español, donde aparecemos 13 usuarios como registrados en el foro. Por no mencionar aquel primitivo foro en nuestro idioma, el de Chaman-Linux, creado a la par que su homónimo para Manjaro y que actualmente ya no existe. Las cuentas de Twitter y Google +, así como las comunidades, apenas registran unas pocas entradas al mes, muchas veces ni[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/buscando-distro-desesperadamente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-20T14:27:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

