<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-30T08:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-30T08:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como abrir un programa predeterminado para cada archivo en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-abrir-un-programa-predeterminado-para-cada-archivo-en-ubuntu" />
    <category term="predeterminado" />
    <category term="archivo" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programa" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T07:40:00Z</updated>
    <published>2015-09-30T07:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede que lleves un tiempo usando Ubuntu y te gustaría que según que tipo de archivos se abran con una aplicación u otra por defecto. En mi caso la mayor “pelea” en este sentido la tenia con los archivos de texto y los archivos HTML. Cuando estas haciendo una web y trabajas con un archivo HTML, si quieres abrirlo para editarlo, al hacer doble click en el se abrirá en el navegador web que tengas puesto como predeterminado en tu ordenador, en mi caso es Google Chrome. Yo, cuando hago doble click en un HTML lo que quiero es que se abra en un editor de texto, concretamente el Geany, para poder trabajar con el. Descubrí como hacerlo y aquí os voy a mostrar como podemos abrir un programa predeterminado para según que archivos en Ubuntu. Lo primero que vamos a hacer es localizar el tipo de archivo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-abrir-un-programa-predeterminado-para-cada-archivo-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-30T07:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como cambiar el idioma del corrector ortografico en Thunderbird</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-cambiar-el-idioma-del-corrector-ortografico-en-thunderbird" />
    <category term="cambiar" />
    <category term="idioma" />
    <category term="tips" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-23T10:21:31Z</updated>
    <published>2015-09-23T10:21:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día me paso algo curioso, estaba escribiendo un email y me di cuenta de que casi todas las palabras que escribía tenían esa rayita roja que aparece debajo indicando que tiene una falta de ortografía.  Pensé que se había cambiado el idioma del corrector ortográfico del Thunderbird, no se como ya que yo no había cambiado nada, por lo menos a sabiendas, pero quizás con el Touchpad, no lo se. La cuestión es que estaba cambiado y me puse a indagar en los menús del Thunderbird para ver como podía cambiar el idioma del corrector ortográfico. Es algo muy sencillo y os lo voy a explicar. Lo primero es abrir el Thunderbird, yo lo he hecho en Ubuntu pero supongo que en las versiones para otros sistemas operativos sera igual. Una vez abierto vamos al menú “Editar” y hacemos click en la ultima opción[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-cambiar-el-idioma-del-corrector-ortografico-en-thunderbird"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-23T10:21:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guia para instalar mediante PPA y usar Drive en Ubuntu con Grive</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/guia-para-instalar-mediante-ppa-y-usar-drive-en-ubuntu-con-grive" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="drive" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="grive" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-19T08:41:25Z</updated>
    <published>2015-09-19T08:41:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Allá por Julio del año pasado escribí un articulo en el cual os mostraba como usar Drive en Ubuntu con una aplicación llamada Grive. Todavía no entiendo como puede ser que Google no haya sacado una aplicación oficial para ello, pero no me quiero enrollar con eso. En dicho articulo mostraba como instalarla, yo no la tengo instalada desde hace tiempo en el ordenador, pero muchos usuarios me han reportado problemas al instalarla y aquí os quiero dejar la forma de arreglarlo. También os voy a mostrar como usar Grive desde el principio, mi intención es que este articulo sirva para instalar Grive mediante PPA, crear un directorio en el ordenador y sincronizarlo con Drive para empezar a trabajar con el en Ubuntu. Antes de seguir quiero agradecer a Raul su aporte, en un comentario del anterior articulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/guia-para-instalar-mediante-ppa-y-usar-drive-en-ubuntu-con-grive"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-19T08:41:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que son y como poner las man-pages en español en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-son-y-como-poner-las-man-pages-en-espanol-en-ubuntu" />
    <category term="espanol" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="man-pages" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-10T18:10:47Z</updated>
    <published>2015-09-10T18:10:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día 8 de este mes publique un articulo en el cual hablaba del comando “ls” y daba algunos ejemplos de uso. Al final del articulo os comentaba que podíais ver toda la información disponible sobre ese comando si tecleabais en la Terminal “man ls”. Eso me recordó que no os había explicado que son las man-pages y para que sirven y eso es lo que voy a hacer en este articulo, os voy a explicar que son las man-pages y como ponerlas en español en Ubuntu.  Cuando estamos tecleando comandos en la Terminal de Ubuntu puede que queramos saber mas acerca de un comando en particular. Tenemos varias formas de obtener información y una de ellas es mediante las man-pages, que son los manuales de los comandos que se instalan con Ubuntu. La forma de verlas es muy sencilla, basta con teclear en la Terminal lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-son-y-como-poner-las-man-pages-en-espanol-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-10T18:10:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comando ls, descripcion y ejemplos de uso en Ubuntu Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux" />
    <category term="comandos" />
    <category term="linux" />
    <category term="ls" />
    <category term="comando" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:52:14Z</updated>
    <published>2015-09-08T08:52:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En otra ocasión hable de este comando en un articulo en el cual os mostraba como podemos movernos por los directorios de Ubuntu, pero me gustaría escribir un articulo por cada comando disponible, de esa forma todos podremos aprender mas sobre ellos. No pretendo que sean guías, y me llevara tiempo ya que en Linux hay muchos, pero de vez en cuando publicare un articulo hablando de un comando en particular. En el de hoy os voy a hablar de un comando llamado “ls” que sirve para ver el contenido de los directorios en Linux, yo lo voy a hacer desde Ubuntu ya que es la distro de la que mas hablo en el blog, pero todo es aplicable a otra distros. Como ya he dicho el comando “ls” sirve para listar o mostrar el contenido de directorios desde la Terminal de Ubuntu. Os mostrare algunos ejemplos prácticos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T08:52:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es y como instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="handbrake" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:50:24Z</updated>
    <published>2015-09-02T21:31:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os quiero hablar un poco sobre Handbrake, para los que no lo conozcáis es un programa que sirve para ripear DVDs. En mi caso lo he usado ya que tengo una cámara de vídeo y las secuencias las graba en un mini DVD. Uso DVDs regrabables y después paso los vídeos al ordenador en formato ISO para después ripearlos. Yo lo utilizo para eso pero tiene mas usos. Os voy a mostrar como podéis instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu, aunque también esta disponible en su web para Windows y MAC. Yo lo tengo instalado desde hace tiempo, conocí este programa hace unos 2 o 3 años y desde entonces esta siempre instalado en mi Ubuntu. Viene en español y es tremendamente sencillo de usar. Tiene muchísimas opciones pero también viene con perfiles ya configurados que dan muy buen resultado. Si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T21:31:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es Synaptic y porque me gusta usarlo en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-synaptic-y-porque-me-gusta-usarlo-en-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="synaptic" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-06T18:42:33Z</updated>
    <published>2015-09-06T18:42:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando probé Ubuntu, hace unos 4 o 5 años, una de las cosas que mas llamó mi atención era el Centro de Software. En Windows no hay nada así, hasta ahora que parece ser que quieren implantarlo en la versión 10. El tener en un mismo sitio una cantidad inmensa de aplicaciones disponibles para descargar e instalar con solo hacer click en un botón es una maravilla y me encantó. Durante un tiempo lo estuve usando, pero descubrí Synaptic y este me gusto aun más. Os voy a hablar un poco de el y de porque me gusta usarlo en Ubuntu. Para los que no lo conozcáis Synaptic es un gestor de software. Digamos que es el antecedente del Centro de Software. No es tan vistoso pero es igual de efectivo. Es mas ligero que el Centro de Software y podemos hacer con el las mismas cosas. Una de las cosas que mas me[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-synaptic-y-porque-me-gusta-usarlo-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-06T18:42:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

