<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-22T10:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-22T10:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Ubuntu 16.04 Xenial Xerus: un futuro prometedor</title>
    <link rel="alternate" href="http://lasombradelhelicoptero.com/ubuntu-16-04-xenial-xerus-un-futuro-prometedor/" />
    <category term="snap" />
    <category term="canonical" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="unity" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-22T09:31:26Z</updated>
    <published>2016-04-22T09:31:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hay cosas que nunca cambian y una de estas es la cita bienal que tenemos los usuarios barra simpatizantes de GNU/Linux con el lanzamiento de soporte extendido que nos trae Canonical. 2016 no podía ser una excepción, de manera que ya tenemos entre nosotros a Xenial Xerus, la nueva LTS de Ubuntu que ha de servir como base para cosas tan importantes como la tan esperada – por algunos – convergencia entre dispositivos y, lo que a mi juicio es más significativo aún, la presunta solución al eterno dilema entre estabilidad y novedad que parece supondrá la irrupción de Snap a modo de torbellino en los mundos de Tux, acerca del cual podéis leer más en este artículo de La mirada del replicante. Ya que estamos con enlaces, os dejo otro, una interesante reflexión de Eugenio M. Vigo acerca de este tema[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://lasombradelhelicoptero.com/ubuntu-16-04-xenial-xerus-un-futuro-prometedor/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-22T09:31:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que son los paquetes Snap en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://elblogdeliher.com/que-son-paquetes-snap-ubuntu/" />
    <category term="snap" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-04-17T13:27:41Z</updated>
    <published>2016-04-17T13:27:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he estado revisando varias noticias que tenia almacenadas en mis cuentas de email y me he encontrado con una de la que ya había leído algo pero no en profundidad. Esta noticia trataba sobre los paquetes Snap en Ubuntu, que son y las ventajas e inconvenientes que suponen y eso es de lo que os voy a hablar en este articulo. Como muchos de vosotros sabréis la nueva versión LTS de Ubuntu, la 16.04, esta a la vuelta de la esquina y habrá varias novedades. Una de esas novedades es que los paquetes Snap harán su aparición en la versión de escritorio y conviviran junto con los Deb, pero ¿que son los paquetes Snap?     Hasta ahora cuando queríamos instalar un programa en Ubuntu o sus derivadas lo podíamos hacer de varias formas, desde el Centro de software, Synaptic y la Terminal pero todo se reduce[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://elblogdeliher.com/que-son-paquetes-snap-ubuntu/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-17T13:27:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Devuanita Podcast #28 y #29</title>
    <link rel="alternate" href="https://devuanita.wordpress.com/2016/02/14/devuanita-podcast-28-y-29/" />
    <category term="podcast" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-02-14T17:11:16Z</updated>
    <published>2016-02-14T17:11:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí os dejo los dos últimos podcasts, grabados del tirón, con cerveza y buena compañía (los últimos en Killall Radio). Devuanita #28: Ubuntu en móviles, convergencia sin futuro? En este podcast colaborativo de killallradio hablamos con Eugenio de etccrond.es, Zagur (Jesus) de portalinux y Ruben de comando rm-rf sobre Ubuntu, la distribución de gnulinux más conocida y que ha apostado por la convergencia para los dispositivos móviles. Tiene futuro este Sistema Operativo? La polémica está servida. http://www.ivoox.com/devuanita-28-ubuntu-moviles-convergencia-sin-futuro_md_10389325_wp_1.mp3 Devuanita #29: el último de Devuanita En este podcast de Devuanita se acaba una etapa dentro del proyecto de killallradio. Es una continuación del anterior, y junto con Eugenio, Rubén y Jesús hablamos de Taringa,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://devuanita.wordpress.com/2016/02/14/devuanita-podcast-28-y-29/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-14T17:11:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lubuntu un sistema rápido y ligero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/02/01/lubuntu-sistema-rapido-ligero/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="pcmanfm" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="lxde" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T22:51:54Z</updated>
    <published>2016-02-01T22:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos un sistema operativo ligero, fiable, que consuma pocos recursos, pero que tenga todos nuestros programas favoritos, estamos de suerte, Lubuntu es para nosotros. Está basado en GNU Linux y sobre todo en... La entrada Lubuntu un sistema rápido y ligero aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/02/01/lubuntu-sistema-rapido-ligero/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T22:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como pasar de una version de Ubuntu a otra sin formatear</title>
    <link rel="alternate" href="http://elblogdeliher.com/pasar-de-version-ubuntu-otra-sin-formatear/" />
    <category term="version" />
    <category term="sin-formatear" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T22:04:54Z</updated>
    <published>2016-01-25T22:04:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En varias ocasiones algunos usuarios me han preguntado como actualizar la versión completa de Ubuntu, es decir, si tiene instalada en su ordenador Ubuntu 14.04 actualizar a la 14.10 sin tener que formatear el ordenador. Personalmente no es algo que me guste hacer, con esto no quiero decir que no lo recomiende. Yo soy mas de usar solo las LTS de Ubuntu, actualmente estoy usando Ubuntu 14.04.3 en mi portátil y no cambiaré de versión hasta que salga la 16.04, que es la próxima LTS. Precisamente eso es lo que siempre recomiendo a todo aquel que me pregunta sobre que versión de Ubuntu instalar ya que las LTS son mas estables. Yo considero las versiones intermedias como de “entrenamiento” o “perfeccionamiento” de cara a las LTS. Pero para aquellos que quieran ir pasando de una a otra versión aquí[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://elblogdeliher.com/pasar-de-version-ubuntu-otra-sin-formatear/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T22:04:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como reproducir DVD de peliculas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://elblogdeliher.com/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu/" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T10:25:27Z</updated>
    <published>2016-01-21T10:25:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día me dispuse a ver una película de un DVD que tengo por casa. Es algo bastante raro que vea películas en ese formato, de hecho en mi portátil no tengo la unidad de DVD puesta, la sustituí por una bahía para tener un segundo disco duro, pero tengo guardada la unidad para cuando la pueda necesitar. Cambiar la bahía por el segundo disco duro por el DVD me lleva unos segundos. Bueno, pues cuando introduje el DVD me di cuenta de que no podía ver la película, se abría el reproductor pero no se veía nada. Entonces me puse a buscar por Internet y me encontré con este articulo en el cual explicaba como poder hacerlo y eso os voy a explicar por si queréis ver algún DVD de películas en Ubuntu. Lo primero que hay que hacer es tener instalados los extras restringidos de Ubuntu, si no los tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://elblogdeliher.com/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T10:25:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner y quitar el icono de la bateria de la zona de indicadores de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://elblogdeliher.com/poner-quitar-icono-bateria-zona-indicadores-ubuntu/" />
    <category term="icono" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="bateria" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T16:19:11Z</updated>
    <published>2016-01-19T16:19:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario me hizo una serie de preguntas sobre Ubuntu y una de ellas era que quería saber como poner el icono de la batería que aparece en la zona de indicadores, en la parte superior derecha de la pantalla de nuestro portátil, pues bien, eso es precisamente lo que os voy a mostrar en este artículo, os voy a explicar como poner o quitar el icono de la batería de la zona de indicadores en Ubuntu. Antes de seguir, para aquellos que no sepan de lo que estoy hablando os dejo un enlace a un artículo anterior en el cual os hablo un poco de que son los indicadores de Ubuntu: Que son los indicadores de Ubuntu Cuando instalamos Ubuntu podemos ver en la parte superior una barra que va de lado a lado de la pantalla, en la parte de la derecha podemos ver una serie de indicadores. Entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://elblogdeliher.com/poner-quitar-icono-bateria-zona-indicadores-ubuntu/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T16:19:11Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

