<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-20T15:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-20T15:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Buscando distro desesperadamente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/buscando-distro-desesperadamente" />
    <category term="chakra" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="distro-hopping" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-20T14:27:37Z</updated>
    <published>2015-10-20T14:27:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer mantuve una pequeña conversación, si es que se le puede llamar así a lo que hacemos por la red social de Google, con Miguel-Anxo Varela. Él es uno de los pocos usuarios fieles a Chakra, junto conmigo y una panda de irreductibles que se cuenta, por desgracia, con los dedos de una mano. Y sobran dedos… Al menos en lo que a la comunidad hispanohablante se refiere. Con los datos en la mano, solo hay que echar una ojeada a la página de la distribución en español, donde aparecemos 13 usuarios como registrados en el foro. Por no mencionar aquel primitivo foro en nuestro idioma, el de Chaman-Linux, creado a la par que su homónimo para Manjaro y que actualmente ya no existe. Las cuentas de Twitter y Google +, así como las comunidades, apenas registran unas pocas entradas al mes, muchas veces ni[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/buscando-distro-desesperadamente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-20T14:27:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es sudo y el periodo de gracia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/que-es-sudo-y-el-periodo-de-gracia" />
    <category term="comandos" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="sudo" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-07T20:32:43Z</updated>
    <published>2015-10-07T20:30:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los que usamos Linux lo hacemos con la certeza de que es un sistema operativo muy seguro, yo por lo menos así lo hago. Sin embargo hay cosas que se pueden mejorar. En este articulo os quiero hablar sobre el comando “sudo“, que es y el denominado “periodo de gracia” que nos otorga dicho comando. En Linux hay una jerarquía de usuarios bien marcada con grupos y tipos de usuarios y sus correspondientes permisos y privilegios. Hay un usuario que esta por encima de todos llamado “root” o superusuario que tiene permisos para hacer lo que quiera en nuestro sistema. Después tenemos un grupo de usuarios al cual pertenece el usuario que hace la instalación de nuestra distro, por defecto somos nosotros mismos, por lo que el usuario que creamos durante la instalación pertenece al grupo de “Administradores”.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/que-es-sudo-y-el-periodo-de-gracia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-07T20:30:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como configurar o eliminar el periodo de gracia de sudo en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/como-configurar-o-eliminar-el-periodo-de-gracia-de-sudo-en-ubuntu" />
    <category term="sudo" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-07T20:31:16Z</updated>
    <published>2015-10-07T20:31:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Linux es uno de los sistemas operativos mas seguros que existen pero, como todo en esta vida, también se puede mejorar. Una de las medidas a tomar para mejorar su seguridad es configurar el tiempo del periodo de gracia del comando “sudo“, o también lo podemos eliminar. Para los que no sepáis de lo que estoy hablando os lo voy a explicar y os voy a mostrar como hacerlo en Ubuntu. Cuando queremos hacer algunas tareas en Ubuntu o en otras distribuciones Linux necesitamos tener privilegios de “root” para hacerlo. Ser “root” significa tener la posibilidad de hacer lo que quieras en el sistema ya que ese usuario tiene plenos poderes. Ubuntu tiene por defecto la opción de utilizar “sudo” antes de un comando y así, de forma temporal, tenemos los privilegios de “root” para hacer dichas tareas que con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/como-configurar-o-eliminar-el-periodo-de-gracia-de-sudo-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-07T20:31:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>No funciona el wifi en Ubuntu con una Broadcom y la solucion</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/no-funciona-el-wifi-en-ubuntu-con-una-broadcom-y-la-solucion" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-05T08:52:50Z</updated>
    <published>2015-10-05T08:52:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día estuve instalado una derivada de Ubuntu 14.04 en un ordenador de esos pequeños de 10 pulgadas, era de la marca Compaq, concretamente un Mini 700. El ordenador llevaba Windows XP instalado y no le funcionaba el Wifi ni la conexión por cable. El dueño solo quería el ordenador para conectarse a Internet y como no era su PC principal el uso no iba a ser intensivo. Entonces me puse manos a la obra y encontré una distro llamada Linux Lite, es una derivada de Ubuntu con XFCE y es muy ligera, se desenvuelve muy bien en ese mini ordenador con un procesador de doble núcleo y 1 GB de RAM. El tema es que cuando le instale la Linux Lite, al arrancar después de la instalación el Wifi no funcionaba, tenia una tarjeta de la marca Broadcom, las tarjetas de esta marca pueden dar problemas en Linux[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/no-funciona-el-wifi-en-ubuntu-con-una-broadcom-y-la-solucion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-05T08:52:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar auriculares Bluetooth en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/usar-auriculares-bluetooth-en-gnu-linux" />
    <category term="lmde" />
    <category term="chakra" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="mageia" />
    <category term="debian" />
    <category term="bluetooth" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T14:46:13Z</updated>
    <published>2015-10-02T14:46:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tres semanas, tres, llevo con la dichosa conjuntivitis. Por suerte, desde hace unos siete días puedo mirar la televisión y la pantalla del ordenador sin que parezca que alguien le está prendiendo fuego a mis globos oculares por detrás, al tiempo que los aprieta con fuerza. Es una enfermedad leve y de buen pronóstico, pero pesada como ella sola. Sé por experiencia que un distro hopper con tiempo libre tiene más peligro que un mono con dos pistolas, pero cuando el sentido de la vista está perjudicado es imposible que este axioma se aplique… o no, depende. Andaba yo usando Debian Estable cuando me sorprendía la infección ocular. Tras los primeros días en los que pude hacer vida normal, aunque de baja laboral por tratarse de una enfermedad vírica con altas tasas de contagio, llegaron los peores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/usar-auriculares-bluetooth-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T14:46:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber la version de tu Ubuntu y si es de 32 o 64 bits</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/como-saber-la-version-de-tu-ubuntu-y-si-es-de-32-o-64-bits" />
    <category term="version" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="tips" />
    <category term="32-bits" />
    <category term="64-bits" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-10-02T10:25:09Z</updated>
    <published>2015-10-02T10:25:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el tiempo que llevo con este blog, un año y medio mas o menos, me han hecho muchas preguntas y consultas. Hay usuarios que hacen su pregunta dando bien los datos necesarios para que les pueda ayudar y otros no. No quiero echar la bronca a nadie, simplemente quiero explicar en este articulo como obtener un par de datos importantes de forma sencilla para ahorrar mensajes y tiempos de espera, ademas así conoceréis un poco mas vuestro Ubuntu. Os voy a mostrar como saber desde la Terminal con un par de comandos la versión de Ubuntu que tenis instalada en vuestro ordenador y si esa versión es de 32 o 64 bits. Lo primero que vamos a ver es que versión de Ubuntu tenemos instalada. Para ello tenemos que abrir una Terminal y escribir el siguiente comando: lsb_release -a Con esto veremos la información[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/10/como-saber-la-version-de-tu-ubuntu-y-si-es-de-32-o-64-bits"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T10:25:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como abrir un programa predeterminado para cada archivo en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-abrir-un-programa-predeterminado-para-cada-archivo-en-ubuntu" />
    <category term="predeterminado" />
    <category term="archivo" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programa" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T07:40:00Z</updated>
    <published>2015-09-30T07:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puede que lleves un tiempo usando Ubuntu y te gustaría que según que tipo de archivos se abran con una aplicación u otra por defecto. En mi caso la mayor “pelea” en este sentido la tenia con los archivos de texto y los archivos HTML. Cuando estas haciendo una web y trabajas con un archivo HTML, si quieres abrirlo para editarlo, al hacer doble click en el se abrirá en el navegador web que tengas puesto como predeterminado en tu ordenador, en mi caso es Google Chrome. Yo, cuando hago doble click en un HTML lo que quiero es que se abra en un editor de texto, concretamente el Geany, para poder trabajar con el. Descubrí como hacerlo y aquí os voy a mostrar como podemos abrir un programa predeterminado para según que archivos en Ubuntu. Lo primero que vamos a hacer es localizar el tipo de archivo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/como-abrir-un-programa-predeterminado-para-cada-archivo-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-30T07:40:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

