<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-17T17:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-17T17:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como limpiar Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T16:28:56Z</updated>
    <published>2015-07-17T16:28:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que me gusta es tener mi ordenador limpio, no solo por fuera si no también por dentro. Soy de los que antes de apagar el ordenador vacía la papelera de reciclaje y para que Ubuntu este limpio disponemos de una herramienta que es una de mis preferidas, Ubuntu Tweak. En varias ocasiones os he hablado de este magnifico programa y hace mucho tiempo que se convirtió en esencial en cada instalación de Ubuntu que hago. Se pueden hacer muchas cosas con el y una de ellas es limpiar Ubuntu de una forma muy sencilla y rápida. Si todavía no tenéis instalada esta aplicación en el siguiente enlace tenéis como hacerlo: Como instalar Ubuntu Tweak Bien, ahora vamos al lío. Primero vamos a acceder a la parte de Ubuntu Tweak en la cual podemos hacer la limpieza. Abrimos Ubuntu Tweak y vemos esto:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T16:28:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner todas las ventanas de Gimp en una sola</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-poner-todas-las-ventanas-de-gimp-en-una-sola" />
    <category term="gimp" />
    <category term="ventana" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T21:19:24Z</updated>
    <published>2015-07-13T21:19:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día un usuario llamado Luis me mando un email haciéndome alguna pregunta sobre el Gimp y una de las cosas que me decía es que no le gustaba demasiado la interfaz del programa ya que el tener las diferentes partes en ventanas separadas le parecía engorroso. Le dije que se podían poner todas esas partes en la misma ventana y así trabajar mas cómodo. La verdad es que esto es una cosa que nunca me había gustado y me puse bastante contento cuando, hace tiempo, me entere de que se podía hacer. Eso es precisamente lo que os voy a mostrar en este articulo, vamos a ver como poner todas las ventanas de Gimp en una sola. Quizás el tenerlo en ventanas separadas tenga alguna ventaja, yo personalmente no se la veo y menos trabajando sobre Ubuntu con su famoso Menú global, siempre que instalo el Gimp,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-poner-todas-las-ventanas-de-gimp-en-una-sola"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-13T21:19:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como eliminar la sesion de invitado en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/como-eliminar-la-sesion-de-invitado-en-ubuntu" />
    <category term="sesion-invitado" />
    <category term="tips" />
    <category term="eliminar" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:51:39Z</updated>
    <published>2014-09-19T07:44:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando instalamos Ubuntu en un ordenador, por defecto, se crean dos cuentas de usuario, una cuenta es la de nuestro propio usuario con nuestro nombre, pero también se crea otra cuenta por defecto, y esa es la de Invitado. Esta cuenta no tiene contraseña y esta muy limitada, creo recordar que no se guardan los cambios que hagamos en ella, ni siquiera los ficheros que dejemos en el escritorio. La verdad es que, para mi, no tiene ninguna utilidad. En este articulo os voy a mostrar como eliminar esa sesión de invitado en Ubuntu, personalmente la tango quitada. Tengo que decir que no supone una molestia demasiado grande, pero os voy a explicar la razón por la que la quite en mi portátil personal y en el ordenador que usa el resto de mi familia. En una ocasión mi sobrina accedió mediante esa sesión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/como-eliminar-la-sesion-de-invitado-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-19T07:44:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un par de chistes informaticos para amenizar el lunes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/un-par-de-chistes-informaticos-para-amenizar-el-lunes" />
    <category term="opinion" />
    <category term="chistes" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:50:41Z</updated>
    <published>2014-09-22T17:22:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión os voy a dejar un par de chistes que me ha mandado por el uasap una amiga mía y visitante VIP de este blog llamada Almudena. Ami me han gustado bastante y me parece que si sois usuarios de Linux seguro que también os gustaran. Ahí va el primero: ¿Que diferencia hay entre la colada de la ropa y el Windows?  Que la colada no se cuelga sola Ahí va el segundo: Están en el baño un ingeniero de Microsoft, uno de Intel y otro de Linux. Cuando termina de mear el ingeniero de Microsoft va y se lava las manos a conciencia y mucho jabón y mucha agua, y cuanto termina dice:            – Los de Microsoft, lo que hacemos lo hacemos bien.  En esto que termina de mear el de Intel y se pone a lavar las manos a conciencia pero con poco jabón, después se las aclara bien las manos pero con poco agua[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/un-par-de-chistes-informaticos-para-amenizar-el-lunes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-22T17:22:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Me cambio a KDE en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/me-cambio-a-kde-en-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="kde" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:49:39Z</updated>
    <published>2014-10-02T20:45:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevaba ya un tiempo que quería cambiar de entorno gráfico y creo que ha llegado el momento. Tengo que decir que también había pensado en cambiar de distribución principal pero eso lo voy a dejar por ahora, voy a seguir con Ubuntu pero con KDE, concretamente voy a instalar Kubuntu en los próximos días. Después de estar probandolo unos días y de cacharrearlo he decidido hacer el cambio. Se que no es un cambio demasiado grande, ya que seguiré usando Ubuntu pero nunca me he metido a fondo con KDE porque no me terminaba de convencer, pero hace alrededor de un año que me viene picando el gusanillo y por fin me he decidido, ¿que le vamos a hacer? soy un poco indeciso El cambio es por varias razones y entre ellas no esta el que Unity no me guste, al principio era una patata, para mi gusto, pero fue[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/me-cambio-a-kde-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-02T20:45:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar codecs de audio y video con los extras restringidos en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/instalar-codecs-de-audio-y-video-con-los-extras-restringidos-en-ubuntu" />
    <category term="extras-restringidos-ubuntu" />
    <category term="video" />
    <category term="codecs" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="extras-restringidos" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="audio" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:49:15Z</updated>
    <published>2014-10-09T22:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es uno de esos artículos que tenia pendiente escribir desde hacia tiempo y ha sido gracias a Oscar, un saludo amigo ;D, que he decidido escribirlo. Voy a empezar por el principio, cuando instalamos Ubuntu, o cualquiera de los miembros oficiales de la familia Ubuntu, no se instalan una serie de codecs de audio y video, no se instalan porque Canonical podría tener problemas legales al respecto y se libran de esos posibles problemas no incluyéndolos en la instalación pero si en sus repositorios oficiales, así queda en el usuario la decisión de instalarlos o no. Si queremos instalar esos codecs de audio y video y así poder disfrutar de nuestros archivos multimedia, ademas del Flash, lo único que tenemos que hacer es instalar un paquete que los contiene llamado extras restringidos de Ubuntu.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/instalar-codecs-de-audio-y-video-con-los-extras-restringidos-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-09T22:10:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Donde estan los fondos de escritorio descargados desde Ubuntu Tweak</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/donde-estan-los-fondos-de-escritorio-descargados-desde-ubuntu-tweak" />
    <category term="fondos-de-escritorio" />
    <category term="ubuntu-tweak" />
    <category term="donde" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:48:46Z</updated>
    <published>2014-10-13T08:48:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace ya unos días que un usuario me hizo una consulta acerca de Ubuntu Tweak, quería saber donde se guardan los fondos de escritorio que se descargan en Ubuntu Tweak. En su momento le respondí pero creo que estaría bien hacer un articulo explicando como llegar a esos fondos de rescriptorio y aquí esta el articulo. Para aquellos que no sepan que es Ubuntu Tweak aquí les dejo un enlace a un articulo en el cual hablo sobre esta muy buena herramienta y como instalarla, para mi es imprescindible: Que es y como instalar Ubuntu Tweak en Ubuntu mediante PPA Yo nunca he descargado fondos de escritorio desde Ubuntu Tweak, pero lo probé hace unos días y esta bastante bien ya que nos ofrece una forma sencilla de poder elegir un fondo de escritorio y cuando lo hayamos elegido, solo tenemos que hacer doble[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/donde-estan-los-fondos-de-escritorio-descargados-desde-ubuntu-tweak"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-13T08:48:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

