<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-16T16:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-16T16:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Elegir una distribución Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T15:34:56Z</updated>
    <published>2015-06-16T15:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando suelo recibir correos electrónicos de lectores del blog con una pregunta que, en principio, podría parecer muy sencilla de responder para alguien que lleva usando Linux desde 2007 de forma ininterrumpida. Y escribo podría, en condicional, porque bastan unos minutos de reflexión para concluir que de fácil no tiene nada. Son tantas las distribuciones, tantos los escritorios y gestores de ventanas, tantísima posibilidad de elección que sin duda resulta abrumadora para personas que solamente han conocido Windows, y conocer no implica necesariamente dominar, por otra parte. Me preguntan, como ya habréis deducido, por "la mejor distribución Linux para principiantes". O sin el "para principiantes", también. Simple y complicada cuestión: "¿cuál es la mejor distribución Linux?" Imagen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/elegir-una-distribucion-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T15:34:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas al instalar Spotify en Ubuntu, causa y parche</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche" />
    <category term="spotify-ubuntu" />
    <category term="spotify" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T20:27:20Z</updated>
    <published>2015-05-10T18:11:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que varios usuarios han tenido problemas al instalar Spotify en su Ubuntu, así me lo han hecho saber a través de comentarios o emails. Yo no tengo instalado el Spotify en mi ordenador por que cuando quiero escuchar música uso un programa llamado Audacious y con eso me vale ya que tengo una colección bastante extensa de música en MP3. Hoy he intercambiado unos mensajes con un usuario que buscaba una solución ya que no podía instalar Spotify en Ubuntu. El usuario en cuestión se llama Wilton aunque también Rodrigo Lopez aporto soluciones, desde aquí quiero agradecerles el haberme comunicado la causa del problema y un “parche” para poder seguir usando Spotify en Ubuntu. El problema en cuestión tiene que ver con la versión de Ubuntu que tengáis instalada en vuestro ordenador, si tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T18:11:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El blog, las distros y mi PC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc" />
    <category term="noticias" />
    <category term="portatil" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="blog" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T08:32:35Z</updated>
    <published>2015-06-12T08:32:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace un tiempo no llevo el ritmo de publicación que llevaba antes, es algo que me hace sentir “incomodo”, por decirlo de alguna forma ya que me gustaría escribir mas, pero para todo hay un porque. Los que seguís el blog ya sabréis que me estoy preparando para unas oposiciones y esta es una de las principales razones para la falta de publicaciones nuevas. Ya tengo fecha definitiva para la primera prueba, es una prueba teórica y la tengo el día 30 de Junio a las 4 de la tarde. Ahora mismo estoy en paro desde el día 31 de Mayo y todo el tiempo que puedo lo dedico a estudiar pensando en dicho examen. Nunca he sido buen estudiante y me esta costando mucho pero estoy en ello. Aparte de no poder publicar al ritmo que me gustaría, con respecto a este blog tengo muchas cosas pendientes. Recientemente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/el-blog-las-distros-y-mi-pc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T08:32:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema de iconos Vivacious, como instalarlo en Ubuntu mediante PPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/tema-de-iconos-vivacious-como-instalarlo-en-ubuntu-mediante-ppa" />
    <category term="vivacious" />
    <category term="ppa" />
    <category term="iconos" />
    <category term="tema-iconos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T19:42:35Z</updated>
    <published>2015-06-11T19:42:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Normalmente no suelo cambiar mucho la apariencia de mi Ubuntu y menos aun los iconos, antes usaba unos que se llamaban Faenza, estuve con ellos cerca de 2 años hasta que por fin cambie y puse unos que se llaman Vibrancy colors. De vez en cuando suelo buscar por la red a ver si encuentro algún tema nuevo que merezca la pena y hoy me he encontrado con uno que se llama Vivacious. Este tema de iconos esta muy bien, tiene un ligero aire a Emerald y quedan bastante chulos. En este articulo os voy a mostrar como instalar el tema de iconos Vivacious en Ubuntu mediante PPA para que si sale una nueva versión lo tengáis siempre al día. Antes de seguir os voy a dejar una imagen para que podáis tener una previsualizacion del tema de iconos y así podáis saber si os gustan o no:     Como podéis ver son iconos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/06/tema-de-iconos-vivacious-como-instalarlo-en-ubuntu-mediante-ppa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T19:42:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner Firefox en español en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-poner-firefox-en-espanol-en-ubuntu" />
    <category term="firefox" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-21T15:05:36Z</updated>
    <published>2015-05-21T15:05:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con algunos programas como Libreoffice me ha pasado que aun seleccionando el idioma Español a la hora de instalar Ubuntu cuando he ido a usarlos estaban en ingles. Esto le ha pasado a mucha gente y prueba de ello es que uno de los artículos mas visitados que tiene este blog es “Como poner Libreoffice en español en Ubuntu“. Bien, pues resulta que ya ha habido varias personas que me han preguntado como poner el navegador Firefox en español en Ubuntu, por alguna razón les aparecía en Ingles y eso es lo que os voy a mostrar en este articulo.     Antes de seguir tengo que decir que este problema de los idiomas se me ha presentado en mas ocasiones a la hora de instalar Ubuntu 64 bits que cuando los hacia en 32 bits, ¿por que sera? pues no lo se, pero es así. Vamos al lío, si en vuestro Ubuntu el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-poner-firefox-en-espanol-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-21T15:05:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como cambiar la contraseña de tu usuario en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-cambiar-la-contrasena-de-tu-usuario-en-ubuntu" />
    <category term="contrasena" />
    <category term="usuario" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-21T14:34:38Z</updated>
    <published>2015-05-21T14:34:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No recuerdo cuando fue la ultima vez que me dispuse a cambiar la contraseña de mi usuario en Ubuntu, la verdad es que puede ser que lleve con la misma contraseña 3 años, tengo que decir que es segura, pero el otro día me asalto esa idea y decidí que iba a redactar un articulo explicando como hacerlo. La verdad es que es bastante sencillo, se puede hacer de otras maneras pero, como para otras muchas cosas, lo voy a hacer desde la Terminal, es mas fácil y rápido hacerlo así. Lo primero que vamos a hacer es abrir una Terminal pulsando “CTRL” + “ALT” + “t”, la contraseña que vamos a cambiar es la de el usuario con el que estemos logeados en ese momento. Entonces escribimos el siguiente comando en la Terminal: passwd Al pulsar Enter veremos esto en la Terminal:     Aquí nos esta pidiendo la contraseña[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-cambiar-la-contrasena-de-tu-usuario-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-21T14:34:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como añadir una cuenta de correo a Thunderbird en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-anadir-una-cuenta-de-correo-a-thunderbird-en-ubuntu" />
    <category term="anadir" />
    <category term="correo" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T22:22:23Z</updated>
    <published>2015-05-16T22:22:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco os hable de un programa de correo que viene instalado en Ubuntu por defecto y que se llama Thunderbird, en dicho articulo os hablaba de las razones por las cuales lo uso y se ha convertido en imprescindible para mi. Pues bien, hoy os voy a mostrar como podéis añadir una cuenta de correo a Thunderbird en Ubuntu paso a paso con un ejemplo. Es bastante sencillo de hacer pero si no lo habéis hecho nunca os podéis perder un poco. Lo primero que necesitamos en nuestra direccion de correo electronico y su contraseña, eso sera suficiente para añadir la cuenta a Thunderbird. En mi caso voy a hacer el proceso con la cuenta de correo de contacto que uso en el blog y lo voy a hacer en una maquina virtual, en dicha maquina virtual no uso el programa de correo y, por lo tanto, estará vacío. Entonces[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-anadir-una-cuenta-de-correo-a-thunderbird-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T22:22:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

