<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-12T09:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-12T09:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="libreoffice-5" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T08:43:51Z</updated>
    <published>2015-08-12T08:43:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que salio Libreoffice 5 y eso me recordó que tenia pendiente de escribir un articulo sobre como tener esa suite ofimática siempre actualizada en nuestro Ubuntu. Ademas, un usuario llamado Pauet me ha dejado un comentario en un articulo que ha sido el ultimo culpable de que escriba este articulo, ¡¡gracias Pauet!! Como bien dice el titulo de este articulo os voy a mostrar como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu.     No tengo nada nuevo que contar sobre Libreoffice que no se haya dicho ya, no soy un usuario avanzado de la suite, no la uso mucho, apenas escribo algunos documentos con Write y hago algunas cosillas con Calc, pero esta bien tenerla instalada y actualizada. Las herramientas de las que dispone Libreoffice son: Writter: un editor de textos avanzado con multitud[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T08:43:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es un Kernel PAE en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="kernel-pae" />
    <category term="pae" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T07:31:10Z</updated>
    <published>2015-08-11T07:31:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como muchas otras esta es una duda que me asalto cuando empece en esto de Linux. Al leer artículos sobre el Kernel empece a ver como en algunos de ellos hablaban de ese tipo de Kernel y me pregunte que era. Vi muchas definiciones, algunas de ellas eran complicadas de entender y para evitar que si un usuario recién iniciado en Linux se encuentre con el mismo problema he decidido escribir un articulo explicando que es un Kernel PAE. Para explicar esto primero tengo que daros algo de información. Si tenéis un ordenador y su procesador es de 32 bits la cantidad mas grande de memoria RAM que puede manejar es de 3Gb. Hace mucho tiempo que casi la totalidad de ordenadores que se venden es de 64 bits, y cuando la mayoría era de 32 bits no suponía un problema la limitación de 3Gb en la RAM ya que eso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T07:31:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu" />
    <category term="consumo" />
    <category term="recursos" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T08:49:45Z</updated>
    <published>2015-08-10T08:49:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días me contacto por email un usuario contándome que tenia algunos problemas de rendimiento en su Ubuntu. Me decía que estaba usando un programa en concreto y quería saber si ese programa era el culpable de la lentitud de su equipo. Le dije que no había usado nunca ese programa ya que no lo conocía. Le dije que había una forma de saber el consumo de recursos de cada programa de una forma sencilla y que escribiría un articulo explicándolo, y aquí esta. Os voy a mostrar como saber el consumo de recursos de los programas en Ubuntu, de esta forma sabréis si todo esta bien. En mi caso siempre tengo el Conky funcionando y en el tengo las barras de consumos de los núcleos de mi procesador como podéis ver en la siguiente imagen:     En esa imagen podéis ver la parte superior del conky que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-saber-el-consumo-de-recursos-de-los-programas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T08:49:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Biblioteca de manuales, cursos y libros en camino</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino" />
    <category term="libros" />
    <category term="cursos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="manuales" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T09:24:00Z</updated>
    <published>2015-08-08T09:24:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya han sido varias veces las que me han pedido si tengo manuales, cursos y libros sobre Linux y otros temas y si las puedo enviar por email. En alguna ocasión he mandado algún documento, no siempre y la razón no es que no quiera compartir, ni mucho menos, simplemente es que toda la información que tengo no la tenia debidamente organizada. Es por ello que me he puesto manos a la obra y he decidido ordenar la ingente cantidad de documentos que tengo. Estos días estoy ordenando todos mis archivos, que falta hacia, seguramente vaya apareciendo algún que otro documento y también puede que cree alguno propio que también ponga a disposición de todos para que lo podáis descargar. No puedo dar una cifra exacta sobre todo lo que he ido recabando por Internet a los largo de los años, pero si os puedo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/biblioteca-de-manuales-cursos-y-libros-en-camino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T09:24:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como añadir una firma con imagen a los emails en Thunderbird</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-anadir-una-firma-con-imagen-a-los-emails-en-thunderbird" />
    <category term="anadir" />
    <category term="tips" />
    <category term="firma" />
    <category term="emails" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T16:45:58Z</updated>
    <published>2015-07-24T16:45:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que quería hacer esto, el añadir una firma con una imagen y un texto en todos los emails que envío y nunca me había parado a hacerlo, pero hay que reconocer que da otro aire a nuestros emails, queda muy chulo hacerlo, a mi por lo menos me gusta. Pues bien, en este articulo os voy a mostrar como añadir una firma con una imagen y algo de texto en Thunderbird y hacer que se agregue de forma automática a todos los emails que mandamos. Quizás no sepáis exactamente a lo que me refiero, os dejo una captura de uno de mis emails enviado:     Me refiero a la parte inferior del email, donde esta el nuevo logo de mi blog, mi nombre y la dirección del blog. Cuando voy a escribir un email esas tres cosas se añaden de forma predeterminada a todos los emails que escribo. Lo he hecho sencillo pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-anadir-una-firma-con-imagen-a-los-emails-en-thunderbird"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T16:45:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ubuntu: ¿actualizar o reinstalar?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/ubuntu-actualizar-o-reinstalar" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-23T14:20:13Z</updated>
    <published>2015-07-23T14:20:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vivimos estos días en España una sucesión de olas de calor que no tiene parangón. Servidor, que ya peina canas, no recuerda algo parecido y conforme pasan los días sin bajar de cuarenta grados a la sombra en el valle del Guadalquivir, son pocos los viejos del lugar que recuerdan algo siquiera parecido. Asfalto que se derrite, viento sahariano que se siente como si te fueran a incinerar, casas con finos muros que no sirven de aislante ni en verano ni en invierno y escalofríos solo de pensar en la inminente factura de electricidad por venir. Esto es Sevilla para los que vivimos instalados en la continua “tiesura”, sin posibilidad de evadirse más allá de escarceos piscineros ocasionales. Ni que decir tiene que los aparatos electrónicos de toda condición sufren mucho más en esta época. A mi equipo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/ubuntu-actualizar-o-reinstalar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-23T14:20:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como limpiar Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-17T16:28:56Z</updated>
    <published>2015-07-17T16:28:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que me gusta es tener mi ordenador limpio, no solo por fuera si no también por dentro. Soy de los que antes de apagar el ordenador vacía la papelera de reciclaje y para que Ubuntu este limpio disponemos de una herramienta que es una de mis preferidas, Ubuntu Tweak. En varias ocasiones os he hablado de este magnifico programa y hace mucho tiempo que se convirtió en esencial en cada instalación de Ubuntu que hago. Se pueden hacer muchas cosas con el y una de ellas es limpiar Ubuntu de una forma muy sencilla y rápida. Si todavía no tenéis instalada esta aplicación en el siguiente enlace tenéis como hacerlo: Como instalar Ubuntu Tweak Bien, ahora vamos al lío. Primero vamos a acceder a la parte de Ubuntu Tweak en la cual podemos hacer la limpieza. Abrimos Ubuntu Tweak y vemos esto:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/07/como-limpiar-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-17T16:28:56Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

