<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-11T09:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-11T09:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>RaspEX, un Linux basado en Debian para tu Raspberry Pi 2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/05/raspex-un-linux-basado-en-debian-para-tu-raspberry-pi-2" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="raspberry-pi" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="raspex" />
    <category term="debia" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-05-11T08:37:49Z</updated>
    <published>2015-05-11T08:37:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Raspberry Pi para quien todavía no lo conozca, se encuentra dentro del campo del open hardware. Se trata de un ordenador de placa reducida de bajo coste, desarrollado por la Fundación Raspberry Pi, en... La entrada RaspEX, un Linux basado en Debian para tu Raspberry Pi 2 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/05/raspex-un-linux-basado-en-debian-para-tu-raspberry-pi-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-11T08:37:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problemas al instalar Spotify en Ubuntu, causa y parche</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche" />
    <category term="spotify-ubuntu" />
    <category term="spotify" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-10T18:11:12Z</updated>
    <published>2015-05-10T18:11:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que varios usuarios han tenido problemas al instalar Spotify en su Ubuntu, así me lo han hecho saber a través de comentarios o emails. Yo no tengo instalado el Spotify en mi ordenador por que cuando quiero escuchar música uso un programa llamado Audacious y con eso me vale ya que tengo una colección bastante extensa de música en MP3. Hoy he intercambiado unos mensajes con un usuario que buscaba una solución ya que no podía instalar Spotify en Ubuntu. El usuario en cuestión se llama Wilton, desde aquí quiero agradecerle el haberme comunicado la causa del problema y un “parche” para poder seguir usando Spotify en Ubuntu. El problema en cuestión tiene que ver con la versión de Ubuntu que tengáis instalada en vuestro ordenador, si tenéis una versión de 64 bits podréis seguir usándolo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/problemas-al-instalar-spotify-en-ubuntu-causa-y-parche"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-10T18:11:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar y desinstalar un Kernel en Ubuntu paso a paso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso" />
    <category term="instalar" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T20:40:17Z</updated>
    <published>2015-05-09T20:40:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os voy a mostrar con un ejemplo paso a paso como podemos instalar un Kernel en nuestro Ubuntu, pero antes de empezar me gustaría hacer un comentario al respecto, si vuestro ordenador funciona bien con la versión del Kernel que tenéis instalada no notareis muchos cambios, a no ser que sepáis de alguna característica que posea una determinada versión y que queráis disfrutar de ella no es recomendable cambiar el Kernel. Por si al instalar la nueva versión del núcleo notáis que algo va mal también os mostrare como revertir los cambios, desinstalar el nuevo Kernel y que vuestro ordenador quede igual que antes. Dicho esto vamos al lío Antes que nada vamos a curarnos en salud por si algo sale mal, no tendría porque pero si hacemos lo siguiente sera muy fácil volver a la normalidad.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/como-instalar-y-desinstalar-un-kernel-en-ubuntu-paso-a-paso"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T20:40:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es un alias y como crear uno paso a paso en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/que-es-un-alias-y-como-crear-uno-paso-a-paso-en-ubuntu" />
    <category term="como" />
    <category term="crear-alias" />
    <category term="alias" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="paso-a-paso" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T19:53:28Z</updated>
    <published>2015-04-28T19:53:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevo alrededor de unos 5 años usando Linux, la mayor parte del tiempo Ubuntu, y durante ese tiempo el uso que hago de la Terminal va en aumento. Antes, cuando quería actualizar el sistema lo hacia con el gestor de actualizaciones de Ubuntu pero hace alrededor de un año empece a hacerlo desde la Terminal y ya lo hago siempre así, ¿por que? pues muy sencillo, cuando pongo los comandos necesarios veo exactamente los paquetes que se van a actualizar y eso me gusta. Normalmente ejecuto tres comandos para actualizar el sistema y lo hago en una sola orden, por así decirlo, como os mostrare mas abajo. Esa orden es un poco larga y aquí es donde entran en juego los “alias”, pero ¿que es un “alias”?, pues muy sencillo es un nombre que le damos a un comando para ejecutarlo de una forma mas sencilla. Puede[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/que-es-un-alias-y-como-crear-uno-paso-a-paso-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T19:53:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es el editor nano y como usarlo para cosas sencillas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/que-es-el-editor-nano-y-como-usarlo-para-cosas-sencillas-en-ubuntu" />
    <category term="editor" />
    <category term="nano" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="editor-nano" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T18:53:41Z</updated>
    <published>2015-04-28T18:53:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En varios de los artículos que publico muestro como modificar archivos de texto para configurar algo en Ubuntu y, por lo general, siempre uso el Gedit. No tengo nada en contra de este programa pero me ha pasado en mas de una ocasión que los usuarios que siguen dichos artículos, al introducir un comando tal que “sudo gedit archivo” se encuentran con que están usando Xubuntu, o cualquier otra derivada de Ubuntu, en vez de Ubuntu y no tienen instalado el Gedit por defecto. En este articulo ya hable de los distintos editores de cada miembro de la familia Ubuntu pero, a partir de ahora, usare en editor de texto Nano. Es muy sencillo de usar y creo que esta en todas, o casi todas, las distribuciones Linux, por lo tanto no habrá problemas con el. Nano es un editor de texto sencillo que se usa en la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/que-es-el-editor-nano-y-como-usarlo-para-cosas-sencillas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T18:53:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Indicator SysMonitor disponible para Ubuntu 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/indicator-sysmonitor-disponible-para-ubuntu-15-4" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="indicator-sysmonitor" />
    <category term="linux" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="15-4" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T08:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-28T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que ya está disponible Ubuntu 15.04. Hoy hablaré de Indicator SysMonitor, un programa que nos facilitará información sobre el estado de memoria, CPU, capacidad de batería, red, entre otros datos. Se... La entrada Indicator SysMonitor disponible para Ubuntu 15.04 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/indicator-sysmonitor-disponible-para-ubuntu-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como crear un acceso directo a una aplicacion en el escritorio de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/como-crear-un-acceso-directo-a-una-aplicacion-en-el-escritorio-de-ubuntu" />
    <category term="crear" />
    <category term="aplicacion" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="acceso-directo" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T15:31:48Z</updated>
    <published>2015-04-11T15:31:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario llamado Tito me dejo un comentario en el cual me preguntaba como se hacia para crear un acceso directo a una aplicación en el escritorio de Ubuntu y tengo que reconocer que me dejo sin respuesta. Esto es así ya que hace mucho tiempo, varios años, que no tengo accesos directos a aplicaciones en mi escritorio, siempre los tengo en el Launcher, sea cual sea el que use. Entonces me puse a probar como hacerlo, mi primera idea fue intentar arrastrar un acceso a un programa desde el propio Launcher de Ubuntu, no funciono, después lo intente desde el Dash y tampoco pude. Entonces me toco hacer lo de siempre en estos casos, acudir a San Google, y encontré la solución. Os la voy a explicar paso a paso con un ejemplo. La forma de hacerlo la descubrí en un blog sobre Linux muy[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/04/como-crear-un-acceso-directo-a-una-aplicacion-en-el-escritorio-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T15:31:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

