<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-04T20:31:44Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-04T20:31:44Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Devuanita Podcast #28 y #29</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/02/devuanita-podcast-28-y-29" />
    <category term="podcast" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>el cangrejo linuxero</name>
    </author>
    <updated>2016-02-14T17:11:16Z</updated>
    <published>2016-02-14T17:11:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí os dejo los dos últimos podcasts, grabados del tirón, con cerveza y buena compañía (los últimos en Killall Radio). Devuanita #28: Ubuntu en móviles, convergencia sin futuro? En este podcast colaborativo de killallradio hablamos con Eugenio de etccrond.es, Zagur (Jesus) de portalinux y Ruben de comando rm-rf sobre Ubuntu, la distribución de gnulinux más conocida y que ha apostado por la convergencia para los dispositivos móviles. Tiene futuro este Sistema Operativo? La polémica está servida. http://www.ivoox.com/devuanita-28-ubuntu-moviles-convergencia-sin-futuro_md_10389325_wp_1.mp3 Devuanita #29: el último de Devuanita En este podcast de Devuanita se acaba una etapa dentro del proyecto de killallradio. Es una continuación del anterior, y junto con Eugenio, Rubén y Jesús hablamos de Taringa,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/devuanita/2016/02/devuanita-podcast-28-y-29"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>el cangrejo linuxero</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-14T17:11:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lubuntu un sistema rápido y ligero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="pcmanfm" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="lxde" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-01T22:51:54Z</updated>
    <published>2016-02-01T22:51:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si queremos un sistema operativo ligero, fiable, que consuma pocos recursos, pero que tenga todos nuestros programas favoritos, estamos de suerte, Lubuntu es para nosotros. Está basado en GNU Linux y sobre todo en... La entrada Lubuntu un sistema rápido y ligero aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/lubuntu-un-sistema-rapido-y-ligero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-01T22:51:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como pasar de una version de Ubuntu a otra sin formatear</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-pasar-de-una-version-de-ubuntu-a-otra-sin-formatear" />
    <category term="version" />
    <category term="sin-formatear" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T22:04:54Z</updated>
    <published>2016-01-25T22:04:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En varias ocasiones algunos usuarios me han preguntado como actualizar la versión completa de Ubuntu, es decir, si tiene instalada en su ordenador Ubuntu 14.04 actualizar a la 14.10 sin tener que formatear el ordenador. Personalmente no es algo que me guste hacer, con esto no quiero decir que no lo recomiende. Yo soy mas de usar solo las LTS de Ubuntu, actualmente estoy usando Ubuntu 14.04.3 en mi portátil y no cambiaré de versión hasta que salga la 16.04, que es la próxima LTS. Precisamente eso es lo que siempre recomiendo a todo aquel que me pregunta sobre que versión de Ubuntu instalar ya que las LTS son mas estables. Yo considero las versiones intermedias como de “entrenamiento” o “perfeccionamiento” de cara a las LTS. Pero para aquellos que quieran ir pasando de una a otra versión aquí[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-pasar-de-una-version-de-ubuntu-a-otra-sin-formatear"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T22:04:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como reproducir DVD de peliculas en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T10:25:27Z</updated>
    <published>2016-01-21T10:25:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El otro día me dispuse a ver una película de un DVD que tengo por casa. Es algo bastante raro que vea películas en ese formato, de hecho en mi portátil no tengo la unidad de DVD puesta, la sustituí por una bahía para tener un segundo disco duro, pero tengo guardada la unidad para cuando la pueda necesitar. Cambiar la bahía por el segundo disco duro por el DVD me lleva unos segundos. Bueno, pues cuando introduje el DVD me di cuenta de que no podía ver la película, se abría el reproductor pero no se veía nada. Entonces me puse a buscar por Internet y me encontré con este articulo en el cual explicaba como poder hacerlo y eso os voy a explicar por si queréis ver algún DVD de películas en Ubuntu. Lo primero que hay que hacer es tener instalados los extras restringidos de Ubuntu, si no los tenéis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-dvd-de-peliculas-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T10:25:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como poner y quitar el icono de la bateria de la zona de indicadores de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-poner-y-quitar-el-icono-de-la-bateria-de-la-zona-de-indicadores-de-ubuntu" />
    <category term="icono" />
    <category term="tips" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="bateria" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T16:19:11Z</updated>
    <published>2016-01-19T16:19:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario me hizo una serie de preguntas sobre Ubuntu y una de ellas era que quería saber como poner el icono de la batería que aparece en la zona de indicadores, en la parte superior derecha de la pantalla de nuestro portátil, pues bien, eso es precisamente lo que os voy a mostrar en este artículo, os voy a explicar como poner o quitar el icono de la batería de la zona de indicadores en Ubuntu. Antes de seguir, para aquellos que no sepan de lo que estoy hablando os dejo un enlace a un artículo anterior en el cual os hablo un poco de que son los indicadores de Ubuntu: Que son los indicadores de Ubuntu Cuando instalamos Ubuntu podemos ver en la parte superior una barra que va de lado a lado de la pantalla, en la parte de la derecha podemos ver una serie de indicadores. Entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-poner-y-quitar-el-icono-de-la-bateria-de-la-zona-de-indicadores-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T16:19:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como reproducir video H265/HECV en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-video-h265-hecv-en-ubuntu" />
    <category term="video" />
    <category term="tips" />
    <category term="h265" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2016-01-09T19:20:00Z</updated>
    <published>2016-01-09T19:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario llamado Jose R me dejo un comentario en el cual me preguntaba si sabia cómo reproducir un vídeo de formato H265/HECV en VLC en Ubuntu. Yo no estoy muy al día con el tema de los formatos de vídeo y me pilló por sorpresa. Después de buscar un poco por Internet di con la solución, concretamente en la página oficial de los desarrolladores de una implementación open source del codec h.265. En ella tenemos todas la información acerca del codec que desarrollan para poder reproducir los vídeos en formato H265/HECV en Ubuntu. También esta disponible el código fuente del codec. En este artículo os voy a mostrar como podéis reproducir vídeos en formato H265/HEVC en Ubuntu, desde la versión 12.04 hasta la 15.04, la mas nueva a día de hoy. Lo primero de todo es dejaros el link[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2016/01/como-reproducir-video-h265-hecv-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-09T19:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Servidor ssh</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2015/12/servidor-ssh" />
    <category term="server" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="ubuntu-server" />
    <category term="asegurar" />
    <category term="conexion-remota" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="ssh" />
    <category term="configuracion" />
    <author>
      <name>atroncoso</name>
    </author>
    <updated>2015-12-22T11:25:53Z</updated>
    <published>2015-12-22T11:25:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;SSH es el protocolo mas extendido para conectarse a maquinas remotas. Es muy parecido a Telnet pero una de las diferencias clave es que las comunicaciones entre cliente y servidor son cifradas.   Aunque hoy en día existen servicios gráficos para las conexiones remotas la versatilidad y escaso consumo de recursos convierte a SSH en el protocolo mas extendido. Instalamos el servidor SSH. sudo apt-get install openssh-server   Abrimos el archivo de configuración. sudo nano /etc/ssh/sshd_config   Lo primero será cambiar el puerto de conexión por defecto. Port 1412   El protocolo especificaremos el número 2. Protocol 2   Desactivar que podamos acceder con el usuario root. PermitRootLogin no   Establecemos un tiempo máximo para una sesión inactiva, yo lo he puesto a 5 minutos, 300 segundos. ClientAliveInterval[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2015/12/servidor-ssh"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>atroncoso</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T11:25:53Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

