<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Que es dconf y para que sirve en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/que-es-dconf-y-para-que-sirve-en-ubuntu" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="dconf" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T18:17:47Z</updated>
    <published>2015-02-16T18:14:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os quiero hablar de una herramienta muy poderosa con la cual podemos hacer muchas cosas y también mucha pupa a nuestro Ubuntu, dconf. Dconf es un editor de configuración con el que podemos configurar muchas cosas de Ubuntu, cosas que podemos hacer con otros programas como Ubuntu Tweak, pero dconf es mucho mas completo. Hay muchas cosas que no podemos modificar con Ubuntu Tweak pero si con dconf. Antes de seguir me gustaría hacer especial hincapié en esto, dconf es muy poderoso y a la vez muy peligroso, ya que si no sabemos lo que tocamos podemos hacer algún estropicio a nuestro Ubuntu de difícil solución, por lo que recomiendo antes de tocar nada estar seguros de lo que vamos a hacer. Una forma muy buena de aprender a jugar con dconf es hacerlo en una maquina virtual, ya que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/que-es-dconf-y-para-que-sirve-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T18:14:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar el tema Faience en Ubuntu mediante PPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/como-instalar-el-tema-faience-en-ubuntu-mediante-ppa" />
    <category term="tema" />
    <category term="faience" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T15:04:10Z</updated>
    <published>2015-02-16T15:04:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este articulo va dirigido a Alexander, un usuario que ha visitado el blog y que me ha preguntado que tema estoy usando en mi Ubuntu por que le ha gustado. En otra ocasión ya explique como instalar el tema que yo uso que se llama Faience, pero lo hice mostrando paso paso como hacerlo al método antiguo, por así decirlo. Ahora os voy a mostrar como podemos añadir el PPA correspondiente en Ubuntu, así es mas fácil de instalarlo y ademas, siempre que salga una nueva versión, se actualizara de forma automática. Antes que nada y para aquellos que no conozcan el tema os mostrare una captura para que os hagáis una idea de su apariencia.     Con esta imagen os podéis hacer una idea de como es el tema Faience, se pueden ver los colores de la ventana, los botones y algún detalle mas. Si queréis instalarlo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/como-instalar-el-tema-faience-en-ubuntu-mediante-ppa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T15:04:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como vaciar la papelera cuando no se puede en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/como-vaciar-la-papelera-cuando-no-se-puede-en-ubuntu" />
    <category term="vaciar" />
    <category term="papelera" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T20:13:53Z</updated>
    <published>2015-02-15T20:13:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya llevo usando ordenadores unos añitos y, con el tiempo, se van cogiendo manías, es lo que tiene hacerse viejo Una de las manías que tengo desde hace tiempo es que no me gusta ver la papelera llena, me hace daño a los ojos, vaciarla es muy fácil pero ¿que pasa cuando la intentamos vaciar y el icono sigue indicando que esta llena? Esto quiere decir que hay archivos dentro lógicamente y que por alguna razón no se puede vaciar. Esto suele pasar cuando conectamos un pendrive al ordenador y borramos algún archivo que hay en el, después desconectamos el pendrive pero se nos olvida vaciar la papelera antes de desconectarlo. Un solución es volver a conectar el pendrive, vaciar la papelera y volver a desconectarlo, pero ¿y si el pendrive ya no lo tenemos? Puede ser que nos lo hayan prestado con algunos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/como-vaciar-la-papelera-cuando-no-se-puede-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T20:13:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como optimizar la RAM y la SWAP configurando el swappiness en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/como-optimizar-la-ram-y-la-swap-configurando-el-swappiness-en-ubuntu" />
    <category term="swap" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="ram" />
    <category term="swappiness" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-02-10T18:57:40Z</updated>
    <published>2015-02-05T17:26:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre hay formas de mejorar el rendimiento o bien optimizar los recursos de los que disponemos en nuestros ordenadores y aquí os voy a explicar una de ellas, concretamente vamos a ver como configurar el swappiness en Ubuntu. Antes de seguir, debería empezar por explicar un poco que es el swappiness, lo voy a explicar de la mejor manera posible y también os voy a explicar que incidencia tiene en nuestros ordenadores. Cuando instalamos Linux en un ordenador, sea Ubuntu o cualquier otra distribución Linux, llega el momento de crear las particiones. En ese momento hay que crear las que cada uno crea necesarias, en mi caso yo creo una de Swap de 2GB y otra raiz o “/”, solo hago dos particiones para cada distro que instalo en mi ordenador, si instalo Linux a otra persona le creo 3, la de Swap y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/02/como-optimizar-la-ram-y-la-swap-configurando-el-swappiness-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T17:26:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como iniciar sesion con Cairo Dock sin Unity</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/01/como-iniciar-sesion-con-cairo-dock-sin-unity" />
    <category term="unity" />
    <category term="sesion" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="tips" />
    <category term="cairo-dock" />
    <category term="sin" />
    <category term="iniciar" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-01-31T23:11:13Z</updated>
    <published>2015-01-31T23:11:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días un usuario llamado Azgrand, desde aquí te mando un saludo :D, me dejo un comentario en el blog en un articulo en el cual muestro como configurar el Conky en Ubuntu. En dicho articulo muestro como tenia el escritorio por aquel entonces y se puede ver que solo usaba el Cairo dock sin el panel de Unity ni el Launcher y Azgrand me pregunto como se podía hacer eso. Le dije que escribiría un articulo al respecto y aquí esta. En este post os voy a mostrar como podemos usar el Cairo dock sin Unity. Es algo bastante sencillo pero como todo en esta vida, si no lo has hecho o no te lo han explicado te puedes volver loco. Lo primero de todo es que tengáis instalado el Cairo Dock, una vez instalado, al encender el ordenador y lleguéis a la pantalla de login de Ubuntu veréis algo parecido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/01/como-iniciar-sesion-con-cairo-dock-sin-unity"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-31T23:11:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Que le pasa a Ubuntu?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/01/que-le-pasa-a-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-01-31T17:42:38Z</updated>
    <published>2015-01-31T17:42:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevo un tiempo en el que he ido probando varias distribuciones buscando una alternativa a Ubuntu, he probado Linux Mint Cinnamon, Kubuntu, Xubuntu, ZorinOS, KaOs y Debian entre otras. Cada una de estas distribuciones tenían sus cosas buenas y sus cosas malas, como todas. Tengo metido en la cabeza cambiar de distro principal desde hace tiempo y el otro día me puse a pensar cual es la verdadera razón por la que me quería cambiar y no llegue a una conclusión clara. ¿Que le pasa a Ubuntu? ¿Por que renegar de ella? Y me puse a divagar acerca de estas dos preguntas. Como ya he dicho antes todas las distribuciones Linux tienen sus cosas buenas y sus cosas malas, solo hay que sopesar si merece la pena o no una distro como para usarla como distribución principal y llegue a una conclusión. Cuando yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/01/que-le-pasa-a-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-31T17:42:38Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

