<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-10T20:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-10T20:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Que son y como poner las man-pages en español en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-son-y-como-poner-las-man-pages-en-espanol-en-ubuntu" />
    <category term="espanol" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="man-pages" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-10T18:10:47Z</updated>
    <published>2015-09-10T18:10:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día 8 de este mes publique un articulo en el cual hablaba del comando “ls” y daba algunos ejemplos de uso. Al final del articulo os comentaba que podíais ver toda la información disponible sobre ese comando si tecleabais en la Terminal “man ls”. Eso me recordó que no os había explicado que son las man-pages y para que sirven y eso es lo que voy a hacer en este articulo, os voy a explicar que son las man-pages y como ponerlas en español en Ubuntu.  Cuando estamos tecleando comandos en la Terminal de Ubuntu puede que queramos saber mas acerca de un comando en particular. Tenemos varias formas de obtener información y una de ellas es mediante las man-pages, que son los manuales de los comandos que se instalan con Ubuntu. La forma de verlas es muy sencilla, basta con teclear en la Terminal lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-son-y-como-poner-las-man-pages-en-espanol-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-10T18:10:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comando ls, descripcion y ejemplos de uso en Ubuntu Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux" />
    <category term="comandos" />
    <category term="linux" />
    <category term="ls" />
    <category term="comando" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:52:14Z</updated>
    <published>2015-09-08T08:52:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En otra ocasión hable de este comando en un articulo en el cual os mostraba como podemos movernos por los directorios de Ubuntu, pero me gustaría escribir un articulo por cada comando disponible, de esa forma todos podremos aprender mas sobre ellos. No pretendo que sean guías, y me llevara tiempo ya que en Linux hay muchos, pero de vez en cuando publicare un articulo hablando de un comando en particular. En el de hoy os voy a hablar de un comando llamado “ls” que sirve para ver el contenido de los directorios en Linux, yo lo voy a hacer desde Ubuntu ya que es la distro de la que mas hablo en el blog, pero todo es aplicable a otra distros. Como ya he dicho el comando “ls” sirve para listar o mostrar el contenido de directorios desde la Terminal de Ubuntu. Os mostrare algunos ejemplos prácticos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/comando-ls-descripcion-y-ejemplos-de-uso-en-ubuntu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T08:52:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es y como instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="handbrake" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T08:50:24Z</updated>
    <published>2015-09-02T21:31:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os quiero hablar un poco sobre Handbrake, para los que no lo conozcáis es un programa que sirve para ripear DVDs. En mi caso lo he usado ya que tengo una cámara de vídeo y las secuencias las graba en un mini DVD. Uso DVDs regrabables y después paso los vídeos al ordenador en formato ISO para después ripearlos. Yo lo utilizo para eso pero tiene mas usos. Os voy a mostrar como podéis instalar Handbrake mediante PPA en Ubuntu, aunque también esta disponible en su web para Windows y MAC. Yo lo tengo instalado desde hace tiempo, conocí este programa hace unos 2 o 3 años y desde entonces esta siempre instalado en mi Ubuntu. Viene en español y es tremendamente sencillo de usar. Tiene muchísimas opciones pero también viene con perfiles ya configurados que dan muy buen resultado. Si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-y-como-instalar-handbrake-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T21:31:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es Synaptic y porque me gusta usarlo en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-synaptic-y-porque-me-gusta-usarlo-en-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="synaptic" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-09-06T18:42:33Z</updated>
    <published>2015-09-06T18:42:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando probé Ubuntu, hace unos 4 o 5 años, una de las cosas que mas llamó mi atención era el Centro de Software. En Windows no hay nada así, hasta ahora que parece ser que quieren implantarlo en la versión 10. El tener en un mismo sitio una cantidad inmensa de aplicaciones disponibles para descargar e instalar con solo hacer click en un botón es una maravilla y me encantó. Durante un tiempo lo estuve usando, pero descubrí Synaptic y este me gusto aun más. Os voy a hablar un poco de el y de porque me gusta usarlo en Ubuntu. Para los que no lo conozcáis Synaptic es un gestor de software. Digamos que es el antecedente del Centro de Software. No es tan vistoso pero es igual de efectivo. Es mas ligero que el Centro de Software y podemos hacer con el las mismas cosas. Una de las cosas que mas me[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/09/que-es-synaptic-y-porque-me-gusta-usarlo-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-06T18:42:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualizaciones automáticas en Debian y Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/actualizaciones-automaticas-en-debian-y-ubuntu" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="apticron" />
    <category term="apt-listchanges" />
    <category term="unattended-upgrades" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-09-02T11:06:21Z</updated>
    <published>2015-09-02T11:06:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchos casos me he encontrado con sistemas en los que sólo deseo actualizar los paquetes de seguridad. Hasta ahora lo hacía de tal manera que debía modificar los ficheros fuente ubicados en /etc/apt/sources.list... La entrada Actualizaciones automáticas en Debian y Ubuntu aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/09/actualizaciones-automaticas-en-debian-y-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T11:06:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Busqueda de ficheros en Ubuntu con CatFish</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/busqueda-de-ficheros-en-ubuntu-con-catfish" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="locate" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="find" />
    <category term="busquedas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="catfish" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-08-21T10:05:56Z</updated>
    <published>2015-08-21T10:05:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La búsqueda de archivos es una tarea esencial para un administrador de sistemas. GNU Linux nos brinda una serie de herramientas para usar en la consola de comandos, de las que ya hablamos en... La entrada Busqueda de ficheros en Ubuntu con CatFish aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/08/busqueda-de-ficheros-en-ubuntu-con-catfish"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-21T10:05:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="libreoffice-5" />
    <category term="libreoffice" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T08:43:51Z</updated>
    <published>2015-08-12T08:43:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que salio Libreoffice 5 y eso me recordó que tenia pendiente de escribir un articulo sobre como tener esa suite ofimática siempre actualizada en nuestro Ubuntu. Ademas, un usuario llamado Pauet me ha dejado un comentario en un articulo que ha sido el ultimo culpable de que escriba este articulo, ¡¡gracias Pauet!! Como bien dice el titulo de este articulo os voy a mostrar como instalar Libreoffice 5 mediante PPA en Ubuntu.     No tengo nada nuevo que contar sobre Libreoffice que no se haya dicho ya, no soy un usuario avanzado de la suite, no la uso mucho, apenas escribo algunos documentos con Write y hago algunas cosillas con Calc, pero esta bien tenerla instalada y actualizada. Las herramientas de las que dispone Libreoffice son: Writter: un editor de textos avanzado con multitud[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/como-instalar-libreoffice-5-mediante-ppa-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T08:43:51Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

