<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-21T10:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-21T10:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Plasma5-applets-system-panel – Plasmoides de KDE (62)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-de-kde-62" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T09:10:32Z</updated>
    <published>2016-03-21T09:10:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos aumentando la lista de plasmoides para nuestro escritorio con plasma5-applets-system-panel, un plasmoide que nos proporciona una buena colección de funcionalidades para nuestra bandeja del sistema. Plasma5-applets-system-panel, más funcionalidades para tu bandeja del sistema De la mano de Musikolo nos llega un plasmoide pensado para ocupar parte de la bandeja de sistema de tu escritorio Plasma 5 ya que tiene como objetivo proporcionarte las funcionalidades de control de tu ordenador tales como: Standby (apagar el monitor para ahorrar energía) Bloquear la pantalla Salir (salir de la sesión, reiniciar o apagar el ordenador) Cambiar de usuario (intercambiar usuario o crear una nueva sesión) Sleep (suspender a RAM) Hibernate (suspender a disco) Todo ello mediante la visualización de unos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-de-kde-62"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T09:10:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: tener energía cuesta energía, enlaces y software empresarial para Linux, dona tu 404, Docker en Debian, algoritmos de ordenación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-tener-energia-cuesta-energia-enlaces-y-software-empresarial-para-linux-dona-tu-4-4-docker-en-debian-algoritmos-de-ordenacion" />
    <category term="blandos" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ordenacion" />
    <category term="jessie" />
    <category term="software" />
    <category term="duros" />
    <category term="algoritmos" />
    <category term="docker" />
    <category term="donar" />
    <category term="bites" />
    <category term="4-4" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="error" />
    <category term="pagina" />
    <category term="enlaces" />
    <category term="empresarial" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-20T16:09:54Z</updated>
    <published>2016-03-20T16:09:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro fin de semana más, en domingo a la hora de la resaca de la semana. Aunque sea Semana Santa, y no me lea mucha gente, por aquí publico mi ración de curiosidades de la semana. Una ayuda para un humilde blog No te voy a pedir que me des un millón de euros, aunque no te quito, si quieres, más abajo a la derecha tienes el botón de Paypal. Pero bueno, si pinchas aquí te llevaré a un enlace curioso de esta página. Aunque antes, te saldrá algo de publi, la puedes cerrar sin problema, aunque no se lleva muy bien con los bloqueadores, pero bueno. Pero… tampoco es obligatorio hacer click ahí. Enlaces de la semana ¿Qué son y para qué sirven los enlaces duros y simbólicos? Un post muy detallado y bien explicado que nos cuenta la vida de los enlaces simbólicos. Tener energía mental cuesta energía. Como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-tener-energia-cuesta-energia-enlaces-y-software-empresarial-para-linux-dona-tu-4-4-docker-en-debian-algoritmos-de-ordenacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-20T16:09:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SysTach – Plasmoides de KDE (61)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/systach-plasmoides-de-kde-61" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-19T09:10:15Z</updated>
    <published>2016-03-19T09:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Superamos los 60 plasmoides presentados en el blog con Systach, una miniaplicación que nos permitirá monotorizar casi cualquier parámetro de nuestro sistema de forma sencilla y eficaz. Además visualmente es bastante atractivo y bastante configurable. SysTach, sensores para tu Plasma 5 Rompemos la racha de plasmoides orientados a habitar nuestra barra de tareas y mostrarnos información de una forma sutil pero elegante con Systach, un plasmoide cuyo hábitat es nuestro fondo de pantalla y que puede formar parte dinámica de él. SysTach ha sido creado por mjkersey y es una evolución del widget SysTach de SuperKaramba. Este plasmoide está disponible tanto para KDE 4 como Plasma 5, con lo que no tenemos excusa para probarlo y configurarlo a nuestro gusto. Y es que las posibilidades de personalización[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/systach-plasmoides-de-kde-61"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-19T09:10:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chocolatey el apt de windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2016/03/chocolatey-el-apt-de-windows" />
    <category term="automatico" />
    <category term="apt" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="windows" />
    <category term="facil" />
    <category term="automaticamente" />
    <category term="software" />
    <category term="simbolo-de-sistema" />
    <category term="apt-get" />
    <author>
      <name>atroncoso</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T13:41:13Z</updated>
    <published>2016-03-13T13:41:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Chocolatey quiere ser el Apt-Get de Windows, y es lo bueno de los proyectos libres, que si algo es bueno puedes cogerlo y portarlo a otras plataformas. La instalación es muy simple, al mas puro estilo GNU/Linux. Abrimos “Simbolo de sistema” con permisos de administrador y pegamos la siguiente linea: 

@powershell -NoProfile -ExecutionPolicy Bypass -Command "iex ((new-object net.webclient).DownloadString('https://chocolatey.org/install.ps1'))" &amp;&amp; SET PATH=%PATH%;%ALLUSERSPROFILE%\chocolatey\bin

 Una vez instalado, cerramos la ventana y la volvemos a abrir. Ahora es tan simple como poner: 
choco install vlc adobereader
 Con esto se nos instalará Vlc y Adobe Reader. Aquí teneis una lista con el software disponible. Ir Tambien podeis actualizar el software instalado. El siguiente comando muestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2016/03/chocolatey-el-apt-de-windows"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>atroncoso</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T13:41:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE fb2 Thumbnailer, el visor de miniaturas fb2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-fb2-thumbnailer-el-visor-de-miniaturas-fb2" />
    <category term="epub" />
    <category term="fb2" />
    <category term="chm" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T09:10:36Z</updated>
    <published>2016-03-13T09:10:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La versatilidad del software libre es asombrosa. Dado que su código es transparente,cualquier aficionado con suficientes conocimientos puede mejorar las funcionalidades de aplicaciones de forma asombrosa. Este es el caso de KDE fb2 Thumbnailer, una aplicación que nos permite tener un visor de miniaturas fb2 para nuestro explorador de archivos Dolphin. KDE fb2 Thumbnailer, el visor de miniaturas fb2 para Dolphin De la mano de caig nos llega KDE fb2 Thumbnailer, una aplicación que crea miniaturas de nuestros archivos .fb2 (FictionBook) para que de esta forma sea mucho más sencillo y agradable seleccionar el libro que queramos leer. Una vez instalado en nuestro sistema basta con activar este plugin de Dolphin siguiendo la siguiente ruta:  Configure Dolphin -&gt; General -&gt; Previews and select FictionBook[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-fb2-thumbnailer-el-visor-de-miniaturas-fb2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T09:10:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Klipper, el portapapeles de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/klipper-el-portapapeles-de-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="klipper" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-06T09:10:57Z</updated>
    <published>2016-03-06T09:10:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que más hecho en falta cuando salgo de mi escritorio Plasma de la Comunidad KDE es Klipper, el portapapeles de Plasma 5 que viene por defecto y que es una verdadera maravilla. Hace muchísimo tiempo que hablé de Klipper pero es el momento de dedicarle un artículo mucho más extenso y profundo. Klipper, el portapapeles de Plasma 5 Uno de los iconos que nunca faltan en mi escritorio Plasma es el de Klipper, el portapapeles de Plasma 5 que viene por defecto y que nos permite tener a pocos clicks el historial de cosas copiadas en una jornada de trabajo. Las bondades de esta aplicación se basa en su rapidez, capacidad de almacenar trozos de texto e imágenes y sus opciones de búsqueda de los mismos. Tanto es así que me pone tremendamente nervioso no poder disponer de algo que había[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/klipper-el-portapapeles-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-06T09:10:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netspeed Widget – Plasmoides de KDE (60)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/netspeed-widget-plasmoides-de-kde-6" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-05T09:10:29Z</updated>
    <published>2016-03-05T09:10:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con Netspeed Widget llegamos a los 60 Plasmoides de KDE presentados en el blog, un número que nos hace ver la versabilitat y las posibilidades de personalización que tiene el escritorio Plasma. Netspeed Widget – Plasmoides de KDE (59) El número de plasmoides para el escritorio Plasma es cada vez más numeroso y variado. Lo cierto es que muchos de ellos se han centrado en aumentar las posibilidades informativas de nuestra barra de tareas inferior (o lateral, que está de moda con los monitores apaisados de los que disponemos en la actualidad). De esta forma hemos presentado el visor del día del mes ( Day of the Month), día de la semana (Day of the Week), número de la semana (Plasma Week Number), estado de teclas especiales (Key State), …cuyas funciones no hacen más que mejorar nuestra experiencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/netspeed-widget-plasmoides-de-kde-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-05T09:10:29Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

