<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-27T07:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-27T07:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Kronometer 2.1 con renovado aspecto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kronometer-2-1.html" />
    <category term="kronometer" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-27T06:34:33Z</updated>
    <published>2016-04-27T06:34:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los problemas de publicar tanto como yo mismo me he autoimpuesto es que se llega a perder la perspectiva de lo que he publicado y de lo que no he publicado. Y aún más, el tiempo que ha pasado desde que hablé de algún tema. De esta forma al elaborar la entrada anunciando que ha sido lanzado Kronometer 2.1 me he sorprendido al comprobar que ya hablé de él hace más de un año cuando en mi mente lo recordaba como una entrada reciente.  Lanzado Kronometer 2.1 Como podemos leer en el blog de elv , hace unos días fue lanzado Kronometer 2.1, una nueva versión de esta aplicación para medir el tiempo del ecosistema de apliaciones KDE que nos ofrece unas cuantas novedades. La principal es el rediseño de la pantalla principal que ha adquirido un aspecto más acorde con Plasma. En otras palabras, se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kronometer-2-1.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-27T06:34:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Open365, la primera suite de oficina online libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/open365-la-primera-suite-de-oficina-online-libre.html" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-20T16:38:46Z</updated>
    <published>2016-04-20T16:38:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro de la pasada Akademy-es 2016 de Madrid nos fue presentada, a cargo de Alex Fiestas, Open365, la primera suite de oficina online libre que pretende rivalizar con Microsoft Office 365 y Google Docs. Teniendo en cuenta que se trata de un proyecto recien nacido las primeras impresiones son asombrosas. Sigue leyendo para descubrir el enorme potencial del mismo. Open365, la primera suite de oficina online libre ¿Qué os parecería si os dijese que podemos tener un proyecto libre la potencia de LibreOffice, con las funcionalidades del extraordinario Kontact y el respaldo de un gestor de ficheros en la nube llanado Seafile que se sincroniza en cualquier Sistema Operativo? Supongo que estaríais de acuerdo conmigo que sería fantástico. Pues bien, eso es lo que ha hecho Alex Fiestas y su equipo de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/open365-la-primera-suite-de-oficina-online-libre.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-20T16:38:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Event Calendar – Plasmoides de KDE (63)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/event-calendar-plasmoides-kde-63.html" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-14T09:59:54Z</updated>
    <published>2016-04-14T09:59:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevo plasmoide que sumar a la extensa colección de los mismos que hemos presentado en el blog. En esta ocasión se trata de Event Calendar, un complemento que aumenta las funcionalidades de nuestro calendario de escritorio de Plasma 5. Event Calendar – Plasmoides de KDE (63) De la mano de Zren nos llega un plasmoide que vitamina nuestro calendario en Plasma 5. Se trata de Event Calendar, que además de informarnos del día del mes nos llena el calendario de una buena ingente cantidad de información. De esta forma nos encontramos nos muestra referencias a: La agenda de Google Calendar Información meteorológica Un contador Nos permite con un doble click en el mes añadir eventos, abriendo la página en el navegador Nos permite con un doble click en el día añadir eventos, abriendo la página en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/event-calendar-plasmoides-kde-63.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-14T09:59:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma5-applets-system-panel – Plasmoides de KDE (62)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-kde-62.html" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-21T09:10:32Z</updated>
    <published>2016-03-21T09:10:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos aumentando la lista de plasmoides para nuestro escritorio con plasma5-applets-system-panel, un plasmoide que nos proporciona una buena colección de funcionalidades para nuestra bandeja del sistema. Plasma5-applets-system-panel, más funcionalidades para tu bandeja del sistema De la mano de Musikolo nos llega un plasmoide pensado para ocupar parte de la bandeja de sistema de tu escritorio Plasma 5 ya que tiene como objetivo proporcionarte las funcionalidades de control de tu ordenador tales como: Standby (apagar el monitor para ahorrar energía) Bloquear la pantalla Salir (salir de la sesión, reiniciar o apagar el ordenador) Cambiar de usuario (intercambiar usuario o crear una nueva sesión) Sleep (suspender a RAM) Hibernate (suspender a disco) Todo ello mediante la visualización de unos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/plasma5-applets-system-panel-plasmoides-kde-62.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-21T09:10:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: tener energía cuesta energía, enlaces y software empresarial para Linux, dona tu 404, Docker en Debian, algoritmos de ordenación</title>
    <link rel="alternate" href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/03/bites-linux-software-docker-ordenacion-enlaces/" />
    <category term="blandos" />
    <category term="debian" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ordenacion" />
    <category term="jessie" />
    <category term="software" />
    <category term="duros" />
    <category term="algoritmos" />
    <category term="docker" />
    <category term="donar" />
    <category term="bites" />
    <category term="4-4" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="error" />
    <category term="pagina" />
    <category term="enlaces" />
    <category term="empresarial" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-20T16:09:54Z</updated>
    <published>2016-03-20T16:09:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Otro fin de semana más, en domingo a la hora de la resaca de la semana. Aunque sea Semana Santa, y no me lea mucha gente, por aquí publico mi ración de curiosidades de la semana. Una ayuda para un humilde blog No te voy a pedir que me des un millón de euros, aunque no te quito, si quieres, más abajo a la derecha tienes el botón de Paypal. Pero bueno, si pinchas aquí te llevaré a un enlace curioso de esta página. Aunque antes, te saldrá algo de publi, la puedes cerrar sin problema, aunque no se lleva muy bien con los bloqueadores, pero bueno. Pero… tampoco es obligatorio hacer click ahí. Enlaces de la semana ¿Qué son y para qué sirven los enlaces duros y simbólicos? Un post muy detallado y bien explicado que nos cuenta la vida de los enlaces simbólicos. Tener energía mental cuesta energía. Como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://totaki.com/poesiabinaria/2016/03/bites-linux-software-docker-ordenacion-enlaces/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-20T16:09:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SysTach – Plasmoides de KDE (61)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/systach-sensores-plasma-5.html" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-19T09:10:15Z</updated>
    <published>2016-03-19T09:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Superamos los 60 plasmoides presentados en el blog con Systach, una miniaplicación que nos permitirá monotorizar casi cualquier parámetro de nuestro sistema de forma sencilla y eficaz. Además visualmente es bastante atractivo y bastante configurable. SysTach, sensores para tu Plasma 5 Rompemos la racha de plasmoides orientados a habitar nuestra barra de tareas y mostrarnos información de una forma sutil pero elegante con Systach, un plasmoide cuyo hábitat es nuestro fondo de pantalla y que puede formar parte dinámica de él. SysTach ha sido creado por mjkersey y es una evolución del widget SysTach de SuperKaramba. Este plasmoide está disponible tanto para KDE 4 como Plasma 5, con lo que no tenemos excusa para probarlo y configurarlo a nuestro gusto. Y es que las posibilidades de personalización[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/systach-sensores-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-19T09:10:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chocolatey el apt de windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.altmar.es/blog/2016/03/13/chocolatey-el-apt-de-windows/" />
    <category term="automatico" />
    <category term="apt" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="windows" />
    <category term="facil" />
    <category term="automaticamente" />
    <category term="software" />
    <category term="simbolo-de-sistema" />
    <category term="apt-get" />
    <author>
      <name>atroncoso</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T13:41:13Z</updated>
    <published>2016-03-13T13:41:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Chocolatey quiere ser el Apt-Get de Windows, y es lo bueno de los proyectos libres, que si algo es bueno puedes cogerlo y portarlo a otras plataformas. La instalación es muy simple, al mas puro estilo GNU/Linux. Abrimos “Simbolo de sistema” con permisos de administrador y pegamos la siguiente linea: 

@powershell -NoProfile -ExecutionPolicy Bypass -Command "iex ((new-object net.webclient).DownloadString('https://chocolatey.org/install.ps1'))" &amp;&amp; SET PATH=%PATH%;%ALLUSERSPROFILE%\chocolatey\bin

 Una vez instalado, cerramos la ventana y la volvemos a abrir. Ahora es tan simple como poner: 
choco install vlc adobereader
 Con esto se nos instalará Vlc y Adobe Reader. Aquí teneis una lista con el software disponible. Ir Tambien podeis actualizar el software instalado. El siguiente comando muestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.altmar.es/blog/2016/03/13/chocolatey-el-apt-de-windows/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>atroncoso</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T13:41:13Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

