<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-03T07:02:05Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-03T07:02:05Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo utilizar Yakuake, la consola plegable para KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-utilizar-yakuake-la-consola-plegable-para-kde" />
    <category term="yakuake" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T06:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-03T06:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mucho tiempo hablé de Yakuake en el blog, un emulador de terminal para KDE inspirado en el terminal del videojuego Quake,y que poco a poco está ganando tiempo de uso en mi portátil. Es el momento de recordar la aplicación y mostrar cómo utilizar Yakuake y, de paso, cómo personalizarlo. Cómo utilizar Yakuake, la consola plegable para KDE Los que me sigan sabrán que no suelo utlizar demasiado la consola, como  usuario básico  en un principio no me siento demasiado seguro si no veo ventanas llenas de opciones para hacer las cosas. No obstante, he aprendido con los años que en muchas ocasiones es la forma más rápida y eficaz de hacer muchas tareas. Y para utilizarla podemos utilizar la típica aplicación Konsola o Yakuake (Yet another Kuake, antes llamado YaKuake), un emulador de terminal que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-utilizar-yakuake-la-consola-plegable-para-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T06:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 05: recaudación de fondos e ilustradores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-e-ilustradores" />
    <category term="artistas" />
    <category term="noticias-krita" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-23T05:30:48Z</updated>
    <published>2015-05-23T05:30:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Noticias Krita es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Bienvenidos a Noticia Krita vol 05. Noticias Krita vol 05 Krita detrás de las portadas de los libros “Mundodisco” alemanes Los libros de serie Mundodisco de Terry Pratchett de una reedición alemana acaban de ser publicados con unas portadas creadas por la ilustrado polaca Katarzyna Oleska. Lo interesante del tema es que la artista ha utilizadoKrita, la magnífica herramienta de dibujo artístico digital de la Comunidad KDE. Además, según sus propias palabras, !ha conseguido utilizar Krita de forma profesional con apenas dos meses de utilización! Lo cual significa que la aplicación ha conseguido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-e-ilustradores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-23T05:30:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 05: recaudación de fondos y ilustradores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-y-ilustradores" />
    <category term="artistas" />
    <category term="noticias-krita" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-23T05:30:48Z</updated>
    <published>2015-05-23T05:30:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Noticias Krita es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Bienvenidos a Noticia Krita vol 05. Noticias Krita vol 05 Krita detrás de las portadas de los libros “Mundodisco” alemanes Los libros de serie Mundodisco de Terry Pratchett de una reedición alemana acaban de ser publicados con unas portadas creadas por la ilustrado polaca Katarzyna Oleska. Lo interesante del tema es que la artista ha utilizadoKrita, la magnífica herramienta de dibujo artístico digital de la Comunidad KDE. Además, según sus propias palabras, !ha conseguido utilizar Krita de forma profesional con apenas dos meses de utilización! Lo cual significa que la aplicación ha conseguido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-y-ilustradores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-23T05:30:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GCompris ya tiene nuevo aspecto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/gcompris-ya-tiene-nuevo-aspecto" />
    <category term="gcompris" />
    <category term="educacion" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-21T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-05-21T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado mes de diciembre GCompris inició su programa de recaudación de fondos para renovar y unificar el aspecto de sus colección de aplicaciones. El resultado fue bastante positivo y dió a un diseñador un buen incentivo para realizar una Veamos los resultados y qué pasará a partir de ahora. GCompris ya tiene nuevo aspecto El pasado mes de diciembre comentamos en el blog que la suite educacional GCompris iniciaba una recaudación de fondos para un objetivo muy concreto: mejorar el aspecto visual de la aplicación. A consecuencia de esta campaña se llegaron a recaudar, de 94 contribuyentes, un total de 3150 €. Este dinero ha servido, tal y como también comentamos en el blog, que el artista y activo miembro de la Comunidad de Software Libre en general (y de Krita en particular ) Timothée Giet[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/gcompris-ya-tiene-nuevo-aspecto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-21T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-krita-2-9-4" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-08T08:10:53Z</updated>
    <published>2015-05-08T08:10:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablé del lanzamiento de la suite Calligra hoy toca comentar su herramienta más potente, ya que también ha sido lanzado Krita 2.9.4 , la aplicación de dibujo para artistas. Además comentaré la entrada con una jugosa noticia relacionada con la Comunidad Krita. Lanzado Krita 2.9.4 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 6 de mayo fue lanzado Krita 2.9.4, la nueva versión de esta magnñifica aplicación de dibujo artítsico. En total nos encontramos más de 20 errores resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, que podéis encontrar en su anuncio oficial. Pero sus novedades más importante son: Soporte para capas completamente funcional (aunque todavía no es compatible con archivos de Photoshop) Un aumento bastante notable en la rapidez (al iniciar la aplicación,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-krita-2-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-08T08:10:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T16:05:08Z</updated>
    <published>2015-05-07T16:05:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No, no me he equivoda. Los desarrolladores se ahn saltado la versión 2.9.3 y han lanzado Calligra 2.9.4, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.4 El pasado 6 de mayo fue lanzado Calligra 2.9.4, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, los desarrolladores decidieron saltarse una versión porque no habían conseguido solucionar algunos problemas que querían. No obstantelo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento en que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. Más información y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T16:05:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Semantik 0.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-semantik-9-4" />
    <category term="semantik" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-04T14:41:18Z</updated>
    <published>2015-05-04T14:41:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses presenté en el blog Semantik, un creador de mapas conceptuales para nuestro escritorio favorito. Para los que no lo sepan, los mapas conceptuales es yna de las herramientas más útiles y necesarias para los estudiantes, una técnica de estudio que permite ordenar ideas de una forma clara y visual. Lanzado Semantik 0.9.4 El pasado 3 de abril fue lanzada la versión de Semantik 0.9.4, una nueva versión del creador de mapas conceptuales de KDE. En esta nueva versión se han solucionado principalmente Posibilidad de redimensionar elementos clases Recuerda las preferencias de ventanas en semantik-d Algunos errores solucionados en la vista lineal Más información: KDE-Apps ¿Qué es Semantik? Semantik una aplicación creada por Thomas Nagy, y que podéis encontrar en KDE Apps, que nos permite[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-semantik-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-04T14:41:18Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

