<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-04T17:02:07Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-04T17:02:07Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T05:54:08Z</updated>
    <published>2015-04-04T05:54:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablamos que el pasado 2 de abril fue lanzado Krita 2.9.2, hoy toca comentar que ese mismo día fue también lanzado Calligra 2.9.2, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.2 El pasado 2 de abril fue lanzado Calligra 2.9.2, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, lo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento es que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. La lista de errores generales resueltos son los siguientes: Reactivado las funcionalidades de revisión y referencias[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T05:54:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T05:30:32Z</updated>
    <published>2015-04-03T05:30:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; El desarrollo de la aplicación de dibujo para artistas de la suite Calligra sigue su curso natural y hace muy poco ha sido lanzado Krita 2.9.2. Una buena noticia que no es más que la constatación de la consolidación de una de las aplicaciones para creaciones de obras de arte digitales más avanzadas del panorama actual. Lanzado Krita 2.9.2 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 2 de abril fue lanzado la nueva versión de Krita, es decir, Krita 2.9.2 que nos ofrece una buena cantidad de cambios respecto a su versión anterior. En total nos encontramos unas 27 novedades, entre errore resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, que podéis encontrar en su anuncio oficial. No obstante, a pesar de que se ha avanzado en el desarrollo el trabajo principal de los desarrolladores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T05:30:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo proyecto de KDE Gardening: docwebsites</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nuevo-proyecto-de-kde-gardening-docwebsites" />
    <category term="kde-gardening" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-01T07:17:46Z</updated>
    <published>2015-04-01T07:17:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo nació un nuevo grupo de trabajo KDE que tenía como objetivo básico elevar la calidad del software KDE. Para ello, después de analizar algunos proyectos de KDE, seleccionan aquellos que estan un poco estancados y se encargan de darles un empujoncito para que sigan evolucionando. Este proyecto ya ha trabajado con dos aplicaciones KDE, ahora le toca a  Nuevo proyecto de KDE Gardening: docwebsites Lo cierto es que es un poco complicado describir de forma sencilla cuál es el siguiente objetivo de KDE Gardering aunque básicamente se podría resumir en adaptar las docwebsites, es decir, las webs de documentación adaptándolas a las aplicaciones y librerías del entorno de trabajo KDE Frameworks 5 (también conocido como KF5). Por otra parte, también se quiere conseguir que mejorar estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/nuevo-proyecto-de-kde-gardening-docwebsites"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-01T07:17:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Krecipes lanza su versión 2.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/krecipes-lanza-su-version-2-1" />
    <category term="krecipes" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T06:35:35Z</updated>
    <published>2015-03-28T06:35:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses hablamos de la iniciativa KDE Gardering, un grupo de trabajo dentro de KDE que quiere ir revisando los diferentes proyecto que forman el ecosistema KDE. Uno de sus objetivos es el de dar impulso a aplicaciones puntuales que parecen estar un poco estancadas. En primer lugar dieron un impulso a K3b y ahora acabande finalizar su impulso a Krecipes que lanza su versión 2.1. Una gran noticia por varios motivos: por la aplicación y por Gardering.   Krecipes lanza su versión 2.1 Como he comentado en la introducción, el equipo KDE Gardering se propuso echar una mano al equipo de Krecipes para el lanzamiento de su nueva versión. De esta forma se fijaron algunos objetivos bastante claros, aunque el más importante se resume en que Krecipes lance su versión 2.0 en uno o dos meses, y posteriormente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/krecipes-lanza-su-version-2-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T06:35:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Telepathy-Morse, integrando de Telegram para KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/telepathy-morse-integrando-de-telegram-para-kde" />
    <category term="telegram" />
    <category term="software" />
    <category term="kde-telepathy" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-27T06:45:25Z</updated>
    <published>2015-03-27T06:45:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi un año comenté que se un proyecto de GSoC se iba a encargar de integrar Telegram en KDE Telepathy. Después de un largo silencio por fin ha aparecido novedades respecto a este proyecto y jugosas novedades, como el  nombre propio del proyecto, Telepathy-Morse, y la lista de funciones de la aplicación. Sepamos un poco más.   Telepathy-Morse, la integración de Telegram para KDE Uno de los proyectos más interesantes que se presentarion en Google Summer of Code  (GSoC) 2014 vino de la mano de Alexandr Akulich, un estudiante que se propuso  integrar Telegram en KDE utilizando en la tecnología Qt. Es decir, quería integrar Telegram en KDE Telepathy, el entorno de comunicación para Plasma que permite utilizar en una sola aplicación un buen número de protocolos de mensajería instantánea (google,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/telepathy-morse-integrando-de-telegram-para-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-27T06:45:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Telepathy migra a Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-telepathy-migra-a-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="kde-telepathy" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-12T09:10:35Z</updated>
    <published>2015-03-12T09:10:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estas semanas se están sucediendo noticias sobre la migración de aplicaciones a KDE Framewoks 5, lo cual significa que siguen su evolución natural dentro del esquema de KDE. Ayer hablábamos de Kdenlive y hoy toca anunciar que KDE Telepathy migra a Plasma 5. Buenas noticias ya que este entorno de comunicación ya es un imprescindible para cualquier usuario del escritorio Plasma que se precie. KDE Telepathy migra a Plasma 5 La excelente herramienta de comunicación de KDE Telepathy migra a Plasma 5, según podemos leer en anunciado en el blog de Marty’s Typepad hace unos días. Esta es una gran noticia para aquellos que gozamos con esta aplicación de mensajería instantánea en KDE 4 y queremos hacerlo perfectamente integrado en Plasma 5. El responsable de esta migración, Marty, comenta en esa entrada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-telepathy-migra-a-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-12T09:10:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kdenlive-sera-lanzado-con-kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T09:10:15Z</updated>
    <published>2015-03-11T09:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo se conocieron los problemas que tenía Kdenlive para su desarrollo. De hecho, parecía que esta magnífica aplicación iba a desaparecer, pero como dijo Paul McCartney (si no me engaña internet) “los rumores sobre mi muerte han sido muy exagerados”. Al parecer Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04, con lo que el proyecto no está vivo sino que va a seguir su evolución natural hacia desarrollos más modernos. Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04 Se anunció el pasado 3 de marzo en un artículo de vpinon en la web oficial de Kdenlive, la aplicación será lanzada con KDE Aplicaciones 15.04, lo cual significa que esta aplicación se integrará mucho más con el ecosistema de aplicaciones básicas de KDE. Entre otras cosas, esta integración significa que tendrá un ciclo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kdenlive-sera-lanzado-con-kde-aplicaciones-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T09:10:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

