<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-11T15:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-11T15:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>3 cosas que puedes hacer con Marble</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/3-cosas-que-puedes-hacer-con-marble" />
    <category term="marble" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T06:36:52Z</updated>
    <published>2015-06-11T06:36:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El globo terráqueo virtual Marble es una de las maravillas del equipo de desarroollo de la Comunidad KDE. Suele ser una de las aplicaciones que muestro para impresionar y/o convencer a mis amigos o alumnos de la potencia de KDE, y como demostración hoy es muestro 3 cosas que puedes hacer con Marble entre de las muchas funcionalidades que tiene. 3 cosas que puedes hacer con Marble Crear rutas de viaje Una de las primeras funcionalidades modernas que se le debe exigir a una aplicación com Marble es la creación de rutas para ir de un punto A a un punto B de nuestro mundo. Gracias a la integración con OpenStreet Maps con Marble puedes de una forma sencilla hacerlo, teniendo la posibilidad de elegir algunas opciones como el método de transporte (coche, bicicleta, etc) y la posibilidad de guardar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/3-cosas-que-puedes-hacer-con-marble"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T06:36:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-calligra-2-9-5" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T14:12:42Z</updated>
    <published>2015-06-09T14:12:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores siguen su marcha y han lanzado Calligra 2.9.5, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.5 El pasado 9 de junio fue lanzado Calligra 2.9.5, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, los desarrolladores decidieron saltarse una versión porque no habían conseguido solucionar algunos problemas que querían. No obstante lo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento en que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. De hecho, mis presentaciones están siendo elaboraas con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-calligra-2-9-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T14:12:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasmoides en Plasma Media Center</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/plasmoides-en-plasma-media-center" />
    <category term="plasma-media-center" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T14:15:34Z</updated>
    <published>2015-06-08T14:15:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo bueno del escritorio Plasma de KDE es su adapatabilidad. Una vez definido un entorno de trabajo, y como los plasmoides son vectoriales, se pueden utlilizar de mil maneras diferentes. Eso si, no todas son válidas y es un ardúo trabajo buscar la configuración o modo de adpatarlos a la pantalla deseada. Hoy os presento la prouesta de Bhushan Shan de cómo presentar Plasmoides en Plasma Media Center dentro de su proyecto GSoC. Plasmoides en Plasma Media Center Los diseñadores de interfaces gráficas realizan un gran trabajo al intentar adaptar nuestros entornos de trabajo no solo a nuestra pantalla, sino que también a nuestra forma de interaccionar con ella según el teclado, ratón o la misma pantalla. Esta ha sido la idea incial que ha llevado a Bhushan Shan a mejorar Plasma Media Center y hacer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/plasmoides-en-plasma-media-center"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T14:15:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Marble para Android en camino gracias a GSoC</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/marble-para-android-en-camino-gracias-a-gsoc" />
    <category term="marble" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-05T05:34:17Z</updated>
    <published>2015-06-05T05:34:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El desembarco de aplicaciones KDE/Qt en Android va a ser paulatina pero imparable. Y esto es una gran noticia para dar a conocer estos magníficos programas al público masivo. De momento, me complace en anuciar que Marble para Android está ya en camino gracias a un proyecto del Google Summer of Code (GSoC) 2015. Marble para Android en camino gracias a GSoC Según podemos ver pgabor’s blog, un estudiante del Google Summer of Code (GSoC) ha sido elegido para realizar la ardúa tarea de portar Marble para los dispositivos Android, el sistema operativo más común en nuestros teléfonos. Evidentemente, este proyecto necesita un mentor y será precisamente Péterffy Gábor el encargado de hacerlo. Como comentaba en la introducción, esto es bastante importante porque los dispositivos Android son conocidos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/marble-para-android-en-camino-gracias-a-gsoc"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-05T05:34:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo utilizar Yakuake, la consola plegable para KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-utilizar-yakuake-la-consola-plegable-para-kde" />
    <category term="yakuake" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T06:00:00Z</updated>
    <published>2015-06-03T06:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mucho tiempo hablé de Yakuake en el blog, un emulador de terminal para KDE inspirado en el terminal del videojuego Quake,y que poco a poco está ganando tiempo de uso en mi portátil. Es el momento de recordar la aplicación y mostrar cómo utilizar Yakuake y, de paso, cómo personalizarlo. Cómo utilizar Yakuake, la consola plegable para KDE Los que me sigan sabrán que no suelo utlizar demasiado la consola, como  usuario básico  en un principio no me siento demasiado seguro si no veo ventanas llenas de opciones para hacer las cosas. No obstante, he aprendido con los años que en muchas ocasiones es la forma más rápida y eficaz de hacer muchas tareas. Y para utilizarla podemos utilizar la típica aplicación Konsola o Yakuake (Yet another Kuake, antes llamado YaKuake), un emulador de terminal que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-utilizar-yakuake-la-consola-plegable-para-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T06:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 05: recaudación de fondos e ilustradores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-e-ilustradores" />
    <category term="artistas" />
    <category term="noticias-krita" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-23T05:30:48Z</updated>
    <published>2015-05-23T05:30:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Noticias Krita es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Bienvenidos a Noticia Krita vol 05. Noticias Krita vol 05 Krita detrás de las portadas de los libros “Mundodisco” alemanes Los libros de serie Mundodisco de Terry Pratchett de una reedición alemana acaban de ser publicados con unas portadas creadas por la ilustrado polaca Katarzyna Oleska. Lo interesante del tema es que la artista ha utilizadoKrita, la magnífica herramienta de dibujo artístico digital de la Comunidad KDE. Además, según sus propias palabras, !ha conseguido utilizar Krita de forma profesional con apenas dos meses de utilización! Lo cual significa que la aplicación ha conseguido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-e-ilustradores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-23T05:30:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 05: recaudación de fondos y ilustradores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-y-ilustradores" />
    <category term="artistas" />
    <category term="noticias-krita" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-23T05:30:48Z</updated>
    <published>2015-05-23T05:30:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Noticias Krita es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Bienvenidos a Noticia Krita vol 05. Noticias Krita vol 05 Krita detrás de las portadas de los libros “Mundodisco” alemanes Los libros de serie Mundodisco de Terry Pratchett de una reedición alemana acaban de ser publicados con unas portadas creadas por la ilustrado polaca Katarzyna Oleska. Lo interesante del tema es que la artista ha utilizadoKrita, la magnífica herramienta de dibujo artístico digital de la Comunidad KDE. Además, según sus propias palabras, !ha conseguido utilizar Krita de forma profesional con apenas dos meses de utilización! Lo cual significa que la aplicación ha conseguido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-krita-vol-5-recaudacion-de-fondos-y-ilustradores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-23T05:30:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

