<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-13T14:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-13T14:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Chocolatey el apt de windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2016/03/chocolatey-el-apt-de-windows" />
    <category term="automatico" />
    <category term="apt" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="windows" />
    <category term="facil" />
    <category term="automaticamente" />
    <category term="software" />
    <category term="simbolo-de-sistema" />
    <category term="apt-get" />
    <author>
      <name>atroncoso</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T13:41:13Z</updated>
    <published>2016-03-13T13:41:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Chocolatey quiere ser el Apt-Get de Windows, y es lo bueno de los proyectos libres, que si algo es bueno puedes cogerlo y portarlo a otras plataformas. La instalación es muy simple, al mas puro estilo GNU/Linux. Abrimos “Simbolo de sistema” con permisos de administrador y pegamos la siguiente linea: 

@powershell -NoProfile -ExecutionPolicy Bypass -Command "iex ((new-object net.webclient).DownloadString('https://chocolatey.org/install.ps1'))" &amp;&amp; SET PATH=%PATH%;%ALLUSERSPROFILE%\chocolatey\bin

 Una vez instalado, cerramos la ventana y la volvemos a abrir. Ahora es tan simple como poner: 
choco install vlc adobereader
 Con esto se nos instalará Vlc y Adobe Reader. Aquí teneis una lista con el software disponible. Ir Tambien podeis actualizar el software instalado. El siguiente comando muestra[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/altmar/2016/03/chocolatey-el-apt-de-windows"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>atroncoso</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T13:41:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE fb2 Thumbnailer, el visor de miniaturas fb2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-fb2-thumbnailer-el-visor-de-miniaturas-fb2" />
    <category term="epub" />
    <category term="fb2" />
    <category term="chm" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T09:10:36Z</updated>
    <published>2016-03-13T09:10:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La versatilidad del software libre es asombrosa. Dado que su código es transparente,cualquier aficionado con suficientes conocimientos puede mejorar las funcionalidades de aplicaciones de forma asombrosa. Este es el caso de KDE fb2 Thumbnailer, una aplicación que nos permite tener un visor de miniaturas fb2 para nuestro explorador de archivos Dolphin. KDE fb2 Thumbnailer, el visor de miniaturas fb2 para Dolphin De la mano de caig nos llega KDE fb2 Thumbnailer, una aplicación que crea miniaturas de nuestros archivos .fb2 (FictionBook) para que de esta forma sea mucho más sencillo y agradable seleccionar el libro que queramos leer. Una vez instalado en nuestro sistema basta con activar este plugin de Dolphin siguiendo la siguiente ruta:  Configure Dolphin -&gt; General -&gt; Previews and select FictionBook[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-fb2-thumbnailer-el-visor-de-miniaturas-fb2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T09:10:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Klipper, el portapapeles de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/klipper-el-portapapeles-de-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="klipper" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-06T09:10:57Z</updated>
    <published>2016-03-06T09:10:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que más hecho en falta cuando salgo de mi escritorio Plasma de la Comunidad KDE es Klipper, el portapapeles de Plasma 5 que viene por defecto y que es una verdadera maravilla. Hace muchísimo tiempo que hablé de Klipper pero es el momento de dedicarle un artículo mucho más extenso y profundo. Klipper, el portapapeles de Plasma 5 Uno de los iconos que nunca faltan en mi escritorio Plasma es el de Klipper, el portapapeles de Plasma 5 que viene por defecto y que nos permite tener a pocos clicks el historial de cosas copiadas en una jornada de trabajo. Las bondades de esta aplicación se basa en su rapidez, capacidad de almacenar trozos de texto e imágenes y sus opciones de búsqueda de los mismos. Tanto es así que me pone tremendamente nervioso no poder disponer de algo que había[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/klipper-el-portapapeles-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-06T09:10:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netspeed Widget – Plasmoides de KDE (60)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/netspeed-widget-plasmoides-de-kde-6" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-05T09:10:29Z</updated>
    <published>2016-03-05T09:10:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con Netspeed Widget llegamos a los 60 Plasmoides de KDE presentados en el blog, un número que nos hace ver la versabilitat y las posibilidades de personalización que tiene el escritorio Plasma. Netspeed Widget – Plasmoides de KDE (59) El número de plasmoides para el escritorio Plasma es cada vez más numeroso y variado. Lo cierto es que muchos de ellos se han centrado en aumentar las posibilidades informativas de nuestra barra de tareas inferior (o lateral, que está de moda con los monitores apaisados de los que disponemos en la actualidad). De esta forma hemos presentado el visor del día del mes ( Day of the Month), día de la semana (Day of the Week), número de la semana (Plasma Week Number), estado de teclas especiales (Key State), …cuyas funciones no hacen más que mejorar nuestra experiencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/netspeed-widget-plasmoides-de-kde-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-05T09:10:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva versión de Kwave, el editor de audio de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/nueva-version-de-kwave-el-editor-de-audio-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="kwave" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-23T12:49:40Z</updated>
    <published>2016-02-23T12:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que fue lanzada una nueva versión de Kwave, el editor de audio de KDE, que nos permite trabajar  con este tipo de ficheros de forma visual y sencilla, y que me ha sacado de un aprieto en más de una ocasión. Nueva versión de Kwave En mi pasada charla de Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real cometí un pequeño error. Dije la Comunidad KDE que no tenía una aplicación para editar audio. ¡Error!. Existe el magnífico editor de audio Kwave que acaba de alcanzar una nueva versión y del cual hablé hace mucho tiempo en el blog. Las novedades más importantes, además de la resolución múltiple de errores, de Kwave  0.9.1 son las siguientes: ha sido portado a KDE Frameworks 5 (KF5) / Qt5 y reproducción vía Qt Multimedia. El resto de mejoras son bastantes técnicas y a mi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/nueva-version-de-kwave-el-editor-de-audio-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-23T12:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma Week Number – Plasmoides de KDE (59)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/plasma-week-number-plasmoides-de-kde-59" />
    <category term="software" />
    <category term="plasma-week-number" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-06T09:10:23Z</updated>
    <published>2016-02-06T09:10:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para seguir presentando plasmoides que nos ayudan a controlar los temas del calendario, tras Day of the Month y Day of the Week, hoy os presento Plasma Week Number.  Con este plasmoide nos quedamos a uno solo de llegar a los 60. Plasma Week Number – Plasmoides de KDE (58) Las opciones de personalización de Plasma 5 empieza a ser tan elevado como lo fue en KDE 4, y esto es en buena parte culpa de los plasmoides, pequeñas aplicaciones que aumentan las posibilidades de nuestro escritorio. Hoy os presento Plasma Week Number, un simple plasmoide creado por anselmolsm que nos muestra el número de la semana en la que nos encontramos tanto en el fondo de escritorio como en cualquier barra de tareas que pongamos en él. Aún siendo simple, Plasma Week Number dispone de un par de opciones para configurar,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/plasma-week-number-plasmoides-de-kde-59"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T09:10:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Passwords en RAM, routers, servicios,  OpenShot 2.0, silencio y algo de humor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor" />
    <category term="resumen" />
    <category term="semana" />
    <category term="redes" />
    <category term="fallo" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="silencio" />
    <category term="software" />
    <category term="router" />
    <category term="puertos" />
    <category term="anos" />
    <category term="bites" />
    <category term="curioso" />
    <category term="sociales" />
    <category term="password" />
    <category term="humor" />
    <category term="ram" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T20:17:41Z</updated>
    <published>2016-01-30T20:17:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana he hecho muchas cosas en C++ que iré repartiendo en el tiempo, poco a poco iré redactando posts e iré organizando un poco la información para ponerla legible y un poco más humana. Ayúdame a seguir online Nota: en el resto de este post, veremos enlaces que pone Ayúdame. Estos enlaces son exactamente iguales a los que hay al lado, pero tienes que tragarte unos segundos de publicidad. Por esa publicidad recibo unos 10 céntimos cada 110 clicks. Si queréis ir al link directo, sin problema, está al lado, esto es sólo para los voluntarios. No es mucho, pero como tampoco es un esfuerzo sobrehumano. El acortador que uso para esto es: adf.ly ¡Al tema! Por lo pronto, traigo algunos links que he encontrado esta semana que me han llamado la atención (los que me seguís en Facebook o en Twitter,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T20:17:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

