<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-09T20:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-09T20:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Pilas-engine, tu creador de juegos libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/pilas-engine-tu-creador-de-juegos-libre" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T17:09:44Z</updated>
    <published>2015-11-09T17:09:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En uno de los magníficos podcast del gran Yoyo Fernández encontré una incitiva que me llamó mucho la atención. Se llama Pilas-engine y viene de la mano de un grupo de programadores que han llevado muy lejos su amor por enseñar a los jóvenes la informática. ¿Quieres saber más? Te invito a seguir leyendo. Killall Radio, Aprendizaje Libre con Diego Saavedra En muchas ocasiones encuentras proyectos sumamente interesantes en los lugares más inesperados. En un podcast de Killall Radio del gran Yoyo Fernández, una cita obligada para los amantes de las nuevas tecnologías, conocí a  Diego Saavedra de Loja, Ecuador, un docente que se dedica a lo que han llamado #AprendizajeLibre, es decir, a enseñar programación a niños de 8 a 11 años con sólo herramientas de Software Libre. Os recomiendo visitar su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/pilas-engine-tu-creador-de-juegos-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T17:09:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando aplicaciones Linux desde el navegador para cualquier distribución</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/instalando-aplicaciones-linux-desde-el-navegador-para-cualquier-distribucion" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-06T05:00:19Z</updated>
    <published>2015-11-06T05:00:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque desde hace unos años la instalación de aplicaciones es casi un juego de niños en cualquier distribución GNU/Linux los desarrolladores siempre están buscando simplificar las cosas para los usuarios. El siguiente paso es buscar un sistema universal con el cual podamos sugerir aplicaciones Linux en una página web y se pueda instalar, luego, en nuestro sistema. Instalando aplicaciones Linux desde el navegador A la hora de presentar cualquier aplicación en el blog, sea de KDE o de cualquier otro grupo de desarrolladores, es recomendable incorporar una sección que nos explique cómo se puede hacer en la distribución que utilicemos. Afortunadamente, este paso suele ser bastante sencillo en las últimas distribuciones, ya que o simplemente abrimos un instalador gráfico como Muon Discover o abrimos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/instalando-aplicaciones-linux-desde-el-navegador-para-cualquier-distribucion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-06T05:00:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.9, la suite ofimática de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-calligra-2-9-9-la-suite-ofimatica-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T17:06:36Z</updated>
    <published>2015-11-05T17:06:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece que en el blog me acuerdo de los lanzamientos impares de este conjunto de aplicaciones llamado Calligra y que sigue su evolución gracias a los abnegados desarrolladores que nos quieren ofrecer una alternativa libre a LibreOfifce. Me complace anunciar que ha sido lanzado Calligra 2.9.9, la suite ofimática de la Comunidad KDE, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.9 Hoy 5 de noviembre ha sido lanzado Calligra 2.9.9, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que trae algunas novedades generales como: Solucionado el problema de edición de textos vectoriales en capas vectoriales (bug 354194) Configuración óptima de iconos para Mac OS X Solucionado el problemas de edición en la herramienta Texto Artístico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-calligra-2-9-9-la-suite-ofimatica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T17:06:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble" />
    <category term="marble" />
    <category term="kde-edu" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-01T13:58:12Z</updated>
    <published>2015-11-01T13:58:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Software Libre está pasado de estar por debajo del privativo a igualarlo en muchos aspectos y a superarlo en otros. Es por ello que me complace en anunciar que La Manzana de la Tierra de Behaim es un nuevo mapa que está disponible para el globo terráqueo virtual  Marble. Una nueva “piel” para esta magnífica aplicación que mezcla educación con servicios en tiempo real. La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble Para los que no lo conozcan, Marble es uno de los mejores programas que tiene el proyecto KDE, concrectamente la sección KDE Edu, y que no tiene rival. Las posibilidades de Marble en cuanto a geolocalización y de enseñanzas de geografías son prácticamente infinitas. Además,la posibilidade de añadir mapas y su integración con otras aplicaciones del ecosistema KDE lo hacen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-01T13:58:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Key State – Plasmoides de KDE (56)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/key-state-plasmoides-de-kde-56" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T04:30:05Z</updated>
    <published>2015-10-30T04:30:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con plasmoides para el escritorio para Plasma, una sección que continua creciendo con Key State, una mini aplicación que nos muestra si tenemos activada alguna tecla especial de nuestro teclado. Especialmente útil para aquellos dispositivos que no tienen leds luminosos que muestren dicho estado. Key State – Plasmoides de KDE (56) Con el lanzamiento de Plasma 5 los usuarios enfermos de personalización del escritorio entramos en una pequeña depresión ya que perdimos muchos de los plasmoides con los que ampliábamos las funcionalidades de nuestro escritorio. Por suerte, poco a poco no solamente los vamos recuperando sino que además vamos añadiendo otros con los que ajustar mejor nuestro espacio de trabajo, como Day of the Week o Day of the Month.   En esta ocasión os presento Key State,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/key-state-plasmoides-de-kde-56"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T04:30:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Take a break – Plasmoides de KDE (55)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/take-a-break-plasmoides-de-kde-55" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-28T15:39:49Z</updated>
    <published>2015-10-28T15:39:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Retomamos la sección de plasmoides para el escritorio para Plasma con Take a break, una mini aplicación que nos recuerda tomarnos los necesarios descansos en nuetro trabajo diario. Creo que debe ser muy útil para los programadores. Take a break – Plasmoides de KDE (55) Ya he comentado que con el lanzamiento de Plasma 5 perdimos muchos plasmoides con los que decorar o dar más funcionalidades a nuestro escritorio. Afortunadamente, poco a poco los vamos recuperandolos y se van añadiendo otros para aumentar las posibilidades de personalizar a la perfección nuestro espacio de trabajo. En esta ocasión os presento Take a Break, un plasmoide muy simple que le puede venir bien a más de uno. Con este simple plasmoide creado por kdea hacemos que nuestro escritorio Plasma nos avise cuando a pasado cierto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/take-a-break-plasmoides-de-kde-55"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-28T15:39:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5" />
    <category term="photoqt" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-24T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-10-24T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El número de aplicaciones libres que tenemos para todo tipo de necesidades es tremendamente elevadas. El visualizador de imágenes simple en Plasma 5 se llama Gwenview, pero aún siendo simple tiene un buen número de funcionalidades. Si quieres algo todavía más simple os presento PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 Si buscas un visor de ligero de imágenes a pantalla completa en Plasma 5, PhotoQt puede ser una magnífica alternativa. Se trata de una aplicación creada por Lukas Spies que destaca por su sencillez y rapidez, pero que no está exenta de funcionalidades, aunque no lo parezca a simple vista. PhotoQt tiene licencia en GPLv2 o supuerior y no tiene costo alguno, aunque el autor agradece las donaciones que se le pueden hacer mediante el siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-24T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

