<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T09:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T09:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Tutorial básico de digiKam Software Collection</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T08:09:19Z</updated>
    <published>2015-02-21T08:09:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;DigiKam es el mejor gestor de fotografías libre (y posiblemente privativo) que puedes instalar en tu ordenador. Sus elevadas funciones y su grandes posibilidades hacen necesario familiarizarse con sus conceptos básicos y que mejor forma que con un tutorial básico de digiKam en formato vídeo. Tutorial básico de digiKam Software Collection 4.7 De la mano de Jesús García Gómez nos llega un buen vídeo sobre digiKam  Se trata de un tutorial básico de digiKam Software Collection en el que nos explica, con una voz algo grave y de forma relajada, algunos conceptos básico para el uso básico del programa. De esta forma empieza explicando el  formato más habitual de las cámara fotográficas, es decir, el formato RAW, comentando las ventajas y las deventajas del mismo respecto a formatos más populares como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T08:09:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner" />
    <category term="como" />
    <category term="krunner" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T06:02:56Z</updated>
    <published>2015-02-20T06:02:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La ventaja de los sistemas libres como el escritorio Plasma de KDE es que cualquier desarrollador puede implementar mejoras de forma sencilla. Así es como aparecen proyectos como Timer and Alarm for KRunner o cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner. Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner En la categoría de Mejoras para KDE de KDE-Apps y de la mano de Konstantin Enchant nos encontramos un excelente complemento para KRunner, el lanzador de aplicaciones vitaminado de KDE. Se trata de Timer and Alarm for KRunner, una pequeña aplicación que aumenta las no pocas funcionalidades de KRunner añadiendo la posibilidad de poner temporizadores y alarmas directamente sobre KRunner. Timer and alarm for KRunner soporta múltiples temporizadores e infinitas alarmas y su funcionamiento es bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T06:02:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tercera beta de Calligra 2.9 disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tercera-beta-de-calligra-2-9-disponible" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T06:26:56Z</updated>
    <published>2015-02-15T06:26:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la tercera beta de Calligra 2.9. Concretamente fue anunciado el pasado 13 de febrero con lo que se mantiene el ritmo de desarrollo previsto de la suite ofimática del futuro de KDE. Se espera que el lanzamiento definitiva será el 26 de febrero. Echemos un vistazo a sus novedades. Disponible la tercera beta de Calligra 2.9 Bastantes novedades nos esperan en la siguiente versión de Calligra. Una de ellas ya fue presentada en el blog ya que en el próximo Calligra tendremos las funcionalidades Gemini en todas las aplicaciones . Además, aplicaciones como Kexi o Krita se verán ostensiblemente mejoradas. A modo de resumen podemos decir que todas las aplicaciones verán resueltos muchos errores, especialmente la gran aplicación de dibujo digital Krita con más de 60 errores resueltos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tercera-beta-de-calligra-2-9-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T06:26:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 trucos para digiKam</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/3-trucos-para-digikam" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-11T09:10:21Z</updated>
    <published>2015-02-11T09:10:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días os comenté que se había lanzado digiKam recipes 4.3.1, el libro de trucos para digiKam. No obstante eso no significa que tengamos que adquirir dicho manual para sacar el máximo rendimiento a esta gran gestor de fotografías ya que podemos consultat el blog de Scribbles &amp; Snaps de Dmitri Popov nos encontramos 3 trucos para digiKam (bueno hay más, pero éstos son los más recientes) 3 trucos para digiKam Agrupando fotografías por formato Este es un pequeño truco que nos puede venir muy bien cuando realizamos conversión de formatos y en una carpeta tenemos archivos JPEG, TIFF, RAW, archivos de vídeo files, etc, y queremos ordenar éstos por formato. Para ello basta seguir el siguiente camino: View → Group Images → By Format. Más información: Scribbles &amp; Snaps – digiKam Quick Tip:  Group[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/3-trucos-para-digikam"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-11T09:10:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fecha de lanzamiento de Krita 2.9</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/fecha-de-lanzamiento-de-krita-2-9" />
    <category term="krita" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-09T15:41:33Z</updated>
    <published>2015-02-09T15:41:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Al parecer las noticias sobre Krita no paran de aparecer en el blog. Hace poco que volvió la sección Noticias Krita y hoy ya tenemos otra buena nueva sobre la aplicación de dibujo digital, la fechade lanzamiento de Krita 2.9. Fecha de lanzamiento de Krita 2.9 Según podemos leer en el blog Fading Memories tras una corta discusión se ha decidido la fecha de lanzamiento de Krita 2.9: el 26 de febrero. Esto significa que ya falta menos para ver la novedades de esta asombrosa aplicación de la suite ofimática Calligra y de empezar la transción a Qt5. Una de las novedades más esperadas será la posibilidad de trabajar por capas al estilo de Photoshop, aunque no lo veremos totalmente implantada en la versión Krita 2.9.x. De aquí al 26 de febrero el equipo de desarrolladores de Krita tienen muchas tareas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/fecha-de-lanzamiento-de-krita-2-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-09T15:41:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDiamond, la versión KDE de Bejeweled</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kdiamond-la-version-kde-de-bejeweled" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="kdiamond" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-07T06:45:29Z</updated>
    <published>2015-02-07T06:45:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku y KGoldRunner. Hoy ha llegado el turno a la versión KDiamond. KDiamond Este juego os va a recordar el famoso Candy Crush Saga y es que es es una variante del juego “tres en línea” como Bejeweled, pero en su versión KDE. KDiamond nos presenta en un gran tablero diamantes (en su tema básico) de diferentes colores y nuestro objetivo es juntar tres o más piezas que desaparecerán y nos obsequiarán con puntos. El movimiento básico del juego consiste en intercambiar posiciones de dos piezas, tanto de forma horizontal o vertical. KDiamond presenta varias opciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kdiamond-la-version-kde-de-bejeweled"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-07T06:45:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 04: universidades, artistas y nueva web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/noticias-krita-vol-4-universidades-artistas-y-nueva-web" />
    <category term="artistas" />
    <category term="krita" />
    <category term="steam" />
    <category term="noticias-krita" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-06T09:10:33Z</updated>
    <published>2015-02-06T09:10:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Noticias Krita es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Bienvenidos a Noticia Krita vol 04. Noticias Krita vol 04 “Adiós Photoshop” y “Hola Krita” en la Universidad Paris 8 Una de las grandes noticias del mundo del Software Libre de las últimas semanas ha sido que el departamente ATI (Art and Technology of Image) de la Universidad Paris 8 ha decidido reemplazar el uso del programa privativo Adobe Photoshop por Krita en los proyectos desarrollados por sus estudiantes. Una gran noticia ya que le proporcionará a Krita un buen número de futuros artistas que conocerán y utilizarán este gran programa de dibujo digital, y que bien seguro conseguirán[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/noticias-krita-vol-4-universidades-artistas-y-nueva-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-06T09:10:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

