<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-23T13:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-23T13:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nueva versión de Kwave, el editor de audio de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/nueva-version-de-kwave-el-editor-de-audio-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="kwave" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-23T12:49:40Z</updated>
    <published>2016-02-23T12:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que fue lanzada una nueva versión de Kwave, el editor de audio de KDE, que nos permite trabajar  con este tipo de ficheros de forma visual y sencilla, y que me ha sacado de un aprieto en más de una ocasión. Nueva versión de Kwave En mi pasada charla de Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real cometí un pequeño error. Dije la Comunidad KDE que no tenía una aplicación para editar audio. ¡Error!. Existe el magnífico editor de audio Kwave que acaba de alcanzar una nueva versión y del cual hablé hace mucho tiempo en el blog. Las novedades más importantes, además de la resolución múltiple de errores, de Kwave  0.9.1 son las siguientes: ha sido portado a KDE Frameworks 5 (KF5) / Qt5 y reproducción vía Qt Multimedia. El resto de mejoras son bastantes técnicas y a mi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/nueva-version-de-kwave-el-editor-de-audio-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-23T12:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma Week Number – Plasmoides de KDE (59)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/plasma-week-number-plasmoides-de-kde-59" />
    <category term="software" />
    <category term="plasma-week-number" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-06T09:10:23Z</updated>
    <published>2016-02-06T09:10:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para seguir presentando plasmoides que nos ayudan a controlar los temas del calendario, tras Day of the Month y Day of the Week, hoy os presento Plasma Week Number.  Con este plasmoide nos quedamos a uno solo de llegar a los 60. Plasma Week Number – Plasmoides de KDE (58) Las opciones de personalización de Plasma 5 empieza a ser tan elevado como lo fue en KDE 4, y esto es en buena parte culpa de los plasmoides, pequeñas aplicaciones que aumentan las posibilidades de nuestro escritorio. Hoy os presento Plasma Week Number, un simple plasmoide creado por anselmolsm que nos muestra el número de la semana en la que nos encontramos tanto en el fondo de escritorio como en cualquier barra de tareas que pongamos en él. Aún siendo simple, Plasma Week Number dispone de un par de opciones para configurar,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/plasma-week-number-plasmoides-de-kde-59"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T09:10:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Passwords en RAM, routers, servicios,  OpenShot 2.0, silencio y algo de humor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor" />
    <category term="resumen" />
    <category term="semana" />
    <category term="redes" />
    <category term="fallo" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="silencio" />
    <category term="software" />
    <category term="router" />
    <category term="puertos" />
    <category term="anos" />
    <category term="bites" />
    <category term="curioso" />
    <category term="sociales" />
    <category term="password" />
    <category term="humor" />
    <category term="ram" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T20:17:41Z</updated>
    <published>2016-01-30T20:17:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta semana he hecho muchas cosas en C++ que iré repartiendo en el tiempo, poco a poco iré redactando posts e iré organizando un poco la información para ponerla legible y un poco más humana. Ayúdame a seguir online Nota: en el resto de este post, veremos enlaces que pone Ayúdame. Estos enlaces son exactamente iguales a los que hay al lado, pero tienes que tragarte unos segundos de publicidad. Por esa publicidad recibo unos 10 céntimos cada 110 clicks. Si queréis ir al link directo, sin problema, está al lado, esto es sólo para los voluntarios. No es mucho, pero como tampoco es un esfuerzo sobrehumano. El acortador que uso para esto es: adf.ly ¡Al tema! Por lo pronto, traigo algunos links que he encontrado esta semana que me han llamado la atención (los que me seguís en Facebook o en Twitter,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-passwords-en-ram-routers-servicios-openshot-2-silencio-y-algo-de-humor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T20:17:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo conectarse a una red wifi en Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-conectarse-a-una-red-wifi-en-plasma-5" />
    <category term="network-manager" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-30T08:27:05Z</updated>
    <published>2016-01-30T08:27:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Aunque una vez hecho resulta una cosa muy sencilla e intuitiva, como todo en esta vida, se debe aprender. Hoy os voy a explicar cómo conectarse a una red wifi en Plasma 5, así como comentar algunas opciones de configuración que nos ofrece el sistema. Cómo conectarse a una red wifi en Plasma 5 El escritorio Plasma 5 utiliza NetWork Manager para gestionar las redes inalámbricas del sistema pero normalmente no acudiremos a él para hacerlo ya que en la parte inferior derecha, al lado de la hora nos encontramos un Plasmoide que nos ayuda a realizar las tareas básicas con las conexiones wifi. De esta forma para conectarse a un red wifi en Plasma 5 simplemente debemos seguir los siguientes pasos: Pinchamos en el icono del plasmoide que normalmente se representa con un punto del que salen ondas verticales.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/como-conectarse-a-una-red-wifi-en-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-30T08:27:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva versión de KDE-Services</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-version-de-kde-services" />
    <category term="software" />
    <category term="kde-services" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-29T17:45:06Z</updated>
    <published>2016-01-29T17:45:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros una nueva versión de KDE-Services, la cual sigue mejorando para ofrecer centenares de funcionalidades al alcance del botón derecho de nuestro ratón. Nueva versión de KDE-Services Casi cada año le dedico una entrada a KDE-Services, uno de los KDE Service Menu más potentes que te puedes instalar en tu escritorio Plasma. En esta ocasión las novedades de la nueva versión de KDE-Services (la 2.1.2) respecto a enero del 2015 son las siguientes: Mejoras en el módulo de “Conversión de archivos de vídeo” Actualizado el “Makefile” Añadido soporte a KDE Frameworks 5 Mejoras en las herramientas para Youtube Añadidas un submenú con herramientas para Dropbox Para los que no lo conozcan con KDE-Services puedes: Convertir muchos formatos de vídeo a  MPEG-1, MPEG-4, AVI, VCD, SVCD,, DVD,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-version-de-kde-services"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-29T17:45:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PlayBar2 – Plasmoides de KDE (58)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/playbar2-plasmoides-de-kde-58" />
    <category term="playbar2" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-27T14:55:27Z</updated>
    <published>2016-01-27T14:55:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy seguimos con una sección que continua creciendo con plasmoide tras plasmoide y nos acercamos peligrosamente a los 60. En esta ocasión nos vamos a un PlayBar2, un plasmoide que sirve para controlar nuestro contenido multimedia desde la barra de tareas. Algo sencillo pero bastante útil.   PlayBar2 – Plasmoides de KDE Tener en la barra de tareas el control total de todos los aspectos básicos del sistema es algo que se agradece y que facilita nuestro trabajo u ocio diario. Así que tener el plasmoide Playbar2 instalado es una opción más que recomendable para cualquier usuario de Plasma 5, el escritorio de la Comunidad KDE. PlayBar2 es un cliente MPRIS2 escrito en  QML para Plasma 5 y GNU/Linux creado por audoban que tiene las siguientes dependencias: plasma-framework-devel plasma5-workspace-devel[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/playbar2-plasmoides-de-kde-58"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-27T14:55:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Partition Manager 2, el gestor de discos de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/kde-partition-manager-2-el-gestor-de-discos-de-kde" />
    <category term="kde-partition-manager" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T07:50:22Z</updated>
    <published>2016-01-24T07:50:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días fu lanzado KDE Partition Manager 2.0.0, el gestor de discos duros de KDE, una herramienta fundamental para cualquier sistema, especialmente para los instaladores de Sistemas Operativos. KDE Partition Manager 2.0.0 El 15 de enero fue lanzado KDE Partition Manager 2.0.0, así como el lanzamiento de KPMcore, una herramienta fundamental para la próxima versión del instalador de Sistemas Operativos Calamares. Esta lanzamiento aporta la estabilidad necesaria para una aplicación de estas características y mejoras en la interfaz de usuario. Más información: Stikonas.eu ¿Para qué sirve KDE Partition Manager 2.0.0? Básicamente KDE Partition Manager (junto con KPMCore) nos permite realizar dos funcionalidades básicas a la hora de controlar nuestros equipos. La primera de ellas es ayudarnos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/kde-partition-manager-2-el-gestor-de-discos-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T07:50:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

