<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-29T16:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-29T16:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como desarrollar videojuegos con pilas-engine</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-desarrollar-videojuegos-con-pilas-engine" />
    <category term="video" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-29T15:13:32Z</updated>
    <published>2015-11-29T15:13:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo presenté Pilas-engine, un novedoso sistema para aprender a programar creando videojuegos. Este tema me interesa mucho, así que me estoy empapando de este sistema para ver si lo aplico a mis clases personales. Así que hoy me complace compartir con todos vosotros la charla “Como desarrollar videojuegos con pilas-engine” que realizó Hugo Ruscitti en Encuentro Linux de Temuco en 2013. Como desarrollar videojuegos con pilas-engine Hace un par de años que se me ha encomendado a explicar Tecnología para los alumnos de cuarto de ESO de mi colegio. Esto ha significado encontrarme con una asignatura donde puedo “experimentar” nuevas metodologías con mi alumnado, además de impartir el temario básico. De esta forma, el año pasado, a raíz de la elaboración de los dos proyectos para la Feria[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-desarrollar-videojuegos-con-pilas-engine"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-29T15:13:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Br-Print3D, la aplicación para impresoras 3D de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/br-print3d-la-aplicacion-para-impresoras-3d-de-kde" />
    <category term="br-print3d" />
    <category term="impresoras-3d" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T15:28:17Z</updated>
    <published>2015-11-28T15:28:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me complace presentaros Br-Print3D, la primera aplicación para impresoras de la Comunidad  KDE y que proporciona una magnífica interfaz de usuario para la creciente legión de makers, que nos solo disfrutan creando sus impresoras 3D sino que también quieren ver los frutos de sus creaciones también desde el escritorio Plasma de KDE. Br-Print3D, la aplicación para impresoras 3D de KDE Poco a poco, la revolución maker va ganando adeptos. Ya no sorprende a nadie lo que es algo sorprendente como es el hecho de que podamos imprimir en 3D cualquier objeto que nos podamos imaginar. Aún recuerdo cuando hace 4 años me lo contaban y no me lo acababa de creer hasta que una persona me trajo a mi clase de la UNED una impresora 3D y me hizo una pequeña demostración. La Comunidad KDE no es ajena a esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/br-print3d-la-aplicacion-para-impresoras-3d-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T15:28:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de Krita  Animation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-krita-animation" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T18:39:47Z</updated>
    <published>2015-11-26T18:39:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin ánimo de ser presuntuoso me atrevería a decir que Krita es el mejor Software para crear dibujos digitales del mercado. Es más, en mi humilde opinión, es un ejemplo de éxito del Software Libre que poco a poco va dominando más facetas de la industrial digital. Por ello es maravilloso comprobar que dicho proyecto no se contenta con lo que ya tiene y pretende ir un paso más allá y convertirse en referente en otros campos. Hoy me complace presentar la primera beta de Krita Animation, la apuesta del proyecto Krita para la creación de animaciones digitales. Primera beta de Krita Animation Según podemos leer en el blog de Timothée Giet se acaba de lanzar la primera beta de Krita animation, es decir, el primer intento para dotar al magnífico programa de dibujo artístico digital de una nueva herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-krita-animation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T18:39:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:44:25Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:44:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos con el libro de trucos de Digikam, el gestor de fotografías de KDE, llamado digiKam Recipes. Se trata de un manual que nos puede ayudar a utilizar esta magnífica aplicación de forma más eficiente. Hace poco que se ha lanzado digiKam Recipes 4.9.7, una nueva versión del manual. DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga El pasado 24 de noviembre fue lanzado una nueva versión de digiKam Recipes, concretamente la versión 4.9.7, un libro que no es un manual de instrucciones clásico que explica paso a paso las funciones de digiKam, sino que explica trucos que podremos realizar con nuestra fotografía. Más información: Digikam 5 razones para comprarte digiKam Recipes En realidad habrán muchos más que descubrirás al ir aplicando sus trucos, pero estos son 5 puntos importantes que hacen recomendable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:44:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pilas-engine, tu creador de juegos libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/pilas-engine-tu-creador-de-juegos-libre" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-09T17:09:44Z</updated>
    <published>2015-11-09T17:09:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En uno de los magníficos podcast del gran Yoyo Fernández encontré una incitiva que me llamó mucho la atención. Se llama Pilas-engine y viene de la mano de un grupo de programadores que han llevado muy lejos su amor por enseñar a los jóvenes la informática. ¿Quieres saber más? Te invito a seguir leyendo. Killall Radio, Aprendizaje Libre con Diego Saavedra En muchas ocasiones encuentras proyectos sumamente interesantes en los lugares más inesperados. En un podcast de Killall Radio del gran Yoyo Fernández, una cita obligada para los amantes de las nuevas tecnologías, conocí a  Diego Saavedra de Loja, Ecuador, un docente que se dedica a lo que han llamado #AprendizajeLibre, es decir, a enseñar programación a niños de 8 a 11 años con sólo herramientas de Software Libre. Os recomiendo visitar su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/pilas-engine-tu-creador-de-juegos-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-09T17:09:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando aplicaciones Linux desde el navegador para cualquier distribución</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/instalando-aplicaciones-linux-desde-el-navegador-para-cualquier-distribucion" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-06T05:00:19Z</updated>
    <published>2015-11-06T05:00:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque desde hace unos años la instalación de aplicaciones es casi un juego de niños en cualquier distribución GNU/Linux los desarrolladores siempre están buscando simplificar las cosas para los usuarios. El siguiente paso es buscar un sistema universal con el cual podamos sugerir aplicaciones Linux en una página web y se pueda instalar, luego, en nuestro sistema. Instalando aplicaciones Linux desde el navegador A la hora de presentar cualquier aplicación en el blog, sea de KDE o de cualquier otro grupo de desarrolladores, es recomendable incorporar una sección que nos explique cómo se puede hacer en la distribución que utilicemos. Afortunadamente, este paso suele ser bastante sencillo en las últimas distribuciones, ya que o simplemente abrimos un instalador gráfico como Muon Discover o abrimos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/instalando-aplicaciones-linux-desde-el-navegador-para-cualquier-distribucion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-06T05:00:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.9, la suite ofimática de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-calligra-2-9-9-la-suite-ofimatica-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T17:06:36Z</updated>
    <published>2015-11-05T17:06:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece que en el blog me acuerdo de los lanzamientos impares de este conjunto de aplicaciones llamado Calligra y que sigue su evolución gracias a los abnegados desarrolladores que nos quieren ofrecer una alternativa libre a LibreOfifce. Me complace anunciar que ha sido lanzado Calligra 2.9.9, la suite ofimática de la Comunidad KDE, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.9 Hoy 5 de noviembre ha sido lanzado Calligra 2.9.9, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que trae algunas novedades generales como: Solucionado el problema de edición de textos vectoriales en capas vectoriales (bug 354194) Configuración óptima de iconos para Mac OS X Solucionado el problemas de edición en la herramienta Texto Artístico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-calligra-2-9-9-la-suite-ofimatica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T17:06:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

