<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-14T11:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-14T11:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Los principales partidos políticos y el software libre para las próximas elecciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/los-principales-partidos-politicos-y-el-software-libre-para-las-proximas-elecciones" />
    <category term="podemos" />
    <category term="elecciones" />
    <category term="espana" />
    <category term="libre" />
    <category term="administracion" />
    <category term="ciudadanos" />
    <category term="formatos" />
    <category term="unidad" />
    <category term="software" />
    <category term="fuentes" />
    <category term="electorales" />
    <category term="socialista" />
    <category term="abiertas" />
    <category term="popular" />
    <category term="generales" />
    <category term="eleccion" />
    <category term="espanol" />
    <category term="publica" />
    <category term="partido" />
    <category term="obrero" />
    <category term="general" />
    <category term="programas" />
    <category term="politica" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-14T09:55:54Z</updated>
    <published>2015-12-14T09:55:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En España, tenemos elecciones generales dentro de unos días. Unas elecciones que llegan en un momento histórico y complicado en este país. En el blog no me gusta hablar de mis ideologías políticas sencillamente, porque no es el lugar idóneo para ello. Pero, voy a hacer un análisis lo más objetivo posible de los programas electorales de los principales partidos (Partido Popular o PP, Partido Socialista Obrero Español o PSOE, Ciudadanos, Podemos y Unidad Popular o UP). Pero claro, dada la temática de este blog, me voy a centrar en aspectos claros: software libre e informática y su aplicación a cualquier área. Para obtener información acerca de la importancia del software libre en tiempos de crisis, recomiendo leer este post, entre otros del mismo blog. Para poder hacer ese análisis, lo primero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/los-principales-partidos-politicos-y-el-software-libre-para-las-proximas-elecciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-14T09:55:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las novedades de digiKam 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-digikam-5" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-11T15:34:52Z</updated>
    <published>2015-12-11T15:34:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En unos meses tendremos ya entre nosotros la nueva versión del gestor de imágenes de la Comunidad KDE, una de las aplicaciones más potentes que puedes tener en tu escritorio Plasma. Es por tanto un excelente momento de conocer las novedades de digiKam 5, que además de dar el salto a KF5/Qt5 viene cargado de nuevas funcionalidades. Las novedades de digiKam 5 Según podemos leer en el anuncio de lanzamiento de la beta de digiKam 5, la nueva versión del gestor de imágenes de la Comunidad KDE, promete un gran salto tecnológico. Esta afirmación se basa en dos premisas. La primera de ellas es porque será la primera versión que utilice KDE Frameworks 5 y Qt5. La segunda se basa en que digiKam va a venir con un buen número de novedades, entre las cuales destaco: El Convertidor DNG ha sido migrado a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-digikam-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-11T15:34:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.10, la suite ofimática de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-calligra-2-9-1-la-suite-ofimatica-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T18:35:12Z</updated>
    <published>2015-12-10T18:35:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión no me he saltado el lanzamiento de la última actualización de la suite ofimática de la Comunidad KDE, así que me complace anunciar que ha sido lanzado Calligra 2.9.10, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.10 Ayer 9 de diciembre ha sido lanzado Calligra 2.9.10, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que trae algunas novedades generales como: Corregir el error al seleccionar la herramienta de Texto Artístico (bug 354907) Corregir el error al modificar el ancho de la línea exterior de los bordes de las tablas. (bug 355318) Corregir el error al mostrar los comentarios al cargar un archivo con comentarios (bug 353857) Corregir el error al guardar etiquetas: se utilizaba codec UTF–8 para guardar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-calligra-2-9-1-la-suite-ofimatica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T18:35:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 capturadores de vídeo para Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/3-capturadores-de-video-para-linux" />
    <category term="vokoscreen" />
    <category term="simplescreenrecorder" />
    <category term="recordmydesktop" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-08T06:02:54Z</updated>
    <published>2015-12-08T06:02:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os presento la primera parte de una recopilación de software para GNU/Linux, concretamente os traigo 3 capturadores de vídeo para Linux con los que podrás grabar todo lo que haces en la pantalla de tu ordenador. 3 capturadores de vídeo para Linux Los capturadores de vídeo son aplicaciones que nos permiten realizar tutoriales que expliquen como se hacen las cosas en Linux o simplemente muestren el funcionamiento de una aplicación en concreto, algo fundamental en este mundo cada día más audiovisual. Afortunadamente el mundo GNU/Linux está más que sobrado de este tipo de aplicaciones para que el usuario elija aquella que mejor se adapte a su equipo y preferencias. Yo he hecho una recolección de 3 capturadores de vídeo para Linux, aunque estoy seguro que hay bastantes más, los cuales pondré[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/3-capturadores-de-video-para-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-08T06:02:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Warsow un juego FPS para Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/warsow-un-juego-fps-para-linux" />
    <category term="video" />
    <category term="juegos" />
    <category term="warsow" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-07T04:00:47Z</updated>
    <published>2015-12-07T04:00:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy mitad de España está de puente, así que nos podemos permitir el lujo de invertir un poco de nuestro tiempo en ocio. Y para ello nada mejor que Warsow un juego FPS para Linux (aunque también disponible para otras Windows y Mac) de instalación rápida y diversión asegurada. Warsow un juego FPS para Linux No es que tenga mucho tiempo para jugar, pero como tengo como objetivo convencer a mi alumnado de que GNU/Linux es un sistema para todo el mundo, jugones incluídos, estoy investigando un poco sobre este mundo. Así que hoy os traigo Warsow, un juego FPS para Linux, cuya primera versión fue liberada el 8 de junio de 2005 como una versión alfa y que está en constante desarrollo. De esta forma, el 28 de julio de 2012 fue lanzada la primera versión estable. Según podemos leer en Wikipedia, Warsow[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/warsow-un-juego-fps-para-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-07T04:00:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Minuet, la nueva aplicación educativa de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/minuet-la-nueva-aplicacion-educativa-de-kde" />
    <category term="minuet" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-05T14:18:08Z</updated>
    <published>2015-12-05T14:18:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Comunidad KDE es una Comunidad con muchas inquietudes, lo cual significa que nos ofrece todo tipo de aplicaciones, siendo las educativas una de sus principales bazas. Por ello me complace presentar Minuet, la nueva aplicación de KDE que aúna música y educación. Mover a la papelera Minuet, la nueva aplicación educativa de KDE De la mano de Sandro Andrade, el pasado 6 de noviembre fue presentada la nueva aplicación educativa musical de KDE: Minuet. Se trata de un programa que tiene como objetivo ayudar a los estudiantes y profesores a aprender o mejorar los conocimientos musicales integrando tecnología, contenido y nuevos métodos didácticos. Minuet utiliza las grandes posibilidades del veterano formato MIDI. Gracias a ellas con Minuet seremos capaces de notas controlar la reproducción de temas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/minuet-la-nueva-aplicacion-educativa-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-05T14:18:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kreversi, un juego de lógica de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde" />
    <category term="juegos" />
    <category term="kreversi" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T17:34:45Z</updated>
    <published>2015-12-03T17:34:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace bastante tiempo que no aparece ningún juego  de KDEGames, la división más lúdica de KDE. Por hacer memoria por el blog ya han pasado un buen número de elloscomo Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines), KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Kreversi, un juego lógica de KDE. Kreversi, un juego de lógica de KDE KReversi es un simple juego de estrategia done nos enfrentamos a la máquina (o contra otro humano) con el objetivo de conseguir el número máximo de fichas de tu color. Para ello se debe ir colocando tus piezas “capturando” las fichas de tu rival, las cuales pasaran a ser tuyas. El juego finaliza cuando no se pueden poner más fichas en el tablero y, como he dicho antes, gana el que más piezas de su color tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T17:34:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

