<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-19T07:03:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-19T07:03:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Connect en el Sprint de Randa 2105</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-connect-en-el-sprint-de-randa-21-5" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T04:10:06Z</updated>
    <published>2015-10-19T04:10:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las ventajas de formar parte de la Comunidad KDE es que tengo a mi alcance a muchas de las personas que hay detrás de la magia de sus productos (aplicaciones, escritorios, servicios, etc). De esta forma puedo pedirles colaboración en el blog, por ejemplo,  en forma de entrevista. En esta ocasión tengo el placer de habalr con Albert Vaca y Aleix Pol que estuvieron trabajando para KDE Connect en el Sprint de Randa 2105 y que son los responsables de algunas de las mejoras que nos ofrecerá la aplicación en un futuro cercano. KDE Connect en el Sprint de Randa 2105 Una de las aplicaciones más sorprendentes que podemos tener instalada en nuestros ordenadores KDE y en nuestro móvil Android es KDE Connect. Con ella ambos dispositivos se conectan de forma casi transparente; enviando texto de uno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-connect-en-el-sprint-de-randa-21-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T04:10:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El futuro de Kontact para móviles</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/el-futuro-de-kontact-para-moviles" />
    <category term="kontact" />
    <category term="kmail" />
    <category term="software" />
    <category term="plasma-mobile" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T06:12:09Z</updated>
    <published>2015-10-06T06:12:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con la aparición de Plasma Mobile algunas de sus aplicaciones más emblemáticas van a dar el salto a dispositivos táctiles. Por ello me alegra poder compartir con vosotros el futuro de Kontact en Plasma Mobile. El futuro de Kontact para móviles En el pasado Sprint de Randa se trabajó duro sobre el futuro de las aplicaciones de la Comunidad KDE. Ya sabemos que, por ejemplo, se finalizaron los iconos de Breeze ,el tema por defecto de Plasma 5, o se mejoró mucho KDE Connect (como pronto veremos en el blog). Otra de las aplicaciones que recibió un buen empujón fue Kontact, el gestor de información personal, cuyo salto a los dispositivos móviles está empezándose a gestar. En el pasado Sprint de Randa se ha decidido que no se va a pasar entera la aplicación, ya que complicaría mucho la migración,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/el-futuro-de-kontact-para-moviles"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T06:12:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Day of the Week – Plasmoides de KDE (54)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/day-of-the-week-plasmoides-de-kde-54" />
    <category term="day-of-the-week" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-28T06:29:08Z</updated>
    <published>2015-09-28T06:29:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece que el lunes se está convirtiendo en el día de los plasmoides en el blog. La semana pasada hablé de Day of the Month, un simple plasmoide que te muestra justamente eso, el día del mes en el que nos encontramos, hoy toca hablar de Day of the Week, otro simple plasmoide que te muestra el nombre del día, ideal para completar el reloj digital de la barra de tareas. Day of the Week – Plasmoides de KDE (54) Ya he comentado que con el lanzamiento de Plasma 5 perdimos muchos plasmoides y que poco a poco vamos recuperándolos para el nuevo escritorio, con lo que podemos personalizar a la perfección nuestro espacio de trabajo. Day of the Week es un plasmoide extremadamente simple que muestra el nombre del día en el que estamos. Igual que Day of the Month del que hablé la semana pasada, se trata[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/day-of-the-week-plasmoides-de-kde-54"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-28T06:29:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>VII edición premios PortalProgramas al Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/vii-edicion-premios-portalprogramas-al-software-libre" />
    <category term="votaciones" />
    <category term="concurso" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-18T11:39:52Z</updated>
    <published>2015-09-18T11:39:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros la VII edición premios PortalProgramas al Software Libre, una propuesta que ayuda a la difusión de este maravilloso Software ,y este blog, como otros muchos, no puede sino contribuir a esta importante labor de ayudar a los que difunden este proyecto global. VII edición premios PortalProgramas al Software Libre La página web PortalProgramas convoca unos premios dedicados al Software Libre y que llegan a su séptima edición. En esta ocasión las categorías seleccionadas han sido reducidas de 10 a 6 y son las siguientes: Mejor blog de software libre (al que este blog consiguió el año pasado un meritorio segundo puesto) Más revolucionario. Mayor potencial de crecimiento. Esencial para empresas. Esencial para la comunicación. Esencias para el móvil. Las novedades la VII edición[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/vii-edicion-premios-portalprogramas-al-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-18T11:39:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de FET, el generador de horarios libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="fet" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-10T04:27:14Z</updated>
    <published>2015-09-10T04:27:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las tareas más odiosas y delicadas para cualquier colegio, instituto, universidad o institución académica es la generación de horarios. Se trata de una tarea ingrata y laboriosa, que consume ingentes cantidades de tiempo. Encontrar un programa libre que me facilitara su realización para mi colegio fue uno de los grandes regalos que me ofreció el Software Libre. Hoy os presento un vídeo de FET, el generador de horarios libre. Vídeo de FET, el generador de horarios libre Hoy os traigo un vídeo que nos enseña los conceptos básicos para generar horarios con FET, un programa libre que te permite organizar de una forma eficiente un centro educativo. Lo ha realizado Mario Alberto Muñoz Zepeda y espero que os sea de utilidad.     FET, el generador de horarios libre FET es una aplicación Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-10T04:27:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>digiKam Software Collection 4.13 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/digikam-software-collection-4-13-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T15:55:36Z</updated>
    <published>2015-09-08T15:55:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay un software de la Comunidad KDE que podría pasar perfectamente por uno profesional es digiKam, un  gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.11, una versión cuyas mejoras se centran para los equipos Mac. digiKam Software Collection 4.13 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.11 una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/digikam-software-collection-4-13-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T15:55:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-calligra-2-9-7" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T17:39:04Z</updated>
    <published>2015-09-03T17:39:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores siguen su marcha y han lanzado Calligra 2.9.7, la suite ofimática de la Comunidad KDE, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.7 Hoy 3 de septiembre ha sido lanzado Calligra 2.9.7, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que según se puede leer en  Muy Linux (que esta vez se me ha adelantado en el anuncio) trae algunas novedades como: La resolución de diversas fugas de memoria que han sido corregidas La posibilidad que ofrece ahora para que los los usuarios establecezcan el  estilo del párrafo por defecto para una nota final o de pie La optimización del formateado de las celdas de una tabla Mejoras en gestión de la memoria La inclusión de iconos de 14 píxeles en la caja de herramientas.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-calligra-2-9-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T17:39:04Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

