<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-21T11:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-21T11:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nueva recaudación de fondos para openmailbox  #SaveTheOpenmailbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-recaudacion-de-fondos-para-openmailbox-savetheopenmailbox" />
    <category term="software" />
    <category term="openmailbox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T09:56:06Z</updated>
    <published>2016-01-21T09:56:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque la noticia es de la semana pasada, en este caso no he querido unirme a la primera ola y he preferido espera un poco a publicar esta entrada, para ver si hacemos durar un poco más esta noticia en la red. Se ha iniciado una nueva recaudación de fondos para openmailbox, un proyecto libre que ofrece gratis  un servicio de correo electrónico libre, gratuito, independiente y respetuoso con tus datos. Nueva recaudación de fondos para openmailbox Desde hace unos días que se inició una nueva recaudación de fondos para Openmailbox con el ánimo de asegurar que el servicio esté en funcionamiento sin problemas a lo largo del próximo 2016. La semana pasada se inundó las redes con esta noticia, e incluso el gran programa de radio Killall Radio le dedicó un podcast, el cual os pongo a continuación e[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-recaudacion-de-fondos-para-openmailbox-savetheopenmailbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T09:56:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos GNU Linux libres del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-gnu-linux-libres-del-2-15" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-15T05:30:30Z</updated>
    <published>2016-01-15T05:30:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A petición de un comentarista hoy os traigo los mejores juegos GNU Linux libres del 2015, con los que cierro una trilogía no planeada sobre videojuegos, que inicié con los mejores del 2015 y los futuribles del 2016, pero que me ha servido para convencerme definitivamente de que este tipo de Software ya está empezando a ser más que habitual en nuestros sistemas, una gran noticia. No obstante, he de confesar que he quedado empachado de hablar de juegos de los cuales no jugaré por falta de tiempo, así que prometo no hablar más de ellos durante una buena temporada. Los mejores juegos GNU Linux libres del 2015 A continuación os presento una lista de los mejores juegos Libres para GNU Linux del 2015 según Avtoandlevan. Una extraordinaria colección de juegos dividido en dos vídeos con los que podréis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-gnu-linux-libres-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-15T05:30:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos Linux del 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-linux-del-2-16" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-09T09:10:40Z</updated>
    <published>2016-01-09T09:10:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día de reyes os presenté los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 según Boiling Steam. Hoy os quiero presentar, mientras preparo una entrada especial de juegos libres, los mejores juegos Linux del 2016, el cual viene cargado cantidad y calidad. Los mejores juegos Linux del 2016 En esta ocasión también me he tomado la licencia de seguir los consejos de The Linux Gamer para crear la lista de los mejores juegos Linux del 2016.   Snow: Se trata de un juego de sky y de snowboard que utiliza el motor CryEngine. Tiene una pinta espectacular y una sensación de velocidad de vértigo.   Mighty No. 9: Nos encontramos con un videojuego de acción-plataformas, inspirado en el clásico Megaman, desarrollado por la compañía comcept en conjunto con Inti Creates , dirigido por Keiji Inafune. Fuente: Wikipedia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-linux-del-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-09T09:10:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T08:00:37Z</updated>
    <published>2016-01-06T08:00:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Igual que hice el año pasado quiero dedicar la entrada de este 6 de enero, día de los Reyes Magos en España y una jornada muy especial para los niños y no tan niños, a los videojuegos. He aquí una recopilación de algunos de los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 según Boiling Steam. Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 En esta ocasión no he podido hacer una artículo tan extenso como el año que pasado así que me he dirigido a la página Boiling Steam donde hace apenas unos días han hecho su entrada con los 10 mejores juegos para GNU/Linux del 2015 los cuales tienen una calidad más que notable. La lista es la siguiente: Specs Ops: the Line: Un shooter en primera persona que recuerda a Gears of War. Shadowrun: Hong Kong: Un juego de rol con vista isométrica por turnos ambientado en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T08:00:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Thermal Monitor – Plasmoides de KDE (57)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57" />
    <category term="thermal-monitor" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T09:10:09Z</updated>
    <published>2016-01-05T09:10:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con plasmoides para el escritorio para Plasma, una sección que continua creciendo con Thermal Monitor y llegamos a la edición (57). En esta ocasión nos vamos a un plasmoide que sirve para monotorizar la temperatura de nuestro sistema. Thermal Monitor – Plasmoides de KDE Con el lanzamiento de Plasma 5 los usuarios enfermos de personalización del escritorio entramos en una pequeña depresión ya que perdimos muchos de los plasmoides con los que ampliábamos las funcionalidades de nuestro escritorio. Por suerte, poco a poco no solamente los vamos recuperando sino que además vamos añadiendo otros con los que ajustar mejor nuestro espacio de trabajo, como Day of the Week, Day of the Month o Key State, Hoy toca hablar de Thermal Monitor, un simple plasmoide creado por clearmartin que nos permite[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T09:10:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T21:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-02T12:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seis meses más de artículos la mayoría sobre programación en Java tratando algunas de las nuevas tendencias de programación con las posibilidades de la plataforma de la JVM. Unos pocos artículos más continuando la serie sobre Docker y uno de opinión sobre las licencias de Microsoft. El 2015 pasó, a mi muy rápido. En cuanto a la bitácora toca recapitular cuáles han sido los artículos que he escrito, de que temas principales he hablado, un poco cómo han evolucionado las visitas y que tengo preparado para publicar durante los siguientes meses ya de 2016. Muchos de los artículos que he escrito han estado relacionados con la programación en la plataforma Java, en los que destacaría prácticamente todos empezando por los relacionados con Spring Boot, Spring Cloud Config y Spring Boot Actuator que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T12:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/zanshin-el-nuevo-gestor-de-notas-de-kde" />
    <category term="zanshin" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T09:10:08Z</updated>
    <published>2016-01-04T09:10:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Hoy me complace presentaros a Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE cuyo desarrollo desconocía pero que parece estar destinado a tener un lugar destacado en el futuro del escritorio Plasma 5. Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE El primer día de este 2016 me sorprendió leer en mi gestor de rss que existía un nuevo gestor de notas para KDE llamado  Zanshin. Se trataba de la tercera versión estable de Zanshin que viene a cubrir el hueco de Basket Notes o el plasmoide de notas del escritorio KDE. En palabras de sus desarrolladores “Zanshin es una aplicación sencilla pero potente para la gestión de notas y acciones diarias. Zanshin nos ayuda a organizar y reducir la presión del trabajo cotidianeo y vida diaria. Nunca olvidarás nada más.” Las funcionalidades de Zanshin Con Zanshin podrás:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/zanshin-el-nuevo-gestor-de-notas-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-04T09:10:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

