<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-03T21:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-03T21:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Kreversi, un juego de lógica de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde" />
    <category term="juegos" />
    <category term="kreversi" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T17:34:45Z</updated>
    <published>2015-12-03T17:34:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace bastante tiempo que no aparece ningún juego  de KDEGames, la división más lúdica de KDE. Por hacer memoria por el blog ya han pasado un buen número de elloscomo Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines), KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Kreversi, un juego lógica de KDE. Kreversi, un juego de lógica de KDE KReversi es un simple juego de estrategia done nos enfrentamos a la máquina (o contra otro humano) con el objetivo de conseguir el número máximo de fichas de tu color. Para ello se debe ir colocando tus piezas “capturando” las fichas de tu rival, las cuales pasaran a ser tuyas. El juego finaliza cuando no se pueden poner más fichas en el tablero y, como he dicho antes, gana el que más piezas de su color tiene[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kreversi-un-juego-de-logica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T17:34:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo aprender a programar con Codecademy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-aprender-a-programar-con-codecademy" />
    <category term="codecademy" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-02T16:59:13Z</updated>
    <published>2015-12-02T16:59:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para quienes no sepan cual es mi profesión les tengo que decir que soy docente de secundaria. Por ello estas fechas son bastante malas en cuanto a tiempo disponible ya que estamos corrigiendo y evaluando. Así que no tengo demasiado tiempo para buscar temas relacionados con el KDE y debo echar mano a mis experiencias académicas relacionados con la informática.Así que hoy os voy a explicar cómo aprender a programar con Codecademy. Cómo aprender a programar con Codecademy Uno de mis objetivos de este año con mi clase de 4º de ESO de tecnología era que aprendieran las 3 bases para la creación de un proyecto tecnológico que se precie: diseño, programación y electrónica. Todo ello partiendo de la base que no soy un experto en ninguna de las modalidades mencionadas. Hace unos días os conté como he[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-aprender-a-programar-con-codecademy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-02T16:59:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tutorial de Freecad, el programa de diseño 3D libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tutorial-de-freecad-el-programa-de-diseno-3d-libre" />
    <category term="freecad" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T16:49:23Z</updated>
    <published>2015-11-30T16:49:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprender en este mundo cada día más tecnológico es una cuestión de ganas e interés.Con un poco de pericia puedes encontrar un tutorial de cualquier tema, y el mundo del Software Libre se beneficia hasta el extremo de este fenómeno. Hoy me complace presentaros el  tutorial de Freecad con el que mis alumnos de 4º de ESO se están convirtiendo en genios del diseño 3D. Tutorial de Freecad, el programa de diseño 3D libre Uno de mis objetivos de este año con mi clase de 4º de ESO de tecnología era que aprendieran las 3 bases para la creación de un proyecto tecnológico que se precie: diseño, programación y electrónica. Todo ello partiendo de la base que no soy un experto en ninguna de las modalidades mencionadas. Para solucionar la primera parte de este triángulo me decanté con la utilización de Freecad,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/tutorial-de-freecad-el-programa-de-diseno-3d-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T16:49:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como desarrollar videojuegos con pilas-engine</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-desarrollar-videojuegos-con-pilas-engine" />
    <category term="video" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-29T15:13:32Z</updated>
    <published>2015-11-29T15:13:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo presenté Pilas-engine, un novedoso sistema para aprender a programar creando videojuegos. Este tema me interesa mucho, así que me estoy empapando de este sistema para ver si lo aplico a mis clases personales. Así que hoy me complace compartir con todos vosotros la charla “Como desarrollar videojuegos con pilas-engine” que realizó Hugo Ruscitti en Encuentro Linux de Temuco en 2013. Como desarrollar videojuegos con pilas-engine Hace un par de años que se me ha encomendado a explicar Tecnología para los alumnos de cuarto de ESO de mi colegio. Esto ha significado encontrarme con una asignatura donde puedo “experimentar” nuevas metodologías con mi alumnado, además de impartir el temario básico. De esta forma, el año pasado, a raíz de la elaboración de los dos proyectos para la Feria[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/como-desarrollar-videojuegos-con-pilas-engine"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-29T15:13:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Br-Print3D, la aplicación para impresoras 3D de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/br-print3d-la-aplicacion-para-impresoras-3d-de-kde" />
    <category term="br-print3d" />
    <category term="impresoras-3d" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T15:28:17Z</updated>
    <published>2015-11-28T15:28:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me complace presentaros Br-Print3D, la primera aplicación para impresoras de la Comunidad  KDE y que proporciona una magnífica interfaz de usuario para la creciente legión de makers, que nos solo disfrutan creando sus impresoras 3D sino que también quieren ver los frutos de sus creaciones también desde el escritorio Plasma de KDE. Br-Print3D, la aplicación para impresoras 3D de KDE Poco a poco, la revolución maker va ganando adeptos. Ya no sorprende a nadie lo que es algo sorprendente como es el hecho de que podamos imprimir en 3D cualquier objeto que nos podamos imaginar. Aún recuerdo cuando hace 4 años me lo contaban y no me lo acababa de creer hasta que una persona me trajo a mi clase de la UNED una impresora 3D y me hizo una pequeña demostración. La Comunidad KDE no es ajena a esta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/br-print3d-la-aplicacion-para-impresoras-3d-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T15:28:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de Krita  Animation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-krita-animation" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T18:39:47Z</updated>
    <published>2015-11-26T18:39:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sin ánimo de ser presuntuoso me atrevería a decir que Krita es el mejor Software para crear dibujos digitales del mercado. Es más, en mi humilde opinión, es un ejemplo de éxito del Software Libre que poco a poco va dominando más facetas de la industrial digital. Por ello es maravilloso comprobar que dicho proyecto no se contenta con lo que ya tiene y pretende ir un paso más allá y convertirse en referente en otros campos. Hoy me complace presentar la primera beta de Krita Animation, la apuesta del proyecto Krita para la creación de animaciones digitales. Primera beta de Krita Animation Según podemos leer en el blog de Timothée Giet se acaba de lanzar la primera beta de Krita animation, es decir, el primer intento para dotar al magnífico programa de dibujo artístico digital de una nueva herramienta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/primera-beta-de-krita-animation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T18:39:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-24T14:44:25Z</updated>
    <published>2015-11-24T14:44:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos con el libro de trucos de Digikam, el gestor de fotografías de KDE, llamado digiKam Recipes. Se trata de un manual que nos puede ayudar a utilizar esta magnífica aplicación de forma más eficiente. Hace poco que se ha lanzado digiKam Recipes 4.9.7, una nueva versión del manual. DigiKam Recipes 4.9.7 listo para su descarga El pasado 24 de noviembre fue lanzado una nueva versión de digiKam Recipes, concretamente la versión 4.9.7, un libro que no es un manual de instrucciones clásico que explica paso a paso las funciones de digiKam, sino que explica trucos que podremos realizar con nuestra fotografía. Más información: Digikam 5 razones para comprarte digiKam Recipes En realidad habrán muchos más que descubrirás al ir aplicando sus trucos, pero estos son 5 puntos importantes que hacen recomendable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/digikam-recipes-4-9-7-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-24T14:44:25Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

