<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-24T08:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-24T08:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Partition Manager 2, el gestor de discos de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/kde-partition-manager-2-el-gestor-de-discos-de-kde" />
    <category term="kde-partition-manager" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T07:50:22Z</updated>
    <published>2016-01-24T07:50:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días fu lanzado KDE Partition Manager 2.0.0, el gestor de discos duros de KDE, una herramienta fundamental para cualquier sistema, especialmente para los instaladores de Sistemas Operativos. KDE Partition Manager 2.0.0 El 15 de enero fue lanzado KDE Partition Manager 2.0.0, así como el lanzamiento de KPMcore, una herramienta fundamental para la próxima versión del instalador de Sistemas Operativos Calamares. Esta lanzamiento aporta la estabilidad necesaria para una aplicación de estas características y mejoras en la interfaz de usuario. Más información: Stikonas.eu ¿Para qué sirve KDE Partition Manager 2.0.0? Básicamente KDE Partition Manager (junto con KPMCore) nos permite realizar dos funcionalidades básicas a la hora de controlar nuestros equipos. La primera de ellas es ayudarnos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/kde-partition-manager-2-el-gestor-de-discos-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T07:50:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akregator2, la evolución del lector rss de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/akregator2-la-evolucion-del-lector-rss-de-kde" />
    <category term="akregator" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-23T09:10:01Z</updated>
    <published>2016-01-23T09:10:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy me complace anunciar el renacimiento de un proyecto que me gustaría mucho que llegara a buen puerto por varios motivos. Se trata de Akregator2, la evolución del lector rss de KDE y que esperamos que nos aporte jugosas novedades. Akregator2, el retorno del lector rss de KDE Si hay una aplicación que realmente me gustaría utilizar pero que lamentablemente no puedo es el lector de rss de Kontact llamado Akregator. Las razón básica es que no tiene ninguna posibilidad de utilizarse de forma sincronizada con varios equipos. En otras palabras, si leo una noticia en mi portátil y después me voy a mi ordenador de sobremesa esta noticia no estará marcada como leída. Además, tampoco puedo etiquetar las noticias, algo básico cuando me informo para realizar entradas. El desarrollo de Akregator parecía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/akregator2-la-evolucion-del-lector-rss-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-23T09:10:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nueva recaudación de fondos para openmailbox  #SaveTheOpenmailbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-recaudacion-de-fondos-para-openmailbox-savetheopenmailbox" />
    <category term="software" />
    <category term="openmailbox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T09:56:06Z</updated>
    <published>2016-01-21T09:56:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque la noticia es de la semana pasada, en este caso no he querido unirme a la primera ola y he preferido espera un poco a publicar esta entrada, para ver si hacemos durar un poco más esta noticia en la red. Se ha iniciado una nueva recaudación de fondos para openmailbox, un proyecto libre que ofrece gratis  un servicio de correo electrónico libre, gratuito, independiente y respetuoso con tus datos. Nueva recaudación de fondos para openmailbox Desde hace unos días que se inició una nueva recaudación de fondos para Openmailbox con el ánimo de asegurar que el servicio esté en funcionamiento sin problemas a lo largo del próximo 2016. La semana pasada se inundó las redes con esta noticia, e incluso el gran programa de radio Killall Radio le dedicó un podcast, el cual os pongo a continuación e[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/nueva-recaudacion-de-fondos-para-openmailbox-savetheopenmailbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T09:56:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos GNU Linux libres del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-gnu-linux-libres-del-2-15" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-15T05:30:30Z</updated>
    <published>2016-01-15T05:30:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A petición de un comentarista hoy os traigo los mejores juegos GNU Linux libres del 2015, con los que cierro una trilogía no planeada sobre videojuegos, que inicié con los mejores del 2015 y los futuribles del 2016, pero que me ha servido para convencerme definitivamente de que este tipo de Software ya está empezando a ser más que habitual en nuestros sistemas, una gran noticia. No obstante, he de confesar que he quedado empachado de hablar de juegos de los cuales no jugaré por falta de tiempo, así que prometo no hablar más de ellos durante una buena temporada. Los mejores juegos GNU Linux libres del 2015 A continuación os presento una lista de los mejores juegos Libres para GNU Linux del 2015 según Avtoandlevan. Una extraordinaria colección de juegos dividido en dos vídeos con los que podréis[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-gnu-linux-libres-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-15T05:30:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos Linux del 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-linux-del-2-16" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-09T09:10:40Z</updated>
    <published>2016-01-09T09:10:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El día de reyes os presenté los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 según Boiling Steam. Hoy os quiero presentar, mientras preparo una entrada especial de juegos libres, los mejores juegos Linux del 2016, el cual viene cargado cantidad y calidad. Los mejores juegos Linux del 2016 En esta ocasión también me he tomado la licencia de seguir los consejos de The Linux Gamer para crear la lista de los mejores juegos Linux del 2016.   Snow: Se trata de un juego de sky y de snowboard que utiliza el motor CryEngine. Tiene una pinta espectacular y una sensación de velocidad de vértigo.   Mighty No. 9: Nos encontramos con un videojuego de acción-plataformas, inspirado en el clásico Megaman, desarrollado por la compañía comcept en conjunto con Inti Creates , dirigido por Keiji Inafune. Fuente: Wikipedia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-linux-del-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-09T09:10:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-06T08:00:37Z</updated>
    <published>2016-01-06T08:00:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Igual que hice el año pasado quiero dedicar la entrada de este 6 de enero, día de los Reyes Magos en España y una jornada muy especial para los niños y no tan niños, a los videojuegos. He aquí una recopilación de algunos de los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 según Boiling Steam. Los mejores juegos para GNU/Linux del 2015 En esta ocasión no he podido hacer una artículo tan extenso como el año que pasado así que me he dirigido a la página Boiling Steam donde hace apenas unos días han hecho su entrada con los 10 mejores juegos para GNU/Linux del 2015 los cuales tienen una calidad más que notable. La lista es la siguiente: Specs Ops: the Line: Un shooter en primera persona que recuerda a Gears of War. Shadowrun: Hong Kong: Un juego de rol con vista isométrica por turnos ambientado en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/los-mejores-juegos-para-gnu-linux-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-06T08:00:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Thermal Monitor – Plasmoides de KDE (57)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57" />
    <category term="thermal-monitor" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T09:10:09Z</updated>
    <published>2016-01-05T09:10:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con plasmoides para el escritorio para Plasma, una sección que continua creciendo con Thermal Monitor y llegamos a la edición (57). En esta ocasión nos vamos a un plasmoide que sirve para monotorizar la temperatura de nuestro sistema. Thermal Monitor – Plasmoides de KDE Con el lanzamiento de Plasma 5 los usuarios enfermos de personalización del escritorio entramos en una pequeña depresión ya que perdimos muchos de los plasmoides con los que ampliábamos las funcionalidades de nuestro escritorio. Por suerte, poco a poco no solamente los vamos recuperando sino que además vamos añadiendo otros con los que ajustar mejor nuestro espacio de trabajo, como Day of the Week, Day of the Month o Key State, Hoy toca hablar de Thermal Monitor, un simple plasmoide creado por clearmartin que nos permite[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/thermal-monitor-plasmoides-de-kde-57"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T09:10:09Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

