<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-09-10T05:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-09-10T05:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Vídeo de FET, el generador de horarios libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="fet" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-10T04:27:14Z</updated>
    <published>2015-09-10T04:27:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las tareas más odiosas y delicadas para cualquier colegio, instituto, universidad o institución académica es la generación de horarios. Se trata de una tarea ingrata y laboriosa, que consume ingentes cantidades de tiempo. Encontrar un programa libre que me facilitara su realización para mi colegio fue uno de los grandes regalos que me ofreció el Software Libre. Hoy os presento un vídeo de FET, el generador de horarios libre. Vídeo de FET, el generador de horarios libre Hoy os traigo un vídeo que nos enseña los conceptos básicos para generar horarios con FET, un programa libre que te permite organizar de una forma eficiente un centro educativo. Lo ha realizado Mario Alberto Muñoz Zepeda y espero que os sea de utilidad.     FET, el generador de horarios libre FET es una aplicación Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/video-de-fet-el-generador-de-horarios-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-10T04:27:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>digiKam Software Collection 4.13 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/digikam-software-collection-4-13-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-08T15:55:36Z</updated>
    <published>2015-09-08T15:55:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay un software de la Comunidad KDE que podría pasar perfectamente por uno profesional es digiKam, un  gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.11, una versión cuyas mejoras se centran para los equipos Mac. digiKam Software Collection 4.13 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.11 una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/digikam-software-collection-4-13-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-08T15:55:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-calligra-2-9-7" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-03T17:39:04Z</updated>
    <published>2015-09-03T17:39:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores siguen su marcha y han lanzado Calligra 2.9.7, la suite ofimática de la Comunidad KDE, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.7 Hoy 3 de septiembre ha sido lanzado Calligra 2.9.7, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que según se puede leer en  Muy Linux (que esta vez se me ha adelantado en el anuncio) trae algunas novedades como: La resolución de diversas fugas de memoria que han sido corregidas La posibilidad que ofrece ahora para que los los usuarios establecezcan el  estilo del párrafo por defecto para una nota final o de pie La optimización del formateado de las celdas de una tabla Mejoras en gestión de la memoria La inclusión de iconos de 14 píxeles en la caja de herramientas.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/lanzado-calligra-2-9-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-03T17:39:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-dropbox-en-opensuse-13-2" />
    <category term="software" />
    <category term="dropbox" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-02T14:14:42Z</updated>
    <published>2015-09-02T14:14:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy os traigo un pequeño tutorial de cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2, un servicio que aunque privativo es utilizado a diario por muchísimas personas y que casi se ha convertido en absolutamente necesario en casi todos los equipos que utilizo. Cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2 Aunque me gusta bastante más otros servicios como Mega, dado que en mi colegio yo introducí el uso de Dropbox, me veo en la obligación de seguir utilizandolo en mis ordenadores, tanto portátiles como de sobremesa. En esta ocasión me ha tocado ponerlo en mi ordenador de sobremesa, así que he podido realizar un pequeño tutorial de cómo instalar Dropbox en openSUSE 13.2, algo bastante sencillo gracias a One Clic Install de YaST de la distribución del camaleón. Para ello nos dirigimos a la página web del Software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/como-instalar-dropbox-en-opensuse-13-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-02T14:14:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible la primera beta de Marble para Android</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-la-primera-beta-de-marble-para-android" />
    <category term="marble" />
    <category term="android" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-22T12:44:54Z</updated>
    <published>2015-08-22T12:44:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo prometido es deuda. Hace unos meses comenté que un estudiante, utilizando Google Summer of Code (GSoC) , estaba trabajando en el proyecto de migrar Marble a Android. Hoy es el momento de anunciar que su trabajo está siendo efectivo y ya tenemos disponible la primera beta de Marble para Android. Disponible la primera beta de Marble para Android Según podemos ver pgabor’s blog, un estudiante del Google Summer of Code (GSoC), su trabajo para portar Marble a Android está resultando todo un éxito. El pasado 21 de agosto anunció que ya estaba disponible la primera beta de su proyecto y que todo el mundo puede ahora participar en la fase de testeo, para lo cual simplemente se deben seguir los siguientes pasos: Únete a la Comunidad Marble de Google+ Instala Marble Maps desde Google Play con este[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/disponible-la-primera-beta-de-marble-para-android"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-22T12:44:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDEPIM 5.0, gestión de información personal de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kdepim-5-gestion-de-informacion-personal-de-plasma-5" />
    <category term="kontact" />
    <category term="korganizer" />
    <category term="kmail" />
    <category term="kaddressbook" />
    <category term="accountwizard" />
    <category term="kalarm" />
    <category term="blogilo" />
    <category term="knotes" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T08:05:48Z</updated>
    <published>2015-08-13T08:05:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La transición de aplicaciones de Plasma KDE 4 a Plasma 5 es imparable. Para la próxima edición de KDE Aplicaciones 15.08 tendremos el desembarco de algunas de las grandes, como será KDEPIM 5.0, la suite de gestión de información personal que ya será nativa para Plasma 5.   KDEPIM 5.0, la suite de gestión de información personal de Plasma 5 Según podemos leer en el blog What’s in my mind, con el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08 tendremos KDEPIM migrado a kf5/qt5, es decir, utilizando la misma tecnología que el escritorio Plasma 5. Esta migración de KDEPIM 5 es muy imporante porque significa que Akonadi por fin estará funcionando bien con Qt5, un gran paso para tener un escritorio más funcional e integrado. ¿Qué es KDEPIM 5? KDEPIM 5, también conocido como Kontact aunque esta útlima aceptación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kdepim-5-gestion-de-informacion-personal-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T08:05:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Orca, el lector de pantalla para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="accesibilidad" />
    <category term="orca" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T04:20:28Z</updated>
    <published>2015-08-11T04:20:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La accesibilidad es un concepto desconocido pero muy importante para aquellas personas que tienen una discapacidad, ya sea temporal o permanente. La Comunidad KDE es consciente de este concpeto y dota a su Preferencias del Sistema su propio módulo de Accesibilidad. Pero como siempre, esto se puede mejorar y se hará gracias a la inclusión de Orca, el lector de pantalla para Plasma 5. Orca, el lector de pantalla para Plasma 5 Orca es un lector de pantalla libre, abierto y flexible que proporciona acceso al escritorio gráfico a través de combinaciones personalizables mediante sonidos y/o braille, de tal forma que el equipo informático que disponga de este software podrá ser utilizado sin problemas por personas invidentes. En el grupo de trabajo (BoF) de Accesibilidad de Akademy de este año Alex[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T04:20:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

