<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-05T18:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-05T18:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.9, la suite ofimática de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-calligra-2-9-9-la-suite-ofimatica-de-kde" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T17:06:36Z</updated>
    <published>2015-11-05T17:06:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece que en el blog me acuerdo de los lanzamientos impares de este conjunto de aplicaciones llamado Calligra y que sigue su evolución gracias a los abnegados desarrolladores que nos quieren ofrecer una alternativa libre a LibreOfifce. Me complace anunciar que ha sido lanzado Calligra 2.9.9, la suite ofimática de la Comunidad KDE, que aunque sigue sin ser 100% funcional para el usuario final se va acercando a ello. Lanzado Calligra 2.9.9 Hoy 5 de noviembre ha sido lanzado Calligra 2.9.9, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE, que trae algunas novedades generales como: Solucionado el problema de edición de textos vectoriales en capas vectoriales (bug 354194) Configuración óptima de iconos para Mac OS X Solucionado el problemas de edición en la herramienta Texto Artístico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-calligra-2-9-9-la-suite-ofimatica-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T17:06:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble" />
    <category term="marble" />
    <category term="kde-edu" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-01T13:58:12Z</updated>
    <published>2015-11-01T13:58:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Software Libre está pasado de estar por debajo del privativo a igualarlo en muchos aspectos y a superarlo en otros. Es por ello que me complace en anunciar que La Manzana de la Tierra de Behaim es un nuevo mapa que está disponible para el globo terráqueo virtual  Marble. Una nueva “piel” para esta magnífica aplicación que mezcla educación con servicios en tiempo real. La Manzana de la Tierra de Behaim nuevo mapa para Marble Para los que no lo conozcan, Marble es uno de los mejores programas que tiene el proyecto KDE, concrectamente la sección KDE Edu, y que no tiene rival. Las posibilidades de Marble en cuanto a geolocalización y de enseñanzas de geografías son prácticamente infinitas. Además,la posibilidade de añadir mapas y su integración con otras aplicaciones del ecosistema KDE lo hacen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/la-manzana-de-la-tierra-de-behaim-nuevo-mapa-para-marble"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-01T13:58:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Key State – Plasmoides de KDE (56)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/key-state-plasmoides-de-kde-56" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T04:30:05Z</updated>
    <published>2015-10-30T04:30:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con plasmoides para el escritorio para Plasma, una sección que continua creciendo con Key State, una mini aplicación que nos muestra si tenemos activada alguna tecla especial de nuestro teclado. Especialmente útil para aquellos dispositivos que no tienen leds luminosos que muestren dicho estado. Key State – Plasmoides de KDE (56) Con el lanzamiento de Plasma 5 los usuarios enfermos de personalización del escritorio entramos en una pequeña depresión ya que perdimos muchos de los plasmoides con los que ampliábamos las funcionalidades de nuestro escritorio. Por suerte, poco a poco no solamente los vamos recuperando sino que además vamos añadiendo otros con los que ajustar mejor nuestro espacio de trabajo, como Day of the Week o Day of the Month.   En esta ocasión os presento Key State,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/key-state-plasmoides-de-kde-56"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T04:30:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Take a break – Plasmoides de KDE (55)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/take-a-break-plasmoides-de-kde-55" />
    <category term="software" />
    <category term="plasmoides" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-28T15:39:49Z</updated>
    <published>2015-10-28T15:39:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Retomamos la sección de plasmoides para el escritorio para Plasma con Take a break, una mini aplicación que nos recuerda tomarnos los necesarios descansos en nuetro trabajo diario. Creo que debe ser muy útil para los programadores. Take a break – Plasmoides de KDE (55) Ya he comentado que con el lanzamiento de Plasma 5 perdimos muchos plasmoides con los que decorar o dar más funcionalidades a nuestro escritorio. Afortunadamente, poco a poco los vamos recuperandolos y se van añadiendo otros para aumentar las posibilidades de personalizar a la perfección nuestro espacio de trabajo. En esta ocasión os presento Take a Break, un plasmoide muy simple que le puede venir bien a más de uno. Con este simple plasmoide creado por kdea hacemos que nuestro escritorio Plasma nos avise cuando a pasado cierto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/take-a-break-plasmoides-de-kde-55"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-28T15:39:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5" />
    <category term="photoqt" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-24T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-10-24T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El número de aplicaciones libres que tenemos para todo tipo de necesidades es tremendamente elevadas. El visualizador de imágenes simple en Plasma 5 se llama Gwenview, pero aún siendo simple tiene un buen número de funcionalidades. Si quieres algo todavía más simple os presento PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 PhotoQt, un visor ligero para Plasma 5 Si buscas un visor de ligero de imágenes a pantalla completa en Plasma 5, PhotoQt puede ser una magnífica alternativa. Se trata de una aplicación creada por Lukas Spies que destaca por su sencillez y rapidez, pero que no está exenta de funcionalidades, aunque no lo parezca a simple vista. PhotoQt tiene licencia en GPLv2 o supuerior y no tiene costo alguno, aunque el autor agradece las donaciones que se le pueden hacer mediante el siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/photoqt-un-visor-ligero-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-24T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>digiKam Software Collection 4.14 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/digikam-software-collection-4-14-listo-para-su-descarga" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-21T04:00:08Z</updated>
    <published>2015-10-21T04:00:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay un software de la Comunidad KDE que podría pasar perfectamente por uno profesional es digiKam, un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre. Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.14, una versión cuyas mejoras se centran para los equipos Mac. digiKam Software Collection 4.14 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.14 una versión que incluye pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/digikam-software-collection-4-14-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-21T04:00:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Connect en el Sprint de Randa 2105</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-connect-en-el-sprint-de-randa-21-5" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T04:10:06Z</updated>
    <published>2015-10-19T04:10:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las ventajas de formar parte de la Comunidad KDE es que tengo a mi alcance a muchas de las personas que hay detrás de la magia de sus productos (aplicaciones, escritorios, servicios, etc). De esta forma puedo pedirles colaboración en el blog, por ejemplo,  en forma de entrevista. En esta ocasión tengo el placer de habalr con Albert Vaca y Aleix Pol que estuvieron trabajando para KDE Connect en el Sprint de Randa 2105 y que son los responsables de algunas de las mejoras que nos ofrecerá la aplicación en un futuro cercano. KDE Connect en el Sprint de Randa 2105 Una de las aplicaciones más sorprendentes que podemos tener instalada en nuestros ordenadores KDE y en nuestro móvil Android es KDE Connect. Con ella ambos dispositivos se conectan de forma casi transparente; enviando texto de uno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-connect-en-el-sprint-de-randa-21-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T04:10:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

