<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-08T13:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-08T13:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-krita-2-9-4" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-08T08:10:53Z</updated>
    <published>2015-05-08T08:10:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablé del lanzamiento de la suite Calligra hoy toca comentar su herramienta más potente, ya que también ha sido lanzado Krita 2.9.4 , la aplicación de dibujo para artistas. Además comentaré la entrada con una jugosa noticia relacionada con la Comunidad Krita. Lanzado Krita 2.9.4 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 6 de mayo fue lanzado Krita 2.9.4, la nueva versión de esta magnñifica aplicación de dibujo artítsico. En total nos encontramos más de 20 errores resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, que podéis encontrar en su anuncio oficial. Pero sus novedades más importante son: Soporte para capas completamente funcional (aunque todavía no es compatible con archivos de Photoshop) Un aumento bastante notable en la rapidez (al iniciar la aplicación,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-krita-2-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-08T08:10:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T16:05:08Z</updated>
    <published>2015-05-07T16:05:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No, no me he equivoda. Los desarrolladores se ahn saltado la versión 2.9.3 y han lanzado Calligra 2.9.4, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.4 El pasado 6 de mayo fue lanzado Calligra 2.9.4, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, los desarrolladores decidieron saltarse una versión porque no habían conseguido solucionar algunos problemas que querían. No obstantelo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento en que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. Más información y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-calligra-2-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T16:05:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Semantik 0.9.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-semantik-9-4" />
    <category term="semantik" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-04T14:41:18Z</updated>
    <published>2015-05-04T14:41:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses presenté en el blog Semantik, un creador de mapas conceptuales para nuestro escritorio favorito. Para los que no lo sepan, los mapas conceptuales es yna de las herramientas más útiles y necesarias para los estudiantes, una técnica de estudio que permite ordenar ideas de una forma clara y visual. Lanzado Semantik 0.9.4 El pasado 3 de abril fue lanzada la versión de Semantik 0.9.4, una nueva versión del creador de mapas conceptuales de KDE. En esta nueva versión se han solucionado principalmente Posibilidad de redimensionar elementos clases Recuerda las preferencias de ventanas en semantik-d Algunos errores solucionados en la vista lineal Más información: KDE-Apps ¿Qué es Semantik? Semantik una aplicación creada por Thomas Nagy, y que podéis encontrar en KDE Apps, que nos permite[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/lanzado-semantik-9-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-04T14:41:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="supertuxkart" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-26T08:44:45Z</updated>
    <published>2015-04-26T08:44:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo hablé de SuperTuxKart, el juego de karts de linux que compite con el famoso SupeMario Kart de Nintendo en diversión y entretenimiento. La buena noticia es que, como prometieron, se acaba de lanzar la versión SuperTuxKart 0.9 que nos ofrece un nuevo y mejorado motor. Sigue leyendo y descubrirás un gran y espectacular juego. SuperTuxKart 0.9 listo para su descarga El pasado 21 de abril fue lanzado SuperTuxKart 0.9, la nueva versión del magnifico juego de carreras de Karts en 3D libre y con Tux como protagonista. Según podemos leer en Ochobitshacenunbyte, esta  nueva versión se ha estado trabajando dos años en nuevo motor gráfico, llamado Antarctica, que utiliza el renderizado OpenGL,  para obtener unas increibles luces dinámicas, sombreados en tiempo real, entre otras mejoras.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/supertuxkart-9-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-26T08:44:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDEnlive 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T19:40:07Z</updated>
    <published>2015-04-19T19:40:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 16 el equipo de desarrollo del editor de video de KDE anunció que ha sido lanzado Kdenlive 15.04, una gran noticia que llenó de alegría a todos los usuarios del escritorio Plasma. Con este lanzamiento definitivamente se han aparcado los problemas del editor y se abre un nuevo y brillante futuro más ligado con el gran proyecto KDE.   Lanzado Kdenlive 15.04 Cuando leí la noticia del lanzamiento de Kdenlive 15.04 mi intención fue realizar una bonita y extensa entrada traduciendo la buena nueva original de la web oficial de Kdenlive, pero en esta ocasión el gran blog Victorhck in the Free World se me adelantó y no voy a hacer dos veces una misma tarea, así que me permito la licencia de coger parte dels mismo para informaros. Este lanzamiento aporta, como no puede ser otra forma, mejoras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T19:40:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KAtomic, montando moléculas en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde" />
    <category term="katomic" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T07:10:11Z</updated>
    <published>2015-04-14T07:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner y Kolor Lines (o Klines). Hoy ha llegado el turno a KAtomic, un juego de lógica con tintes educativos. KAtomic KAtomic es un adictivo juego de lógica de la Comunidad KDE Games en el que debes montar las estructuras moleculares desplazando los átomos que las componen en dirección horizontal o vertical. Este juego tiene un componente educativo para nivel de Secundaria, ya que va proporcionando  el nombre de las diferentes moléculas que vamos montando. Además, igual que el Kolor Lines, juego del cual hablamos hace un tiempo, existe una versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T07:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kid3 o cómo etiquetar mp3 en linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kid3-o-como-etiquetar-mp3-en-linux" />
    <category term="kid3" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-12T08:00:12Z</updated>
    <published>2015-04-12T08:00:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Etiquetar mp3 es una de las prácticas más útiles para tener perfectamente ordenada nuestra colección de música. Aunque desde Amarok, el gran reproductor de audio de KDE, se puede hacer, nunca está de más tener algunas opciones por si queremos afinar un poco. Así que hoy me complace presentar a Kid3, una magnífica aplicación que nos ayuda a etiquetar masivamente mp3 en KDE. Kid3, el editor de etiquetas mp3 Kid3 es una aplicación creada ufleisch nos proporciona todas las herramientas necesarias para poder controlar todos los campos de los metadatos de nuestra colección de mp3, además de poder realizar acciones masivas o renombrar archivos a partir de etiquetas. Hay que recordar que esos metadatos están integrados dentro del propio archivos y son utilizados por los diferentes reproductores multimedia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kid3-o-como-etiquetar-mp3-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-12T08:00:12Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

