<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-12T19:02:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-12T19:02:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Telepathy migra a Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-telepathy-migra-a-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="kde-telepathy" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-12T09:10:35Z</updated>
    <published>2015-03-12T09:10:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estas semanas se están sucediendo noticias sobre la migración de aplicaciones a KDE Framewoks 5, lo cual significa que siguen su evolución natural dentro del esquema de KDE. Ayer hablábamos de Kdenlive y hoy toca anunciar que KDE Telepathy migra a Plasma 5. Buenas noticias ya que este entorno de comunicación ya es un imprescindible para cualquier usuario del escritorio Plasma que se precie. KDE Telepathy migra a Plasma 5 La excelente herramienta de comunicación de KDE Telepathy migra a Plasma 5, según podemos leer en anunciado en el blog de Marty’s Typepad hace unos días. Esta es una gran noticia para aquellos que gozamos con esta aplicación de mensajería instantánea en KDE 4 y queremos hacerlo perfectamente integrado en Plasma 5. El responsable de esta migración, Marty, comenta en esa entrada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-telepathy-migra-a-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-12T09:10:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kdenlive-sera-lanzado-con-kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T09:10:15Z</updated>
    <published>2015-03-11T09:10:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo se conocieron los problemas que tenía Kdenlive para su desarrollo. De hecho, parecía que esta magnífica aplicación iba a desaparecer, pero como dijo Paul McCartney (si no me engaña internet) “los rumores sobre mi muerte han sido muy exagerados”. Al parecer Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04, con lo que el proyecto no está vivo sino que va a seguir su evolución natural hacia desarrollos más modernos. Kdenlive será lanzado con KDE Aplicaciones 15.04 Se anunció el pasado 3 de marzo en un artículo de vpinon en la web oficial de Kdenlive, la aplicación será lanzada con KDE Aplicaciones 15.04, lo cual significa que esta aplicación se integrará mucho más con el ecosistema de aplicaciones básicas de KDE. Entre otras cosas, esta integración significa que tendrá un ciclo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kdenlive-sera-lanzado-con-kde-aplicaciones-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T09:10:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calligra 2.9 lista para su instalación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T08:00:46Z</updated>
    <published>2015-03-01T08:00:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la versión definitiva de Calligra 2.9. Concretamente fue anunciado el pasado 26 de febrero lo cual significa que sigue la evolución de la suite ofimática del futuro de KDE, la cual ya ha pasado de ser una simple esperanza a una realidad ya palpable. Veamos sus novedades. ¿Qué es Calligra? Calligra es la apuesta de la Comunidad KDE por crear una suite ofimática moderna y que se adapte a cualquier dispositivo ya sea por el tamaño del mismo (gran o pequeña pantalla) o por el modo de interactuar con él (mediante ratón y telado o mediante los dedos). De esta forma, la suite de Calligra incluye la versión  de su suite ofimática, su  versión móvil (Calligra mobile) y su versión para tablets (Calligra Active). Ahora se ha añadido una nueva versión, Calligra Gemini, que fue presentada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T08:00:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado digiKam Software Collection 4.8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-26T17:00:13Z</updated>
    <published>2015-02-26T17:00:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario  tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.8, una versión de mantenimiento. Lanzado digiKam Software Collection 4.8 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.8, una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración a KF5/Qt5. De hecho será Maik Qualmann el desarrollador que mantendrá esta versión KDE4  mientras se realiza la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-26T17:00:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kronometer, tu cronómetro para Plasma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma" />
    <category term="kronometer" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T14:52:30Z</updated>
    <published>2015-02-24T14:52:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tener una buena colección de eaplicaciones nativas es sinónimo de tener un sistema lo suficientemente maduro como para satisfacer las necesidades de cualquier tipo de usuario. Este es uno de los objetivos del equipo de desarrollo de la Comunidad KDE y un buena prueba de ello es Kronometer, un cronómetro para el escritorio Plasma lleno de funcionalidades. Kronometer, tu cronómetro para Plasma Hoy os presento Kronometer, una aplicación de elv, que te ofrece un buen número de funcionalidades relacionadas con el cronometraje del tiempo para tu escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Kronometer es un widget que una vez instalado (podéis ver como hacerlo en la página del proyecto) nos ofrece un plasmoide con las siguiente funcionalidades: Iniciar / pausa / reanudar el widget cronómetro Grabación de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T14:52:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tutorial básico de digiKam Software Collection</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T08:09:19Z</updated>
    <published>2015-02-21T08:09:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;DigiKam es el mejor gestor de fotografías libre (y posiblemente privativo) que puedes instalar en tu ordenador. Sus elevadas funciones y su grandes posibilidades hacen necesario familiarizarse con sus conceptos básicos y que mejor forma que con un tutorial básico de digiKam en formato vídeo. Tutorial básico de digiKam Software Collection 4.7 De la mano de Jesús García Gómez nos llega un buen vídeo sobre digiKam  Se trata de un tutorial básico de digiKam Software Collection en el que nos explica, con una voz algo grave y de forma relajada, algunos conceptos básico para el uso básico del programa. De esta forma empieza explicando el  formato más habitual de las cámara fotográficas, es decir, el formato RAW, comentando las ventajas y las deventajas del mismo respecto a formatos más populares como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T08:09:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner" />
    <category term="como" />
    <category term="krunner" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T06:02:56Z</updated>
    <published>2015-02-20T06:02:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La ventaja de los sistemas libres como el escritorio Plasma de KDE es que cualquier desarrollador puede implementar mejoras de forma sencilla. Así es como aparecen proyectos como Timer and Alarm for KRunner o cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner. Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner En la categoría de Mejoras para KDE de KDE-Apps y de la mano de Konstantin Enchant nos encontramos un excelente complemento para KRunner, el lanzador de aplicaciones vitaminado de KDE. Se trata de Timer and Alarm for KRunner, una pequeña aplicación que aumenta las no pocas funcionalidades de KRunner añadiendo la posibilidad de poner temporizadores y alarmas directamente sobre KRunner. Timer and alarm for KRunner soporta múltiples temporizadores e infinitas alarmas y su funcionamiento es bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T06:02:56Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

