<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-04T22:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-04T22:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="java" />
    <category term="software" />
    <category term="blog" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T21:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-02T12:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seis meses más de artículos la mayoría sobre programación en Java tratando algunas de las nuevas tendencias de programación con las posibilidades de la plataforma de la JVM. Unos pocos artículos más continuando la serie sobre Docker y uno de opinión sobre las licencias de Microsoft. El 2015 pasó, a mi muy rápido. En cuanto a la bitácora toca recapitular cuáles han sido los artículos que he escrito, de que temas principales he hablado, un poco cómo han evolucionado las visitas y que tengo preparado para publicar durante los siguientes meses ya de 2016. Muchos de los artículos que he escrito han estado relacionados con la programación en la plataforma Java, en los que destacaría prácticamente todos empezando por los relacionados con Spring Boot, Spring Cloud Config y Spring Boot Actuator que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/hemeroteca-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T12:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/zanshin-el-nuevo-gestor-de-notas-de-kde" />
    <category term="zanshin" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-04T09:10:08Z</updated>
    <published>2016-01-04T09:10:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; Hoy me complace presentaros a Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE cuyo desarrollo desconocía pero que parece estar destinado a tener un lugar destacado en el futuro del escritorio Plasma 5. Zanshin, el nuevo gestor de notas de KDE El primer día de este 2016 me sorprendió leer en mi gestor de rss que existía un nuevo gestor de notas para KDE llamado  Zanshin. Se trataba de la tercera versión estable de Zanshin que viene a cubrir el hueco de Basket Notes o el plasmoide de notas del escritorio KDE. En palabras de sus desarrolladores “Zanshin es una aplicación sencilla pero potente para la gestión de notas y acciones diarias. Zanshin nos ayuda a organizar y reducir la presión del trabajo cotidianeo y vida diaria. Nunca olvidarás nada más.” Las funcionalidades de Zanshin Con Zanshin podrás:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/zanshin-el-nuevo-gestor-de-notas-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-04T09:10:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Klickety, combina colores en este divertido juego de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/klickety-combina-colores-en-este-divertido-juego-de-kde" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="klickety" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-29T09:10:18Z</updated>
    <published>2015-12-29T09:10:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con el repaso a los juegos de KDEGames, la división más lúdica de KDE. Por hacer memoria por el blog ya han pasado un buen número de ellos como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner, Kolor Lines (o Klines), KAtomic y Kolf. Hoy ha llegado el turno a Klickety un juego de colores de KDE con el que se da por finalizada (de momento) la serie de juegos Arcade de la citada división. Klickety Hoy os presento un juego simple pero adictivo de la Comunidad KDE Games. Klicket es un sencillo juego donde tienes como objetivo limpiar la pantalla de los cuadros de colores y para ello debes marcar zonas de colores para hacerlas desaparecer. Es el heredero de un juego que se llamaba KSame. El único requisito que debe tener la zona de colores es que debe[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/klickety-combina-colores-en-este-divertido-juego-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-29T09:10:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Krita vol 06: Coloreando comics y animando imágenes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-26T18:24:33Z</updated>
    <published>2015-12-26T18:24:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a Noticia Krita vol 06, es una sección del blog que nació para resumir las numerosas pero pequeñas noticias que genera el proyecto Krita, uno de los más dinámicos de la Comunidad KDE y con más proyección de futuro. Noticias Krita vol 06 Coloreando comics Que Krita es una fabulosa aplicación para los artistas está más que demostrado, no obstante nunca está de más seguir mostrando las bondades y las extraordinarias posibilidades de esta impresionante programo de dibujo tanto para ilustradores, dibujantes de comics o cualquiera que le guste el arte digital. De la mano de David Revoy nos llega un vídeo acelerado del proceso de coloreado de una página de un comic, concretamente de las viñetas de la página 2 del episodio 14 de Pepper&amp;Carrot con Krita 2.9. La duración real del proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/noticias-krita-vol-6-coloreando-comics-y-animando-imagenes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-26T18:24:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SuperTux, el clon de Mario para Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/supertux-el-clon-de-mario-para-linux" />
    <category term="supertux" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-21T17:16:12Z</updated>
    <published>2015-12-21T17:16:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya se acercan las ansiadas vaciones y me gustaría que mis alumnos y alumnas que están iniciándose en el mundo GNU/Linux conocieran que no todo es productividada y eficiencia. En el mundo del Software Libre también hay tiempo para el ocio, como el que nos ofrece SuperTux, el clon de Mario para Linux. Ya hemos hablado en el blog de algunos juegos como los que ofrecen la Comunidad KDE Games, SuperTuxKart o Warsow, del que hablé recientemente. Pero todavía hay muchos por descubrir para que no te aburras con tu Linux. SuperTux, el clon de Mario para Linux Un juego que marcó un antes y un después en la industria de los videjuegos fue el famoso Super Mario Bros, un juego donde el famoso fontanero seguía intentando rescatar a su princesa sorteando inmnumerables peligros y derrotando a temibles jefes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/supertux-el-clon-de-mario-para-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-21T17:16:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Kdenlive 15.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-kdenlive-15-12" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-20T06:34:00Z</updated>
    <published>2015-12-20T06:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12 (que fue comentado en el blog el jueves)  también fue lanzado Kdenlive 15.12, el magnífico editor de vídeos multipista de la Comunidad KDE que cada día tiene más seguidores. Veamos que nos ofrece esta nueva versión. Lanzado Kdenlive 15.12 Esta misma semana ha sido lanzado Kdenlive 15.12, el editor de vídeo multipista de KDE que combina facilidad de manejo con potencia en su uso. Según tradució Ubunlog del anuncio oficial del equipo de Kdenlive las novedades principales son las siguientes: Los efectos de la Timeline y los efectos Bin se pueden desactivar temporalmente y reactivarlos en 2 clics Se puede activar y desactivar la transparencia en una pista concreta Los iconos se adaptan automáticamente a su esquema de colores Se han hecho mejoras en el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/lanzado-kdenlive-15-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-20T06:34:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las novedades de Krita 2.9.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-krita-2-9-1" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T12:30:32Z</updated>
    <published>2015-12-17T12:30:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco que comenté que había sido lanzado Calligra 2.9.10, hoy toca hablar de un módulo específico de la suite (todavía) y comentar las novedades de Krita 2.9.10. Veamos que nos ofrece. Las novedades de Krita 2.9.10 El pasado 9 de diciembre fue lanzado Krita 2.9.10, una actualización menor de esta fantástica aplicación de dibujo artístico, con la que crear asombrosas ilustraciones se vuelve un poco más sencillo (aunque se sigue requiriendo mucho arte en las manos). Aunque el grueso de desarrolladores están trabajando principalmente en la primera alpha de Krita 3.0, no dejan de lado la presente versión de su gran software. De esta forma, además de las típicas correcciones de errores habituales de cualquier actualización menor, Krita 2.9.10 nos ofrece algunas novedades como las siguientes:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/las-novedades-de-krita-2-9-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T12:30:32Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

