<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-13T09:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-13T09:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDEPIM 5.0, gestión de información personal de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kdepim-5-gestion-de-informacion-personal-de-plasma-5" />
    <category term="kontact" />
    <category term="korganizer" />
    <category term="kmail" />
    <category term="kaddressbook" />
    <category term="accountwizard" />
    <category term="kalarm" />
    <category term="blogilo" />
    <category term="knotes" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T08:05:48Z</updated>
    <published>2015-08-13T08:05:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La transición de aplicaciones de Plasma KDE 4 a Plasma 5 es imparable. Para la próxima edición de KDE Aplicaciones 15.08 tendremos el desembarco de algunas de las grandes, como será KDEPIM 5.0, la suite de gestión de información personal que ya será nativa para Plasma 5.   KDEPIM 5.0, la suite de gestión de información personal de Plasma 5 Según podemos leer en el blog What’s in my mind, con el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08 tendremos KDEPIM migrado a kf5/qt5, es decir, utilizando la misma tecnología que el escritorio Plasma 5. Esta migración de KDEPIM 5 es muy imporante porque significa que Akonadi por fin estará funcionando bien con Qt5, un gran paso para tener un escritorio más funcional e integrado. ¿Qué es KDEPIM 5? KDEPIM 5, también conocido como Kontact aunque esta útlima aceptación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kdepim-5-gestion-de-informacion-personal-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T08:05:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Orca, el lector de pantalla para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5" />
    <category term="software" />
    <category term="accesibilidad" />
    <category term="orca" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T04:20:28Z</updated>
    <published>2015-08-11T04:20:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La accesibilidad es un concepto desconocido pero muy importante para aquellas personas que tienen una discapacidad, ya sea temporal o permanente. La Comunidad KDE es consciente de este concpeto y dota a su Preferencias del Sistema su propio módulo de Accesibilidad. Pero como siempre, esto se puede mejorar y se hará gracias a la inclusión de Orca, el lector de pantalla para Plasma 5. Orca, el lector de pantalla para Plasma 5 Orca es un lector de pantalla libre, abierto y flexible que proporciona acceso al escritorio gráfico a través de combinaciones personalizables mediante sonidos y/o braille, de tal forma que el equipo informático que disponga de este software podrá ser utilizado sin problemas por personas invidentes. En el grupo de trabajo (BoF) de Accesibilidad de Akademy de este año Alex[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/orca-el-lector-de-pantalla-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T04:20:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma Mobile, la apuesta para móviles de la Comunidad KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/plasma-mobile-la-apuesta-para-moviles-de-la-comunidad-kde" />
    <category term="eventos" />
    <category term="software" />
    <category term="plasma-mobile" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T14:06:18Z</updated>
    <published>2015-07-25T14:06:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy, 25 de julio, ha empezado Akademy 2015 de A Coruña y ya tenemos una noticia de gran interés. Ha sido presentado oficialmente Plasma Mobile, la apuesta de la Comunidad KDE para conquistar los dispositivos móviles. ¿Quieres saber más? Sigue leyendo, creo que te va a sorprender.   Plasma Mobile, la apuesta para móviles de la Comunidad KDE Ha sido en la presentación de las 11.35 de Akademy 2015, cuando de la mano de Boudewijn Rempt y Sebastian Kügler, Plasma Mobile ha sido presentado a toda la Comunidad KDE. Plasma Mobile ha sido un proyecto que ha sido llevado con mucho secreto y que, en mi opinión, será clave en el futuro de KDE. El anuncio ya ha sido también realizado el KDE.News, en el cual podemos leer los cuatro pilares básicos del proyecto: Libertad. Plasma Mobile está realizado con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/plasma-mobile-la-apuesta-para-moviles-de-la-comunidad-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T14:06:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Revolución tecnológica, ciencia ficción y software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre" />
    <category term="hacker" />
    <category term="libertad" />
    <category term="coche" />
    <category term="conectividad" />
    <category term="controladores" />
    <category term="cracker" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="software" />
    <category term="hardware" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="revolucion" />
    <category term="votaciones" />
    <category term="servidores" />
    <category term="marcapasos" />
    <category term="potencia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T08:37:50Z</updated>
    <published>2015-07-20T08:37:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La situación El mundo de la tecnología evoluciona al ritmo de Usain Bolt. Y es que, parece que fue ayer, cuando Internet era libre, cuando casi nadie sabía lo que era Facebook, cuando comprábamos un pendrive de 128Mb y nos costaba lo mismo que comer dos semanas, o cuando instalábamos Windows 95 en disquetes (13 disquetes, y el último nunca lo pedía). Bueno, actualmente, Internet no es libre, y pongo el caso de España, aunque es cierto que muchos países lo tienen peor. De Facebook mejor no hablar. Un pendrive de 256Gb (2000 veces más), cuesta unos 100€, y Windows… en su versión 8.1, podría ocupar unos 1800 disquetes por lo que el soporte sería más caro que el software. Pero lo que me trae hoy a compartir mis reflexiones es otra cosa, es que gracias a los avances en electrónica, e informática,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T08:37:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>9 razones para utilizar Dolphin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/9-razones-para-utilizar-dolphin" />
    <category term="dolphin" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-14T07:58:23Z</updated>
    <published>2015-07-14T07:58:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El explorador de ficheros del escritorio Plasma de KDE es una maravilla. Se puede decir más alto, con mayúsculas, pero no más claro y con menos dudas, Dolphin es para mi una “Aplicación Killer” que demuestra el gran poder de Plasma.  Hoy os traigo mis 9 razones para utilizar Dolphin, aunque estoy seguro que hay unas cuantas más. Dolphin, el explorador de ficheros perfecto Dolphin es la aplicación que odié cuando nació y que se ha convertido en la niña de mis ojos. No puedo dejar de admirar su simpleza, su potencia y su flexibilidad a la hora de trabajar con cientos de documentos al día, lo cual me ahorra un considerable tiempo diario. Esta aplicación fue el resultado de una apuesta del equipo de desarrollo de KDE 4 y venía a suplir otro magnífico explorador KDE, Konqueror, el cual permitía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/9-razones-para-utilizar-dolphin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-14T07:58:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Owncloud 8.1, tu nube personal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-owncloud-8-1-tu-nube-personal" />
    <category term="owncloud-8-1" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-12T05:15:57Z</updated>
    <published>2015-07-12T05:15:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace mucho tiempo que no hablo de Owncloud y hoy es un buen momento para hacerlo. La razón es evidente, hace bastante poco que ha sido lanzado Owncloud 8.1, lo cual significa que el proyecto, que nació de las entrañas de KDE, sigue vivo y evolucionando.   Lanzado Owncloud 8.1, tu nube personal El pasado 9 de julio fue lanzado Owbcloud 8.1, la primera actualización de la serie 8.x y que nos ofrece las siguientes novedades: Presentación de Federated Cloud ID, un sistema de identificación que permitirá a los usuarios de diferentes servidores de una identidad única y así facilitar su uso en diversoso servidores. Nueva aplicación para Android, que mejora sustancialmente la que teníamos hasta la fecha. Mejoras en la la edición colaborativa de documentos. Mejoras administrativas como la posibilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-owncloud-8-1-tu-nube-personal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-12T05:15:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.6, la alternativa libre a Photoshop</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-krita-2-9-6-la-alternativa-libre-a-photoshop" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T08:41:00Z</updated>
    <published>2015-07-10T08:41:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;EL pasaso 9 de mayo fue lanzado Krita 2.9.6 , la aplicación de dibujo para artistas, y una de las aplicaciones libres más extraordinarias que puedes encontrar en la cada día mejor oferta de programas de código abierto. En muchos apartados podríamos decir que es una la alternativa libre a Photoshop de gran calidad. Lanzado Krita 2.9.6 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 9 de julio fue lanzado Krita 2.9.6, la nueva versión de esta magnífica aplicación de dibujo artítsico con el que se pueden realizar increíbles ilustraciones, como podemos ver en la galería oficial.. En esta ocasión no solo nos encontramos con la típica lista de errores resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, sino que tenemos una buena colección de nuevas funcionalidades, que podéis encontrar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-krita-2-9-6-la-alternativa-libre-a-photoshop"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T08:41:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

