<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-21T12:02:05Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-21T12:02:05Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Killall Radio, tu radio geek online</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/killall-radio-tu-radio-geek-online" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-21T11:58:17Z</updated>
    <published>2015-06-21T11:58:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente me he aficionado a escuchar podcast cuando voy conduciendo. Es por ello que es sumamente gratificante encontrar podcast con contenido relacionado con gnu/linux como el que hoy os presento. Se trata de Killall Radio, un podcast que nos da un punto de vista crítico, diferente y realmente interesante sobre el mundo GNU/Linux. Killall Radio Hace unos meses nació el proyecto Killall Radio, un podcast que  no trata solo de Linux o tecnología, sino que amplía su abanico de temas a cualquiera que sus locutores tengan en mente. Su creador es Yoyo Fernández (@yoyo308) editor del extinto blog Kernel 308 Linux y del actual Deb Linux, que poco a poco se ha ido asentando y consolidando hasta crear un proyecto serio y a tener en cuenta. De momento ya lleva 10 capítulos publicados con títulos tan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/killall-radio-tu-radio-geek-online"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-21T11:58:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La pantalla de elementos de Kalzium</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/la-pantalla-de-elementos-de-kalzium" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-18T05:08:24Z</updated>
    <published>2015-06-18T05:08:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya he hablado en el blog varias veces de Kalzium, la tabla periódica virtual de la Comunidad KDE Edu. He explicado como utilizar un par de funciones de la calculadora de la aplicación (cómo calcular masas moleculares o cómo utilizar el módulo de la ecuación de gases ideales) pero todavía no he descrito algo fundamental, la pantalla de los elementos de Kalzium. Es el momento de subsanar este error. La pantalla de elementos de Kalzium La interfaz básica de Kalzium es la misma tabla periódica donde los elementos se disponen de la forma clásica y habitual (aunque es posible cambiar esta vista). Si pinchamos en cualquier elemento de la misma nos aparecerá la pantalla de información sobre él, una excelente fuente de información para cualquier estudiante de química o investigador. Como podemos ver[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/la-pantalla-de-elementos-de-kalzium"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-18T05:08:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kalzium y la ecuación de gases ideales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kalzium-y-la-ecuacion-de-gases-ideales" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T12:04:00Z</updated>
    <published>2015-06-16T12:04:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días hablamos de cómo calcular masas moleculares con Kalzium. Esta sólo es una de las múltiples funcionalidades que tiene esta gran aplicación educativa de KDE Edu, ya que también podemos realizar otro tipos de cálculos muy útiles para los estudiantes de química, de esta forma hoy os toca explicar como utilizar la ecuación de gases ideales con Kalzium . Kalzium y la ecuación de gases ideales La Ley de los Gases Ideales es el compendio de las leyes experimentales de Boyle y Mariotte, la primera y segunda ley de Charles y Gay-Lussac. Básicamente combina las tres leyes anteriores relacionando en una única fórmula los parámetros básicos de cualquier gas y obtiene una expresión matemática muy conocida: PV=nRT donde P es la presión, V es el volumen, n es el número de moles o cantidad de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kalzium-y-la-ecuacion-de-gases-ideales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T12:04:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo calcular masas moleculares con Kalzium</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-calcular-masas-moleculares-con-kalzium" />
    <category term="kalzium" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T08:10:38Z</updated>
    <published>2015-06-12T08:10:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kalzium es una gran aplicación para los profesores y profesoras de Física y Química, no solo es una magnífica representación de la tabla periódica sino que tiene funcionalidades extraordinarias, como por ejemplo cómo calcular masas moleculares con Kalzium de una forma fácil, sencilla y efectiva. Cómo calcular masas moleculares con Kalzium Una de los primeros ejercicicios que hacen los estudiantes de Química, y que realizarán continuamente a lo largo de su vida, es calcular massas moleculares. Para los no iniciados esto consiste en lo siguiente: como cada átomo tiene una masa atómica que se mide en umas (unidad de masa atómica), para calcular la masa atómica de una molécula simplemente debemos sumar las masas atómica de todos y cada uno de los átomos que la componen. Por ejemplo, si queremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/como-calcular-masas-moleculares-con-kalzium"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T08:10:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 cosas que puedes hacer con Marble</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/3-cosas-que-puedes-hacer-con-marble" />
    <category term="marble" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T06:36:52Z</updated>
    <published>2015-06-11T06:36:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El globo terráqueo virtual Marble es una de las maravillas del equipo de desarroollo de la Comunidad KDE. Suele ser una de las aplicaciones que muestro para impresionar y/o convencer a mis amigos o alumnos de la potencia de KDE, y como demostración hoy es muestro 3 cosas que puedes hacer con Marble entre de las muchas funcionalidades que tiene. 3 cosas que puedes hacer con Marble Crear rutas de viaje Una de las primeras funcionalidades modernas que se le debe exigir a una aplicación com Marble es la creación de rutas para ir de un punto A a un punto B de nuestro mundo. Gracias a la integración con OpenStreet Maps con Marble puedes de una forma sencilla hacerlo, teniendo la posibilidad de elegir algunas opciones como el método de transporte (coche, bicicleta, etc) y la posibilidad de guardar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/3-cosas-que-puedes-hacer-con-marble"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T06:36:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-calligra-2-9-5" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T14:12:42Z</updated>
    <published>2015-06-09T14:12:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los desarrolladores siguen su marcha y han lanzado Calligra 2.9.5, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.5 El pasado 9 de junio fue lanzado Calligra 2.9.5, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, los desarrolladores decidieron saltarse una versión porque no habían conseguido solucionar algunos problemas que querían. No obstante lo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento en que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. De hecho, mis presentaciones están siendo elaboraas con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-calligra-2-9-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T14:12:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasmoides en Plasma Media Center</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/plasmoides-en-plasma-media-center" />
    <category term="plasma-media-center" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-08T14:15:34Z</updated>
    <published>2015-06-08T14:15:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo bueno del escritorio Plasma de KDE es su adapatabilidad. Una vez definido un entorno de trabajo, y como los plasmoides son vectoriales, se pueden utlilizar de mil maneras diferentes. Eso si, no todas son válidas y es un ardúo trabajo buscar la configuración o modo de adpatarlos a la pantalla deseada. Hoy os presento la prouesta de Bhushan Shan de cómo presentar Plasmoides en Plasma Media Center dentro de su proyecto GSoC. Plasmoides en Plasma Media Center Los diseñadores de interfaces gráficas realizan un gran trabajo al intentar adaptar nuestros entornos de trabajo no solo a nuestra pantalla, sino que también a nuestra forma de interaccionar con ella según el teclado, ratón o la misma pantalla. Esta ha sido la idea incial que ha llevado a Bhushan Shan a mejorar Plasma Media Center y hacer[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/plasmoides-en-plasma-media-center"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-08T14:15:34Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

