<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-19T20:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-19T20:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDEnlive 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-19T19:40:07Z</updated>
    <published>2015-04-19T19:40:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado 16 el equipo de desarrollo del editor de video de KDE anunció que ha sido lanzado Kdenlive 15.04, una gran noticia que llenó de alegría a todos los usuarios del escritorio Plasma. Con este lanzamiento definitivamente se han aparcado los problemas del editor y se abre un nuevo y brillante futuro más ligado con el gran proyecto KDE.   Lanzado Kdenlive 15.04 Cuando leí la noticia del lanzamiento de Kdenlive 15.04 mi intención fue realizar una bonita y extensa entrada traduciendo la buena nueva original de la web oficial de Kdenlive, pero en esta ocasión el gran blog Victorhck in the Free World se me adelantó y no voy a hacer dos veces una misma tarea, así que me permito la licencia de coger parte dels mismo para informaros. Este lanzamiento aporta, como no puede ser otra forma, mejoras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-19T19:40:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KAtomic, montando moléculas en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde" />
    <category term="katomic" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T07:10:11Z</updated>
    <published>2015-04-14T07:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku, KGoldrunner y Kolor Lines (o Klines). Hoy ha llegado el turno a KAtomic, un juego de lógica con tintes educativos. KAtomic KAtomic es un adictivo juego de lógica de la Comunidad KDE Games en el que debes montar las estructuras moleculares desplazando los átomos que las componen en dirección horizontal o vertical. Este juego tiene un componente educativo para nivel de Secundaria, ya que va proporcionando  el nombre de las diferentes moléculas que vamos montando. Además, igual que el Kolor Lines, juego del cual hablamos hace un tiempo, existe una versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/katomic-montando-moleculas-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T07:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kid3 o cómo etiquetar mp3 en linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kid3-o-como-etiquetar-mp3-en-linux" />
    <category term="kid3" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-12T08:00:12Z</updated>
    <published>2015-04-12T08:00:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Etiquetar mp3 es una de las prácticas más útiles para tener perfectamente ordenada nuestra colección de música. Aunque desde Amarok, el gran reproductor de audio de KDE, se puede hacer, nunca está de más tener algunas opciones por si queremos afinar un poco. Así que hoy me complace presentar a Kid3, una magnífica aplicación que nos ayuda a etiquetar masivamente mp3 en KDE. Kid3, el editor de etiquetas mp3 Kid3 es una aplicación creada ufleisch nos proporciona todas las herramientas necesarias para poder controlar todos los campos de los metadatos de nuestra colección de mp3, además de poder realizar acciones masivas o renombrar archivos a partir de etiquetas. Hay que recordar que esos metadatos están integrados dentro del propio archivos y son utilizados por los diferentes reproductores multimedia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kid3-o-como-etiquetar-mp3-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-12T08:00:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado digiKam Software Collection 4.9</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-digikam-software-collection-4-9" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T08:10:34Z</updated>
    <published>2015-04-10T08:10:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre, sumar conocimiento con un objetivo claro: crear el mejor gestor de fotografía que nunca se halla visto en un ordenador.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.9, una versión de mantenimiento mientras se trabaja en el salto a KF5. Lanzado digiKam Software Collection 4.9 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.8, una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-digikam-software-collection-4-9"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-10T08:10:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kolor Lines, la versión de Color Lines de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde" />
    <category term="kolor-lines" />
    <category term="juego" />
    <category term="juegos" />
    <category term="software" />
    <category term="kdegames" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T08:10:46Z</updated>
    <published>2015-04-06T08:10:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos presentando algunos juegos de la división más lúdica de KDE (KDEGames). Ya han pasado por esta humilde blog un buen número de juegos de la división KDEGames como Kbounce,  KMahjongg,  Kmines,  KBreakout,  KTuberling , Granatier, KSudoku y KGoldrunner. Hoy ha llegado el turno a Klines, un juego de arcade y estrategia. Kolor Lines Kolor Lines es un simple pero adictivo juego de la Comunidad KDE.  Este juego está inspirado en el clásico Color Lines, escrito por Olga Demina, Igor Ivkin y Gennady Denisov en 1992, y una versión de él puede ser jugado online. El objetivo de Kolor Lines es sencillo, alinear 5 o más bolas del mismo color para que éstas desaparezcan del tablero y conseguir la máxima puntuación posible, ya que el juego no tiene fin. El mecanismo es el siguiente, tenemos un tablero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kolor-lines-la-version-de-color-lines-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T08:10:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Calligra 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-04T05:54:08Z</updated>
    <published>2015-04-04T05:54:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablamos que el pasado 2 de abril fue lanzado Krita 2.9.2, hoy toca comentar que ese mismo día fue también lanzado Calligra 2.9.2, la suite ofimática de la Comunidad KDE. Como es habitual, la lista de novedades es pequeña en comparación con las de Krita pero eso no nos debe alejar de lo más importante: Calligra sigue evolucionando. Lanzado Calligra 2.9.2 El pasado 2 de abril fue lanzado Calligra 2.9.2, la nueva revisión de la Suite Ofimática de la Comunidad KDE. Como he comentado en la introducción, lo más importante es constatar que el proyecto sigue adelante y que poco a poco se acerca el momento es que reemplazará defintivamente a LibreOffice en mis tareas diarias. La lista de errores generales resueltos son los siguientes: Reactivado las funcionalidades de revisión y referencias[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-calligra-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-04T05:54:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Krita 2.9.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2" />
    <category term="software" />
    <category term="krita" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-03T05:30:32Z</updated>
    <published>2015-04-03T05:30:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; El desarrollo de la aplicación de dibujo para artistas de la suite Calligra sigue su curso natural y hace muy poco ha sido lanzado Krita 2.9.2. Una buena noticia que no es más que la constatación de la consolidación de una de las aplicaciones para creaciones de obras de arte digitales más avanzadas del panorama actual. Lanzado Krita 2.9.2 Según podemos leer en el blog oficial de Krita, el pasado 2 de abril fue lanzado la nueva versión de Krita, es decir, Krita 2.9.2 que nos ofrece una buena cantidad de cambios respecto a su versión anterior. En total nos encontramos unas 27 novedades, entre errore resueltos o ajustes para que Krita sea un poco mejor, que podéis encontrar en su anuncio oficial. No obstante, a pesar de que se ha avanzado en el desarrollo el trabajo principal de los desarrolladores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-krita-2-9-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-03T05:30:32Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

