<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-01T12:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-01T12:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Calligra 2.9 lista para su instalación</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion" />
    <category term="word" />
    <category term="author" />
    <category term="flow" />
    <category term="sheets" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <category term="kexi" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T08:00:46Z</updated>
    <published>2015-03-01T08:00:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la versión definitiva de Calligra 2.9. Concretamente fue anunciado el pasado 26 de febrero lo cual significa que sigue la evolución de la suite ofimática del futuro de KDE, la cual ya ha pasado de ser una simple esperanza a una realidad ya palpable. Veamos sus novedades. ¿Qué es Calligra? Calligra es la apuesta de la Comunidad KDE por crear una suite ofimática moderna y que se adapte a cualquier dispositivo ya sea por el tamaño del mismo (gran o pequeña pantalla) o por el modo de interactuar con él (mediante ratón y telado o mediante los dedos). De esta forma, la suite de Calligra incluye la versión  de su suite ofimática, su  versión móvil (Calligra mobile) y su versión para tablets (Calligra Active). Ahora se ha añadido una nueva versión, Calligra Gemini, que fue presentada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/calligra-2-9-lista-para-su-instalacion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T08:00:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado digiKam Software Collection 4.8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-26T17:00:13Z</updated>
    <published>2015-02-26T17:00:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un gestor de fotografías como digiKam es el mejor ejemplo del extraordinario  tipo de aplicaciones que se pueden llegar a crear utilizando la filosofía de Software Libre.  Así que no es de extrañar que la Comunidad KDE se complazca en anunciar con orgullo que ha sido Lanzado digiKam Software Collection 4.8, una versión de mantenimiento. Lanzado digiKam Software Collection 4.8 El equipo de desarrolladores de digiKam Software Collection se complace en anunciar el lanzamiento de la versión 4.8, una versión que incluye  pocas novedades ya que el grueso de las mismas se produjo en la versión 4.0 de la misma, y porque los desarrolladores han puesto su punto de mira en la migración a KF5/Qt5. De hecho será Maik Qualmann el desarrollador que mantendrá esta versión KDE4  mientras se realiza la migración[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-digikam-software-collection-4-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-26T17:00:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kronometer, tu cronómetro para Plasma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma" />
    <category term="kronometer" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-24T14:52:30Z</updated>
    <published>2015-02-24T14:52:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tener una buena colección de eaplicaciones nativas es sinónimo de tener un sistema lo suficientemente maduro como para satisfacer las necesidades de cualquier tipo de usuario. Este es uno de los objetivos del equipo de desarrollo de la Comunidad KDE y un buena prueba de ello es Kronometer, un cronómetro para el escritorio Plasma lleno de funcionalidades. Kronometer, tu cronómetro para Plasma Hoy os presento Kronometer, una aplicación de elv, que te ofrece un buen número de funcionalidades relacionadas con el cronometraje del tiempo para tu escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Kronometer es un widget que una vez instalado (podéis ver como hacerlo en la página del proyecto) nos ofrece un plasmoide con las siguiente funcionalidades: Iniciar / pausa / reanudar el widget cronómetro Grabación de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/kronometer-tu-cronometro-para-plasma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-24T14:52:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tutorial básico de digiKam Software Collection</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T08:09:19Z</updated>
    <published>2015-02-21T08:09:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;DigiKam es el mejor gestor de fotografías libre (y posiblemente privativo) que puedes instalar en tu ordenador. Sus elevadas funciones y su grandes posibilidades hacen necesario familiarizarse con sus conceptos básicos y que mejor forma que con un tutorial básico de digiKam en formato vídeo. Tutorial básico de digiKam Software Collection 4.7 De la mano de Jesús García Gómez nos llega un buen vídeo sobre digiKam  Se trata de un tutorial básico de digiKam Software Collection en el que nos explica, con una voz algo grave y de forma relajada, algunos conceptos básico para el uso básico del programa. De esta forma empieza explicando el  formato más habitual de las cámara fotográficas, es decir, el formato RAW, comentando las ventajas y las deventajas del mismo respecto a formatos más populares como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tutorial-basico-de-digikam-software-collection"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T08:09:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner" />
    <category term="como" />
    <category term="krunner" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-20T06:02:56Z</updated>
    <published>2015-02-20T06:02:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La ventaja de los sistemas libres como el escritorio Plasma de KDE es que cualquier desarrollador puede implementar mejoras de forma sencilla. Así es como aparecen proyectos como Timer and Alarm for KRunner o cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner. Cómo poner temporizadores o alarmas con Krunner En la categoría de Mejoras para KDE de KDE-Apps y de la mano de Konstantin Enchant nos encontramos un excelente complemento para KRunner, el lanzador de aplicaciones vitaminado de KDE. Se trata de Timer and Alarm for KRunner, una pequeña aplicación que aumenta las no pocas funcionalidades de KRunner añadiendo la posibilidad de poner temporizadores y alarmas directamente sobre KRunner. Timer and alarm for KRunner soporta múltiples temporizadores e infinitas alarmas y su funcionamiento es bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/como-poner-temporizadores-o-alarmas-con-krunner"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-20T06:02:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tercera beta de Calligra 2.9 disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tercera-beta-de-calligra-2-9-disponible" />
    <category term="software" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T06:26:56Z</updated>
    <published>2015-02-15T06:26:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la tercera beta de Calligra 2.9. Concretamente fue anunciado el pasado 13 de febrero con lo que se mantiene el ritmo de desarrollo previsto de la suite ofimática del futuro de KDE. Se espera que el lanzamiento definitiva será el 26 de febrero. Echemos un vistazo a sus novedades. Disponible la tercera beta de Calligra 2.9 Bastantes novedades nos esperan en la siguiente versión de Calligra. Una de ellas ya fue presentada en el blog ya que en el próximo Calligra tendremos las funcionalidades Gemini en todas las aplicaciones . Además, aplicaciones como Kexi o Krita se verán ostensiblemente mejoradas. A modo de resumen podemos decir que todas las aplicaciones verán resueltos muchos errores, especialmente la gran aplicación de dibujo digital Krita con más de 60 errores resueltos.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tercera-beta-de-calligra-2-9-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T06:26:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 trucos para digiKam</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/3-trucos-para-digikam" />
    <category term="digikam" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-11T09:10:21Z</updated>
    <published>2015-02-11T09:10:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días os comenté que se había lanzado digiKam recipes 4.3.1, el libro de trucos para digiKam. No obstante eso no significa que tengamos que adquirir dicho manual para sacar el máximo rendimiento a esta gran gestor de fotografías ya que podemos consultat el blog de Scribbles &amp; Snaps de Dmitri Popov nos encontramos 3 trucos para digiKam (bueno hay más, pero éstos son los más recientes) 3 trucos para digiKam Agrupando fotografías por formato Este es un pequeño truco que nos puede venir muy bien cuando realizamos conversión de formatos y en una carpeta tenemos archivos JPEG, TIFF, RAW, archivos de vídeo files, etc, y queremos ordenar éstos por formato. Para ello basta seguir el siguiente camino: View → Group Images → By Format. Más información: Scribbles &amp; Snaps – digiKam Quick Tip:  Group[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/3-trucos-para-digikam"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-11T09:10:21Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

