<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-24T19:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-24T19:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>BITes: Windows 3.1 en Francia, automatizando Slack, bombas fork, seguridad en Magento, jMeter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter" />
    <category term="guia" />
    <category term="windows" />
    <category term="slack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="medidor" />
    <category term="bomba" />
    <category term="estres" />
    <category term="versiones" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="bites" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="apache" />
    <category term="fork" />
    <category term="magento" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T18:33:51Z</updated>
    <published>2016-01-24T18:33:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos a la carga esta semana con algunas cosas que me han llamado la atención (oye, que no tienen que ser nuevas, lo mismo me he enterado ahora y soy el último en enterarme, o es algo que merece ser recordado). Allá van: Francia, aún con Windows 3.1 en un aeropuerto. Desde MuyComputer, tiene tela. Es cierto que si un sistema es robusto y está muy probado, es bueno para tareas críticas. Pero un sistema que lleva sin soporte la tira de años no es bueno para ese tipo de cosas. Y no renuevan porque versiones nuevas de Windows no soportan el software que utilizan y tal vez no lo actualizan porque el hardware involucrado sea muy caro de renovar o tenga problemas de intereoperabilidad con los componentes involucrados en la comuncación… Utilizando Slack desde la terminal: Slack es una de las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T18:33:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Adiós a AMD: gracias, Yoyo Fernández</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="nvidia" />
    <category term="amd" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-06T12:43:06Z</updated>
    <published>2015-11-06T12:43:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo con los refranes, que le voy cogiendo el gustillo: “de bien nacidos es ser agradecidos”. En un artículo de hace unos días, “Historias corrientes“, relataba un problema con Ubuntu 14.04.3, que provocaba una congelación en el escritorio, imposible para mí de solucionar o depurar. Al no conocer la causa, no hay posibilidad de culpar a un componente en concreto, – salvo a mí, el de detrás del teclado – pero por alguna razón las miradas se fueron a posar, otra vez, en mi chip gráfico AMD. Es una GPU A8 que integra una Radeon HD 6550D, con un rendimiento aceptable en Windows y pésimo en GNU/Linux. Por no hablar de los problemas derivados de la tardanza en sacar controladores compatibles con cada nueva versión de Xorg, que dificulta el uso de los Catalyst (los propietarios) en distribuciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-06T12:43:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows se pone agresivo! Instala Windows 10 o te saco los ojos !!!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/windows-se-pone-agresivo-instala-windows-1-o-te-saco-los-ojos" />
    <category term="verdad" />
    <category term="imbatible" />
    <category term="obligatoria" />
    <category term="espacio" />
    <category term="windows" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="ortografia" />
    <category term="gratuito" />
    <category term="invatible" />
    <category term="phising" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="windows-7" />
    <category term="mentira" />
    <category term="whatsapp" />
    <category term="ventanas" />
    <category term="cambio" />
    <category term="ano" />
    <category term="concretar" />
    <category term="windows-1" />
    <category term="memoria" />
    <category term="antivirus" />
    <category term="actualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="ilimitado" />
    <category term="windows-8" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T18:21:04Z</updated>
    <published>2015-10-30T18:21:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos usuarios durante estos días reciben un mensaje parecido a este. Parece que Microsoft se está poniendo serio con el reemplazo de versiones anteriores de Windows por Windows10. Lo entiendo, así se centran más en su nuevo sistema y pueden dejar un poco más de lado el mantenimiento de versiones anteriores, algunas de las cuales ya están desatendidas. Aunque parece que fue ayer cuando salió Windows7, ya hace 6 años y nosotros nos vamos haciendo mayores y las actualizaciones que recibirá hasta 2020 serán sólo de temas de seguridad, por lo que ya no tendrán novedades en el sistema. Los que tienen Windows 8, tendrán hasta 2023 (darán guerra durante 8 años más). Pero claro, ¡Windows10 es gratis! dicho a los cuatro vientos y con toda la potencia de voz posible, pero sólo durante un año. Aunque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/windows-se-pone-agresivo-instala-windows-1-o-te-saco-los-ojos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T18:21:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows 10: un buen sistema que apenas voy a usar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/windows-1-un-buen-sistema-que-apenas-voy-a-usar" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="windows" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T11:41:36Z</updated>
    <published>2015-08-03T11:41:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Atención! Artículo no apto para talibanes de GNU/Linux, también conocidos como “tuxlibanes”. El revuelo mediático que ha causado la decisión de Microsoft de dotar de supuesta gratuidad a su nueva versión de Windows bien merece unas líneas por aquí, por mucho que bajo el título de cabecera del blog rece “sobre GNU/Linux”. En la esencia de todo linuxero se halla, por naturaleza, la curiosidad. De lo contrario, probablemente casi ninguno habría abandonado el redil de la compañía de Redmond. No soy una excepción, como creo que de sobra conocéis los asiduos, de modo que allá vamos: un artículo sobre Windows 10, sometido a nuestra habitual batería de pruebas para evaluar su rendimiento y su idoneidad para usuarios noveles. Como si de una distribución más se tratase, pues, desgranaremos punto por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/windows-1-un-buen-sistema-que-apenas-voy-a-usar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T11:41:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comparativa de navegadores en GNU/Linux y Windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/comparativa-de-navegadores-en-gnu-linux-y-windows" />
    <category term="qupzilla" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="navegadores" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="internet-explorer" />
    <category term="firefox" />
    <category term="chrome" />
    <category term="opera" />
    <category term="rekonq" />
    <category term="maxthon" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-22T17:58:01Z</updated>
    <published>2015-05-22T17:58:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por suerte o por desgracia no tengo demasiadas ganas de revisar distribuciones últimamente. No me llama ninguna en la actualidad, tras haber aterrizado y permanecido durante meses en la agradable isla de la tranquilidad informática, la que me procuran mis dos sistemas GNU/Linux, Chakra y Ubuntu por orden de utilización y preferencia. El sistema de Microsoft sigue relegado a mera utilidad de supervivencia para contadas pero muy necesarias ocasiones, como lo fuera el mes pasado la correcta cumplimentación del borrador de la declaración de impuestos, la de verdad, la que hacemos la gente honrada. Aunque algunos me habéis comentado que no tenéis problemas para hacerla desde GNU/Linux, no sé por qué razón, pero no es mi caso. Total, que en ésas estábamos, cuando me dije: "vamos a comparar otras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/comparativa-de-navegadores-en-gnu-linux-y-windows"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-22T17:58:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Truco Viejo pero Aún Efectivo – Vulnerando Windows con Utilman Bypass</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <category term="utilman" />
    <category term="windows" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T13:58:43Z</updated>
    <published>2015-02-18T13:58:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos dias en el Hangout que realice sobre Post-Explotación con Meterpreter, hablaba sobre la importancia de la Seguridad Física. Es muy común escuchar a los usuarios y SysAdmins decir que no será posible acceder a su PC o Servidor ya que tienen una “Contraseña Segura”, pero les comentaba que Acceso Físico significa Acceso Total, no nos mantengamos en esa falsa sensación de Seguridad. “La Seguridad Física es igual de Importante como la Seguridad del Sistema y de todo lo que contiene” Hoy vamos a ver como podemos vulnerar un equipo con Windows, una vez tenemos acceso físico a el y este no cuenta con las medidas de seguridad correspondiente, digase Bios Bloqueado, Capacidad de Bootear por dispositivos externos bloqueado, etc, y Se preguntarán que es eso de Utilman. Utilman es una utilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T13:58:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows vs Linux: allá vamos otra vez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/11/windows-vs-linux-alla-vamos-otra-vez" />
    <category term="windows" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-11-12T19:43:41Z</updated>
    <published>2014-11-12T15:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque Halloween ya pasó, hoy me voy a disfrazar de Artem S. Tashkinov, aquel que se les aparece a los linuxeros talibanes como los que ya me están maldiciendo por no escribir GNU en el título del presente artículo. Si no sabéis quién es os recomiendo echar un vistazo a este enlace. Uno, que ya es perro viejo y lleva usando GNU/Linux en sus distintas formas, colores y sabores, de modo casi exclusivo desde el año 2.007, por mucho que se empeñe en ocasiones en salir de su jaula dorada, termina por tener que volver a entrar con el rabo entre las piernas y muy a su pesar. De manera que, desde mi máquina que de nuevo arranca en dual, os cuento por qué he tenido que abandonar el uso exclusivo de GNU/Linux en mi ordenador y de Cyanogenmod en mi teléfono móvil. Si eres de los que opinan que dichos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/11/windows-vs-linux-alla-vamos-otra-vez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-12T15:20:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

