<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T02:03:45Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T02:03:45Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Truco Viejo pero Aún Efectivo – Vulnerando Windows con Utilman Bypass</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="hacking" />
    <category term="utilman" />
    <category term="windows" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T13:58:43Z</updated>
    <published>2015-02-18T13:58:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos dias en el Hangout que realice sobre Post-Explotación con Meterpreter, hablaba sobre la importancia de la Seguridad Física. Es muy común escuchar a los usuarios y SysAdmins decir que no será posible acceder a su PC o Servidor ya que tienen una “Contraseña Segura”, pero les comentaba que Acceso Físico significa Acceso Total, no nos mantengamos en esa falsa sensación de Seguridad. “La Seguridad Física es igual de Importante como la Seguridad del Sistema y de todo lo que contiene” Hoy vamos a ver como podemos vulnerar un equipo con Windows, una vez tenemos acceso físico a el y este no cuenta con las medidas de seguridad correspondiente, digase Bios Bloqueado, Capacidad de Bootear por dispositivos externos bloqueado, etc, y Se preguntarán que es eso de Utilman. Utilman es una utilidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/truco-viejo-pero-aun-efectivo-vulnerando-windows-con-utilman-bypass"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T13:58:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows vs Linux: allá vamos otra vez</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/11/windows-vs-linux-alla-vamos-otra-vez" />
    <category term="windows" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-11-12T19:43:41Z</updated>
    <published>2014-11-12T15:20:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque Halloween ya pasó, hoy me voy a disfrazar de Artem S. Tashkinov, aquel que se les aparece a los linuxeros talibanes como los que ya me están maldiciendo por no escribir GNU en el título del presente artículo. Si no sabéis quién es os recomiendo echar un vistazo a este enlace. Uno, que ya es perro viejo y lleva usando GNU/Linux en sus distintas formas, colores y sabores, de modo casi exclusivo desde el año 2.007, por mucho que se empeñe en ocasiones en salir de su jaula dorada, termina por tener que volver a entrar con el rabo entre las piernas y muy a su pesar. De manera que, desde mi máquina que de nuevo arranca en dual, os cuento por qué he tenido que abandonar el uso exclusivo de GNU/Linux en mi ordenador y de Cyanogenmod en mi teléfono móvil. Si eres de los que opinan que dichos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/11/windows-vs-linux-alla-vamos-otra-vez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-12T15:20:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jaulas de oro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/10/jaulas-de-oro" />
    <category term="cyanogenmod" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-10-03T14:31:27Z</updated>
    <published>2014-10-03T14:31:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Normalmente cuando las ganas de escribir se hacen ya irrefrenables, las palabras suelen fluir de los dedos hasta el teclado y la pantalla con facilidad, como algo natural, que sigue su curso. Hoy, sin embargo, cuando tengo ante mí la inmensidad de una página en blanco, no sé cómo empezar. Oh, espera, si ya he comenzado... Pero dije que me retiraba del blogueo... ¿O eran unas vacaciones indefinidas? ¿Qué decir ahora? ¿Cómo vendo este enésimo cambio de parecer? Espera, tranquilo, haz una pausa, respira. Es tu blog personal, no tienes que convencer a nadie más que a ti mismo. Casi lo había olvidado. Pues hala, convencido, vamos a continuar. Os cuento hoy mi historia de resignación veraniega. Otra más, añadiría. Sabéis ya de sobra cuándo y por qué caí presa de la comodidad y la facilidad que da[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/10/jaulas-de-oro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-03T14:31:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar comandos UNIX en Windows con cygwin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/usar-comandos-unix-en-windows-con-cygwin" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="comandos" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="gnu" />
    <category term="apt-cyg" />
    <category term="windows" />
    <category term="cygwin" />
    <category term="comunidad-open-source" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-05T11:58:41Z</updated>
    <published>2014-09-05T11:58:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El poder de los comandos UNIX es indiscutible. Si no tienes más remedio que usar una máquina con Windows, cygwin te permitirá poder usar todos los comandos que sueles usar en GNU/Linux o FreeBSD, por poner un ejemplo. La idea de cygwin es poder portar los comandos de un sistema POSIX a Microsoft Windows. Actualmente detrás del proyecto se encuentra un grupo de desarrolladores de RedHat. Funciona en todas las versiones de Windows, especialmente en Windows NT, Windows XP y Windows Server 2003. Nos podemos descargar el programa desde la página web oficial aquí Cuando lo hayamos descargado, al abrirlo tendremos la siguiente imagen: La instalación es bastante común. Es los siguiementes pasos elegiremos que la instalación se haga desde los archivos descargados de Interner, y que el programa lo puedan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/usar-comandos-unix-en-windows-con-cygwin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-05T11:58:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Compartiendo con SAMBA, segunda parte, permisos ACL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/compartiendo-con-samba-segunda-parte-permisos-acl" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="comandos" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="gnu" />
    <category term="acl" />
    <category term="servicios" />
    <category term="windows" />
    <category term="samba" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-06-23T07:55:36Z</updated>
    <published>2014-06-20T12:52:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Generalmente en la mayoría de artículos, tutoriales y guías que encontramos por Internet, se quedan en la mera compartición pública de los recursos con SAMBA. Hoy hablaremos de los permisos ACL y de como usarlos en SAMBA. Con ellos podremos otorgar permisos de escritura y denegarlos, incluidos los de lectura y los de ejecución. Y al final veremos como ocultar carpetas sin tener que usar la ocultación con dot o punto. Las listas de control de acceso o ACL, para quien nos las conozca, se usan en la seguridad informática para modificar los provilegios de usuarios y grupos sobre un elemento, ya sea fichero o carpeta. Más información aquí. Usaremos la misma máquina, carpetas y usuarios que utilizamos en el artículo anterior. Instalaremos las ACL en Debian con el siguiente comando: apt-get -y install[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/compartiendo-con-samba-segunda-parte-permisos-acl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-20T12:52:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Experimentos: Instalando Magento desde SSH</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/experimentos-instalando-magento-desde-ssh" />
    <category term="pruebas" />
    <category term="navegador" />
    <category term="configuracion" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="tienda" />
    <category term="php" />
    <category term="ssh" />
    <category term="putty" />
    <category term="mysql" />
    <category term="remoto" />
    <category term="datos" />
    <category term="hosts" />
    <category term="descarga" />
    <category term="base" />
    <category term="windows" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="ecommerce" />
    <category term="magento" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2014-06-19T08:36:16Z</updated>
    <published>2014-06-19T08:36:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Magento es un software hecho en PHP para gestión integral de e-commerce. [Link a wikipedia]. Existen una versión comercial y una versión open, llamada Community Edition, y es esta última con la que vamos a experimentar. Hay miles de guías por Internet para instalar Magento. Esta no pretende ser la más completa, pero sí una chuleta rápida para mis futuras instalaciones y experimentos. Aunque me alegraré mucho si a alguien le resulta útil. De todas formas, si tienes algún truco, o haces algo de forma especial durante la instalación de Magento (hacer algún cambio que nos ahorre dolores de cabeza o algo así), me encantaría que me dejaras un comentario. Conexión al servidor Lo primero es conectarte al servidor (o contratarlo). Yo para hacer pruebas he utilizado un servidor de DigitalOcean y tengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/experimentos-instalando-magento-desde-ssh"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-19T08:36:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué el gobierno y el sistema educativo DEBEN preferir software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2014/02/por-que-el-gobierno-y-el-sistema-educativo-deben-preferir-software-libre" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="software" />
    <category term="analisis" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="windows" />
    <author>
      <name>Ricardo Barra</name>
    </author>
    <updated>2014-05-07T21:47:07Z</updated>
    <published>2014-02-01T04:15:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy he considerado necesario dedicar unos minutos para explicar, a través de 3 sencillos ejemplos, por qué el Estado y el sistema educativo tienen el DEBER de preferir software libre. Este tema da para mucho más pero esta vez sólo describiré algunos escenarios que demuestran que somos un país esclavo de tecnologías privativas. 1. Aún hay sitios web y aplicaciones que sólo funcionan bien con Internet Explorer. Para usar ese navegador, estoy obligado a usar Windows, y para usar Windows tengo que obligadamente gastar decenas de miles de pesos. Si una institución gubernamental decide construir sistemas a los que sólo se puede acceder utilizando una tecnología privativa (que además es mala y cara), me convierten, como ciudadano, en esclavo de ese navegador. Lamentablemente eso sigue ocurriendo mucho[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/placerdigital/2014/02/por-que-el-gobierno-y-el-sistema-educativo-deben-preferir-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Ricardo Barra</dc:creator>
    <dc:date>2014-02-01T04:15:17Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

