<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-21T10:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-21T10:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>BITes: juguetes programables, bug Glibc, Street Fighter V, Amazon VS Zombies, Regex, MySQL, Firefox, MSDOS y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-juguetes-programables-bug-glibc-street-fighter-v-amazon-vs-zombies-regex-mysql-firefox-msdos-y-mas" />
    <category term="lumberyard" />
    <category term="glibc" />
    <category term="open" />
    <category term="amazon" />
    <category term="aws" />
    <category term="word" />
    <category term="wget" />
    <category term="juegos" />
    <category term="hadoken" />
    <category term="furby" />
    <category term="general" />
    <category term="msdos" />
    <category term="expresiones" />
    <category term="regulares" />
    <category term="windows" />
    <category term="mysql" />
    <category term="abierto" />
    <category term="optimizar" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="fighter" />
    <category term="bug" />
    <category term="bites" />
    <category term="street" />
    <category term="juguetes" />
    <category term="linux" />
    <category term="zombies" />
    <category term="tuner" />
    <category term="source" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-21T08:49:22Z</updated>
    <published>2016-02-21T08:49:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta vez una entrega doble, que la semana pasada fallé, os traigo cosas interesantes que he encontrado estos días, y algún enlace de esos que quiero poner, pero no tengo contenido relacionado para ponerlo- Help me! Como siempre en esta sección, he metido un par de enlaces con el título [Ayúdame], si pinchas, verás publicidad y te llevará al destino, pero si no quieres publicidad, el enlace original lo pongo al lado y yo no me llevo nada. El servicio que utilizo para esto es adf.ly, que de paso acorta los enlaces. Enlaces de la semana Noticia del Open Furby: Todavía no es realidad y sólo tienen página de Facebook pero la cosa promete. Tendrán mil problemas con la marca comercial Furby de Hasbro, pero el hecho de poder programar un muñecajo de estos, está genial. Aunque estos juguetes tampoco[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/bites-juguetes-programables-bug-glibc-street-fighter-v-amazon-vs-zombies-regex-mysql-firefox-msdos-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-21T08:49:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conocer el tipo MIME de un archivo gracias a GIO en lenguaje C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c" />
    <category term="plataforma" />
    <category term="pkg-config" />
    <category term="gio" />
    <category term="capa" />
    <category term="analisis" />
    <category term="sistema" />
    <category term="gcc" />
    <category term="informacion" />
    <category term="fichero" />
    <category term="extension" />
    <category term="gtk" />
    <category term="archivos" />
    <category term="descripcion" />
    <category term="general" />
    <category term="compilar" />
    <category term="mac" />
    <category term="mime" />
    <category term="windows" />
    <category term="biblioteca" />
    <category term="libreria" />
    <category term="remotos" />
    <category term="tipo" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="glib" />
    <category term="linux" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T09:41:08Z</updated>
    <published>2016-02-12T09:41:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La biblioteca GIO nos proporciona una capa más sobre el manejo de archivos. Nos aíslan un poco de las llamadas al sistema operativo para hacer muchas operaciones sobre archivos facilitando el uso de la biblioteca en aplicaciones multiplataforma. Así como dándonos algunas funciones interesantes que ya vienen hechas. La gran ventaja de GIO frente al acceso normal a un archivo es que hace transparente al programador el acceso a sistemas de archivos compartidos (en Windows, Mac o Linux) sin tener que gastar mucho tiempo en todo eso. Saber el tipo MIME de un archivo Si tu aplicación trabaja con archivos, en muchas ocasiones es necesario conocer el tipo MIME, sobre todo cuando vamos a transferir datos a través de la red. Nos ayudan a conocer el tipo de contenido de un archivo (saber si es una imagen,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T09:41:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Owncloud en 2016. Cómo usarlo desde el escritorio y desde el móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/owncloud-en-2-16-como-usarlo-desde-el-escritorio-y-desde-el-movil" />
    <category term="local" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="windows" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="servidor" />
    <category term="contactos" />
    <category term="webdav" />
    <category term="disco" />
    <category term="dropbox" />
    <category term="tareas" />
    <category term="movil" />
    <category term="red" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="filelink" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="acceso" />
    <category term="calendarios" />
    <category term="duro" />
    <category term="correo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T09:49:40Z</updated>
    <published>2016-01-25T09:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Owncloud, como hemos visto en posts anteriores [ 1ª Parte , 2ª parte ], owncloud es un software con el que podemos almacenar nuestra información en la nube, eso sí, nosotros lo instalamos y lo gestionamos, por lo que somos dueños y señores de la información y de los servidores. Aunque podemos encontrar empresas que basan sus servicios en este software que nos ahorran el tema de pelearnos con los servidores. En este último post de la serie, trataremos de ver qué formas tenemos de acceder a un servidor Owncloud. Versión web Por supuesto tenemos una versión web desde la que podemos acceder a todas sus posibilidades, tanto archivos, contactos, calendarios, tareas, y todo lo que tengamos en plugins para el sistema. Al estar pensado como un sistema web, aquí lo podremos ver absolutamente todo. Nos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/owncloud-en-2-16-como-usarlo-desde-el-escritorio-y-desde-el-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T09:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Windows 3.1 en Francia, automatizando Slack, bombas fork, seguridad en Magento, jMeter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter" />
    <category term="guia" />
    <category term="windows" />
    <category term="slack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="medidor" />
    <category term="bomba" />
    <category term="estres" />
    <category term="versiones" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="bites" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="apache" />
    <category term="fork" />
    <category term="magento" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T18:33:51Z</updated>
    <published>2016-01-24T18:33:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos a la carga esta semana con algunas cosas que me han llamado la atención (oye, que no tienen que ser nuevas, lo mismo me he enterado ahora y soy el último en enterarme, o es algo que merece ser recordado). Allá van: Francia, aún con Windows 3.1 en un aeropuerto. Desde MuyComputer, tiene tela. Es cierto que si un sistema es robusto y está muy probado, es bueno para tareas críticas. Pero un sistema que lleva sin soporte la tira de años no es bueno para ese tipo de cosas. Y no renuevan porque versiones nuevas de Windows no soportan el software que utilizan y tal vez no lo actualizan porque el hardware involucrado sea muy caro de renovar o tenga problemas de intereoperabilidad con los componentes involucrados en la comuncación… Utilizando Slack desde la terminal: Slack es una de las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T18:33:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Adiós a AMD: gracias, Yoyo Fernández</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="windows" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="nvidia" />
    <category term="amd" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-06T12:43:06Z</updated>
    <published>2015-11-06T12:43:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo con los refranes, que le voy cogiendo el gustillo: “de bien nacidos es ser agradecidos”. En un artículo de hace unos días, “Historias corrientes“, relataba un problema con Ubuntu 14.04.3, que provocaba una congelación en el escritorio, imposible para mí de solucionar o depurar. Al no conocer la causa, no hay posibilidad de culpar a un componente en concreto, – salvo a mí, el de detrás del teclado – pero por alguna razón las miradas se fueron a posar, otra vez, en mi chip gráfico AMD. Es una GPU A8 que integra una Radeon HD 6550D, con un rendimiento aceptable en Windows y pésimo en GNU/Linux. Por no hablar de los problemas derivados de la tardanza en sacar controladores compatibles con cada nueva versión de Xorg, que dificulta el uso de los Catalyst (los propietarios) en distribuciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/adios-a-amd-gracias-yoyo-fernandez"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-06T12:43:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows se pone agresivo! Instala Windows 10 o te saco los ojos !!!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/windows-se-pone-agresivo-instala-windows-1-o-te-saco-los-ojos" />
    <category term="verdad" />
    <category term="imbatible" />
    <category term="obligatoria" />
    <category term="espacio" />
    <category term="windows" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="ortografia" />
    <category term="gratuito" />
    <category term="invatible" />
    <category term="phising" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="windows-7" />
    <category term="mentira" />
    <category term="whatsapp" />
    <category term="ventanas" />
    <category term="cambio" />
    <category term="ano" />
    <category term="concretar" />
    <category term="windows-1" />
    <category term="memoria" />
    <category term="antivirus" />
    <category term="actualizacion" />
    <category term="general" />
    <category term="ilimitado" />
    <category term="windows-8" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-30T18:21:04Z</updated>
    <published>2015-10-30T18:21:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos usuarios durante estos días reciben un mensaje parecido a este. Parece que Microsoft se está poniendo serio con el reemplazo de versiones anteriores de Windows por Windows10. Lo entiendo, así se centran más en su nuevo sistema y pueden dejar un poco más de lado el mantenimiento de versiones anteriores, algunas de las cuales ya están desatendidas. Aunque parece que fue ayer cuando salió Windows7, ya hace 6 años y nosotros nos vamos haciendo mayores y las actualizaciones que recibirá hasta 2020 serán sólo de temas de seguridad, por lo que ya no tendrán novedades en el sistema. Los que tienen Windows 8, tendrán hasta 2023 (darán guerra durante 8 años más). Pero claro, ¡Windows10 es gratis! dicho a los cuatro vientos y con toda la potencia de voz posible, pero sólo durante un año. Aunque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/windows-se-pone-agresivo-instala-windows-1-o-te-saco-los-ojos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-30T18:21:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Windows 10: un buen sistema que apenas voy a usar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/windows-1-un-buen-sistema-que-apenas-voy-a-usar" />
    <category term="no-solo-linux" />
    <category term="windows" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T11:41:36Z</updated>
    <published>2015-08-03T11:41:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡Atención! Artículo no apto para talibanes de GNU/Linux, también conocidos como “tuxlibanes”. El revuelo mediático que ha causado la decisión de Microsoft de dotar de supuesta gratuidad a su nueva versión de Windows bien merece unas líneas por aquí, por mucho que bajo el título de cabecera del blog rece “sobre GNU/Linux”. En la esencia de todo linuxero se halla, por naturaleza, la curiosidad. De lo contrario, probablemente casi ninguno habría abandonado el redil de la compañía de Redmond. No soy una excepción, como creo que de sobra conocéis los asiduos, de modo que allá vamos: un artículo sobre Windows 10, sometido a nuestra habitual batería de pruebas para evaluar su rendimiento y su idoneidad para usuarios noveles. Como si de una distribución más se tratase, pues, desgranaremos punto por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/windows-1-un-buen-sistema-que-apenas-voy-a-usar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T11:41:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

