<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:04Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:04Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Limitar el acceso a phpmyadmin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/limitar-el-acceso-a-phpmyadmin" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="web" />
    <category term="phpmyadmin" />
    <category term="php" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-17T12:49:30Z</updated>
    <published>2015-02-17T12:49:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No es ninguna novedad ni sorprenderá a nadie que hable de phpmyadmin, una herramienta escrita en php, que nos ayudará a gestionar las bases de datos de nuestro servidor. Lo que muchas veces podemos obviar es que si un delincuente informático, mal llamados hackers, accediese a dicho panel, le facilitaríamos el camino, cosa que debemos evitar. Hoy veremos cómo limitar el acceso a phpmyadmin Realmente en un par de pasos lo tendremos resuelto. Debemos de modificar un par de archivos para que sólo se puede acceder a dicho panel desde unas IP específicas. Primero de todo crearemos un archivo .htaccess donde indicaremos las IP admitidias y denegaremos todo el resto. El archivo lo debemos de crear en la carpeta /usr/share/phpmyadmin 1
 cd /usr/share/phpmyadmin/ 1
 nano .htaccess Y añadimos las reglas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/limitar-el-acceso-a-phpmyadmin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-17T12:49:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Añadir jerarquía a nuestras colecciones de datos en PHP. Creando árboles en PHP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/anadir-jerarquia-a-nuestras-colecciones-de-datos-en-php-creando-arboles-en-php" />
    <category term="fotos" />
    <category term="peticiones" />
    <category term="elementos" />
    <category term="jerarquia" />
    <category term="complejidad" />
    <category term="rendimiento" />
    <category term="php" />
    <category term="arboles" />
    <category term="datos" />
    <category term="base" />
    <category term="coleccion" />
    <category term="buildtree" />
    <category term="general" />
    <category term="categorias" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T16:10:42Z</updated>
    <published>2015-02-05T16:10:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es una práctica muy común categorizar nuestros. Hacer que existan categorías/sub-categorías/sub-sub-categorías sin límite al igual que directorios o carpetas hay en nuestro ordenador necesitamos tener todo clasificado. Es decir, queremos introducir jerarquía en nuestros datos, hacer que unos campos dependan de otros. Pero cuando guardamos la información en base de datos, normalmente se guardarán en una tabla con dos dimensiones, por lo que perdemos esa sensación de que hay unos datos dentro de otros. Lo normal en estos casos, es que en cada fila de nuestra tabla haya un campo extra que apunta al identificador de la entrada que establecemos como padre. Por ejemplo, si intentamos introducir categorías de pintura, tendremos por ejemplo: Género pictórico Histórica Prehistoria Edad antigua Edad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/anadir-jerarquia-a-nuestras-colecciones-de-datos-en-php-creando-arboles-en-php"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T16:10:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar LEMP (Nginx, MariaDB  y PHP) en Debian 7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/instalar-lemp-nginx-mariadb-y-php-en-debian-7" />
    <category term="lemp" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="nginx" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="web" />
    <category term="php" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-23T16:42:44Z</updated>
    <published>2014-11-14T12:21:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;LEMP es una combinación de un sistema operativo Linux con servicios enfocados a la web (Nginx,MariaDB y PHP). A diferencia de LAMP, utilizaremos Nginx cómo servidor web en vez de Apache. Nginx, es un servidor web ligero y de alto rendemiento, también se puede utilizar cómo proxy para protocolos de correo electrónico. Es software libre, utiliza la licencia BSD, y multiplataforma, ya que es compatible con GNU/Linux, BSD y devirados, Solaris, MAC OS X y Windows)   Instalación de LEMP en Debian 7 Wheezy Para la instalación cómo sistema operativo usaremos GNU/Linux Debian 7. Nginx ya viene en los repositorios main, así que instalarlo es muy fácil: 1
 apt-get -y update &amp;&amp; apt-get -y install nginx A diferencia de Apache, no arranca automaticamente una vez instalado, por lo tanto lo iniciamos: 1
 service[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/instalar-lemp-nginx-mariadb-y-php-en-debian-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-14T12:21:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>GLPI, Mucho más que un gestor de parque informático</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/glpi-mucho-mas-que-un-gestor-de-parque-informatico" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="glpi" />
    <category term="php" />
    <category term="comunidad-open-source" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-10-15T09:23:09Z</updated>
    <published>2014-10-06T15:32:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;GLPI es un acrónimo del fránces que significa “Gestionnaire libre de parc informatique”, es decir, Gestión Libre del Parque Informático. Está escrito PHP y liberado usando la licencia de software libre GNU GPL v2. Se trata un magnífico software que nos permitirá controlar el hardware de nuestra compañía de manera fácil, y no sólo eso, incluso podremos crear un potente sistema te ticketing con nuestro usuarios, con seguimiento de incidencias. Cómo características principales nos encontramos con: Inventario de computadoras, periféricos, impresoras y resto de componentes informáticos habituales. Gestión de incidencias con creación de tickets y seguimiento de éstos últimos. Control financiero. Gestión de la documentación de los equipos. F.A.Q. Soporte hasta 45 idiomas Cuenta con gran cantidad de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/glpi-mucho-mas-que-un-gestor-de-parque-informatico"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-06T15:32:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Administra gran cantidad de datos con Adminer</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/administra-gran-cantidad-de-datos-con-adminer" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="bases-de-datos" />
    <category term="oracle" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="sql-buddy" />
    <category term="adminer" />
    <category term="php" />
    <category term="comunidad-open-source" />
    <category term="sql" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-08-28T10:28:23Z</updated>
    <published>2014-08-27T21:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace poco hablamos de SQL Buddy [enlace], un genial programa gestor de bases de datos, realmente magnífico, pero con una pega, cuando trabajas con grandes bases de datos o bases de datos remotas no responde de la manera deseada. Por eso, en éste artículo, hablaremos de otro gestor de base de datos, quizás muy parco en detalles gráficos, con menos detalles que un Seat Panda, como decía un buen amigo, pero genial para gestionar gran cantidad de datos. Ese gestor de base de datos es Adminer. Adminer es veloz, ya que evita florituras, quedaría el último en un concurso de diseño. Si tenemos una conexión lenta, aún así nos irá rápido. Adminer, además de MySQL, también administra BBDD PosgreSQL, SQLite, MSQL y Oracle. Instalación Para descargarlo y encontrar información sobre el producto nos tenemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/administra-gran-cantidad-de-datos-con-adminer"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-27T21:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SQL Buddy, una gran herramienta MySQL</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/sql-buddy-una-gran-herramienta-mysql" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="bases-de-datos" />
    <category term="comandos" />
    <category term="ofimatica" />
    <category term="sql-buddy" />
    <category term="php" />
    <category term="sql" />
    <category term="apache2" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-08-22T18:43:40Z</updated>
    <published>2014-08-22T18:41:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el día a día del administrador de sistemas o del programador, la gestión de las bases de datos es clave. Evidentemente las grandes cantidades de datos que gestionan las empresas no se pueden manejar desde la consola de comandos, si no desde una herramienta gráfica. Hoy hablaremos de SQL Buddy, un genial gestor de base de datos, muy fácil de usar y con muchas opciones. La última versión salió en 2011, aún así sigue siendo de los mejores. SQL Buddy está escrito en PHP y se accede desde un navegador web, usando una interfaz con Ajax. Está pensando para administrador bases de datos MySQL y SQLite. Los requisitos de instalación son PHP en su versión 4.3 o superior y MySQL en su versión 4 o superior. Los navegadores soportados son la mayoría: Google Chrome, Firefox, Safari, Opera e incluso Internet[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/sql-buddy-una-gran-herramienta-mysql"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-22T18:41:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Creando un primer plugin para Magento (hola mundo en Magento)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/creando-un-primer-plugin-para-magento-hola-mundo-en-magento" />
    <category term="php" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2014-06-30T08:36:06Z</updated>
    <published>2014-06-30T08:36:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tarde o temprano lo ibas a necesitar (y lo sabes), y es que una vez que hemos instalado Magento y, aunque es muy completo siempre surgen necesidades un tanto especiales, y estas necesidades las podemos suplir creando plugins o módulos para este sistema. ¿Por qué? Magento es muy extensible, nos permite hacer miles de cosas para ampliar su funcionamiento, pero está feo ponerse a toquetear el código base de Magento (o de alguna extensión que nos bajemos) porque si actualizamos cualquiera de ellos y actualizamos, podremos perder nuestro trabajo al sobreescribir los archivos. ¿ Y si no voy a actualizar nunca ? ¡ Eso no lo sabes ! En cualquier momento se puede descubrir un agujero de seguridad y estarás obligado a actualizar. Lo mismo tienes suerte y no tienes que hacerlo, pero en lugar de modificar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/creando-un-primer-plugin-para-magento-hola-mundo-en-magento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-30T08:36:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

