<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T02:03:44Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T02:03:44Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Instalar un lector de tarjetas inteligentes y usar el DNIe en Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/instalar-un-lector-de-tarjetas-inteligentes-y-usar-el-dnie-en-arch-linux" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="software" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="hardware" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2014-10-07T13:16:19Z</updated>
    <published>2013-11-29T17:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya desde hace un tiempo los documentos nacionales de indentidad que emite la administración pública española son en el formato de tarjeta inteligente (SmartCard), conocido como DNI electrónico o DNIe. Estas tarjetas inteligentes tienen la ventaja de que incluyen un certificado digital que nos permiten identificarnos en sitios que lo soporten y realizar diversos trámites y acciones. El DNI electrónico nos puede servir para identificarnos en varias páginas de la administración pública, en las páginas de varios bancos y realizar diferentes trámites electrónicos. El DNIe como medio de identificación en una página tiene la ventaja de que no necesitamos tener un usuario y una contraseña específica para ese sitio sino que con el DNI físico y el PIN nos será suficiente. Para identificarnos necesitamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/instalar-un-lector-de-tarjetas-inteligentes-y-usar-el-dnie-en-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-11-29T17:34:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a la criptografía e inicio con GPG</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/introduccion-a-la-criptografia-e-inicio-con-gpg" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="software" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2014-02-23T01:13:34Z</updated>
    <published>2013-11-15T20:18:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Internet está formado por una red de máquinas interconectadas que en conjunto permiten que un par de máquinas de esa red puedan comunicarse entre si aunque no estén directamente conectadas, el protocolo TCP/IP es el que posibilita esa comunicación. En la comunicación entre las máquinas que no están directamente conectadas la información de la máquina origen ha de ser transportada por un camino de varias máquinas hasta llegar a a la máquina destino y posteriormente de vuelta por el mismo camino u otro. En muchos casos la información que viaja a lo largo de ese camino de terceras máquinas no es relevante ni sensible pero en otros casos podemos necesitar o queremos evitar que esas terceras máquinas puedan acceder a la información que se está transmitiendo. En este último caso es donde entra en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/introduccion-a-la-criptografia-e-inicio-con-gpg"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-11-15T20:18:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como usar GPG con Evolution</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/como-usar-gpg-con-evolution" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="software" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-11-29T18:05:13Z</updated>
    <published>2013-11-22T20:42:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de la introducción a la criptografía y crear una clave GPG ya sea a través de la linea de comandos en la terminal o con la herramienta Contraseñas y claves de GNOME además de usarla para cifrar y firmar documentos desde la terminal podemos usarla para firmar y cifrar los correos electrónicos que enviemos usando nuestro cliente de correo. La firma de los correos electrónicos permitirá conocer al receptor si el correo ha sido modificado por una tercera parte, comprobar la autenticidad del mensaje y si tenemos la clave pública del destinatario podremos enviarle el correo cifrado evitando que pueda ser leído salvo por el destinatario. En esta entrada explicaré como firmar y cifrar el correo electrónico que enviemos usando nuestra clave GPG y el cliente de correo por defecto de GNOME, Evolution.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/como-usar-gpg-con-evolution"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-11-22T20:42:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Autenticación SSH con clave privada y pública</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/autenticacion-ssh-con-clave-privada-y-publica" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="bash" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-09-19T17:21:53Z</updated>
    <published>2013-01-11T17:44:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siguiendo el artículo de la semana pasada sobre como hacer que los programas no se terminasen al finalizar o perderse la conexión SSH en esta entrada explicaré como conectarnos a un una máquina de forma remota mediante SSH con una clave pública y privada en vez de con la contraseña del usuario. Normalmente mediante contraseña nos conectamos a la máquina remota mediante el siguiente comando: Esto nos pedirá la contraseña del usuario con el que trabajaremos en la máquina remota, en este caso la contraseña del usuario raspberrypi, y la deberemos introducir cada vez que realicemos la conexión. Si nos conectamos varias veces, realizamos conexiones a diferentes máquinas o nos conectamos con diferentes usuarios más pronto que tarde nos cansaremos de introducir la contraseña constantemente además de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/autenticacion-ssh-con-clave-privada-y-publica"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-01-11T17:44:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>4 formas de escuchar música a través de internet</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/4-formas-de-escuchar-musica-a-traves-de-internet" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="vlc" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-09-13T19:44:34Z</updated>
    <published>2013-01-25T22:19:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si nos gusta la música probablemente tendremos una colección amplia de canciones de diferentes artistas y géneros, sin embargo, por muy amplia que sea tal vez en algún momento nos apetezca escuchar algo diferente a la música que tenemos o nos apetezca escuchar la música del momento a través de alguna radio que emita por internet via streaming. Muchas radios ya emiten a través de internet y por tanto las podemos escuchar desde el ordenador siempre y cuando tengamos una conexión a internet. Si no queremos usar el applet flash que normalmente proporciona cada radio en su propia página web podemos usar VLC, Banshee o incluso desde la terminal o consola. Para esto último ello basta con que tengamos instalado el programa mpg123 y conozcamos la URL en la que emite la radio lo cual a veces no es sencillo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/01/4-formas-de-escuchar-musica-a-traves-de-internet"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-01-25T22:19:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía básica del reproductor de música cmus</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/09/guia-basica-del-reproductor-de-musica-cmus" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="software" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-09-13T15:46:45Z</updated>
    <published>2013-09-13T15:39:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A medida que paso más tiempo usando Linux cada vez más estoy usando y aprendiendo herramientas que funcionan desde la terminal. Por ejemplo, usando vim como editor de textos, algunas utilidades de ImageMagick para tratar imágenes de forma masiva y algunas otras utilidades como ssh, tail, grep, screen, cal, .... A veces usar estas herramientas es más cómodo, rápido y directo que usar un programa con interfaz gráfica como en el caso de ImageMagick pero otras es una necesidad como el uso que le doy a la Raspberry Pi. Como la RPi la uso por SSH y sin interfaz gráfica necesitaba buscar un reproductor de música basado en una interfaz de texto, que permaneciese ejecutandose a pesar de terminar la sesión ssh y usable desde la terminal para reproducir música además de que consuma pocos recursos (ridículos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/09/guia-basica-del-reproductor-de-musica-cmus"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-09-13T15:39:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hemeroteca #1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/hemeroteca-1" />
    <category term="hemeroteca" />
    <category term="raspberrypi" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blogger" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="otros" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="minix" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-07-07T05:16:10Z</updated>
    <published>2012-06-29T20:43:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya han pasado seis meses de este 2012 y seguro que muchos estamos ya pensando en coger vacaciones dentro de poco. En esta entrada recopilaré para que han dado estos seis meses en El blog de pico.dev. Si te interesan entradas como estas y aún no lo has hecho suscríbete al feed de mi blog, tengo una buena cantidad de entradas esperando a ser escritas y que iré publicando a razón de una por semana si dispongo del tiempo y el ánimo para escribirlas. En estos seis meses he escrito estas 23 entradas agrupadas por temática: Varios Como mención especial integré el widget de karmacracy que puede verse al final de cada entrada mediante el cual cualquier usuario puede compartir la entradas de este blog en sus redes sociales como facebook, twitter o linkedin de una forma rápida y sencilla obteniendo a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/06/hemeroteca-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-06-29T20:43:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

