<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-25T11:02:49Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-25T11:02:49Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>31 Atajos de teclado que podemos usar en nuestra terminal o consola</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola" />
    <category term="segundo" />
    <category term="procesos" />
    <category term="consola" />
    <category term="cursor" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="bash" />
    <category term="utilizacion" />
    <category term="primer" />
    <category term="plano" />
    <category term="teclado" />
    <category term="shell" />
    <category term="pegar" />
    <category term="movimiento" />
    <category term="emacs" />
    <category term="linux" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="pausar" />
    <category term="dash" />
    <category term="copiar" />
    <category term="posicionamiento" />
    <category term="shortcuts" />
    <category term="trabajo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T09:32:34Z</updated>
    <published>2015-02-25T09:32:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: Thomas (Flickr CC) ¿ Qué podemos hacer en nuestra terminal a un golpe de teclado ? Muchas más cosas de las que nos imaginamos. Hay muchas teclas alternativas, algunas no funcionarán en versiones muy antiguas, otras son teclas algo más fáciles pero en ocasiones algunas terminales remotas no aceptan esos códigos y pueden no funcionar. Las teclas alternativas suelen estar especificadas en /etc/inputrc . También incluyo alguna palabra clave que suele ser el significado de la tecla, o alguna aclaración mnemotécnica para no olvidarnos (o eso pretende). Posicionamiento Control + E : Ir al final de la línea (Tecla Fin). End. Control + A : Movernos al principio de la línea (Tecla Inicio). La A es la primera letra del abecedario, pues al principio. Alt + F : Movernos al siguiente espacio (Teclas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T09:32:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>19 Cosas chulas que se pueden hacer en una terminal de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="directorio" />
    <category term="borrar" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="contexto" />
    <category term="grep" />
    <category term="zenity" />
    <category term="texto" />
    <category term="pi" />
    <category term="stack" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="directorios" />
    <category term="importar" />
    <category term="archvios" />
    <category term="kernel" />
    <category term="python" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="ordenar" />
    <category term="grafico" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="dependencias" />
    <category term="ventana" />
    <category term="web" />
    <category term="servidores" />
    <category term="ftp" />
    <category term="random" />
    <category term="modulo" />
    <category term="tamano" />
    <category term="aleatorio" />
    <category term="titulo" />
    <category term="ip" />
    <category term="base" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="progreso" />
    <category term="arbol" />
    <category term="ulimit" />
    <category term="linux" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T09:58:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T09:58:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un poco como continuación de un post de hace casi 2 años, en el que comentaba ejemplos de cosas que se pueden hacer con Bash en una o dos líneas de código. Ahora quiero hacer cosas un poco más complejas (y alguna que otra sencilla, pero curiosa), en una nueva sección de códigos para copiar y pegar en vuestros terminales: Servidores Montar un servidor FTP rápido Ésta es una solución para un apaño, para el caso en que necesitemos activar un servidor FTP para pasar un fichero a alguien, o para que nos pasen algún fichero… o por ejemplo por si queremos instalar un plugin en WordPress rápidamente y somos unos paranoicos de la seguridad (y por tanto no queremos dejar un servidor FTP corriendo siempre). Dependencias: python y pyftpdlib 1 $ sudo python -m pyftpdlib Si queremos lanzar el servidor en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T09:58:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>[Bash script] Hacer un mirror de un servidor FTP</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/01/bash-script-hacer-un-mirror-de-un-servidor-ftp" />
    <category term="bash" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-01-28T09:14:25Z</updated>
    <published>2015-01-28T09:14:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este script puede venir muy bien para copiar sitios enteros y sólo tengamos acceso por FTP. Sólo necesitáis tener lftp instalado. Lo realmente interesante de este script es que podéis programarlo como tarea cron o correrlo remotamente. El script no es mío, es uno de estos copia y pegas que tengo desde hace tiempo y seguro que encontráis por la red mil parecidos a este. Normalmente para cada sitio donde tengo que ejecutar esto modifico este script, pero es muy fácil hacer un entorno un poco más amigable, aceptando argumentos, notificando al terminar, etc. GeSHi Error: GeSHi could not find the language sh (using path /home/gaspy/www/totaki.com/www/poesiabinaria/wp-content/plugins/codecolorer/lib/geshi/) (code 2) Como curiosidad, podemos utilizar junto con –verbose, la opción –delete y borrar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/01/bash-script-hacer-un-mirror-de-un-servidor-ftp"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-28T09:14:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Enviar e-mails con adjuntos desde la terminal con sendmail [Bash script]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/12/enviar-e-mails-con-adjuntos-desde-la-terminal-con-sendmail-bash-script" />
    <category term="bash" />
    <category term="e-mail" />
    <category term="servidores" />
    <category term="mensaje" />
    <category term="argumentos" />
    <category term="correo" />
    <category term="gist" />
    <category term="ssh" />
    <category term="remoto" />
    <category term="electronico" />
    <category term="script" />
    <category term="sesion" />
    <category term="terminal" />
    <category term="email" />
    <category term="sendmail" />
    <category term="servidor" />
    <category term="general" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2014-12-15T09:10:46Z</updated>
    <published>2014-12-15T09:10:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En varias ocasiones, he necesitado enviar un e-mail a un compañero de trabajo (o a mí mismo) con información recién extraída de un servidor (por ejemplo un CSV de base de datos o información subida desde la web) y lo que he hecho al final ha sido bajármelo por SSH y una vez en mi ordenador he enviado el archivo donde ha sido necesario. Si eres como yo, que siempre tengo una sesión SSH abierta en mi servidor, ganarás un par de minutos con este script. El siguiente script envía un correo electrónico utilizando sendmail. sendmail no es difícil, simplemente tenemos que escribir como entrada del correo las cabeceras necesarias y el mensaje, aunque podemos echar unos minutos hasta que se puede enviar correctamente el mensaje. El problema con las cabeceras viene cuando tenemos que enviar archivos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/12/enviar-e-mails-con-adjuntos-desde-la-terminal-con-sendmail-bash-script"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-15T09:10:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UNIX – Linux Bash:  fallo de seguridad crítico descubierto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto" />
    <category term="ssh" />
    <category term="bash" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="noticias" />
    <category term="openssh" />
    <category term="web" />
    <category term="unix" />
    <category term="apache" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T10:24:46Z</updated>
    <published>2014-09-25T08:48:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La popular shell de UNIX y GNU/Linux, Bash, resulta que tiene un importante fallo de seguridad. El problema afecta sobre todo a los servidores web, ya que permite a cualquier usuario introducir comandos Bash, utilizando un fallo en las variables de entorno, vía HTTP o CGI. Bash en la shell más común en la mayoría de servidores UNIX y GNU/Linux, esto hace que el fallo de seguridad sea grave. Se produce debido un fallo en las variables de entorno. Si una aplicación llama a un comando de la shell Bash vía HTTP o CGI, permitiría a un usuario malintencionado insertar datos en una web, y así dicha web ser hackeada (crackeada). “Es super simple y casa versión de Bash es vulnerable” comentó Josh Bressers, gerente de seguredad de Red Hat. “Es extremadamente grave, pero se necesitan unas condiciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-25T08:48:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vulnerabilidad de Seguridad Importante en Bash</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/09/vulnerabilidad-de-seguridad-importante-en-bash" />
    <category term="bash" />
    <category term="shell" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2014-09-25T01:55:33Z</updated>
    <published>2014-09-25T01:55:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se ha dado a conocer una vulnerabilidad importante en el Shell de Linux, Bash. Como Todos conocemos las variables de entorno en Linux es una forma de modificar el comportamiento de una aplicación en nuestro sistema. Usualmente consiste en unos valores que le asignamos a esos entornos. Asi mismo sucede con Shell, son muchos los programas que llaman al shell en el fondo para correr algunas instrucciones o dar algunos servicios. Para mencionarles algunos ejemplos, ssh llama al shell para mostrarlo a un usuario remoto, apache puede llamarlo para correr un script o dar soporte a la ejecución de algún comando limitado. La Vulnerabilidad surge por el hecho de que se pueden crear variables de entorno con valores especialmente diseñados antes de llamar el shell bash. Estas variables pueden contener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/09/vulnerabilidad-de-seguridad-importante-en-bash"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-25T01:55:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear copias de seguridad de manera sencilla con tar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/07/crear-copias-de-seguridad-de-manera-sencilla-con-tar" />
    <category term="bash" />
    <category term="backup" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="comandos" />
    <category term="script" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="tar" />
    <category term="crontab" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-07-28T10:42:17Z</updated>
    <published>2014-07-28T10:37:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Perder toda la información de nuestro sistema e intentar recuperarla puede ser un auténtico quebradero de cabeza. Los sistemas basados en UNIX como Linux disponen de un amplio abanico de comandos para facilitarnos las cosas. Uno de ellos es tar (Tape ARchiver), una herramienta de fácil manejo que encontramos en todas las versiones de Linux y UNIX, que nos permitirá copiar ficheros y directorios a un sólo fichero, que podrá ser comprimido. Los parámetros más importantes son los siguientes: c, crea un nuevo archivo o contenedor. d, calcula las diferentes entre el archivo y el sistema de archivos. x, extrae ficheros de un archivo o contenedor. t, testeo los archivos almacenados en el fichero. v, modo verbose o detallado. f, especifica el nombre del contenedor. z, comprime o descomprime los ficheros.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/07/crear-copias-de-seguridad-de-manera-sencilla-con-tar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-07-28T10:37:27Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

