<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-12T09:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-12T09:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>9 Trucos para manejar cadenas de caracteres en BASH y no morir en el intento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/9-trucos-para-manejar-cadenas-de-caracteres-en-bash-y-no-morir-en-el-intento" />
    <category term="reemplazo" />
    <category term="ruta" />
    <category term="expresiones" />
    <category term="directorio" />
    <category term="nombre" />
    <category term="bash" />
    <category term="expansion" />
    <category term="letras" />
    <category term="contar" />
    <category term="basename" />
    <category term="cadena" />
    <category term="defecto" />
    <category term="fichero" />
    <category term="extension" />
    <category term="linux" />
    <category term="valor" />
    <category term="palabras" />
    <category term="general" />
    <category term="tr" />
    <category term="globext" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-12T08:37:22Z</updated>
    <published>2015-10-12T08:37:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque este tema lo he tratado alguna vez un poco más de pasada o con algún ejemplo concreto, vamos a ver ejemplos concretos de cosas que podemos hacer con una cadena de caracteres en Bash, para mejorar nuestros scripts, y sobre todo, para tener una pequeña documentación para mí, que siempre que necesito algo parecido me tiro un rato buscando… El caso es que en versiones más o menos nuevas de BASH (más o menos desde hace 6 años o así), podemos usar muchos de estos trucos y no tenemos necesidad de utilizar programas externos (como tr, awk, sed y otros) en muchos casos, por lo que la ejecución se realizará mucho más rápida. 1 – Reemplazar subcadenas Siempre podemos usar sed o awk, pero, si lo hacemos de forma nativa y nuestras necesidades no son muy grandes, podemos hacerlo desde bash, para ello[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/9-trucos-para-manejar-cadenas-de-caracteres-en-bash-y-no-morir-en-el-intento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-12T08:37:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Scripts multilingües en bash con gettext / Traducciones en scripts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts" />
    <category term="multilingue" />
    <category term="consola" />
    <category term="msginit" />
    <category term="lc-messages" />
    <category term="bash" />
    <category term="locale" />
    <category term="instrucciones" />
    <category term="proyectos" />
    <category term="msgfmt" />
    <category term="traducir" />
    <category term="gettext" />
    <category term="internacionalizar" />
    <category term="l1-n" />
    <category term="xgettext" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="localizar" />
    <category term="archivos" />
    <category term="general" />
    <category term="i18n" />
    <category term="traducciones" />
    <category term="programas" />
    <category term="cli" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:56:26Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:56:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo, empecé un proyecto en el que comparto algunos scripts que utilizo para hacerme la vida un poco más fácil. En esta colección, encontramos algunos scripts que ejecutaremos desde consola, y otros que, suelo tenerlos vinculados a una tecla rápida para ejecutarlos más rápidamente. El caso es que, los mensajes que se muestran en pantalla a través de diálogos suelo ponerlos en español, pero me gusta compartirlos con el mundo, y comprendo que cada uno quiera verlo en su idioma. Bien, pues tal y como hacíamos en C y en PHP, ahora le toca el turno a nuestros scripts de Bash. En este ejemplo, incluyo algunos consejos y soluciones a problemas que me he encontrado en el proceso. Lo primero que se me ocurre Bueno, lo primero que se nos pasa por la cabeza es meter los mensajes en variables, y,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:56:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pausar aplicaciones haciendo click en la ventana correspondiente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente" />
    <category term="procesos" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="signal" />
    <category term="zenity" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="cpu" />
    <category term="medir" />
    <category term="continuar" />
    <category term="proyecto" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="pausar" />
    <category term="senales" />
    <category term="script" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="reanudar" />
    <category term="wmctrl" />
    <category term="aplicaciones" />
    <category term="historiia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T08:17:50Z</updated>
    <published>2015-06-15T08:17:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo empezó un caluroso día del mes pasado. Cuando, estando trabajando, utilizando Firefox como navegador encuentro información interesante acerca de mi actual proyecto. Aunque no era el único programa en ejecución, el hecho es que tenía toda la RAM llena, y unas 20 ventanas abiertas. De repente, recibo una llamada de teléfono y tengo que ponerme inmediatamente con otra cosa. La página que tengo en mi navegador, es muy pesada, y el ordenador empieza a ir un poco lento, además, el ventilador de la CPU se pone en marcha, muy rápido y de manera muy ruidosa, haciendo que, hasta mi interlocutor se da cuenta de ello. Mientras me cuentan mi nueva tarea, el ordenador no iba muy fluido y necesitaba consultar lo que me estaban relatando en la llamada telefónica. De repente, vienen a mi cabeza las señales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T08:17:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Transferir una imagen de disco a través de la red. Bash y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas" />
    <category term="netcat" />
    <category term="bash" />
    <category term="transmision" />
    <category term="comprimir" />
    <category term="contenidos" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="dd" />
    <category term="bzip2" />
    <category term="tcp" />
    <category term="imagen" />
    <category term="linux" />
    <category term="enviar" />
    <category term="pv" />
    <category term="gzip" />
    <category term="transferir" />
    <category term="bzip" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T08:29:25Z</updated>
    <published>2015-04-08T08:29:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: nrkbeta Flickr (CC-by) Todo surgió cuando quería cambiar el disco duro de mi mediacenter. El disco duro lo tenía en mi ordenador de trabajo y el mediacenter (que hace también las veces de router/firewall y demás) no podía desenchufarlo. Es verdad que para un disco duro montado y activo no es la mejor forma, pero ya puestos, quería hacer el experimento, por lo que elegí algunas particiones que no tenían demasiada actividad (que luego fsck se encargue ) Para lo que sí puede servir es para crear imágenes de discos duros y transmitirlas a un servidor central para su almacenaje, ya sea por problemas de sitio, que no tengas espacio suficiente en algún dispositivo externo, o porque por seguridad se quiere transmitir a un servidor remoto o también, porque se tengan que instalar muchos ordenadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T08:29:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pintar una gráfica con gnuplot de datos extraidos de SQLite</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/pintar-una-grafica-con-gnuplot-de-datos-extraidos-de-sqlite" />
    <category term="fecha" />
    <category term="linux" />
    <category term="formato" />
    <category term="bash" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="valor" />
    <category term="sqlite" />
    <category term="datos" />
    <category term="complejidad" />
    <category term="gnuplot" />
    <category term="hora" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T00:25:23Z</updated>
    <published>2015-04-06T00:25:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como parte de uno de mis últimos proyectos, recopilo datos periódicamente y los almaceno en una tabla SQLite. Pero, al final, los datos no valen para nada si no somos capaces de tener una visión global de lo que ha pasado a lo largo del periodo de tiempo. Y para eso, ¿qué mejor que pintar los datos en una gráfica? Ya que los datos los almaceno en SQLite, utilizaré el cliente sqlite3 y para pintar las gráficas, gnuplot. Lo primero es sacar la consulta SQL para extraer los datos de los ejes X e Y. En este caso, el eje X será el tiempo y el eje Y será el valor obtenido en el test: 1 SELECT VALUE, dtm FROM STATUS WHERE monitor=1; La consulta la podemos complicar todo lo que queramos, introducir más condiciones, rangos de tiempo, etc. SQLite se lleva bien con estos tipos de datos. Cabe decir que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/pintar-una-grafica-con-gnuplot-de-datos-extraidos-de-sqlite"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T00:25:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunas hojas de cálculo recortan los CSV en las comillas [Minipost]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost" />
    <category term="hoja" />
    <category term="tablas" />
    <category term="bash" />
    <category term="escapar" />
    <category term="calculo" />
    <category term="mysql" />
    <category term="calc" />
    <category term="excel" />
    <category term="comillas" />
    <category term="delimitador" />
    <category term="wps" />
    <category term="linux" />
    <category term="csv" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="importar" />
    <category term="general" />
    <category term="texto" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T09:20:58Z</updated>
    <published>2015-03-25T09:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es algo que me ha pasado estos días al exportar un archivo CSV de una base de datos (por ejemplo con este método). Era un CSV de unas 3000 filas y algunas de ellas tenían textos entre comillas en una de sus columnas. El problema es que al abrirlo con LibreOffice Calc (tengo entendido que con WPS Office también pasaba), aquellas columnas que tenían textos entre comillas no salían bien y terminaban cortándose y dividiéndose. Esto es porque, mi CSV tenía las comillas escapadas (como este carácter es el delimitador, se introduce \” (barra comillas) para diferenciarlo), pero, para este tipo de programas, los CSV no tienen carácter de escapado (\). En estos programas tenemos que utilizar dobles comillas (“”) para que se interprete que es un texto entre comillas dentro de un campo. Como el CSV era[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T09:20:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mini servidor web con Bash y netcat para páginas en mantenimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/mini-servidor-web-con-bash-y-netcat-para-paginas-en-mantenimiento" />
    <category term="netcat" />
    <category term="mantenimiento" />
    <category term="simultaneas" />
    <category term="respuesta" />
    <category term="peticiones" />
    <category term="bash" />
    <category term="temporalmente" />
    <category term="disponibilidad" />
    <category term="http" />
    <category term="administracion" />
    <category term="conexiones" />
    <category term="5-3" />
    <category term="servidor" />
    <category term="get" />
    <category term="web" />
    <category term="temporal" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="cabeceras" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T09:46:50Z</updated>
    <published>2015-03-04T09:46:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: MTSOfan (Flickr CC-by) Cuando estamos trabajando en un servidor web, sobre todo si ya está siendo usado y hay páginas alojadas en él, y necesitamos irremediablemente pararlo todo para trabajar no podemos dejarlo todo tirado esperando que los usuarios no se enfaden (y peor, esperando que los buscadores no se enfaden, porque la ley de Murphy dice que aunque pares el servidor 10 minutos, va a venir Google a rastrear la página y colocar en tu resumen un precioso: …y cargarse todo el SEO de la página. Montar un pequeño servidor para servir una página A veces no podemos utilizar nuestro servidor principal, ya que estamos cambiándolo, actualizándolo, peleándonos con dependencias o trabajando en configuración o plug-ins. Por lo que necesitamos algo para reemplazarlo momentáneamente. Tampoco queremos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/mini-servidor-web-con-bash-y-netcat-para-paginas-en-mantenimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T09:46:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

