<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-10T19:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-10T19:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Windows 10 y Office 2016 tan fáciles de usar sin licencia como siempre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-01-10T14:00:00Z</updated>
    <published>2016-01-08T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comentaba en un artículo que es sorprendente que Microsoft con la capacidad que tiene y estando los dispositivos conectados a internet mayoritariamente no sea capaz de evitar usar su software sin licencia. Estoy a punto de ver si con Windows 10 y Office 2016 sigue siendo tan fácil como siempre. También tendré una muestra de la injusta fama de Windows pero que permite Microsoft por el bloatware que preinstalan los fabricantes de dispositivos con su sistema operativo. Este 2016 lo he empezando nada más y nada menos que instalando el sistema operativo y programas de un portátil. Uno de esos favores que habitualmente hacemos los informáticos de los que yo normalmente hago de buen grado, en esta ocasión recibí otro a cambio de otra índole así que perfecto. La necesidad de la reinstalación venía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/01/windows-1-y-office-2-16-tan-faciles-de-usar-sin-licencia-como-siempre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>A Microsoft no le importa que uses Windows u Office sin licencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/a-microsoft-no-le-importa-que-uses-windows-u-office-sin-licencia" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T19:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-28T17:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si Microsoft quisiera no habría usuarios de Windows sin la correspondiente licencia de uso. Pero lo consiente, tampoco le importa que para un uso personal se haga de forma «pirata». Pocos días después del señalado 29 de julio Windows 10 aparecerá en las redes de compartición de archivos y páginas de descarga, también pocos días después aparecerá un programa que evite el sistema de validación como ha ocurrido con anteriores versiones. Microsoft ha lanzado a la venta y preinstalará la licencia por el derecho de uso (que no propiedad del producto) de su próximo sistema operativo, Windows 10. Aunque la mayoría adquirirán esa licencia a través del impuesto Windows al comprar un nuevo equipo (aunque no quieran) y aunque (raramente) es posible conseguir su reembolso aún con trabas, la gran mayoría[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/a-microsoft-no-le-importa-que-uses-windows-u-office-sin-licencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-28T17:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Xbox One Controller ya es soportado por Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/xbox-one-controller-ya-es-soportado-por-linux" />
    <category term="xbox-one" />
    <category term="ocio" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="kernel" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T04:10:38Z</updated>
    <published>2014-09-25T15:55:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Según leo en los apuntes de la última versión del Kernel, la 3.17, dicha actualización ya da soporte, por el momento básico, para Microsoft Xbox One Controller. Así que lo gamers ya pueden estar contentos. Concretamente el driver Linux Xpad es quien se encarga de dar dicho soporte. De hecho para introducirlo en la versión del Kernel “sólo” han hecho falta 200 líneas de código, que es relativamente poco. Con ésta novedad Xbox One Controller ya funciona en su totalidad, es decir todas sus características, excepto la vibración. Esa parte Microsoft no la tiene bien documentada, así que o la documenta o hará falta trabajar en la ingienería inversa. Para ampliar información: www.phoronix.com[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/xbox-one-controller-ya-es-soportado-por-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-25T15:55:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Usar comandos UNIX en Windows con cygwin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/usar-comandos-unix-en-windows-con-cygwin" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="comandos" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="gnu" />
    <category term="apt-cyg" />
    <category term="windows" />
    <category term="cygwin" />
    <category term="comunidad-open-source" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-05T11:58:41Z</updated>
    <published>2014-09-05T11:58:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El poder de los comandos UNIX es indiscutible. Si no tienes más remedio que usar una máquina con Windows, cygwin te permitirá poder usar todos los comandos que sueles usar en GNU/Linux o FreeBSD, por poner un ejemplo. La idea de cygwin es poder portar los comandos de un sistema POSIX a Microsoft Windows. Actualmente detrás del proyecto se encuentra un grupo de desarrolladores de RedHat. Funciona en todas las versiones de Windows, especialmente en Windows NT, Windows XP y Windows Server 2003. Nos podemos descargar el programa desde la página web oficial aquí Cuando lo hayamos descargado, al abrirlo tendremos la siguiente imagen: La instalación es bastante común. Es los siguiementes pasos elegiremos que la instalación se haga desde los archivos descargados de Interner, y que el programa lo puedan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/usar-comandos-unix-en-windows-con-cygwin"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-05T11:58:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Compartiendo con SAMBA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/compartiendo-con-samba" />
    <category term="linus" />
    <category term="kerberos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="comandos" />
    <category term="krb5" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="smb" />
    <category term="gnu" />
    <category term="servicios" />
    <category term="samba" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-06-23T07:59:09Z</updated>
    <published>2014-06-19T19:42:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No hay mal que por bien no venga. La crisis está haciendo cambiar de parecer a muchos directores de departamento de sistemas, sobre el enfoque que tenían que darle a sus servidores, ahora que a muchos de ellos les tocaba actualizar el sistema operativo. GNU/Linux es un sistema robusto y flexible, capaz de soportar gran carga de trabajo y miles de usuarios. Unido a ser un sistema libre, con unos costes muchos más bajos. Ha resultado ser la formula mágica perfecta que muchos de los cabezas pensantes miraran hacia el Ñu y el Pingüino, para solucionar todos sus problemas. Los servidores de ficheros son claves. Ya sea para una pequeña oficina con unos cuantos empleados, como para una gran multinacional con miles de trabajadores y delegaciones. En el siguiente artículo trataremos la instalación y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/compartiendo-con-samba"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-19T19:42:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zentyal lanza un nuevo Service Pack</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/zentyal-lanza-un-nuevo-service-pack" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="gpl" />
    <category term="noticias" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="exchange" />
    <category term="gnu" />
    <category term="zentyal" />
    <category term="comunidad-open-source" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-05-08T19:56:39Z</updated>
    <published>2014-05-08T13:22:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La empresa zaragozana Zentyal, acaba de lanzar un nuevo Service Pack para mejorar la compatibilidad con el Servidor Microsoft Exchange de Microsoft® . Ya no hay excusa para las empresas pequeñas y medianas para migrar sus viejos Windows Server a los sistemas GNU/Linux de Zentyal. Zentyal ha anunciado hoy la publicación del Service Pack (SP2) para ediciones comerciales de su producto, concretamente la versión 3.2. Con éste nuevo Service Pack se facilitará aún más la migración transparente desde un entorno Microsoft® a Zentyal, “sin causar inactividad de los sistemas cambios a los usuarios” Novedades: Introduce soporte para Autodiscover y ActiveSync® , más una nueva interfaz de webmail.  “Los usuarios de Microsoft Outlook® pueden configurar sus clientes de escritorio con los datos mínimos, tan[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/zentyal-lanza-un-nuevo-service-pack"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-08T13:22:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Migrar libreta de direcciones desde Thunderbird a Outlook 2010 en Windows 7</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/03/migrar-libreta-de-direcciones-desde-thunderbird-a-outlook-2-1-en-windows-7" />
    <category term="windows-7" />
    <category term="thunderbird" />
    <category term="outlook-express" />
    <category term="outlook-2010" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="ldif" />
    <category term="ldap" />
    <category term="ofimatica" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2013-03-26T13:39:55Z</updated>
    <published>2013-03-26T13:28:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Últimamente en el trabajo me he encontrado en la situación de tener que migrar libretas de clientes que usaban Thunderbird a Microsoft Outlook 2010 en el sistemas operativo Windows 7. No es una tarea complicada. Paso a relatar: Primero de otro abrimos nuestro Mozilla Thunderbird. Para hacer esta guía he utilizado la versión 17.0.3.  Ahora nos dirigimos a “Libreta de direcciones” y después “Herramientas” y “Exportar”, y guardamos en el archivo generado donde creamos más conveniente. Una vez hecho esto nos dirigimos a “Inicio” -&gt; “Nuestro nombre de usuario” Cuando estamos dentro de nuestro usuario, elegimos “Contactos” Cuando estemos dentro de “Contactos” nos vamos a “Importar” Aquí importamos el archivo que hemos creado con el programa “Thunderbird”. Usaremos el formato de archivo “LDIF (servidor[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/03/migrar-libreta-de-direcciones-desde-thunderbird-a-outlook-2-1-en-windows-7"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2013-03-26T13:28:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

