<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:00Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:00Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Propiedad margin en CSS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/propiedad-margin-en-css" />
    <category term="margin" />
    <category term="propiedad-css" />
    <category term="propiedad" />
    <category term="css" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-05-30T08:20:29Z</updated>
    <published>2014-05-30T08:20:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta ocasión os voy a hablar de una propiedad CSS llamada “margin“. Esta propiedad sirve para dejar una separacion entre el elemento al que se la pongamos y otro. Es una propiedad muy sencilla de usar y tiene mucha utilidad. Os voy a poner un ejemplo: &lt;html&gt;

&lt;head&gt;
   &lt;style type="text/css"&gt;
      #capa
         {
          width:100px;
          height:100px;
          background-color: blue;
          color: white;
         }
   &lt;/style&gt;
&lt;/head&gt;

&lt;body&gt;
   &lt;div id="capa"&gt;capa 1&lt;/div&gt;
   &lt;div id="capa"&gt;capa 2&lt;/div&gt;
   &lt;div id="capa"&gt;capa 3&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;

&lt;/html&gt; Aquí hemos creado tres capas, las tres tienen el mismo formato, lo único que cambia de una a otra es el texto que aparece dentro de ellas. Si ejecutamos esto en el navegador veremos lo siguiente:     No he puesto nada referente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/propiedad-margin-en-css"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-30T08:20:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es y como instalar Bluefish en Ubuntu mediante PPA</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/que-es-y-como-instalar-bluefish-en-ubuntu-mediante-ppa" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="ppa" />
    <category term="instalar" />
    <category term="css" />
    <category term="bluefish" />
    <category term="html" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-05-08T13:16:03Z</updated>
    <published>2014-05-08T13:16:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando queremos hacer paginas web es recomendable contar con un editor de texto avanzado y que ese editor de texto tenga herramientas y utilidades que nos puedan hacer la vida mas fácil a la hora de escribir código. Este es el caso de Bluefish, un potente editor de texto avanzado para programadores web, en este articulo os voy a hablar un poco sobre el y como instalarlo en Ubuntu mediante PPA. Como la mayoría de los entornos de programación de hoy en día Bluefish soporta una gran variedad de lenguajes, pero esta especializado en lenguajes orientados al diseño de paginas web. Es un programa bastante ligero, mas incluso que Geany. Como ya he dicho esta especializado en el diseño de paginas web y nos damos cuenta de ello según abrimos el programa una vez instalado. Cuando abrimos el programa podemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/que-es-y-como-instalar-bluefish-en-ubuntu-mediante-ppa"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-08T13:16:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Propiedad padding en CSS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/propiedad-padding-en-css" />
    <category term="padding" />
    <category term="css" />
    <category term="propiedad" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-05-06T15:59:25Z</updated>
    <published>2014-05-06T15:59:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os voy a hablar de una propiedad CSS llamada “padding“. Es una propiedad bastante sencilla de usar pero suele resultar un poco complicada de asimilar, aunque intentare explicarme lo mejor posible. El concepto en si mismo es el siguiente, con la propiedad “padding” indicamos la distancia que queremos dejar entre en borde de una capa hasta su contenido. Dicho así puede parecer que no es muy útil, pero si que lo es y veréis para que nos va a servir con un ejemplo. Primero voy a poneros el código de una pagina web muy sencilla en la cual vamos a crear una capa con fondo de color azul, dentro de esa capa azul vamos a poner un texto en color blanco. El código es el siguiente: &lt;html&gt;

&lt;head&gt;
   &lt;style type="text/css"&gt;
      #cuadro
        {
        width: 100px;
        height: 100px;
[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/05/propiedad-padding-en-css"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-06T15:59:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Posicionamiento de las capas en CSS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/posicionamiento-de-las-capas-en-css" />
    <category term="css" />
    <category term="posicionamiento" />
    <category term="capas" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-04-07T21:03:09Z</updated>
    <published>2014-04-07T21:00:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En este articulo os voy a mostrar como podemos posicionar las capas en CSS y lo voy a explicar todo con ejemplos y paso a paso de la mejor forma posible, ya que es un tema importante y que hay que tener muy claro para poder trabajar bien. Antes de empezar con las propiedades propiamente dichas de posicionamiento os voy a mostrar unas etiquetas CSS que nos servirán para ello y que hay que conocer. Os pongo la lista con una pequeña explicación en cada una: top : esta propiedad desplaza una capa tomando como referencia el borde superior de dicha capa. Se usa para desplazar la capa hacia arriba y abajo. Puede tener valores en “px” y en “%” y también pueden ser valores positivos y negativos. Si a una capa le ponemos como propiedad “top: 100px” la bajara 100 pixels respecto al lugar que debería ocupar.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/04/posicionamiento-de-las-capas-en-css"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-07T21:00:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mejorando mi blog WordPress, Parte II</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2014/03/mejorando-mi-blog-wordpress-parte-ii" />
    <category term="seo" />
    <category term="uncategorized" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="js" />
    <category term="plugins" />
    <category term="plugin" />
    <category term="css" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="cdn" />
    <category term="blog" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2014-03-14T12:01:17Z</updated>
    <published>2014-03-14T00:21:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Revisando un articulo sobre como mejorar la velocidad de un blog WordPress encontré un enlace donde listaban un conjunto de herramientas online gratuitas que realizan una serie de pruebas (tests) y de acuerdo a los resultados emiten unos informes y dan en algunos casos sugerencias a mejorar. He realizado pruebas con 3 de ellas con el plugin W3 Total Cache inhabilitado y luego de nuevo con el plugin habilitado para poder observar si hay mejoras en cuanto a rendimiento. A continuación los resultados de los tests con el plugin inhabilitado: Pingdom       Google Page Insights Gtmetrix           Ahora voy con los resultados una vez habilitado el plugin W3 Total Cache           Conclusión Esta verificado que el plugin me proporciona mejoras en cuanto a rendimiento, ya que de hecho en mayor o menos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2014/03/mejorando-mi-blog-wordpress-parte-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-14T00:21:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BlueFish, un potente editor para desarrollo web.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/bluefish-un-potente-editor-para-desarrollo-web" />
    <category term="web" />
    <category term="programacion" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="css" />
    <category term="c" />
    <category term="bluefish" />
    <category term="php" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="python" />
    <category term="html" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-03-10T13:21:25Z</updated>
    <published>2014-03-10T13:17:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En castellano usamos frecuentemente la frase “Hay muchos peces en el mar”, según la circunstancia. Hoy hablaremos de un jugoso pez azul, que nos puede facilitar mucho las cosas, sobre todo para los desarrolladores web. En GNU/Linux tenemos un sin fin de editores. Bluefish es un potente editor de texto enfocado al desarrollador.  Cómo características principales tenemos el resaltado de sintaxis, el apoyo a los proyectos, la sangría, la auto-realización, etcétera.  ¿Qué diferencia Bluefish de otros editores con funciones similares? Partimos de la base que puede editar código para lenguajes como C, C++, Python entre otros. Pero dónde desmarca claramente es para el desarrollo web, ya que tiene soporte para HTML, CSS y PHP, además proporciona una lista todas las etiquetas HTML, y eso facilita mucha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/bluefish-un-potente-editor-para-desarrollo-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-10T13:17:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

