<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-15T20:01:31Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-15T20:01:31Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>ALERTA!! VENOM Vulnerabilidad crítica en QEMU (CVE-2015-3456)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/alerta-venom-vulnerabilidad-critica-en-qemu-cve-2-15-3456" />
    <category term="venom" />
    <category term="qemu" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-13T18:10:20Z</updated>
    <published>2015-05-13T18:10:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ha sido reportado una vulnerabilidad crítica en las plataformas Xen, KVM, y QEMU que le permiten a un atacante romper la seguridad del ambiente de las máquinas virtuales y tomar control del sistema operativo que lo hostea. Se trata de una vulnerabilidad del tipo “Buffer Overflow” que afecta la emulación del controlador del disco Floppy en el componente QEMU en los hipervisores KVM/QEMU y Xen. La vulnerabilidad fue registrada bajo CVE-2015-3456 y ahora es nombrado VENOM (virtualized environment neglected operations manipulation), es considerada de alto impacto. Detalles Un usuario privilegiado puede usar la falla para inhabilitar el Host o ejecutar código arbitrario con el privilegio del proceso QEMU correspondiente a la VM. Es bueno mencionar que aunque las máquinas virtuales no tengan un disco[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/alerta-venom-vulnerabilidad-critica-en-qemu-cve-2-15-3456"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-13T18:10:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar nombre de máquina (host) en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/04/cambiar-nombre-de-maquina-host-en-gnu-linux" />
    <category term="qemu" />
    <category term="debian" />
    <category term="hosts" />
    <category term="kvm" />
    <category term="shell" />
    <category term="hostname" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="comandos" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-04-01T13:59:44Z</updated>
    <published>2014-04-01T13:58:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estoy preparando un artículo de virtualización con QEMU/KVM y me he encontrado con la situación de tener que clonar máquinas, y una vez ya clonadas, cambiarles la configuración. Uno de estos cambios es referente al nombre de la máquina. Ya que si clono un host que se llama vDebian1 a otro vDebian2, tendré que modifcar varios archivos en la segunda máquina, para que no tenga el nombre de la primera. Al lío, hay que modificar dos archivos, ubicados ambos en la carpeta /etc El primero es /etc/hosts Por defecto la configuración suele se así: 127.0.0.1 localhost 127.0.1.1 nombredemaquina Tendré que modificar la segunda línea: 127.0.1.1 vDebian2 Pasemos al siguiente fichero a modificar, es decir, /etc/hostname El nombre de la máquina era: vDebian1 Sólo tuve que cambiarlo por el que yo quería: vDebian2[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/04/cambiar-nombre-de-maquina-host-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-01T13:58:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

