<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:00Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:00Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nuevo módulo para YaST para consultar el registro del sistema con Systemd</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd" />
    <category term="yast" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T20:18:09Z</updated>
    <published>2015-02-15T20:18:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;YaST la herramienta de configuración por excelencia de openSUSE, cuenta con un nuevo módulo para consultar los registros de systemd. Con el cambio a systemd, el módulo de YaST llamado “registro del sistema” que apuntaba a los mensajes del sistema guardados en /var/log/messages había quedado ya de poca utilidad. Pero un nuevo módulo de YaST viene a suplir esa carencia, y a hacer más sencillo la vida del usuario de openSUSE que quiere consultar esos registros. Si sois usuarios de openSUSE sin duda conoceis YaST el panel de control modular para la configuración y gestión de openSUSE, que ofrece una interfaz gráfica al usuario para facilitarle la tarea, y además existe la posibilidad de interfaz nCurses, web. Existen numerosos módulos que estan disponibles y que podemos tener instalados o no dependiendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T20:18:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo: Experimento con Espruino</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/02/video-experimento-con-espruino" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>Guille</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T19:59:05Z</updated>
    <published>2015-02-05T19:59:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Espruino experimento de control de calentador from Guillermo Gutiérrez on Vimeo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/02/video-experimento-con-espruino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Guille</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T19:59:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Por qué moverme?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2014/12/por-que-moverme" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>Luis Artola</name>
    </author>
    <updated>2014-12-24T10:01:17Z</updated>
    <published>2014-12-24T10:01:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un post rápido sobre algo que llevaba pensando desde que leí un post de @ydarias sobre los eventos técnicos, y sentí que describía exactamente lo que pensaba y lo que me había pasado durante 2014. En mi caso, empecé preguntándome: ¿por qué ir a xxx evento técnico? pero acabé preguntándome: ¿Por qué moverme? ¿Por qué salir de Donosti para escuchar una charla si la voy a tener en video cuando yo quiera? ¿Por qué gastar mi tiempo personal, dinero, puntos casa, descanso…? Lo que me respondo actualmente a mi mismo es que, si es por la propia charla, no me muevo de mi casa. Entonces, si no es por escuchar la charla… ¿por qué moverme? Pues por estar con los amigos y por HACER cosas. Me motiva a moverme: dar charlas: este año me han aguantado en Valladolid y Burgos y el año pasado en Valladolid y CAS2013.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2014/12/por-que-moverme"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Luis Artola</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-24T10:01:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Notas sobre tuneo de IntelliJ Idea</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2014/12/notas-sobre-tuneo-de-intellij-idea" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>Guille</name>
    </author>
    <updated>2014-12-18T10:30:34Z</updated>
    <published>2014-12-18T10:30:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esto son solo unas notas sobre los flags y settings que se proponen aquí para tunear el rendimiento de IntellJ Idea. Ha resultado ser una buena excusa para aprender sobre algunas de las opciones de la JVM. -server Si lo arranco en modo servidor, el compilador añade optimizaciones más cachas. Tarda más en arrancar, pero luego tira mejor -Xms2048m -Xmx2048m -XX:NewSize=512m -XX:MaxNewSize=512m -XX:PermSize=512m -XX:MaxPermSize=512m Heap y permgen -XX:+UseCompressedOops http://javarevisited.blogspot.com.es/2012/06/what-is-xxusecompressedoops-in-64-bit.html -XX:ParallelGCThreads=3 http://es.slideshare.net/jclarity/hotspot-garbage-collection-tuning-guide slide 46 -XX:MaxTenuringThreshold=1 Cuántos ciclos de GC puede aguantar cada objeto antes de ser promocionado al old space (y ser GCado) (with[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2014/12/notas-sobre-tuneo-de-intellij-idea"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Guille</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-18T10:30:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Functional trick to compose Conditions in Jooq</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2014/10/functional-trick-to-compose-conditions-in-jooq" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>Guille</name>
    </author>
    <updated>2014-10-27T07:21:42Z</updated>
    <published>2014-10-27T07:21:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;I’m starting to use Jooq in my projects and it’s been a very pleasing experience so far. I was starting to extract &amp; refactor my own DSL from my Repositories to do something much less sophisticated when I stumbled upon Jooq and soon I realized that it would be much more productive to simply switch. I like about Jooq that it doesn’t interfere with my business logic or my domain. I have an hexagonal architecture and I love that it just handles SQL generation with a nice builder DSL. It does one thing and it does it well. In my case, due to the nature of some parts of my apps (out of the scope of this post), I need to dynamically add and combine conditions in my SQL queries and, Jooq being a builder DSL, I didn’t like to stop the statement creation on the where() step and the conditionally combine[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2014/10/functional-trick-to-compose-conditions-in-jooq"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Guille</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-27T07:21:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cuidado si utilizas XFS en openSUSE Factory</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/09/cuidado-si-utilizas-xfs-en-opensuse-factory" />
    <category term="noticias" />
    <category term="factory" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>Victor Hck</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T14:36:20Z</updated>
    <published>2014-09-26T14:36:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Has instalado openSUSE Factory? ¿Has utilizado el sistema de archivos XFS? Ten cuidado de no perder tus datos. XFS es un sistema de archivos disponible en openSUSE, y utilizado por defecto en la partición de /home de openSUSE Factory y en la Beta 1 de openSUSE 13.2. Pero ten cuidado! Un usuario ha reportado en la lista de correo de openSUSE-factory un problema con su equipo y este tipo de sistema de archivos que le ha provocado una pérdida de datos. La combinación de suspender a RAM+poca batería es lo que ha provocado este efecto no deseado! Puedes ver el correo enviado por el usuario en este enlace: http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2014-09/msg00502.html Traducido más o menos viene a decir que: Factory actual utiliza como sistema de ficheros XFS predeterminado para la partición /[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/09/cuidado-si-utilizas-xfs-en-opensuse-factory"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Victor Hck</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-26T14:36:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE 13.2 Beta disponible para descargar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/09/opensuse-13-2-beta-disponible-para-descargar" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="noticias" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="opensuse" />
    <author>
      <name>Victor Hck</name>
    </author>
    <updated>2014-09-22T19:00:53Z</updated>
    <published>2014-09-22T19:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE 13.2 en su versión Beta ya está disponible para descargar, instalar y testear!! La nueva versión de openSUSE “Rolling Factory” ya tiene en su haber más de 6000 instalaciones y desde luego son grandes cifras en el mundillo de GNU/Linux. Pero openSUSE no sólo está disponible en esta nueva versión “rolling release” también siguen con sus habituales lanzamientos de versiones estables, y la 13.2 será la siguiente! De acuerdo al calendario de lanzamientos de esta versión 13.2, estará disponible la versión final en Noviembre. Pero no será así de simple… openSUSE una vez más necesita la ayuda de toda la comunidad de seguidores y entusiastas! La comunidad del software libre no es mágica, las cosas no salen de la nada ni por generación espontánea! openSUSE 13.2 sólo será una gran versión si[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/09/opensuse-13-2-beta-disponible-para-descargar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Victor Hck</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-22T19:00:53Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

