<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-03T16:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-03T16:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Nueva página de inicio del proyecto #openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse" />
    <category term="github" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="artwork" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-03T15:20:32Z</updated>
    <published>2015-08-03T15:20:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya puedes echar un vistazo a la nueva página de inicio del proyecto openSUSE, aunque de momento es sólo un proyecto. La desarrolladora web Cintyss y la diseñadora Zvezdana, ambas trabajando para SUSE, han creado este proyecto que sigue creciendo y mejorándose en GitHub. De momento la página web está disponible en GitHub, y se espera que pronto sea la nueva página de inicio del proyecto openSUSE. Una página con esas animaciones en java que están tan de moda. Con unos colores que se ajustan a la nueva paleta de colores del “branding” del proyecto openSUSE. Puedes echar un vistazo a la página web en este enlace: https://cyntss.github.io/opensuse-landing-page/# Además ya está disponible también en inglés, ya que con unos cuantos “commits” le envié unas cuantas traducciones y Cintia, las ha incorporado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/nueva-pagina-de-inicio-del-proyecto-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-03T15:20:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE Leap 42.1 ya calentando motores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1-ya-calentando-motores" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="milestone" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-15T16:04:49Z</updated>
    <published>2015-07-15T16:04:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva versión de openSUSE ya se está cocinando a fuego lento. openSUSE tomando impulso para dar el salto! Hace algo más de una semana ya pudiste leer en este blog en primicia el anuncio oficial de la nueva versión de lanzamiento regular de openSUSE, la que será conocida como openSUSE Leap 42.1 Aqui tienes el enlace por si te lo perdiste. https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/07/06/opensuse-leap-42-1/ Hechas las presentaciones es hora de encender el horno y empezar a echar ingredientes para terminar cocinando la nueva Leap 42.1 que tiene fecha de lanzamiento para noviembre (aunque no está determinado) Por tanto la comunidad de openSUSE ha empezado el desarrollo de esta nueva versión estable de openSUSE. Para ello utilizan openQA ¿no sabes qué es eso? Aqui tienes otro enlace interesante:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/opensuse-leap-42-1-ya-calentando-motores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-15T16:04:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Nuevo #openSUSE construido sobre la base de SUSE Linux Enterprise?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/nuevo-opensuse-construido-sobre-la-base-de-suse-linux-enterprise" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="suse" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-26T17:13:55Z</updated>
    <published>2015-05-26T17:13:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La próxima versión estable de openSUSE podría estar construida sobre la base estable de SUSE Linux Enterprise. Los tiempos están cambiando… En la pasada openSUSE Conference 2015 (oSC15) celebrada en La Haya no faltaron muchas charlas sobre openSUSE y GNU/Linux. Pero también hubo importantes anuncios que afectan directamente a la comunidad y a openSUSE. Richard Brown, el presidente del consejo de openSUSE, dio una charla dando un repaso a lo que ha sido openSUSE en el último año. Por supuesto no faltó la mención al éxito de Tumbleweed, la versión Rolling Release de openSUSE. Se dieron cifras de paquetes incluidos, descargas hechas, etc… En esa misma charla, también hizo un importante anuncio que quizás influya en el futuro de la distribución y en la próxima senda que siga esta y la comunidad.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/nuevo-opensuse-construido-sobre-la-base-de-suse-linux-enterprise"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-26T17:13:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jangouts videoconferencias webRTC con software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/jangouts-videoconferencias-webrtc-con-software-libre" />
    <category term="github" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-05-14T10:21:15Z</updated>
    <published>2015-05-14T10:21:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nace un nuevo proyecto libre para videoconferencias Jangouts y si, con similitudes a ese en el que estás pensando, pero este es software libre. Con software libre, si no existe una herramienta existe la posibilidad de crearla. ¿qué se necesita? tiempo, hackers, y quizás un equipo con 100Gb de RAM y un ancho de banda considerable para la primera fase! ;) Desde SUSE este año se volvió a organizar la Hack week en su edición número 12. ¿en qué consiste? SUSE durante una semana ofrece la posibilidad a sus empleados a desarrollar y participar en el proyecto que quieran, son libres para innovar, aprender y colaborar. Pero no sólo está circunscrito a los empleados de SUSE, hackers de todo el mundo se pueden sumar al proyecto que les parezca más intereante. La regla de la Hack week es: “Haz lo que quieras,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/05/jangouts-videoconferencias-webrtc-con-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-14T10:21:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T09:41:10Z</updated>
    <published>2015-04-06T09:41:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 será la próxima gran evolución del escritorio del proyecto KDE. Pero ya puedes probarlo en modo “Live” en openSUSE. Muchos somos los que pensamos que openSUSE con KDE parece una gran mezcla. Y ya se están preparando los desarrolladores para que la transición al esperado Plasma 5 sea una realidad en breve. De momento ya puedes probar Plasma 5 en openSUSE mediante un Live-CD. Puedes probarlo en una máquina virtual, o tu propio PC en modo Live. Para hacerlo descarga la ISO del siguiente enlace: http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/Medias/images/iso/ La ISO que debes bajar es la que se llama openSUSE-Plasma5 y que actualmente sólo soporta arquitecturas de 64bits (de momento…) Está basada en la actual Tumbleweed, pero con el código más actual cogido desde git. Si la pruebas en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T09:41:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo módulo para YaST para consultar el registro del sistema con Systemd</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd" />
    <category term="yast" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-15T20:18:09Z</updated>
    <published>2015-02-15T20:18:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;YaST la herramienta de configuración por excelencia de openSUSE, cuenta con un nuevo módulo para consultar los registros de systemd. Con el cambio a systemd, el módulo de YaST llamado “registro del sistema” que apuntaba a los mensajes del sistema guardados en /var/log/messages había quedado ya de poca utilidad. Pero un nuevo módulo de YaST viene a suplir esa carencia, y a hacer más sencillo la vida del usuario de openSUSE que quiere consultar esos registros. Si sois usuarios de openSUSE sin duda conoceis YaST el panel de control modular para la configuración y gestión de openSUSE, que ofrece una interfaz gráfica al usuario para facilitarle la tarea, y además existe la posibilidad de interfaz nCurses, web. Existen numerosos módulos que estan disponibles y que podemos tener instalados o no dependiendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/nuevo-modulo-para-yast-para-consultar-el-registro-del-sistema-con-systemd"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-15T20:18:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo: Experimento con Espruino</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/02/video-experimento-con-espruino" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>Guille</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T19:59:05Z</updated>
    <published>2015-02-05T19:59:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Espruino experimento de control de calentador from Guillermo Gutiérrez on Vimeo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/02/video-experimento-con-espruino"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Guille</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T19:59:05Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

