<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-19T19:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-19T19:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Prueba lo último de KDE con openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse" />
    <category term="noticias" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T18:57:33Z</updated>
    <published>2016-02-19T18:57:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Argon y Krypton son dos nuevos “spins” de openSUSE con los que podrás probar lo más nuevo de KDE, sobre la base de openSUSE Leap o Tumbleweed Si hace unos días la comunidad GNU/Linuxera se deslumbraba con los neones de una nueva distribución basada en Ubuntu y con lo último de KDE. Ahora se pueden disfrutar con lo último de KDE desde sus repositorios de Git con la base de openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton son los dos nuevos experimentos que la comunidad de openSUSE pone a disposición de desarrolladores, y entusiastas de probar lo más nuevo de KDE y su ecosistema instalado en un sistema openSUSE Leap o Tumbleweed. Argon y Krypton ofrece unas imágenes ISO’s que se pueden probar en modo “live” sin necesidad de instalar nada en tu equipo, o si te decides, también pueden ser instaladas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/prueba-lo-ultimo-de-kde-con-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T18:57:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Consumo de contenidos y aprendizaje deliberado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/12/consumo-de-contenidos-y-aprendizaje-deliberado" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>Luis Artola</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T11:28:46Z</updated>
    <published>2015-12-28T11:28:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprender cuesta un esfuerzo. Aprender constantemente, más. En Internet, sobre mi profesión, ya hay mucho más contenido del que seré capaz de leer jamás… y cada día aumenta.  Suena frustrante, pero lo que me frustra realmente es cuando me doy cuenta de que paso más tiempo clasificando y reclasificando mis marcadores, leyendo sobre leer, aprendiendo sobre aprender y meta-haciendo en lugar de hacer. Soy ese tipo de persona. Soy un traga contenidos. Lejos queda mi época de negarme a mí mismo. Tenemos nuestras ventajas, nuestros superpoderes, pero tenemos que lidiar con el lado oscuro de los mismos. He aquí una manera de clasificar los contenidos que consumo (links, libros, videos, etc…) de manera que luego puede reflexionar y no mentirme a mi mismo sobre si soy un adulto o el mismo niño con juguetes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/cuadernodesoftware/2015/12/consumo-de-contenidos-y-aprendizaje-deliberado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Luis Artola</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T11:28:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE 42.1 Leap liberada la versión candidata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata" />
    <category term="release-candidate" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T14:35:01Z</updated>
    <published>2015-10-15T14:35:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva openSUSE 42.1 está cada vez más cerca. Hoy se ha liberado la versión candidata, y en menos de 20 días estará disponible la versión final definitiva La versión candidata o “Release Candidate” (RC) de openSUSE Leap 42.1 ya está disponible, para descargar, y probar, y trae más paquetes disponibles y una nueva suite ofimática. LibreOffice 5 está disponible en esta versión candidata, así como más de 400 nuevos paquetes que no estaban en la anterior versión Beta de pruebas. La versión Leap de openSUSE no ofrece lo más novedoso en cuanto a actualizaciones de paquetes, para eso está Tumbleweed, con Leap la comunidad de openSUSE lo que busca son actualizaciones de software relevantes, y con cierto sentido, y que ofrezcan al usuario una distribución de GNU/Linux estable en el tiempo, y de largo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/opensuse-42-1-leap-liberada-la-version-candidata"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-15T14:35:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#openSUSE Leap 42.1 versión Beta ya disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-version-beta-ya-disponible" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-24T11:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-24T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;openSUSE Leap 42.1 en su versión Beta ya está disponible para descargar y probar. Te harás una idea de lo que vendrá en esta nueva versión de esta distribución de GNU/Linux. Hoy se ha lanzado la versión beta de desarrollo de lo que será la nueva versión de openSUSE, cumpliendo el calendario de lanzamientos previsto. Esta nueva versión de openSUSE Leap 42.1 trae un nuevo artwork rediseñado en el inicio, tanto en el Grub como en el Plymouth, como ya pudiste leer puntualmente y en primicia en este blog. También habrá un rediseño del artwork en su versión rolling release de openSUSE Tumbleweed, creando así dos ambientes diferenciados, para que indiscutiblemente sepas desde el inicio qué versiónes la que usas. Como siempre puedes desacargar ISO de la versión en desarrollo desde el enlace habitual:[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/opensuse-leap-42-1-version-beta-ya-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-24T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Leap 42.1 sólo tendrá versión de 64 bits</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-42-1-solo-tendra-version-de-64-bits" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-28T16:11:40Z</updated>
    <published>2015-08-28T16:11:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La próxima versión estable de openSUSE, sólo será lanzada en versión de 64 bits. Quizás haya equipos obsoletos que utilicen arquitecturas de 32 bits, por lo que en estos equipos si quieres usar openSUSE, tendrás que seguir utilizando la versión 13.2 o la versión Evergreen de soporte extendido, ya que la nueva Leap 42.1 no se lanzará versiones para estas arquitecturas obsoletas. A raiz de una consulta en las listas de correo, donde un usuario buscaba información porque no encontraba un enlace para descargar la milestone de openSUSE Leap de 32 bits, el encargado del lanzamiento de openSUSE, Stephan Kulow, le contestó que no había intención de desarrollar una versión de openSUSE Leap para estas arquitecturas. Podéis leer el correo en este enlace, con la consiguiente larga lista de respuestas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/opensuse-leap-42-1-solo-tendra-version-de-64-bits"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-28T16:11:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de #openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/calendario-de-lanzamientos-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="42-1" />
    <category term="42" />
    <category term="leap" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T20:06:25Z</updated>
    <published>2015-08-17T20:06:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estas son las fechas en las que se lanzarán las diferentes versiones de prueba de openSUSE Leap 42.1 Aqui tienes las fechas de lanzamiento de las distintas milestones, y versiones de openSUSE Leap previas al lanzamiento final. Ahora que ya sabes cuantos días faltan hasta el esperado lanzamiento final de openSUSE Leap, además puedes estar pendiente de estas fechas, para descargar las diferentes ISO’s que se vayan liberando, y probarlas en tu máquina. El calendario ya oficial de lanzamientos es el siguiente: 2015-07.24: 42.1 Milestone 1 – Publicada 2015-09.04: 42.1 Milestone 2 2015-09.24: 42.1 Beta 2015-10.15: 42.1 RC1 2015-10.30: 42.1 Gold Master 2015-11.04: 42.1 Publicación / General Availability Como siempre esas versiones de pruebas las podrás descargar desde la página oficial de openSUSE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/calendario-de-lanzamientos-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T20:06:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Quién se lee el código fuente?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T18:55:15Z</updated>
    <published>2015-08-12T18:55:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre te ofrece la posibilidad de acceder al código fuente, pero ¿alguien se lo lee?   ¿Te has preguntado alguna vez cuanta gente actualmente lee el código fuente del software libre? Este es un artículo en inglés escrito por Ole Tange, mantenedor de GNU Parallel Puedes leer el artículo original en la web de la Free Software Foundation en este enlace: https://www.fsf.org/blogs/community/who-actually-reads-the-code Ole Tange es el mantenedor de un software llamado GNU Parrallel. Y como he dicho el software libre garantiza que los usuarios tengamos acceso al código fuente, pero este mantenedor se preguntaba cuantas personas actualmente leían el código fuente. Para comprobarlo puso un comentario diciendo a la gente que le enviara un correo electrónico cuando lo leyera. El comentario[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/quien-se-lee-el-codigo-fuente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T18:55:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

