<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-10T17:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-10T17:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La Free Software Foundation pide tu ayuda</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/la-free-software-foundation-pide-tu-ayuda" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="donar" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T16:03:21Z</updated>
    <published>2015-12-10T16:03:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayuda a que la luz del faro guía de la FSF brille con más luz Durante treinta años, la Free Software Foundation ha sido vista como un luz de guía en el movimiento del software libre, luchando por la libertad de los usuarios de computadores en todo el mundo, pero no pueden continuar este trabajo sin tu apoyo. CC by-sa-2.5 by Truzguiladh Imagina un futuro distópico donde Stallman no hubiera peleado por su problema con la impresora. Donde no hubiera fundado el proyecto GNU, y donde la FSF no existiera. Imagina que no existen licencias libres y que no existe el software libre porque nadie tomó ejemplo de eso que nunca ocurrió. Imagina que en estos 30 años nada de esa lucha hubiera sucedido. Imagina que no estamos aquí ni tu ni yo socializándonos en este blog creado a partir de software libre porque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/la-free-software-foundation-pide-tu-ayuda"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T16:03:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free Software Foundation cumple 30 años – #FSF30</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3" />
    <category term="fsf" />
    <category term="cumpleanos" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-03T10:21:47Z</updated>
    <published>2015-10-03T10:21:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Free Software Foundation cumple 30 años luchando por la libertad del código y de los usuarios. ¡FELICIDADES!   Un día como hoy 3 de octubre pero de 1985 se constituía la Free Software Foundation, una fundación sin ánimo de lucro que tenía como misión defender y luchar por la libertad del software, proteger a los desarrolladores creando licencias que les permitieran liberar su código de manera libre y defender la libertad de los usuarios de ese software. Hace un par de años ya escribí en el blog sobre los 30 años del proyecto GNU. Richard Stallman junto con otros hackers tenían el proyecto de desarollar un sistema operativo similar a Unix pero que fuera software libre, y dio como resultado el proyecto GNU. Un par de años después decidieron crear la Free Software Foundation para dar cobertura[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-03T10:21:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrevista a John Sullivan Director Ejecutivo de la Free Software Foundation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="entrevista" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-18T15:50:09Z</updated>
    <published>2015-09-18T15:50:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;John Sullivan el Director Ejecuto de la Free Software Foundation (FSF) responde a una entrevista sobre qué ha hecho la FSF en estos 30 años y qué retos tiene por delante. Cuando se habla de la Free Software Foundation viene a la mente Richard Stallman, pero la fundación es una gran organización donde muchas personas trabajan para luchar por la libertad del software, las licencias libres y las libertades de los usuarios de esa informática. John Sullivan es el Director Ejecutivo de la FSF, y también lleva muchos años implicado con la Fundación y trabajando para ella. Hace unos meses leí una entrevista en la web opensource.com. realizada por Don Watkins. Hoy he querido traducirla y publicarla por el blog. La entrevista original la puedes leer en inglés en este enlace: https://opensource.com/business/15/2/interview-john-sullivan-free-software-foundation[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/entrevista-a-john-sullivan-director-ejecutivo-de-la-free-software-foundation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-18T15:50:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Quién está mejorando el mundo a través del software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/quien-esta-mejorando-el-mundo-a-traves-del-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-09-11T17:04:35Z</updated>
    <published>2015-09-11T17:04:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los proyectos de software libre a menudo suelen volar por debajo del radar: estos es poco probable que tengan destinados presupuestos de marketing, así que el dar a conocer grandes proyectos a menudo depende del boca a boca entre la comunidad de software libre, especialmente en los inicios del proyecto. Aún así todos sabemos que hay algunos proyectos de software libre realmente asombrosos ahí fuera. Es por eso que la Free Software Foundation y el proyecto GNU han presentado los “Free Software Awards” (los Premios del Software Libre) durante casi dos décadas, reconociendo a las personas y proyectos que han hecho avanzar al movimiento o creado programas de software libre que han servido de manera crucial a las necesidades sociales. Las nominaciones para el 18 “Free Software Awards” anual están[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/09/quien-esta-mejorando-el-mundo-a-traves-del-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-11T17:04:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalando el kernel Linux-Libre en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-kernel-linux-libre-en-opensuse" />
    <category term="fsf" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-16T16:05:51Z</updated>
    <published>2015-06-16T16:05:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Linux-Libre es una versión del kernel Linux eliminando el software privativo que esconde. Freedo la mascota de Linux-libre El kernel Linux desarrollado por Linus Torvalds y por todos los desarrolladores que se encargan de las distintas tareas y aspectos del mismo, contiene software no libre. Software privativo que se ha aceptado incorporar en el kernel para hacerlo más compatible y universal con cierto hardware, o por otras causas. ¿Qué pasa si queremos usar GNU/Linux de manera libre sin esos añadidos en el kernel? Podemos usar cualquiera de las distribuciones fomentadas por la Free Software Foundation (FSF) que certifican que usan software 100% libre. Y que puede echar un vistazo en este enlace: http://www.gnu.org/distros/free-distros.html O también podemos instalar un kernel Linux modificado,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/instalando-el-kernel-linux-libre-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-16T16:05:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hackeando con GPG</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gpg" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="cifrado" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-09T14:44:00Z</updated>
    <published>2015-06-09T14:44:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pruebas, y más pruebas con GPG, la herramienta de cifrado de software libre. Ayer te encontraste en el blog, un montón de letras, símbolos y números sin sentido en esta entrada del blog: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/06/08/cifrando-que-es-gerundio/ Y pensaste: ¿se le habrá ido la olla? ¿se le ha colado un alienígena en el blog? ¿La NSA ha interceptado sus mensajes? o quizás pensaste cosas peores!! ¿Qué pasó? El post de ayer necesitaba de tu atención, la herramienta GPG y poner un poco por parte del lector para poder “descifrar” lo que ponía… La idea me vino de este artículo de la web de DanielSide: http://danielside.nom.es/2015/04/24/post-anti-vigilancia/ Y de que la Free Software Foundation celebraba un año de la creación de su infografía para dar a conocer GPG y cómo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/hackeando-con-gpg"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-09T14:44:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LibrePlanet 2015 Convención sobre Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T11:33:01Z</updated>
    <published>2015-03-01T11:33:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 21 y 22 de Marzo de 2015 en Cambridge, Massachusetts se celebrará este encuentro anual sobre software libre. LibrePlanet es un encuentro de desarrolladores, usuarios, expertos en política, hacktivistas y simpatizantes del software libre, auspiciado por la Free Software Foundation que durante dos días ofrece charlas, talleres y un espacio de encuentro para hackers de todo el mundo con un interés común. En este encuentro anual queda patente que el software libre quiere llegar más allá de los programas que ejecutamos en un ordenador. Quiere extender esa libertad a otras áreas de nuestra vida, digital o no. Por eso el lema de este año es “Free Software everywhere” más o menos quiere decir “Software Libre en todas partes”. Con esto quieren incidir en que es importante esa libertad del software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T11:33:01Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

