<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-16T15:02:08Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-16T15:02:08Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La red federada GNU social</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/la-red-federada-gnu-social" />
    <category term="gnu-social" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="fsf" />
    <category term="twitter" />
    <category term="http" />
    <category term="gnu" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="quitter" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-16T14:22:24Z</updated>
    <published>2016-02-16T14:22:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace un tiempo las empresas tecnológicas han cambiado su visión de mercado. Hasta hace unos años si querías disfrutar de ciertos servicios los tenías que pagar, véase por ejemplo Spotify, Whatsapp o el... La entrada La red federada GNU social aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/la-red-federada-gnu-social"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-16T14:22:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Cual es tu historia de software libre?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T11:34:19Z</updated>
    <published>2016-02-08T11:34:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las historias nos conectan con lo que hacemos. Todos venimos de diferentes orígenes y experiencias, algunos implicándose en el desarrollo de software libre, y otros no, pero todos conectados a esa filosofía. Cuando compartimos esas experiencias con otros, fortalecemos las conexiones entre el movimiento del software libre y otros movimientos en los que cada uno de nosotros estamos. Aprendemos sobre los caminos que unos tomaron para llegar a involucrarse en el software libre. En el 30 aniversario de la Free Software Foundation pidieron a alguna gente de la comunidad que compartieran sus historias. La Free Software Foundation, ha producido (con software libre) un pequeño vídeo en el que gente responde a dos preguntas, y cuentan sus historias relacionadas con el software libre. El vídeo y el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/cual-es-tu-historia-de-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T11:34:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Richard Stallman estará por Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-02-06T11:34:02Z</updated>
    <published>2016-02-06T11:34:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El padre del software libre, Richard Stallman, visitará Barcelona este mes de febrero de 2016 Richard Stallman está permanentemente difundiendo el software libre por todo el mundo dando charlas. Algunas técnicas, y otras no. Pero creo que es interesante conocer de primera mano lo que este personaje revolucionario del mundo de la informática tiene que contar. Y este próximo 20 de febrero de 2016, Richard Stallman recalará en Barcelona, para dar una charla no técnica. Richard Stallman hablará sobre las metas y la filosofía del movimiento del Software Libre, y el estado y la historia del sistema operativo GNU, el cual junto con el núcleo Linux, es actualmente utilizado por decenas de millones de personas en todo el mundo. Esta charla de Richard Stallman no será técnica y será abierta al público.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/02/richard-stallman-estara-por-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-06T11:34:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free software Foundation certifica hardware que Respeta Tu Libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad" />
    <category term="fsf" />
    <category term="hardware-libre" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T11:34:40Z</updated>
    <published>2016-01-08T11:34:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tan importante como la necesidad de poder disponer de software libre es disponer de hardware libre que respete la libertad y privacidad del usuario. La Free Software Foundation lleva a cabo entre muchos de sus proyectos, uno dedicado a certificar hardware en base a unos criterios de respeto y libertad del usuario que los compra y utiliza. Ya hace un tiempo Richard Stallman escribió un par de artículos (que pudiste leer traducidos en mi blog) sobre la necesidad de hardware libre y las formas de conseguirlo: https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/16/por-que-necesitamos-disenos-de-hardware-digitales-libres/ https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2015/03/18/los-disenos-del-hardware-deberian-ser-libres/ El mundo de los productos de hardware es en muchos aspectos opaco en lo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/la-free-software-foundation-certifica-hardware-que-respeta-tu-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T11:34:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>30 cosas que lleva haciendo la Free Software Foundation en estos 30 años</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/3-cosas-que-lleva-haciendo-la-free-software-foundation-en-estos-3-anos" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T17:34:24Z</updated>
    <published>2015-12-17T17:34:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Free Software Foundation (FSF) ha cumplido en este año 2015 su 30 aniversario luchando por la libertad del software y por la libertad de los usuarios que lo usan. El software libre no es sólo código, no es sólo informática, es una filosofía, un modo de entender la sociedad y la tecnología que cada vez más impregna nuestro modo de vivir, en ese escenario reclamar software libre es reclamar más libertad por parte de los usuarios que lo desarrollan, usan, modifican y comparten. Este año 2015 la FSF ha cumplido 30 años de existencia, gracias a la ayuda de una gran comunidad de gente que apoya en muchas formas ese proyecto, y la filosofía que hay detrás. Como colofón a este año del 30 aniversario quieren difundir 30 acciones (seguro que son más) que realizan con la ayuda y soporte de todos para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/3-cosas-que-lleva-haciendo-la-free-software-foundation-en-estos-3-anos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T17:34:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free Software Foundation pide tu ayuda</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/la-free-software-foundation-pide-tu-ayuda" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="donar" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T16:03:21Z</updated>
    <published>2015-12-10T16:03:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayuda a que la luz del faro guía de la FSF brille con más luz Durante treinta años, la Free Software Foundation ha sido vista como un luz de guía en el movimiento del software libre, luchando por la libertad de los usuarios de computadores en todo el mundo, pero no pueden continuar este trabajo sin tu apoyo. CC by-sa-2.5 by Truzguiladh Imagina un futuro distópico donde Stallman no hubiera peleado por su problema con la impresora. Donde no hubiera fundado el proyecto GNU, y donde la FSF no existiera. Imagina que no existen licencias libres y que no existe el software libre porque nadie tomó ejemplo de eso que nunca ocurrió. Imagina que en estos 30 años nada de esa lucha hubiera sucedido. Imagina que no estamos aquí ni tu ni yo socializándonos en este blog creado a partir de software libre porque[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/12/la-free-software-foundation-pide-tu-ayuda"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T16:03:21Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Free Software Foundation cumple 30 años – #FSF30</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3" />
    <category term="fsf" />
    <category term="cumpleanos" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-03T10:21:47Z</updated>
    <published>2015-10-03T10:21:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La Free Software Foundation cumple 30 años luchando por la libertad del código y de los usuarios. ¡FELICIDADES!   Un día como hoy 3 de octubre pero de 1985 se constituía la Free Software Foundation, una fundación sin ánimo de lucro que tenía como misión defender y luchar por la libertad del software, proteger a los desarrolladores creando licencias que les permitieran liberar su código de manera libre y defender la libertad de los usuarios de ese software. Hace un par de años ya escribí en el blog sobre los 30 años del proyecto GNU. Richard Stallman junto con otros hackers tenían el proyecto de desarollar un sistema operativo similar a Unix pero que fuera software libre, y dio como resultado el proyecto GNU. Un par de años después decidieron crear la Free Software Foundation para dar cobertura[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/la-free-software-foundation-cumple-3-anos-fsf3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-03T10:21:47Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

