<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T18:00:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T18:00:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>LibrePlanet 2015 Convención sobre Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-01T11:33:01Z</updated>
    <published>2015-03-01T11:33:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 21 y 22 de Marzo de 2015 en Cambridge, Massachusetts se celebrará este encuentro anual sobre software libre. LibrePlanet es un encuentro de desarrolladores, usuarios, expertos en política, hacktivistas y simpatizantes del software libre, auspiciado por la Free Software Foundation que durante dos días ofrece charlas, talleres y un espacio de encuentro para hackers de todo el mundo con un interés común. En este encuentro anual queda patente que el software libre quiere llegar más allá de los programas que ejecutamos en un ordenador. Quiere extender esa libertad a otras áreas de nuestra vida, digital o no. Por eso el lema de este año es “Free Software everywhere” más o menos quiere decir “Software Libre en todas partes”. Con esto quieren incidir en que es importante esa libertad del software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/libreplanet-2-15-convencion-sobre-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-01T11:33:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Puxa Stallman! Crónica de la visita de Richard Stallman a Oviedo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="richard-stallman" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-22T11:12:19Z</updated>
    <published>2015-02-22T11:12:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una crónica personal de la visita de Richard Stallman en su charla de Oviedo este febrero de 2015. Autógrafo de Richard Stallman   Tal como comenté en el blog, Richard Stallman, el creador de GNU y el software libre, visitó de nuevo España. Esta vez Gijón, Oviedo y Zaragoza serían las ciudades por las que pasearía melena al viento. Esta es mi crónica personal de la cita de Oviedo, a la que asistí. Toda una experiencia que todo geek tendría que tener! ;) Finalmente, después de mucho dudar, decidí hacer la maleta y asistir a la charla de Stallman en Oviedo. La oportunidad era única, estaba relativamente cerca y no había otras citas que me lo impidiesen. Además habría otros hackers que iban a asistir, como por ejemplo Jessica, bloguera y activista incansable, que hizo de anfitriona, y Dani Rulos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/puxa-stallman-cronica-de-la-visita-de-richard-stallman-a-oviedo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-22T11:12:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Liberación del Usuario – Video de la FSF</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/liberacion-del-usuario-video-de-la-fsf" />
    <category term="softwarelibe" />
    <category term="noticias" />
    <category term="fsf" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-01-21T16:01:31Z</updated>
    <published>2015-01-21T16:01:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la actualidad, las personas interactúan con software libre todos los días, pero la mayoría de esas personas no saben lo que es Software Libre ni el porque deberían cambiar su forma para hacer uso de el. La Free Software Foundation quiere cambiar eso, y ha creado un video corto con el objetivo de de hacer que las personas entiendan fácilmente lo que es el Software Libre. Aquí les dejo el video, está en ingles, pero mas abajo les dejo los Links para que descarguen el video y los subtítulos en español. Descargar Video: Resolución Full | 1080p | 360p Subtítulos: Español Compartan el video y ayudemos a promover el Software Libre.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/liberacion-del-usuario-video-de-la-fsf"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-21T16:01:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Apoya al software libre y muestra ese apoyo!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/01/apoya-al-software-libre-y-muestra-ese-apoyo" />
    <category term="artwork" />
    <category term="fsf" />
    <category term="gnu" />
    <category term="free-software-foundation" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-01-15T11:56:29Z</updated>
    <published>2015-01-15T11:56:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una imagen vale más que mil palabras, así que estas imágenes de apoyo al software libre valen muchísimas palabras. La Free Software Foundation este año celebra su 30 cumpleaños difundiendo activamente el software libre y la libertad de los usuarios. ¿Quieres mostrar tu apoyo? Aqui tienes unas cuantas imágenes que te ayudarán a hacerlo con estilo!! La FSF ha lanzado una serie de imágenes para usar libremente como avatar, como imágenes en tu web o blog o como mejor prefieras. Esas imágenes muestran tu apoyo al software libre y la lucha que la FSF realiza cada día por la libertad de los usuarios de software. Existen otras maneras de hacerlo, por supuesto. Puedes utilizar, desarrollar, difundir, mejorar, traducir, y donar a proyectos de software libre. Pero tan importante como todo eso, creo que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/01/apoya-al-software-libre-y-muestra-ese-apoyo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-15T11:56:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de los 30 años de la FSF</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/video-de-los-3-anos-de-la-fsf" />
    <category term="video" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2014-12-30T16:48:09Z</updated>
    <published>2014-12-30T16:48:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La  FSF ha realizado un vídeo muy bueno en el que no explican (en inglés) las ventajas de la opción del software libre frente a opciones privativas. La mayoría de la gente interactúa con el software libre todos los días, pero muchas de esas personas no saben lo que es el software libre o por qué deben salir de su manera de usarlo. Queremos arreglar eso (y pensamos que tú también), así que encargamos un breve vídeo que hace el software libre fácil de entender para todos. Con estas palabras la FSF ha difundido este vídeo en su web, que puedes ver en este enlace: https://www.fsf.org/blogs/community/user-liberation-watch-and-share-our-new-video La FSF lleva 30 años impulsando la libertad del software y la defensa de la privacidad del usuario. Buen vídeo para celebrar estos 30 años, y os que queden[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/video-de-los-3-anos-de-la-fsf"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-30T16:48:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Escoge regalar libertad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/escoge-regalar-libertad" />
    <category term="regalos" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2014-12-11T11:30:31Z</updated>
    <published>2014-12-11T11:30:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Época de consumismo, época de compras. Si vas a comprar escoge la opción libre frente a la privativa Si vas a caer en el consumismo, primero plantéate si es necesario ese derroche de recursos, y segundo plantéate regalar tecnología que respete al usuario que la recibe. Julio Cortázar gran escritor, en uno de sus relatos escribía esto sobre “la gracia” de que te regalen un reloj: Piensa en esto: cuando te regalan un reloj te regalan un pequeño infierno florido, una cadena de rosas, un calabozo de aire. No te dan solamente el reloj, que los cumplas muy felices y esperamos que te dure porque es de buena marca, suizo con áncora de rubíes; no te regalan solamente ese menudo picapedrero que te atarás a la muñeca y pasearás contigo. Puedes escucharlo completo de su propia voz pinchando aqui. Se compran[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/escoge-regalar-libertad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-11T11:30:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Colabora con la Free Software Foundation</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/colabora-con-la-free-software-foundation" />
    <category term="fsf" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2014-12-04T19:02:37Z</updated>
    <published>2014-12-04T19:02:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Defiende tu privacidad y tu libertad en la red. La Free Software Foundation, lleva 30 años defendiendo la libertad del usuario, únete y ayuda en su lucha por los derechos de todos! En un momento como el actual en el que la tecnología está tan extendida y cada vez más al alcance de todos, es importante seguir luchando por la libertad de los usuarios de esta. No dejes tu libertad y privacidad en manos de empresas que tras un producto atractivo, esconde funcionalidades malévolas, como rastreo de datos, recopilación de información privada, venta de estos datos a empresas de publicidad, gobiernos, etc… Reclama eso que ahora está tan pasado de moda como es la privacidad. Tienes derecho a ella. Y esa privacidad en la tecnología, sólo es posible cuando el software que utiliza esa tecnología es libre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2014/12/colabora-con-la-free-software-foundation"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-04T19:02:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

