<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-11T11:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-11T11:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Introducción a JavaFX, aplicaciones de escritorio en Java</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/introduccion-a-javafx-aplicaciones-de-escritorio-en-java" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-11T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-02T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java tiene una fuerte presencia en el ámbito de desarrollo para aplicaciones web, más recientemente ha sido empleado por la plataforma Android. En la misma medida que han crecido las aplicaciones web y móviles nativas las aplicaciones de escritorio han perdido presencia, sin embargo, para ciertos casos son la opción adecuada. Con la aparición de JavaFX aportando varias mejoras sobre Swing o AWT en la plataforma Java se pueden desarrollar aplicaciones de escritorio multiplataforma «ricas». Podemos empezar por el ejemplo Hola Mundo de JavaFX de este artículo. El lenguaje de programación Java es ampliamente usado en el ámbito empresarial destacando la programación de aplicaciones web. Las aplicaciones web se han extendido tanto por su fácil despliegue a los clientes (un navegador basta), un desarrollo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/introduccion-a-javafx-aplicaciones-de-escritorio-en-java"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-02T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Similitudes entre React y Polymer con Apache Tapestry</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/similitudes-entre-react-y-polymer-con-apache-tapestry" />
    <category term="opinion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-06T16:00:00Z</updated>
    <published>2015-10-06T16:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;React y Polymer son dos librerías JavaScript para construir interfaces complejas en el lado cliente basadas en componentes. Los componentes son interesantes porque hace que el código sea reutilizable, fácil de entender y más fácil de modificar sin introducir errores entre otras cosas. Aunque en el desarrollo web en el lado del servidor la mayoría de los frameworks se basan en acciones también hay algunos que se basan en componentes, uno de ellos Apache Tapestry para la plataforma Java. Si de React y Polymer se está hablando bastante bien y forman parte del actual estado del arte JavaScript, si la gente conociese y usase Tapestry que tiene varias similitudes con ellos creo que también les facilitaría el desarrollo de aplicaciones web pequeñas o grandes, simples o complejas en la parte del servidor.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/10/similitudes-entre-react-y-polymer-con-apache-tapestry"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-06T16:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo de multiproyecto con Gradle</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-de-multiproyecto-con-gradle" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="tapestry" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-10-04T17:30:00Z</updated>
    <published>2015-09-15T17:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un proyecto grande podemos tener necesidad de dividir el monolito al menos en varios módulos y yendo un paso más lejos en microservicios. La herramienta de construcción que usemos deberá de facilitarnos automatizar la tarea de construcción del código fuente de cada módulo individual, de todos a la vez o de los microservicios si tienen alguna dependencia compartida. En el artículo y ejemplo explicaré cómo usando Gradle podemos dividir el proyecto en varios módulos. No deja de ser un ejemplo pero es bastante completo y está formado por dos aplicaciones web, una librería de componentes y otra librería con el modelo de persistencia, usa Spring, jOOQ, Tapestry, PostgreSQL, Docker, Liquibase, … Cuando una aplicación o proyecto crece en algún momento podemos tener necesidad de partir el monolito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-de-multiproyecto-con-gradle"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-15T17:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo del patrón de diseño Builder</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-del-patron-de-diseno-builder" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-27T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-27T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Construir objetos es una tarea básica en los lenguajes orientados a objetos. En Java, las instancias de una clase se crean con la palabra clave reservada new y un método especial llamado constructor. Al diseñar una clase debemos tener algunas cuestiones para evitar varios constructores telescópicos, evitar constructores que son combinación de varios argumentos opcionales y permitir obtener instancias de objetos con estado válido. Si se nos presentan estas situaciones podemos usar el patrón de diseño Builder que consiste en básicamente en una clase especializada en construir instancias de otra clase que podemos hacer usable con una API fluida y alguna cosa más deseable que explico en el artículo. Al escribir los métodos constructores de instancias de una clase puede ocurrirnos que algunos de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-del-patron-de-diseno-builder"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-27T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Generar recursos estáticos con wro4j</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/generar-recursos-estaticos-con-wro4j" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-25T15:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-25T15:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con nuevas tecnologías como less, Sass o CoffeeScript el desarrollo y mantenimiento de una página web medianamente compleja mejora notablemente. Con la librería wro4j en una aplicación Java podemos procesar este tipo de recursos y convertirlos a los equivalentes que saben interpretar los navegadores de forma nativa CSS y JavaScript además de optimizar su tamaño u ofuscarlos. El desarrollo y las tecnologías de las páginas web sigue evolucionando, HTML 5, JavaScript, CSS 3, diseño adaptable (responsive), … Y también surgen nuevas herramientas que hacen el desarrollo más simple o hace que las aplicaciones sean más eficientes. Algunas de estas nuevas tecnologías son less o Sass que permiten producir hojas de estilo CSS utilizando una mejor notación, si la hoja de estilos es grande usar una tecnología[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/generar-recursos-estaticos-con-wro4j"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-25T15:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de  Java Proxy Pattern</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/el-concepto-de-java-proxy-pattern" />
    <category term="java" />
    <category term="design-patterns" />
    <category term="arquitectura" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-09-22T07:20:19Z</updated>
    <published>2015-09-22T07:20:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Java Proxy Pattern es uno de los patrones de diseño que más se usa en Java. Lamentablemente a veces es difícil de entender como funciona y sobre todo de en que frameworks se utiliza para solventar los diferentes problemas del desarrollo de aplicaciones.¿ Qué es exactamente un Proxy? .Vamos a intentar explicarlo de forma breve. […] La entrada El concepto de Java Proxy Pattern aparece primero en Arquitectura Java.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/09/el-concepto-de-java-proxy-pattern"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-22T07:20:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ejemplo práctico de ServiceLoader con ServiceProvider de Java Money</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-practico-de-serviceloader-con-serviceprovider-de-java-money" />
    <category term="programacion" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="java" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-09-13T09:00:00Z</updated>
    <published>2015-09-13T09:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una aplicación que trabaje con importes y diferentes divisas necesitará ratios de conversión, estos ratios de conversión deberemos obtenerlos de algún servicio. Con la API de Java Money que aun en Java 8 no está incorporada en el JDK aunque si como una librería podremos trabajar de forma cómoda con importes, divisas y ratios. En este artículo explicaré un ejemplo de uso práctico de la clase ServiceLoader y como obtener ratios del servicio Open Exchange Rates. La semana pasada comentaba la clase ServiceLoader disponibles en el JDK y como nos puede servir para que nuestra aplicación o API sea extensible en futuras versiones o para alguien que quiera adaptarla a sus necesidades. La clase ServiceLoader es el método que se emplea en la API de Java para tratamiento de divisas, importes y conversiones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/09/ejemplo-practico-de-serviceloader-con-serviceprovider-de-java-money"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-13T09:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

