<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-05-04T10:02:23Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-05-04T10:02:23Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Guía instalación ownCloud</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/04/guia-instalacion-owncloud/" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="php5" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="http" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T09:51:53Z</updated>
    <published>2016-05-04T09:51:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprovechando que ownCloud acaba de lanzar su última versión de servidor, me he decidido a realizar la instalación sobre un VPS, aquí os explico los pasos. Para ello he utilizado los servicios de DigitalOcean.... La entrada Guía instalación ownCloud aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ochobitshacenunbyte.com/2016/05/04/guia-instalacion-owncloud/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T09:51:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo cambiar los iconos en Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (III)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/cambiar-los-iconos-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T06:00:44Z</updated>
    <published>2016-05-04T06:00:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras analizar la gestión de colores de Plasma 5 vamos a continuar la serie de análisis de las Preferencias del Sistema con la subsección Iconos.  De esta forma vamos a aprender cómo cambiar los iconos en Plasma 5 así como los emoticonos. Recuerda que estas entradas se engloban dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Cómo cambiar los iconos en Plasma 5 Para llegar a la gestión de colores primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de aplicaciones (del icono que tenemos en la parte inferior izquierda de nuestra pantalla) y buscar la aplicación Preferencias del Sistema. Nos aparecerá una ventana como la siguiente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/cambiar-los-iconos-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T06:00:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización de mayo de Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-mayo-de-chakra-linux.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-04T04:00:44Z</updated>
    <published>2016-05-04T04:00:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque tiene todo mi respeto, he de confesar que no soy usuario de la distribución que hoy protagoniza esta entrada. No obstante, me llena de alegría anunciar la actualización de mayo de Arch Linux, una de las distribuciones Rolling Release más veteranas del panorama GNU/Linux. Actualización de mayo de Arch Linux Desde el 2012 que tengo conocimiento de Arch Linux, esta distribución GNU/Linux que descubrçi casi al mismo tiempo que Manuel Tortosa me presentó Charkra Linux en Akademy-es de Zaragoza 2012. Ya en su día me pareció que ambas distribuciones ofrecían algo diferente al resto: el concepto de Rolling Release, es decir, que la distribución que siempre se va actualizando y que no necesita de una nueva instalación si sale una versión posterior. No obstante, el público objetivo de ambas distribuciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-mayo-de-chakra-linux.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-04T04:00:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo gestionar los colores de Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/como-gestionar-los-colores-de-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T05:33:13Z</updated>
    <published>2016-05-03T05:33:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos analizando a fondo las Preferencias del Sistema de Plasma 5 dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. En esta ocasión nos vamos a fijar en la subsección Colores y a aprender cómo gestionar los colores de Plasma 5 para dejar a nuestro gusto el aspecto cromático de nuestro escritorio. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Cómo gestionar los colores de Plasma 5 Para llegar a la gestión de colores primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de aplicaciones (del icono que tenemos en la parte inferior izquierda de nuestra pantalla) y buscar la aplicación Preferencias del Sistema. Nos aparecerá una ventana como la siguiente y que nos divide[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/como-gestionar-los-colores-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T05:33:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema del espacio de trabajo – Las Preferencias del Sistema (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/tema-del-espacio-de-trabajo.html" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-02T06:00:32Z</updated>
    <published>2016-05-02T06:00:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy iniciamos un capítulo, dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5, donde hablaremos de cómo configurar el Tema del espacio de trabajo de Plasma 5, una de las subsecciones más importantes de la sección Aspecto de las Preferencias del Sistema. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Tema del espacio de trabajo Personalizar Plasma 5 es una de las mejores cosas que puedes hacer con tu escritorio KDE. Dentro de la sección Aspecto tenemos hasta 5 subsecciones que nos ayudan a realizarlo. La primera de ellas se lama Tema del espacio de trabajo y es la que voy a analizar a continuación. Para llegar a ellas primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/tema-del-espacio-de-trabajo.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-02T06:00:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía de iniciación de Plasma 5 (incompleta)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/guia-de-iniciacion-de-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-01T06:00:40Z</updated>
    <published>2016-05-01T06:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la guía de iniciación de Plasma 5, una recopilación de artículos que he ido publicando en el blog para introducir a los nuevos usuarios en el maravilloso y extraordinario escritorio de la Comunidad KDE.  Como es lógico esta es una guía que espero esté siempre en continua expansión y añadiendo secciones cada cierto tiempo, así que os recomiendo que las visitéis de forma periódica. Guía de iniciación de Plasma 5 He dividido, de momento, esta guía en cuatro secciones principales: el escritorio, las Preferencias del Sistema, Plasmoides y Aplicaciones básicas del sistema. En cada una de ellas encontrarás una breve descripción y un enlace a la entrada donde se encontrarás más información. El escritorio La base de todo es la pantalla de escritorio, a lo largo de los meses he escrito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/guia-de-iniciacion-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-01T06:00:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía de iniciación de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/guia-iniciacion-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T17:49:40Z</updated>
    <published>2016-04-28T17:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la guía de iniciación de Plasma 5, una recopilación de artículos que he ido publicando en el blog para introducir a los nuevos usuarios en el maravilloso y extraordinario escritorio de la Comunidad KDE.  Como es lógico esta es una guía que espero esté siempre en continua expansión y añadiendo secciones semana tras semana, así que os recomiendo que las visitéis de forma periódica. Guía de iniciación de Plasma 5 He dividido, de momento, esta guía en cuatro secciones principales: el escritorio, las Preferencias del Sistema, Plasmoides y Aplicaciones básicas del sistema. El escritorio La pantalla básica de Plasma 5 de KDE Cómo cambiar el fondo de pantalla en Plasma 5 Las Preferencias de Escritorio de Plasma 5 Tipos de escritorios de Plasma 5 Las Preferencias del Sistema de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/guia-iniciacion-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T17:49:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

