<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-23T06:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-23T06:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cuarto informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/cuarto-informe-de-2-14-de-kde-e-v-quarterly-report" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-e-v-quarterly-report" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-23T04:11:48Z</updated>
    <published>2015-10-23T04:11:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la nueva entrega del informe de KDE e.V. Quarterly Report, en decir, una pequeña revista trimestral que nos proporciona una visión oficial de algunas de las actividades que la Comunidad KDE ha hecho durante estos últimos meses. Bienvenidos pues al resumen del Cuarto informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report. Cuarto informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report Estos informes son muy interesantes y evidentemente recomiendo la lectura a todos simpatizantes del proyecto KDE. En esta ocasión, este informe se ha centrado en los Sprints y en Google Summer of Code de 2014. Para convenceros de los interesante de su lectura os expongo los temas del Cuarto informe de 2014 de KDE e.V.: Mensaje de bienvenida de Sandro Andrade  donde reflexiona sobre algunos de los acontecimientos de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/cuarto-informe-de-2-14-de-kde-e-v-quarterly-report"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-23T04:11:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>19 años de KDE en un vídeo histórico</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/19-anos-de-kde-en-un-video-historico" />
    <category term="aniversario-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-20T04:35:23Z</updated>
    <published>2015-10-20T04:35:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La semana pasada se celebró  aniversario del proyecto KDE, y aunque no se realizaron grandes celebraciones más allá de agradecer al proyecto todo aquello que se nos pasaba por la cabeza mediante el la etiqueta #ThankYouKDE alguien fue más allá y ha creado un recopilatorio de los 19 años de KDE en un vídeo histórico. ¿te lo vas a perder? 19 años de KDE en un vídeo histórico Recordemos que el 14 de octubre de 1996 se realizó el siguiente anuncio de Matthias Ettrich (con la ayuda de Matt McLeod) en la red: “New Project: Kool Desktop Environment (KDE)” De la mano de The Linux Homefront he descubierto un magnífico vídeo donde se repasan los 19 años de existencia del proyecto KDE. Básicamente se trata de una sucesión de pantallazos de los diferentes escritorios creados por la Comunidad KDE desde[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/19-anos-de-kde-en-un-video-historico"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-20T04:35:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible la RC de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/disponible-la-rc-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-16T08:10:14Z</updated>
    <published>2015-10-16T08:10:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco se acerca el día del lanzamiento definitivo de la nueva versión de la distribución del camaleón. Mientras llega ese momento es bueno saber que ya está disponible la RC de openSUSE Leap 42.1, una versión destinada al testeo pero que demuestra que las cosas van según los planeado por los desarrolladores. Disponible la RC de openSUSE Leap 42.1 Como será sabido por los lectores habituales del blog, el próximo 4 de noviembre es el día señalado en la hoja de ruta de los desarrolladores de la distribución del Camaleón para el lanzamiento de openSUSE Leap 42.1, así que para que esta nueva versión sea lo más estable posible se necesita testearla a fondo. Este es el motivo del lanzamiento de la rc (Releae Candidate o Versión Candidata) de openSUSE Leap 42.1, a 18 días de lanzamiento definitivo,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/disponible-la-rc-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-16T08:10:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE cumple 19 años ¡Muchas Felicidades!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-cumple-19-anos-muchas-felicidades" />
    <category term="aniversario-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T17:23:15Z</updated>
    <published>2015-10-15T17:23:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable para todo el mundo, y el proyecto KDE no es ninguna excepción. Y a pesar de que el espíritu de la Comunidad parece tan ilusionado como un niño hoy quiero contar que KDE cumple 19 años, lo cual demuestra que no estamos ante un proyecto efímero ni una moda pasajera. KDE cumple 19 años El 14 de octubre de 1996 se realizó el siguiente anuncio de Matthias Ettrich (con la ayuda de Matt McLeod) en la red: “New Project: Kool Desktop Environment (KDE)” En el mismo se pedían programadores para llevar a buen puerto el proyecto que iba a iniciar nuestro amado KDE, cuyo objetivo básico eran dotar una interfaz gráfica para los sistemas Unix. Para ello nos contaba la motivación que movía el proyecto así como los elementos básicos que se debían ofrecer a los usuarios (panel para controlar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-cumple-19-anos-muchas-felicidades"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-15T17:23:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo tema de iconos para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="artwork" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T09:56:30Z</updated>
    <published>2015-10-13T09:56:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dale un toque de distinción usando un pack de iconos distintos a tu Plasma 5 Un nuevo pack de iconos viene a unirse a la colección disponible para instalar en Plasma 5 el nuevo escritorio del proyecto KDE, instálalo y dale un nuevo aire a tu escritorio. Breeze, el tema de escritorio e iconos de KDE es sin duda un gran trabajo, la comunidad de artistas de KDE ha desarrollado un amplio catálogo de iconos disponibles, y muy elegantes. Pero siempre es bueno cambiar un poco, y renovar el ambiente gráfico de tu escritorio, es aqui donde la comunidad de usuarios entra en acción. Siempre hay algún usuario interesado en trabajar sobre esto, en aportar su punto de vista inspirado en otras tendencias, u otros gustos. Y eso está bien, para gustos se hicieron los colores, y para elegir se han hecho los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T09:56:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.15</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T11:13:29Z</updated>
    <published>2015-10-10T11:13:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta noticia puede no interesar de forma directa a los lectores mayoritarios del blog, pero es de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.15, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él.. Lanzado KDE Frameworks 5.15 El pasado 10 de octubre se lanzó KDE Frameworks 5.15, la deimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T11:13:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Season of KDE 2015 abre sus puertas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T08:10:30Z</updated>
    <published>2015-10-09T08:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se va a celebrar Season of KDE 2015, una nueva edición de un programa cuyo objetivo es incorporar nuevos estudiantes al gran proyecto mundial que es KDE. A lo largo de los siete años anteriores Season of KDE se ha consolidado como una alternativa bastante fiable a otros programas como Google Summer of Code.  Season of KDE 2015 2 estudiantes de la última edición presentando sus proyectos en Akademy 2015 de A Coruña Uno de los objetivos del proyecto KDE es involucrar al mayor número de personas en él y para ello organiza todo tipo de acciones:  eventos como Akademy, encuentros como los Sprints, blogs colaborativos como  KDE Planet, participación en proyectos para estudiantes como el Google Code In o Google Summer of Code. No contento con esto, una vez al año organiza Season of KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T08:10:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

