<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-24T21:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-24T21:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Y mañana empieza… Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T20:55:40Z</updated>
    <published>2015-07-24T20:55:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T20:55:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón IV: KDE Connect en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T15:52:42Z</updated>
    <published>2015-07-20T15:52:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuarta entrega de nuestra serie de artículos dedicados a openSUSE 13.2, el sistema que estoy disfrutando durante esta época estival, aun cuando los familiares a los que hacía referencia en el primero de ellos ya se marcharon. Me voy a ocupar hoy de la instalación y puesta en marcha de una maravilla de aplicación, creada por Albert Vaca y de la que ya he escrito con anterioridad: KDE Connect. La uso en cada instalación de KDE de la que dispongo, e incluso en Ubuntu 14.04, aunque para ello tenga que instalar algunas dependencias del escritorio para el que fue creada. Para quienes no la conozcan, una breve introducción a la función que realiza: KDE Connect es una aplicación que nos permite enlazar un móvil con Android y un escritorio GNU/Linux. Equivale, si bien presenta ciertas diferencias, a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T15:52:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Me cambio a KDE en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/me-cambio-a-kde-en-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="kde" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:49:39Z</updated>
    <published>2014-10-02T20:45:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevaba ya un tiempo que quería cambiar de entorno gráfico y creo que ha llegado el momento. Tengo que decir que también había pensado en cambiar de distribución principal pero eso lo voy a dejar por ahora, voy a seguir con Ubuntu pero con KDE, concretamente voy a instalar Kubuntu en los próximos días. Después de estar probandolo unos días y de cacharrearlo he decidido hacer el cambio. Se que no es un cambio demasiado grande, ya que seguiré usando Ubuntu pero nunca me he metido a fondo con KDE porque no me terminaba de convencer, pero hace alrededor de un año que me viene picando el gusanillo y por fin me he decidido, ¿que le vamos a hacer? soy un poco indeciso El cambio es por varias razones y entre ellas no esta el que Unity no me guste, al principio era una patata, para mi gusto, pero fue[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/me-cambio-a-kde-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-02T20:45:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T06:32:54Z</updated>
    <published>2015-07-11T06:32:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 10 de julio fue lanzado KDE Frameworks 5.12, es decir, la décimosegunda actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.12 El pasado 10 de julio se lanzó KDE Frameworks 5.12, la decimosegunda revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T06:32:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arquetype CRT: un sistema Linux para ti</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/arquetype-crt-un-sistema-linux-para-ti" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="arquetype" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T17:11:33Z</updated>
    <published>2015-07-10T17:11:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunos meses, un comentario en este vuestro blog me puso sobre aviso del nacimiento de una nueva distribución GNU/Linux. Se trata de Arquetype, una derivada de Fedora con KDE y Cinnamon como escritorios a elegir. Creo recordar que intenté probarla entonces, pero desgraciadamente no lo conseguí, y lo peor es que no recuerdo por qué... Mis disculpas, son tantas distribuciones analizadas que uno no da abasto. Supongo que tampoco puse mucho empeño, dado que Fedora y yo nunca nos hemos llevado demasiado bien. Sin embargo, la cosa cambia cuando conozco de primera mano, mediante correo electrónico de uno de sus desarrolladores, la existencia de una nueva versión con KDE que se basa nada menos que en Manjaro y es de carácter "rolling release". Son detalles suficientes para despertar mi sana curiosidad,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/arquetype-crt-un-sistema-linux-para-ti"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T17:11:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de eventos oficiales KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/calendario-de-eventos-oficiales-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-09T09:29:24Z</updated>
    <published>2015-07-09T09:29:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las mejores cosas que hay al llevar un blog es que nunca paras de aprender. Hace un par de días os comenté la existencia de KDE Perú, asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores, lo cual me ha llevado a aprender un par de cosas más sobre KDE, como la existencia del calendario de eventos oficiales KDE. Veámos su utilidad. Calendario de eventos oficiales KDE Hoy en día se hace imprescindible tener una calendario para visualizar de forma rápida y sencilla todas las fechas de eventos que tenemos en la cabeza. Por ello la Comunidad KDE pone a disposición de todos nosotros su página de eventos oficiales en formato PHP iCalendar 2.4 (una aplicación web para crear calendarios virtuales) En este calendario podemos encontrar los eventos más relevantes para la Comunidad KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/calendario-de-eventos-oficiales-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-09T09:29:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Perú, la asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-peru-la-asociacion-local-para-usuarios-colaboradores-y-desarrolladores" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-peru" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T05:42:19Z</updated>
    <published>2015-07-07T05:42:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; KDE es un movimiento a nivel mundial. No por nada está formado por un equipo de personas de decenas de nacionalidades. Pero eso no quita que sean necesarias otras asociaciones que se formen alrededor de ella y que actúen de forma más o menos local. Este fue el objetivo de KDE España y de las otras asociaciones que se han ido formando, como KDE Perú que hoy os presento.   KDE Perú “Piensa globalmente, actúa localmente” es el lema que parece estar detrás de asociaciones como KDE Perú y que acabo de descubrir hace muy poco. KDE Perú es una asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores que comparte los principios básicos de KDE y que busca difundir, promover el desarrollo y ser parte de la comunidad internacional de KDE. Concretamente su objetivos son: Promover y difundir el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-peru-la-asociacion-local-para-usuarios-colaboradores-y-desarrolladores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T05:42:19Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

