<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-24T07:02:28Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-24T07:02:28Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Blog cumple 7 años</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-cumple-7-anos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="kde" />
    <category term="aniversario-kde-blog" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T06:45:25Z</updated>
    <published>2015-03-24T06:45:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 24 de marzo de 2008 se publicó el primer artículo de este blog. Fue una simple declaración de intenciones y la promesa de ofrecer una entrada diaria sobre KDE y el Software Libre. Hoy KDE Blog cumple 7 años y puedo decir con orgullo que lo sigo consiguiéndolo. Y una buena parte de este mérito lo tienen vuestros comentarios de agradecimiento y a lo que el mismo blog me aporta en mi crecimiento personal. KDE Blog cumple 7 años Realizar una entrada para celebrar un aniversario del blog se ha convertido en una tradición en mis mini-vacaciones de Fallas (que como no soy fallero las paso tranquilo en mi casa). A lo largo de estos 7 años he ido publicando estas entradas conmemorativas que podéis seguir en la siguiente etiqueta y este año le he dedicado un poco de tiempo para recordar las anteriores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-cumple-7-anos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T06:45:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza la tercera beta 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-tercera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-20T07:42:09Z</updated>
    <published>2015-03-20T07:42:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a su calendario de lanzamientos que el mismo el equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE se propuso hace unos meses, ayer jueves anunciaron que KDE lanza tercera beta 15.04 de sus aplicaciones. No hay novedades, simplemente resolución de errores con el objetivo de que pulir al máximo sus aplicaciones. KDE lanza la tercera beta 15.04 de sus aplicaciones El pasado 19 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la tercera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad  KDE se centra en resolver errores y pulirla para que cuando se presente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-tercera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-20T07:42:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza segunda beta 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-segunda-beta-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-16T05:30:09Z</updated>
    <published>2015-03-16T05:30:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo cierto es que casi se me pasa esta noticia. Y es que la capacidad de trabajo y compromiso del equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE es asombrosa. Cada poco tiempo anuncian su calendario de lanzamientos que suelen cumplir casi a la perfección. Así que me complazco en anunciar que la Comunidad KDE lanza segunda beta 15.04 de sus aplicaciones. KDE lanza segunda beta 15.04 de sus aplicaciones El pasado 12 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la segunda beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad  KDE se centra en resolver errores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-segunda-beta-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-16T05:30:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/concurso-de-fondos-de-pantalla-para-plasma-5-3" />
    <category term="wallpaper" />
    <category term="fondos-de-pantalla" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-15T06:26:04Z</updated>
    <published>2015-03-15T06:26:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los wallpapers son un elemento fundamental para cualquier distribución ya que es el envoltorio con el que se presentan en la red. El proyecto de la Comunidad KDE no es una distribución pero por sus fondos de pantalla son también muy importantes ya que suele ser también parte de su carta de presentación. Os animo a presentaros al concurso fondos de pantalla para Plasma 5.3, con el que se quiere aumentat el número de fondos de pantalla oficiales para Plasma. Concurso de fondos de pantalla para Plasma 5.3 Como podemos leer en KDE and LINUX se está organizando un concurso para dotar a KDE de los fondos de pantalla más espectaculares que sea posible. Siendo más preciso, el equipo de diseño de KDE, el famoso KVDG, quiere ofrecer en Plasma 5.3 una amplia selección de fondos de pantalla para que se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/concurso-de-fondos-de-pantalla-para-plasma-5-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-15T06:26:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.8 + Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/lanzado-kde-frameworks-5-8-video" />
    <category term="frameworks-5-2" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-14T06:17:22Z</updated>
    <published>2015-03-14T06:17:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sigue el desarrollo del entorno básico de programación de la Comunidad KDE ya que recientemente ha sido lanzado KDE Frameworks 5.8, es decir, la séptima actualización del entorno de escritorio que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.8 El pasado 13 de marzo se lanzó KDE Frameworks 5.8, la séptima revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que va a facilitar muchísimo la creación de software para KDE. Hay que recordar que los desarrolladores de KDE decidieron lanzar actualizaciones mensuales de este proyecto y lo están cumpliendo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/lanzado-kde-frameworks-5-8-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-14T06:17:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner Rolling: todo un descubrimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T15:15:07Z</updated>
    <published>2015-03-11T15:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me deshago del paraguas y saco la cabeza al sol, cual caracol, para contaros lo que ha sido para mí una agradable sorpresa: el hallazgo de una distribución de la cual solo tenía conocimiento de pasada y que antes jamás me había llamado la atención. Tantos años practicando el "distro hopping" dejan poco espacio a la novedad, pero en este caso, más que algo desconocido se trata de una especie de reencuentro con mis períodos de feliz "Archero-KDEero" (toma palabreja). Y es una vuelta a los orígenes, más o menos, propiciada por un mal momento en el sistema que suelo usar, Chakra, situación que se viene repitiendo continuamente, para mi desgracia. Como ya tengo experiencia en ir y venir de Chakra, este nuevo abandono no lo voy a dar por definitivo, pero ciertamente espero que los problemas que vengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T15:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE aceptado en Google Summer of Code 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-aceptado-en-google-summer-of-code-2-15" />
    <category term="proyectos-libres" />
    <category term="gsoc-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="gsoc" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T08:40:26Z</updated>
    <published>2015-03-10T08:40:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más, KDE ha sido aceptado en Google Summer of Code 2015 (GSoC), es decir, el proyecto de Google que potencia la interacción entre estudiantes y Software Libre en aras de un beneficio mutuo. El año pasado fue muy provechoso, esperemos que éste también lo sea. KDE aceptado en Google Summer of Code 2015 El equipo de KDE es un acérrimo colaborador con los proyectos sobre Software Libre que suele organizar Google. Hace unos meses KDE participó en el Google Code-In, donde los estudiantes de 12 a 16 años pueden empezar a familiarizarse con los proyectos de Software Libre, bien sea programando, realizando mejoras en las aplicaciones o aportando nuevas ideas. Ahora toca colaborar en Google Summer of Code 2015, el programa para los estudiantes universitarios, los cuales pueden llevar a cabo proyectos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-aceptado-en-google-summer-of-code-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T08:40:26Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

