<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-03T20:02:01Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-03T20:02:01Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Plasma 5, una buena demostración</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-plasma-5-una-buena-demostracion" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-03T19:48:46Z</updated>
    <published>2015-07-03T19:48:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las promesas cuando inicié el blog era que ofrecería una entrada diaria sobre KDE. Los que siguen esta bitácora sabrán que he cumplido dicha promesa, con mayor o menor calidad en las entradas. Hoy ha sido uno de esos días que se ha ido complicando por momentos y el artículo de hoy se ha resistido, pero al final he encontrado unos minutos para ofreceros alguna cosa… aunque no cumpla los requisitos mínimos que yo mismo me he propuesto y os presento una buena demostración de KDE Plasma 5. KDE Plasma 5, una buena demostración De la mano de myswiat os ofrezco un vídeo de KDE Plasma 5 que es una buena demostración de las funcionalidades básicas del producto de la Comunidad KDE. De esta forma podréis ver en este vídeo de KDE Plasma 5 (entre otras cosas) como funciona la barra de tareas, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-plasma-5-una-buena-demostracion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-03T19:48:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abrir una carpeta de música con VLC en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde" />
    <category term="vlc" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-02T16:52:07Z</updated>
    <published>2015-07-02T16:52:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres abrir directamente con VLC una carpeta que contiene archivos de música? Veamos como hacerlo en KDE Haz click para ampliar la imagen Cuando tienes una carpeta de música quizás prefieras abrirla directamente con el reproductor VLC para reproducir los archivos de música que contiene. Para ello añadiremos esa opción en el menú de servicio “Abrir con…” tal como muestra la imagen que encabeza el artículo. Este artículo surgió de una consulta hecha por una usuaria en el foro oficial de openSUSE en español, e investigando di con la manera de hacerlo. Este es el enlace al post del foro. http://www.forosuse.org/forosuse/showthread.php?t=32698 Pero realizarlo vamos a: Ajustes de Escritorio → Aplicaciones → Ajuste de aplicaciones por defecto → Gestor de archivos (el texto puede variar ya que yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-02T16:52:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04.3 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-aplicaciones-15-4-3-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-02T05:15:10Z</updated>
    <published>2015-07-02T05:15:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tres meses han pasado ya desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.04. Eso significa que debemos tener la tercera revisión de este conjunto de programas de la Comunidad. El equipo de desarrollo se enorgullece en presentar KDE Aplicaciones 15.04.3 , una nueva versión mejorarada de su colección de programas. KDE Aplicaciones 15.04.3 listo para su descarga El 1 de julio ha sido día señalado para lanzar KDE Aplicaciones 15.04.3, la tercera revisión revisión de su más reciente conjunto de aplicaciones que fue lanzado hace apenas tres meses. Recordemos que con el lanzamiento de KDE Apliacaciones 15.04 se consiguió los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-aplicaciones-15-4-3-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-02T05:15:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy-es 2015,  7º video podcast de KDE España</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/akademy-es-2-15-7-video-podcast-de-kde-espana" />
    <category term="kde-espana" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="podcast" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-01T19:44:20Z</updated>
    <published>2015-07-01T19:44:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con los vídeo podcast que algunos los miembros de la asociación sin ánimo de lucro KDE España se han propuesto elaborar para explicar los entresijos, novedades e intimidades de su proyecto o de cualquiera relacionado con el Software Libre. Hace ya algunas entradas presenté los seis primeros así que hoy toca presentar el séptimo podcast: Akademy-es 2015 de A Coruña. . Akademy-es 2015,  7º video podcast de KDE España El séptimo podcast de vídeo de KDE España se grabó hoy 1 de julio y el protagonista del mismo es el evento que todo simpatizante que se precie de KDE está esperando con ansías: Akademy-es 2015 de A Coruña. Los participantes del śeptimo vídeo podcast fueron: Aleix Pol (@AleixPol), presidente de KDE España y vicepresidente de KDE e.V. Baltasar Ortega (@baltolkien), miembro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/akademy-es-2-15-7-video-podcast-de-kde-espana"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-01T19:44:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Plasma 5.3.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/disponible-plasma-5-3-2" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T14:24:29Z</updated>
    <published>2015-06-30T14:24:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable y las actualizaciones de los desarrolladores siguen siendo tan puntuales como un reloj suizo. Ya tenemos disponible Plasma 5.3.2, la segunda gran revisión del escritorio más bello y puntero que ofrece la Comunidad KDE. Disponible Plasma 5.3.2 El pasado miércoles 30 de junio la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció que ya estaba disponible Plasma 5.3.2, una actualización del escritorio Plasma. Como suele ser habitual en este tipo de actualizaciones es muy recomendable que aporta mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores, aunque en ocasiones importantes como en esta ocasión, donde se ha arreglado la funcionalidad  Muestra el escritorio.   Más información: KDE.org   Las novedades de Plasma 5.3 Recordemos las novedades que nos encontramos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/disponible-plasma-5-3-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T14:24:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón II: configurando openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-ii-configurando-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-29T14:32:40Z</updated>
    <published>2015-06-29T14:32:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que reconocer que estoy disfrutando mucho de la experiencia de uso que proporciona openSUSE 13.2 con KDE. Esta serie de artículos veraniegos me están permitiendo descubrir más a fondo a una distribución GNU/Linux de tremenda enjundia y peso dentro del mundillo, y a fe que existen motivos más que sobrados para ello. Lo cierto es que me ha venido de perlas, pues hace algunos días que ha regresado a Ubuntu Trusty (versión de soporte extendido, recordemos) el molesto error de la caída de la red inalámbrica y la merma de velocidad. Por el momento tengo a openSUSE con lo más básico instalado, a la espera de ir construyendo junto a vosotros, documentando en artículos, un sistema completo para mi uso y disfrute. Hoy vamos a poner la siguiente piedra en nuestra fortaleza "opensusera" con los pasos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-ii-configurando-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-29T14:32:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mageia 5: vivita y coleando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/mageia-5-vivita-y-coleando" />
    <category term="mageia" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-26T14:45:50Z</updated>
    <published>2015-06-26T14:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay una comunidad de GNU/Linux que no ha tenido las cosas fáciles es la que se encarga de dar forma y soporte a Mageia, distribución nacida de las cenizas de una de las más veteranas del lugar. Siempre lo recalco: fue Mandrake Linux la primera distribución que probé, en un equipo con procesador Athlon a 1 Ghz de velocidad de reloj que me agencié nada más regresar de mi experiencia laboral en tierras escocesas. Doscientas mil de las antiguas pesetas que me costó el "bicho". Alguien me pasó un CD de una revista de Informática que traía una versión de Mandrake y, ávido de conocimientos y lleno de novelerío, como siempre, me lancé a instalarla junto al Windows 98 que campaba a sus anchas en el disco duro. Siendo justos, por aquel entonces todavía le faltaba mucho camino por recorrer a GNU/Linux[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/mageia-5-vivita-y-coleando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-26T14:45:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

