<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-12T16:02:54Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-12T16:02:54Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Chakra Fermi: excelente una vez más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/chakra-fermi-excelente-una-vez-mas" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T15:20:58Z</updated>
    <published>2015-11-12T15:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo han vuelto han conseguir. Los desarrolladores de Chakra han continuado con su proceder habitual, lento pero seguro, y el resultado es, de nuevo, una gran experiencia de uso. Tratándose de una distribución que entrega Plasma 5 en exclusiva, sin más alternativas que LXQt (si se es usuario aventurado), se podrá comprender que la empresa no ha sido en absoluto sencilla. Hace algunos meses se planteaba en los foros la opción de continuar dando soporte a KDE 4 o bien pasar directamente a sacar una nueva ISO con Plasma 5. La respuesta más numerosa de los usuarios – yo entre ellos – fue un sí al nuevo escritorio, pero cuando estuviese lo suficientemente maduro como para no suponer una experiencia infernal, a lo KDE 4 en sus inicios. Y ha sido, a la postre, la decisión más inteligente. Al igual que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/chakra-fermi-excelente-una-vez-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T15:20:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08.3 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kde-aplicaciones-15-8-3-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T04:00:52Z</updated>
    <published>2015-11-12T04:00:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos KDE Aplicaciones 15.08.3 preparado para ser actualizado en nuestros equipos. La muestra mensual del equipo de listo para su descarga y que nos proporcionará una mejor experiencia de nuestros programas favoritos. KDE Aplicaciones 15.08.3 listo para su descarga El pasado 10 de noviembre, el mismo día que fue lanzado Plasma 5.4.3 y que repasamos en el blog, fue puesto a disposición de los usuarios KDE Aplicaciones 15.08.3, como parte de las actualizaciones mensuales que nos ofrecen los desarrolladores. Es bueno recordar que, como todos estos tipos de revisiones, KDE Aplicaciones 15.08.3 es 100% recomendado para todos los usuarios que tengan la versión anterior, ya que aunque no aporte novedades, si que proporciona un buen número de mejoras y traducciones más depuradas. De esta forma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kde-aplicaciones-15-8-3-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T04:00:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4.3, la actualización de noviembre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-plasma-5-4-3-la-actualizacion-de-noviembre" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-11T05:49:22Z</updated>
    <published>2015-11-11T05:49:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.4.3, la tercera revisión de la rama 5.4.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Con esta actualización Plasma 5.4 se sigue afinando, puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios y entre las distribuciones GNU/Linux. Lanzado Plasma 5.4.3 A finales de verano fue lanzado Plasma 5.4, y cada mes ha ido saliendo una actualización del mismo que tiene como objetivo subsanar errores y mejora traducciones. La tercera de ellas apareció ayer 10 de noviembre y, como siempre que la Comunidad de desarrolladores de KDE anuncia una actualización de este tipo, recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-plasma-5-4-3-la-actualizacion-de-noviembre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-11T05:49:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primeras impresiones de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T15:27:40Z</updated>
    <published>2015-11-05T15:27:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre creí que el dicho que reza “la primera impresión es la que queda” tenía mucho de cierto. Ocurre que el refranero es amplio y existen otras afirmaciones que pueden contravenir o reforzar lo anterior, como aquella de “siempre hay una excepción que confirma la regla”. Aunque no lo parezca, os vengo a hablar de mis primeras horas de uso del nuevo lanzamiento de la comunidad que desarrolla openSUSE, el rebautizado como Leap, con número de versión 42.1. Se trata de la primera versión que incorpora una base de la rama empresarial de la distribución, la conocida y venerable SUSE Linux Enterprise. En la propia web de openSUSE se la denomina distribución híbrida, que aúna lo mejor de ambos mundos para entregarnos una experiencia única dentro de GNU/Linux. Esto es sobre el papel, que luego será[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T15:27:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video podcast de Plasma Mobile</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/video-podcast-de-plasma-mobile" />
    <category term="kde-espana" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="podcast" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-27T17:55:45Z</updated>
    <published>2015-10-27T17:55:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras el largo parón estival, continuado con el primer mes de otoñal, vuelven a nosotros los vídeo podcast de la asociación sin ánimo de lucro KDE España. En esta ocasión empezamos la segunda temporada donde el primer programa será un Video podcast de Plasma Mobile, la apuesta de KDE para dispositivos móviles. ¿Te lo vas a perder?   Video podcast de Plasma Mobile El primer podcast de vídeo de la segunda temporada de KDE España se grabó hoy 26 de octubreo y el protagonista fue Plasma Mobile, un proyecto que fue presentado en Akademy-es 2015 de A Coruña y que promete a dar mucho que hablar en el futuro. Los participantes del śeptimo vídeo podcast fueron: Aleix Pol (@AleixPol), presidente de KDE España y vicepresidente de KDE e.V. Albert Astals (@tsdgeos) ex-presidente de KDE España (pero todavía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/video-podcast-de-plasma-mobile"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-27T17:55:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Probando Plasma 5 en Kubuntu y KaOS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/probando-plasma-5-en-kubuntu-y-kaos" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="kaos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-10-26T17:20:51Z</updated>
    <published>2015-10-26T17:20:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dicen por ahí que Plasma 5 ya es lo suficientemente estable para ser usado como sistema de escritorio principal. Es una afirmación que he leído en varios frentes y a varias personas, siendo el administrador de Muy Linux una de ellas. Uno, que es perro viejo, recuerda experiencias frustrantes con escritorios recién implementados: las primeras versiones de Unity en 2011, por ejemplo, que eran lamentables en casi todos los sentidos, o los primitivos KDE 4, de evidente relación con el tema que tratamos hoy. Puesto que el equipo de Chakra sigue trabajando en el limado de asperezas y puesta a punto de la nueva “iso” Fermi, a la espera de la “Release Candidate 3” me he decidido a comprobar por mí mismo el estado de madurez de Plasma 5. Lo hago, además de por la razón habitual, que no es otra que la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/10/probando-plasma-5-en-kubuntu-y-kaos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-26T17:20:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Mamá, salgo en Killall Radio!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/mama-salgo-en-killall-radio" />
    <category term="kde" />
    <category term="killall-radio" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-26T15:07:26Z</updated>
    <published>2015-10-26T15:07:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;“¡Mamá, salgo en Killall Radio!”. No he podido resitirme y no se me ha ocurrido nada mejor que coger prestada la frase de Victorhck dice cuando aparece mencionado en este blog. Hace uno días realicé mi segunda entrevista radiofónica ¡Mamá, salgo en Killall Radio! Y es que después de mucho tiempo detrás de mi, al final Yoyo me pilló un día tonto y nos pusimos a charlar de KDE para su magnífica emisora libre: Killall Radio. Fue el pasado domingo 11 de octubre en le que Yoyo y un servidor compartimos casi una hora hablando de Software Libre, de KDE y de KDE España. Realmente me lo pasé muy bien y espero poder repetir la experiencia pronto, y eso que tuvimos unos problemas técnicos al principio que me hicieron temer por el resultado final y de que fui “atacado” por mi hijo a mitad de grabación.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/mama-salgo-en-killall-radio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-26T15:07:26Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

