<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-09T17:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-09T17:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Chakra Ian: sobresaliente en rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/chakra-ian-sobresaliente-en-rendimiento" />
    <category term="chakra" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-09T16:53:30Z</updated>
    <published>2016-03-09T16:53:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva versión de mi distribución favorita de todos los tiempos ha visto la luz hace unos días y eso es razón más que suficiente para dedicarle un artículo. Solo faltaría. Cierto es que al tratarse de una “semi-rolling release” no tiene demasiado encanto, en el sentido de que las novedades no relucen tanto como en las “point release” y los usuarios de la distro ya disfrutan de ellas, con el simple gesto de actualizar diariamente su sistema. No obstante, me he llevado una grata sorpresa con el rendimiento de Chakra Ian respecto al de su predecesora Fermi. Y no solo comparándola con ésta sale ganando, el salto es espectacular también con el resto de distribuciones, hasta ponerse casi a la altura de Ubuntu Trusty, sistema ganador en todas las comparativas que llevo hechas hasta el día de hoy.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/chakra-ian-sobresaliente-en-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-09T16:53:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponibles los vídeos de Akademy-es 2015 de A Corunya</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/disponibles-los-videos-de-akademy-es-2-15-de-a-corunya" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-09T09:00:53Z</updated>
    <published>2016-03-09T09:00:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; En ocasiones el trabajo tarda mucho más tiempo del que desearías. Hace unos meses teníamos el material, pero la falta de tiempo ha hecho que hasta el domingo pasado encontrara un hueco para dejar disponibles los vídeos y materiales de Akademy-es 2015 que se celebró en A Corunya el pasado mes de julio. Antes de empezar el artículo quiero pedir disculpas por la tardanza… Disponibles los vídeos de Akademy-es 2015 de A Corunya El pasado 23 y 24 de julio de 2015 la asociación KDE España celebró, con la inestimable ayuda de GPUL (el Grupo de Programadores y Usuarios de Linux), Akademy-es 2015. Para quienes no lo sepan, Akademy-es es el encuentro anual de colaboradores y usuarios de KDE en España, que este año celebraremos en Madrid y cuyo registro se abrió este pasado lunes (¿a qué estás esperando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/disponibles-los-videos-de-akademy-es-2-15-de-a-corunya"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-09T09:00:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE participará en Google Summer of Code 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-participara-en-google-summer-of-code-2-16" />
    <category term="kde" />
    <category term="gsoc-2-16" />
    <category term="gsoc" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-04T09:10:02Z</updated>
    <published>2016-03-04T09:10:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como era de esperar, KDE participará en Google Summer of Code 2016 (GSoC), es decir, el proyecto de Google que potencia la interacción entre estudiantes y Software Libre en aras de un beneficio mutuo. El año pasado fue muy provechoso, esperemos que éste también lo sea. KDE participará en Google Summer of Code 2016 El equipo de KDE es uno de las Comunidades que siempre intentan colaborador con los proyectos sobre Software Libre que suele organizar cualquier compañía, y Google no es ninguna excepción. De esta forma, hace bastante poco Valorie Zimmerman anunció en su blog que KDE participará en Google Summer of Code 2016, el programa para los estudiantes universitarios, los cuales pueden llevar a cabo proyectos mucho más técnicos y que ayudan a desarrollarse a aplicaciones como digiKam, Marble[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-participara-en-google-summer-of-code-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-04T09:10:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la primera beta de Plasma 5.6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-6" />
    <category term="pasma-5-6" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T09:35:26Z</updated>
    <published>2016-03-03T09:35:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El equipo de desarrolladores de KDE es incansable, y es que si ayer hablábamos de la publicación de Plasma 5.5.5, hoy me toca comentar que ha sido lanzada la primera beta de Plasma 5.6, la primera piedra pública de la siguiente gran actualización del escritorio más moderno de la Comunidad KDE. Lanzada la primera beta de Plasma 5.6 Ayer miércoles 2 de marzo (un día antes de lo previsto) el equipo de desarrollo de KDE hizo púbico el anuncio del lanzamiento de la versión beta de Plasma 5.6, un nuevo paso dentro del crecimiento y desarrollo de este espectacular escritorio destinado a satisfacer a los usuarios más exigentes. Esta nueva versión va a centrar sus esfuerzos en mejorar el gestor de tareas, KRunner, las Actividades y Wayland, sin olvidar los pequeños retoques tanto de aspecto como de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T09:35:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.5, la actualización de marzo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-5-5-la-actualizacion-de-marzo" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T17:26:08Z</updated>
    <published>2016-03-02T17:26:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hemos empezado el mes y acaba de ser lanzado Plasma 5.5.5, una actualización del escritorio más avanzado de la Comunidad KDE que poco a poco se va afianzando entre las distribuciones y los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.5, la actualización de marzo El pasado martes 1 de marzo fue anunciado en la página oficial de KDE la quinta actualización de Plasma 5, tercera del 2016, con lo que se llega a la versión 5.5.5 de este magnífico escritorio. Como en todas las actualizaciones de este tipo, la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores. Más información: KDE Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-5-5-la-actualizacion-de-marzo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T17:26:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo KDE Neon en Ubuntu 15.10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/video-kde-neon-en-ubuntu-15-1" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-29T12:07:40Z</updated>
    <published>2016-02-29T12:07:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Parece ser que el proyecto nuevo proyecto de la Comunidad KDE Neon está pegando fuerte en el mundo del Software Libre. Hoy os traigo un vídeo KDE Neon en Ubuntu 15.10 donde se nos muestra el funcionamiento de una de sus primeras versiones. Vídeo KDE Neon en Ubuntu 15.10 De la mano de The Linux Homefront nos llega un vídeo de KDE Neon en Ubuntu 15.10 que nos muestra el estado de desarrollo de dicho proyecto, lo cual me llena de alegría ya que parece que su desarrollo es lo suficientemente estable para que se pueda realizar una extensa demostración de su funcionamiento. De esta forma a lo largo de casi 40 minutos del vídeo podemos ver un buen número de funcionalidades y aplicaciones como su instalación, la consola y los esquemas de colores, el portapapeles, las actividades, el gestor de aplicaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/video-kde-neon-en-ubuntu-15-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-29T12:07:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt y KDE sellan un nuevo acuerdo de licencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias" />
    <category term="opinion" />
    <category term="qt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-24T23:24:36Z</updated>
    <published>2016-01-25T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado día 13, la KDE Free Qt Foundation y The QT Company anunciaron con bombos y platillos un nuevo acuerdo de licencias para Qt que cambia radicalmente la situación mantenida hasta ahora, pero, en mi opinión, no en la… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

