<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-01T06:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-01T06:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Resultados de la encuesta “Dando forma a nuestro futuro”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/resultados-de-la-encuesta-dando-forma-a-nuestro-futuro" />
    <category term="kde" />
    <category term="encuesta" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-01T05:35:50Z</updated>
    <published>2015-08-01T05:35:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses presentamos en el blog la iniciativa de Lydia Pintscher, presidenta de KDE e.V., que presentó una interesante reflexión/encuesta sobre el futuro de la Comunidad KDE. La propuesta se iniciaba con un texto que se llamaba “Dando forma a nuestro futuro” (Shaping our future) y continuaba con una serie de preguntas para la Comunidad KDE. Estos son los resultados de la encuesta. Resultados de la encuesta “Dando forma a nuestro futuro” Esta encuesta fue contestada por unos 200 contribuyentes, la mitad de los cuales eran desarrolladores y la otra mitad se consideraban usuarios. A continuación voy a hacer un breve resumen a cada una de las conclusiones de cada una de las respuestas de la encuesta, que ha publicado la misma Lydea en su blog. ¿Qué te motiva y te hace feliz cuando contribuyendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/resultados-de-la-encuesta-dando-forma-a-nuestro-futuro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-01T05:35:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Foto de grupo Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/foto-de-grupo-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="fotografia-de-grupo" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-30T22:26:31Z</updated>
    <published>2015-07-30T22:26:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No hay evento que se precie que no tenga su instantána comunitaria, y las reuniones de la Comunidad KDE no puede ser una excepción. He aquí pues la foto de Akademy 2015 de A Coruña Bien sea para mostrar al mundo toda la gente que asiste al evento, bien sea para inmortalizar el momento o simplemente para reunir a la mayor parte de los asistentes en un lugar, las fotografías de grupo son de obligada realización en cualquier reunión. La foto de grupo es un momento especial en todas las Akademy, todo el mundo suele estar de buen humor y se suceden las bromas. También es un gran momento para presentar y dar a conocer a asistentes de proyectos diferentes. Foto de grupo Akademy 2015 de A Coruña Las instantáneas de las Akademy suelen tener una particularidad que las hace realmente únicas ya que ofrecen[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/foto-de-grupo-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-30T22:26:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vuelta a GNOME 3... y por qué</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-29T12:10:24Z</updated>
    <published>2015-07-29T12:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He vuelto a GNOME Shell después de un largo tiempo, no sabría decir cuánto, entre KDE Plasma 4 y luego Plasma 5. Todo el mundo sabe que no tengo demasiada simpatía hacia el Proyecto GNOME, pero en este momento debo decir que es un proyecto que, después de un tiempo en que parecían bastante desnortados, han logrado llevar a su escritorio en una muy buena dirección. Veamos cuál ha sido la experiencia. La razón del cambio vino por cansancio de que no se resuelvan de forma satisfactoria ciertas cosas en Plasma 5. En primer lugar están los constantes (y cada vez más recurrentes) reinicios aleatorios de plasma-desktop que, aunque no interfieran con la sesión de usuario y no cierren los programas abiertos, sí son un poco molestos o, más bien, distractores. Puede parecer una pequeñez, pero la experiencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-29T12:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademy 2015 imágenes del primer día</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/akademy-2-15-imagenes-del-primer-dia" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-26T10:46:34Z</updated>
    <published>2015-07-26T10:46:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademy es la reunión internacional de desarrolladores, usuarios y simpatizantes del proyecto KDE. Este año 2015 se celebraba en A Coruña, y me decidí a asistir al encuentro. Primer día de esta Akademy 2015. Muchas charlas planeadas durante todo el día. De todo lo vivido hoy se me juntan muchas cosas en la cabeza. Quizás lo mejor sea simplemente mostrar algunas de las fotos de este día. Empezó el día con la apertura oficial de este Akademy. Y después de la presentación la primera charla la ofrecía Matthias Kirschner, vicepresidente de la FSFE. Una charla interesante sobre los nuevos peligros que acechan al software libre. Después de esta, charlas había muchas, y repartidas en dos salas distintas al mismo tiempo, por lo que había que escoger a cual asistir. Me decidí a ver cómo se desenvolvía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/akademy-2-15-imagenes-del-primer-dia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-26T10:46:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crónica personal de #Akademyes 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T10:23:10Z</updated>
    <published>2015-07-25T10:23:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes 2015 en A Coruña siempre será “mi primera vez” de toma de contacto con la comunidad de KDE. Esta es mi crónica personal de lo que por aqui he vivido. Akademyes es la reunión de usuarios, desarrolladores y simpatizantes de KDE. Ya anuncié que este año tenía intención de asistir y ver qué es lo que iba a ocurrir por aquí. Y plasmaré (nunca mejor dicho, ya sé que es un chiste muy friki y muy malo ;) ) lo que por aquí ocurrió, visto bajo mi punto de vista. El jueves 23 de julio de 2015 a buena hora emprendí viaje a Galicia, concretamente A Coruña, todo discurrió sin incidentes. Llegada al hotel, comida, y asistir a la inauguración de esta Akademyes. Podéis echar un vistazo al programa de actividades de estos dos días en este enlace: https://www.kde-espana.org/akademy-es2015/programa.php[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T10:23:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mañana empieza Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T20:55:40Z</updated>
    <published>2015-07-24T20:55:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy ha sido un día duro en la segunda jornada de Akademy-es 2015, cargado de grandes momentos pero con unos problemas técnicos bastante graves que han hecho que mi trabajo para la Comunidad KDE se vea reducido hoy a una entrada muy simple. Lamentablemente, mi portátil no funciona lo bien que suele funcionar y me resulta muy complicado finalizar la entrada que tenía prevista para hoy. No obstante, son días de muchas noticias y no podía finalizar la jornada sin hacer un sencillo recordatorio: mañana empieza Akademy 2015 de A Coruña. ¡Os esperamos![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T20:55:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Y mañana empieza… Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T20:55:40Z</updated>
    <published>2015-07-24T20:55:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T20:55:40Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

