<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-22T12:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-22T12:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Programa de charlas en Akademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/programa-de-charlas-en-akademy-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T11:37:16Z</updated>
    <published>2015-06-22T11:37:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya puedes consultar las charla, ponentes y horarios que se celebrarán en Akademy, la próxima reunión de usuarios, desarrolladores y simpatizantes del proyecto KDE. Si te interesa el software libre, si usas KDE, si desarrollas, si quieres conocer el proyecto, o si quieres conocer gente interesante, tu cita está en Akademy en A Coruña desde el próximo día 23 de julio de 2015. En KDE Blog, el gran blog del amigo Baltasar has podido leer, y seguir todas las noticias respecto a Akademy, y de seguro podrás seguir informado. Pero por esta vez le voy a “robar” algo de material, informando por aqui, de que ya está disponible el programa de actividades y charlas que se desarrollarán en la próxima Akademy que se celebrará en A Coruña. Este año es una oportunidad excepcional, ya que primero se celebrará[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/programa-de-charlas-en-akademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T11:37:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CamiZetas, tu tienda de camisetas linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T10:17:17Z</updated>
    <published>2015-06-19T10:17:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque no todo el Software Libre es gratis, gran parte de él si lo es. Por esta razón los medios de financiación y/o promoción que tienen muchos proyectos es variada, siendo la venta de camisetas una de ellas. Hay algunas tiendas que venden camisetas Linux y hoy os presento otra, CamiZetas, tu tienda de camisetas linux que además recientemente ha empezado a colaborar con el presente blog. CamiZetas, tu tienda de camisetas linux CamiZetas no es la primera tienda, y espero que no sea la última, en vender productos relacionados con el mundo Linux (como freewear). Esta tienda de artículos personalizados y muy friki tiene todo tipo de accesorios para mostrar al mundo tu personalidad linuxera. Ofrece camisetas, alfombrillas para el ratón, ropa íntima (boxers, culottes), etc. Y prometen que el catálogo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-19T10:17:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-13T06:29:03Z</updated>
    <published>2015-06-13T06:29:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 13 de junio fue lanzado KDE Frameworks 5.11, es decir, la décimoprimera actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.11 El pasado 13 de mayo se lanzó KDE Frameworks 5.11, la decimoprimera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-13T06:29:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Recordatorio: Qt y KDE en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/recordatorio-qt-y-kde-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="qt" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-10T05:22:25Z</updated>
    <published>2015-06-10T05:22:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza el curso académico, el año natural para los estudiante, docentes e instituciones académicas, y con él finalizan todos los ciclos que se iniciaron en septiembre. Es por ello que que las III Jornadas Libres de la UNED llegan a su fin con una charla doble donde los protagonistas serán dos proyectos muy ligados: KDE y Qt. Recordemos que por las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real ya se ha hablado sobre aplicaciones para impresoras 3D, Arduino,  Gnu/Linux, Raspberry Pi,  KDE, Mecaduino, Feisbuc, etc. KDE y Qt en las III Jornadas Libres Me complace en anunciar que hoy 10 de junio tendremos la última  Jornada Libre doble en la UNED de Vila-real del cur 2014-15. Al mismo tiempo, quiero anunciar que el año que viene tendremos la cuarta edición, aunque todavía estamos perfilando las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/recordatorio-qt-y-kde-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-10T05:22:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04.2 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kde-aplicaciones-15-4-2-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-04T05:34:25Z</updated>
    <published>2015-06-04T05:34:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los meses pasan volando y ya han pasado dos desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.04. Eso significa que debemos tener la segunda revisión. El equipo de desarrollo se enorgullece en presentar KDE Aplicaciones 15.04.2 , una nueva versión mejorarada de su colección de programas. KDE Aplicaciones 15.04.2 listo para su descarga El 2 de junio ha sido día señalado para lanzar KDE Aplicaciones 15.04.2, la segunda revisión revisión de su más reciente conjunto de aplicaciones que fue lanzado hace apenas dos meses. Recordemos que con el lanzamiento de KDE Apliacaciones 15.04 se consiguió los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma, ya tenemos un total de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/kde-aplicaciones-15-4-2-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-04T05:34:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PC-BSD 10 Joule: zona hostil para manazas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/pc-bsd-1-joule-zona-hostil-para-manazas" />
    <category term="pc-bsd" />
    <category term="bsd" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-03T15:28:04Z</updated>
    <published>2015-06-03T15:28:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;ATENCIÓN: si van a probar esto en casa, se recomienda hacerlo con precaución. 2 sistemas operativos fallecieron durante esta prueba... La curiosidad, a veces, me pica tanto que ya no puedo evitar rascarme. Desde que tuve conocimiento de la existencia de un sistema más cercano a UNIX que el propio GNU/Linux, el "come-come" ése de querer probarlo nunca se marchó del todo. Para mí, que fui estudiante de Ingeniería Informática durante algo más de un año, el primer contacto con el " sistema cinco" supuso un amor a primera vista. Cierto es que no tenía ni pajolera idea de siquiera lo más básico, pero para eso estaba la biblioteca y un fantástico libro titulado... creo que, simplemente, "Introducción a Unix sistema V". Aquel libro lo devoré con fruición y, a pesar de ello, solo fui capaz de adquirir[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/pc-bsd-1-joule-zona-hostil-para-manazas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-03T15:28:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 y el “caloret”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-01T10:21:30Z</updated>
    <published>2015-06-01T10:21:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No se me ocurría un título más gracioso que este… Para los que no sepan que es el “caloret” mirad este vídeo y después seguid leyendo! Desde hace unas semanas Plasma 5 está disponible en openSUSE Tumbleweed, cosa que ya pudiste leer en el blog. Y desde que actualicé mi Tumbleweed estoy disfrutando de este entorno de escritorio atractivo, funcional y moderno. Pero un percance ha hecho que tenga que explorar otras opciones de manera momentánea (eso espero!) La cosa es que desde hace un par de actualizaciones de Tumbleweed notaba que el ventilador funcionaba de una manera más continuada e intensa que anteriormente. Y notaba que el aire que expulsaba estaba inusualmente muy caliente, cosa que antes no se producía. Por tanto decidí monitorizar las temperaturas a las que estaba trabajando mi hardware.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/plasma-5-y-el-caloret"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-01T10:21:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

