<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-31T10:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-31T10:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:10:26Z</updated>
    <published>2016-01-31T09:10:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza el mes y acaba de ser lanzado Plasma 5.5.4, una actualización del escritorio más avanzado de la Comunidad KDE que poco a poco se va afianzando entre las distribuciones y los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE El pasado martes 26 de enero fue anunciado en la página oficial de KDE la cuarta actualización de Plasma 5, segunda del 2016, con lo que se llega a la versión 5.5.4 de este magnífico escritorio. Como en todas las actualizaciones de este tipo, la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores. Más información: KDE Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-31T09:10:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt y KDE sellan un nuevo acuerdo de licencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias" />
    <category term="opinion" />
    <category term="qt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T10:10:38Z</updated>
    <published>2016-01-25T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado día 13, la KDE Free Qt Foundation y The QT Company anunciaron con bombos y platillos un nuevo acuerdo de licencias para Qt que cambia radicalmente la situación mantenida hasta ahora, pero, en mi opinión, no en la dirección señalada por ambos actores. Los resultados que puede llegar a tener este acuerdo tan complejo pueden ser bastante extraños y contraintuitivos, aunque, obviamente se necesitará tiempo para poder percibir los efectos que tenga, pero de lo que estoy absolutamente seguro es que lo que se ha anunciado es un muy buen ejemplo de cómo la inercia provocada por decisiones pasadas enturbian lo que, en principio, es un acuerdo motivado por la indudable buena intención de mantener Qt como una biblioteca de elementos gráficos libre. 1. Antecedentes Antes de analizar el acuerdo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.18</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-frameworks-5-18" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-16T05:30:24Z</updated>
    <published>2016-01-16T05:30:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La semana pasada fue lanzado KDE Frameworks 5.18, es decir, las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él. Aunque esto no es palpable de forma directa por los usuarios finales si lo es para los desarrolladores ya que les facilita mucho su trabajo diario. Lanzado KDE Frameworks 5.18 El pasado 9 de enero se lanzó KDE Frameworks 5.18, la decimoctava revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay que recordar que los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-frameworks-5-18"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-16T05:30:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-aplicaciones-15-12-1" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T23:01:52Z</updated>
    <published>2016-01-13T23:01:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empieza el año y el equipo de desarrollo de la Comunidad sigue con su incansable trabajo. De esta forma me complace anunciar que ha sido lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1, la primer actualización de su conjunto de programas que forman el magnífico ecosistema de aplicaciones de la Comunidad KDE. Lanzado KDE Aplicaciones 15.12.1 Pasado un mes desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12 y ya tenemos su primera actualización. Como es habitual en este tipo de lanzamientos, se recomienda encarecidamente a los usuarios de la rama KDE Aplicaciones 15.12.x realicen la actualización a la versión KDE Aplicaciones 15.12.1 , ya que aunque no haya novedades se resuelven algunos errores de las aplicaciones. En esta ocasión tenemos más de 30 errores resueltos en aplicaciones o librerías como: kdelibs, kdepim,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-kde-aplicaciones-15-12-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T23:01:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El artículo definitivo de Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/el-articulo-definitivo-de-plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T15:01:51Z</updated>
    <published>2016-01-13T15:01:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La entrada de hoy está dedicada a uno de los mejores (sino el mejor) trabajo escrito que se ha hecho analizando el escritorio más moderno de la Comunidad KDE. De la mano de Ken Vermette nos llega “El artículo definitivo de Plasma 5.5”, aparecido en Phoronix y que recomiendo encarecidamente leer para aquellos que estén interesados y dominen la lengua de Shakespeare. El artículo definitivo de Plasma 5.5 Como decía en la introducción Ken Vermette, uno miembro muy activo de la Comunidad KDE, ha publicado un extraordinario artículo en Phoronix llamado “KDE Plasma 5.5: The Quintessential 2016 Review” donde analiza a fondo Plasma 5.5. Para ello ha utilizado un equipo con las siguientes características: Plasma 5.5 sobre KaOS 64-bit. Para ser más específicos ha utilizado Plasma 5.5.1, Qt 5.5.1, KDE[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/el-articulo-definitivo-de-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T15:01:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera actualización de Plasma del 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/primera-actualizacion-de-plasma-del-2-16" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T23:01:52Z</updated>
    <published>2016-01-07T23:01:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La capacidad de trabajo de la Comunidad KDE es asombrosa, ya que tenemos la primera actualización de Plasma del 2016, es decir, la versión 5.5.3. Eso si, no busquéis en el blog la actualización Plasma 5.5.2 porque no fue anunciado en esta bitácora. En ocasiones no llego a todo. Primera actualización de Plasma del 2016 El pasado miércoles 6 de enero fue anunciado en la página oficial de KDE la primera actualización de Plasma del 2016. De esta forma se llega a la versión Plasma 5.5.3, y la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores.     Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de Plasma 5.5 son las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/primera-actualizacion-de-plasma-del-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T23:01:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-03T09:10:55Z</updated>
    <published>2016-01-03T09:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La revista online OCS Magazine ha seleccionado Netrunner 16 Ozymandias como mejor distribución KDE del 2015, siendo un más que digno sucesor del ganador del 2014 que no fue otro que openSUSE 13.2, distribución ausente este año entre los finalistas debido a su remodelación interna. Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015 Los candidatos a este título eran solamente 4, todas ellas grandes distribuciones y que seguro que harán las delicias de sus seguidores, y todas ellas cumplían con la premisa de utilizar el nuevo escritorio Plasma 5 de la Comunidad KDE de una forma más que óptima (aún sabiendo que no está 100% maduro para todos los usuarios). Las cuatro distribuciones elegidas han sido KaOS 2014.12, Fedora 22, Netrunner 15 Prometheus y Netrunner 16 Ozymandias, las cuales han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-03T09:10:55Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

