<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-30T15:02:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-30T15:02:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Disponible Plasma 5.3.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/disponible-plasma-5-3-2" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-30T14:24:29Z</updated>
    <published>2015-06-30T14:24:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable y las actualizaciones de los desarrolladores siguen siendo tan puntuales como un reloj suizo. Ya tenemos disponible Plasma 5.3.2, la segunda gran revisión del escritorio más bello y puntero que ofrece la Comunidad KDE. Disponible Plasma 5.3.2 El pasado miércoles 30 de junio la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció que ya estaba disponible Plasma 5.3.2, una actualización del escritorio Plasma. Como suele ser habitual en este tipo de actualizaciones es muy recomendable que aporta mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores, aunque en ocasiones importantes como en esta ocasión, donde se ha arreglado la funcionalidad  Muestra el escritorio.   Más información: KDE.org   Las novedades de Plasma 5.3 Recordemos las novedades que nos encontramos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/disponible-plasma-5-3-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-30T14:24:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón II: configurando openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-ii-configurando-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-29T14:32:40Z</updated>
    <published>2015-06-29T14:32:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tengo que reconocer que estoy disfrutando mucho de la experiencia de uso que proporciona openSUSE 13.2 con KDE. Esta serie de artículos veraniegos me están permitiendo descubrir más a fondo a una distribución GNU/Linux de tremenda enjundia y peso dentro del mundillo, y a fe que existen motivos más que sobrados para ello. Lo cierto es que me ha venido de perlas, pues hace algunos días que ha regresado a Ubuntu Trusty (versión de soporte extendido, recordemos) el molesto error de la caída de la red inalámbrica y la merma de velocidad. Por el momento tengo a openSUSE con lo más básico instalado, a la espera de ir construyendo junto a vosotros, documentando en artículos, un sistema completo para mi uso y disfrute. Hoy vamos a poner la siguiente piedra en nuestra fortaleza "opensusera" con los pasos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/el-verano-del-camaleon-ii-configurando-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-29T14:32:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mageia 5: vivita y coleando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/mageia-5-vivita-y-coleando" />
    <category term="mageia" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-06-26T14:45:50Z</updated>
    <published>2015-06-26T14:45:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hay una comunidad de GNU/Linux que no ha tenido las cosas fáciles es la que se encarga de dar forma y soporte a Mageia, distribución nacida de las cenizas de una de las más veteranas del lugar. Siempre lo recalco: fue Mandrake Linux la primera distribución que probé, en un equipo con procesador Athlon a 1 Ghz de velocidad de reloj que me agencié nada más regresar de mi experiencia laboral en tierras escocesas. Doscientas mil de las antiguas pesetas que me costó el "bicho". Alguien me pasó un CD de una revista de Informática que traía una versión de Mandrake y, ávido de conocimientos y lleno de novelerío, como siempre, me lancé a instalarla junto al Windows 98 que campaba a sus anchas en el disco duro. Siendo justos, por aquel entonces todavía le faltaba mucho camino por recorrer a GNU/Linux[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/06/mageia-5-vivita-y-coleando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-26T14:45:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Yo iré a #Akademy 2015 en A Coruña ¿y tu, te animas?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/yo-ire-a-akademy-2-15-en-a-coruna-y-tu-te-animas" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-24T10:29:59Z</updated>
    <published>2015-06-24T10:29:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademy es la reunión internacional de desarrolladores, usuarios y simpatizantes del proyecto KDE. KDE es uno de los proyectos más importantes dentro del mundo del software libre. Una comunidad que desarrolla un entorno de escritorio, y aplicaciones que hacen que puedas disfrutar cómodamente de GNU/Linux. Anualmente realizan una reunión para conocerse, compartir, disfrutar, aprender, enseñar y divertirse en torno a esta afición común. Esa reunión es Akademy. Y como ya sabes este año esa reunión internacional se celebrará en España, concretamente en A Coruña, en el planeta Galicia! ;) Por tanto, este año es una buena oportunidad para acercarse y ver qué se cuece! Primero el día 23 y 24 de Julio de 2015 se celebrará la edición española. Con charlas, talleres, y mucho más. Y a partir del 25 la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/yo-ire-a-akademy-2-15-en-a-coruna-y-tu-te-animas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-24T10:29:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Programa de charlas en Akademy 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/programa-de-charlas-en-akademy-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T11:37:16Z</updated>
    <published>2015-06-22T11:37:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya puedes consultar las charla, ponentes y horarios que se celebrarán en Akademy, la próxima reunión de usuarios, desarrolladores y simpatizantes del proyecto KDE. Si te interesa el software libre, si usas KDE, si desarrollas, si quieres conocer el proyecto, o si quieres conocer gente interesante, tu cita está en Akademy en A Coruña desde el próximo día 23 de julio de 2015. En KDE Blog, el gran blog del amigo Baltasar has podido leer, y seguir todas las noticias respecto a Akademy, y de seguro podrás seguir informado. Pero por esta vez le voy a “robar” algo de material, informando por aqui, de que ya está disponible el programa de actividades y charlas que se desarrollarán en la próxima Akademy que se celebrará en A Coruña. Este año es una oportunidad excepcional, ya que primero se celebrará[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/06/programa-de-charlas-en-akademy-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T11:37:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>CamiZetas, tu tienda de camisetas linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-19T10:17:17Z</updated>
    <published>2015-06-19T10:17:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque no todo el Software Libre es gratis, gran parte de él si lo es. Por esta razón los medios de financiación y/o promoción que tienen muchos proyectos es variada, siendo la venta de camisetas una de ellas. Hay algunas tiendas que venden camisetas Linux y hoy os presento otra, CamiZetas, tu tienda de camisetas linux que además recientemente ha empezado a colaborar con el presente blog. CamiZetas, tu tienda de camisetas linux CamiZetas no es la primera tienda, y espero que no sea la última, en vender productos relacionados con el mundo Linux (como freewear). Esta tienda de artículos personalizados y muy friki tiene todo tipo de accesorios para mostrar al mundo tu personalidad linuxera. Ofrece camisetas, alfombrillas para el ratón, ropa íntima (boxers, culottes), etc. Y prometen que el catálogo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/camizetas-tu-tienda-de-camisetas-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-19T10:17:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.11</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-13T06:29:03Z</updated>
    <published>2015-06-13T06:29:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 13 de junio fue lanzado KDE Frameworks 5.11, es decir, la décimoprimera actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.11 El pasado 13 de mayo se lanzó KDE Frameworks 5.11, la decimoprimera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/lanzado-kde-frameworks-5-11"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-13T06:29:03Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

