<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-27T13:02:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-27T13:02:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE Connect en los Sprints de Randa 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-connect-en-los-sprints-de-randa-2-15" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="kde" />
    <category term="sprints" />
    <category term="randa" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-27T12:10:22Z</updated>
    <published>2015-08-27T12:10:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro de este mundo virtual donde se están creando entornos de trabajo espectaculares como Plasma 5 para escritorios o Plasma Mobile para dispositivos móbiles, se utilizan listas de correo, chats de irc y otros medios de comunicación para llevarlos a buen puerto. Pero todas estas herramientas palidecen cuando los desarrolladores se encuentran cara a cara y comparten mucho más que código, por esto es fundamental la presencia de KDE Connect en los Sprints de Randa 2015, donde se dará un empujón básico al desarrollo de este extraordinario proyecto. KDE Connect en los Sprints de Randa 2015 El póximo mes de septiembre, concretamente del 6 al 13 volveremos a tener más de 50 contribuyentes que se encontrarán en Randa para hackear, discutir, decidir y, sobre todo, trabajar a lo largo de toda una semana[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-connect-en-los-sprints-de-randa-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-27T12:10:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4 cargado de novedades</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-plasma-5-4-cargado-de-novedades" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-25T22:14:45Z</updated>
    <published>2015-08-25T22:14:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como era de esperar, hoy ha sido lanzado Plasma 5.4, la nueva versión del escritorio más moderno de la Comunidad KDE, el cual empieza a estar lo suficientemente para poblar nuestros escritorios. eamos sus novedades. Lanzado Plasma 5.4 cargado de novedades Este lanzamiento del entorno Plasma nos trae muchas mejoras para los usuarios como una mejorada visualización del mismo en pantallas de alta definición, el autocompletado de Krunner y muchos nuevos preciosos iconos del tema Breeze. También es la primera piedra para el futuro uso de Wayland, el nuevo gestor gráfico. Así que este Plasma 5.4 es una magnífica oportunidad de mostrar al mundo las bondades de este nuevo escritorio, que además de afinar en velocidad y estabilidad nos ofrece las siguientes novedades: Nuevo plasmnoide para la gestión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-plasma-5-4-cargado-de-novedades"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-25T22:14:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Unboxing de mi Slimbook con Kubuntu 15.04 y Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/unboxing-de-mi-slimbook-con-kubuntu-15-4-y-plasma-5" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="slimbook" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-24T22:27:01Z</updated>
    <published>2015-08-24T22:27:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las cosas que estoy aprendiendo con la edad es a perder la vergüenza. Siempre he sido muy tímido y a pensar que hago mal las cosas, lo cual me inhibía a hacerlas. Es posible que sea cierto que las primeras cosas que hago sean malas, pero lo cierto es que la única forma de hacerlo mejor es empezar a hacerlas y practicar. Así que bienvenido todos pues a mi primer desempaquetado, o como se suele decir de forma más moderna, al Unboxing de mi Slimbook con Kubuntu 15.04 y Plasma 5, mi primer (y espero que no último) vídeo de esta temática. Unboxing de mi Slimbook con Kubuntu 15.04 y Plasma 5 Hace unos días anuncié con orgullo que había adquirido una pequeña maravilla de ultrabook de la casa Slimbook de apenas 1,3 kg y menos de 2 cm de grosos,de gran potencia y excelente acabado, que además[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/unboxing-de-mi-slimbook-con-kubuntu-15-4-y-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-24T22:27:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi portátil con Linux y Plasma 5, un sueño hecho realidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/mi-portatil-con-linux-y-plasma-5-un-sueno-hecho-realidad" />
    <category term="linux" />
    <category term="portatil" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-21T07:18:13Z</updated>
    <published>2015-08-21T07:18:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta historia empieza de forma circunstancial en Akademy-es 2015 de A Coruña, cuando la primera tarde del evento mi magnífico portátil Asus empezó a fallar. Al día siguiente constaté que el problema era mucho más grave de lo previsto así, que empecé la búsqueda de uno nuevo que fuera excelente y lo más libre posible. Hoy estoy feliz porque la historia ha terminado y ya tengo mi portátil con Linux, un sueño hecho realidad que hace unos años fue imposible. Mi portátil con Linux y Plasma 5, un sueño hecho realidad Comprar un portátil sin sistema operativo o con un sistema operativo libre es algo complicado de conseguir por varias razones aunque se pueden resumir en tres: casi ninguna tienda los ofrece, las pocas que lo hacen suelen ser extremadamente caros o baratos pero de dudosa calidad. Así[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/mi-portatil-con-linux-y-plasma-5-un-sueno-hecho-realidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-21T07:18:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-aplicaciones-15-8-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-20T05:38:35Z</updated>
    <published>2015-08-20T05:38:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a la cita que el equipo de desarrollo se marcó hace unos meses acaba de ser lanzado  KDE Aplicaciones 15.08, un pasito más a hacia la convergencia de tecnologías que conviven en harmonía en el mundo KDE. ¿Quieres saber más cosas? Sigue leyendo. KDE Aplicaciones 15.08 El 19 de agosto fue la fecha marcada en el calendario para el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08 y como un equipo responsable la han cumplido  en brgiosamente. De esta forma, la Comunidad KDE se complace en anunciar que KDE Aplicaciones 15.08 ya está listo para su descarga desde los repositorios oficiales, y en un breve periodo de tiempo lo estará en los repositorios de las principales distribuciones. Esta nueva actualización del conjunto de programas que forman el ecosistema oficial de KDE nos llega con 107 aplicaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/kde-aplicaciones-15-8-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-20T05:38:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Detrás de Plasma Mobile, entrevista a Aleix Pol</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/detras-de-plasma-mobile-entrevista-a-aleix-pol" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-mobile" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T06:00:55Z</updated>
    <published>2015-08-17T06:00:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me complace compartir con todos vosotros uno de los momentos más inesperados y especiales de mi pasada Akademy 2015 de A Coruña, al que he titulado “Detrás de Plasma Mobile”, una entrevista con uno de sus creadores, el presidente de KDE España, Aleix Pol, responsable entre otros desarrolladores de su nacimiento. El sabado por la mañana se realizo una charla llamada Embracing Mobile donde Boudewijn Rempt y Sebastian Kügler  anunciaron el resultado de un proyecto secreto en el que han estado trabajando algunos miembros de la Comunidad KDE. Se trataba de Plasma Mobile, y uno de los responsables del mismo era el incansable Aleix Pol. Rápidamente dediqué un artículo en el blog al anuncio y compartí el siguiente vídeo: Tras el anuncio pude hablar con Aleix  y ambos estuvimos de acuerdo que estaría[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/detras-de-plasma-mobile-entrevista-a-aleix-pol"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T06:00:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.13</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-kde-frameworks-5-13" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-14T04:52:23Z</updated>
    <published>2015-08-14T04:52:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya está dejando su juventud y empieza a estar maduro,y todo ello gracias a los desarrolladores que han ido desarrollando su entorno de trabajao, el cual ya ha llegado a una nueva versión, hecho que hoy anunciamos en el blog. Y esque hace un par de días fue lanzado KDE Frameworks 5.13, es decir, la décimotercera actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. Lanzado KDE Frameworks 5.13 El pasado 12 de agosto se lanzó KDE Frameworks 5.13, la decimotercera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-kde-frameworks-5-13"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-14T04:52:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

