<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-15T18:02:53Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-15T18:02:53Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE cumple 19 años ¡Muchas Felicidades!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-cumple-19-anos-muchas-felicidades" />
    <category term="aniversario-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-15T17:23:15Z</updated>
    <published>2015-10-15T17:23:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable para todo el mundo, y el proyecto KDE no es ninguna excepción. Y a pesar de que el espíritu de la Comunidad parece tan ilusionado como un niño hoy quiero contar que KDE cumple 19 años, lo cual demuestra que no estamos ante un proyecto efímero ni una moda pasajera. KDE cumple 19 años El 14 de octubre de 1996 se realizó el siguiente anuncio de Matthias Ettrich (con la ayuda de Matt McLeod) en la red: “New Project: Kool Desktop Environment (KDE)” En el mismo se pedían programadores para llevar a buen puerto el proyecto que iba a iniciar nuestro amado KDE, cuyo objetivo básico eran dotar una interfaz gráfica para los sistemas Unix. Para ello nos contaba la motivación que movía el proyecto así como los elementos básicos que se debían ofrecer a los usuarios (panel para controlar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/kde-cumple-19-anos-muchas-felicidades"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-15T17:23:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo tema de iconos para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="artwork" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-13T09:56:30Z</updated>
    <published>2015-10-13T09:56:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dale un toque de distinción usando un pack de iconos distintos a tu Plasma 5 Un nuevo pack de iconos viene a unirse a la colección disponible para instalar en Plasma 5 el nuevo escritorio del proyecto KDE, instálalo y dale un nuevo aire a tu escritorio. Breeze, el tema de escritorio e iconos de KDE es sin duda un gran trabajo, la comunidad de artistas de KDE ha desarrollado un amplio catálogo de iconos disponibles, y muy elegantes. Pero siempre es bueno cambiar un poco, y renovar el ambiente gráfico de tu escritorio, es aqui donde la comunidad de usuarios entra en acción. Siempre hay algún usuario interesado en trabajar sobre esto, en aportar su punto de vista inspirado en otras tendencias, u otros gustos. Y eso está bien, para gustos se hicieron los colores, y para elegir se han hecho los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/nuevo-tema-de-iconos-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-13T09:56:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.15</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-10T11:13:29Z</updated>
    <published>2015-10-10T11:13:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta noticia puede no interesar de forma directa a los lectores mayoritarios del blog, pero es de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.15, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él.. Lanzado KDE Frameworks 5.15 El pasado 10 de octubre se lanzó KDE Frameworks 5.15, la deimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-kde-frameworks-5-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-10T11:13:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Season of KDE 2015 abre sus puertas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T08:10:30Z</updated>
    <published>2015-10-09T08:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se va a celebrar Season of KDE 2015, una nueva edición de un programa cuyo objetivo es incorporar nuevos estudiantes al gran proyecto mundial que es KDE. A lo largo de los siete años anteriores Season of KDE se ha consolidado como una alternativa bastante fiable a otros programas como Google Summer of Code.  Season of KDE 2015 2 estudiantes de la última edición presentando sus proyectos en Akademy 2015 de A Coruña Uno de los objetivos del proyecto KDE es involucrar al mayor número de personas en él y para ello organiza todo tipo de acciones:  eventos como Akademy, encuentros como los Sprints, blogs colaborativos como  KDE Planet, participación en proyectos para estudiantes como el Google Code In o Google Summer of Code. No contento con esto, una vez al año organiza Season of KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T08:10:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE en Android, sigue avanzando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando" />
    <category term="android" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T10:46:00Z</updated>
    <published>2015-10-08T10:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mundo se mueve, las cosas cambian, y la tecnología no es una excepción. KDE quiera adaptarse a las nuevas costumbres y usos de los usuarios, Android y la tecnología móvil. El proyecto KDE, no se conforma con crear y seguir manteniendo y expandiendo Plasma un entorno de escritorio elegante y funcional, que tiene ese toque de genialidad que hace sencillo lo complicado. Un entorno de escritorio y mucho más que aglutina a una de las comunidades de software libre más importantes. Pero entienden que hay muchos otros aspectos en los que avanzar, y de los que el proyecto no quiere quedarse rezagado. Ya pudimos ver un primer avance de su Plasma mobile, que personalmente espero que siga creciendo!! Y ahora llegan con nuevas noticias. Ya que KDE e.v. ha estado trabajando para conseguir una cuenta oficial[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T10:46:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-plasma-5-4-2" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-07T06:39:15Z</updated>
    <published>2015-10-07T06:39:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.4.2, la primera revisión de la rama 5.4.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.4.2 A finales de agosto fue lanzado Plasma 5.4, y apenas 2 meses después ya tenemos su segunda revisión. Concretamente ha sido el 6 de octubre cuando ha sido lanzado Plasma 5.4.2. Y como siempre que la Comunidad de desarrolladores de KDE anuncia una actualización de este tipo, recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores como: Añadidos una gran cantidad de nuevos iconos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-plasma-5-4-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-07T06:39:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Slimbook, tu portátil Linux de calidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/slimbook-tu-portatil-linux-de-calidad" />
    <category term="kde" />
    <category term="slimbook" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T14:10:14Z</updated>
    <published>2015-09-30T14:10:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La adquisición de un nuevo portátil siempre me produce un dolor de cabeza importante. La razón es evidente: quiero que mi portátil funcione a la perfección con Software Libre. Y esta característica no es una de las más comunes en este mundo dominado todavía por grandes compañías de software privativas. Es por ello que me complace dedicar otro artículo a Slimbook, una compañía que nos ofrece un portátil con Linux de extraordinaria calidad a un precio ajustado. Slimbook mi portátil soñado Aunque hay algunas marcas de portátiles que ofrecen sus productos con Linux, éstos suelen ser escasos y en muchas ocasiones desproporcionadamente caros respecto a sus versiones con sistema operativo Windows (los Mac ni los miro). Supongo que la razón será la escasa demanda que tienen este tipo de portátiles[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/slimbook-tu-portatil-linux-de-calidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-30T14:10:14Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

