<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-29T13:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-29T13:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Vuelta a GNOME 3... y por qué</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-29T12:10:24Z</updated>
    <published>2015-07-29T12:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He vuelto a GNOME Shell después de un largo tiempo, no sabría decir cuánto, entre KDE Plasma 4 y luego Plasma 5. Todo el mundo sabe que no tengo demasiada simpatía hacia el Proyecto GNOME, pero en este momento debo decir que es un proyecto que, después de un tiempo en que parecían bastante desnortados, han logrado llevar a su escritorio en una muy buena dirección. Veamos cuál ha sido la experiencia. La razón del cambio vino por cansancio de que no se resuelvan de forma satisfactoria ciertas cosas en Plasma 5. En primer lugar están los constantes (y cada vez más recurrentes) reinicios aleatorios de plasma-desktop que, aunque no interfieran con la sesión de usuario y no cierren los programas abiertos, sí son un poco molestos o, más bien, distractores. Puede parecer una pequeñez, pero la experiencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-29T12:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Akademy 2015 imágenes del primer día</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/akademy-2-15-imagenes-del-primer-dia" />
    <category term="eventos" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-26T10:46:34Z</updated>
    <published>2015-07-26T10:46:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademy es la reunión internacional de desarrolladores, usuarios y simpatizantes del proyecto KDE. Este año 2015 se celebraba en A Coruña, y me decidí a asistir al encuentro. Primer día de esta Akademy 2015. Muchas charlas planeadas durante todo el día. De todo lo vivido hoy se me juntan muchas cosas en la cabeza. Quizás lo mejor sea simplemente mostrar algunas de las fotos de este día. Empezó el día con la apertura oficial de este Akademy. Y después de la presentación la primera charla la ofrecía Matthias Kirschner, vicepresidente de la FSFE. Una charla interesante sobre los nuevos peligros que acechan al software libre. Después de esta, charlas había muchas, y repartidas en dos salas distintas al mismo tiempo, por lo que había que escoger a cual asistir. Me decidí a ver cómo se desenvolvía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/akademy-2-15-imagenes-del-primer-dia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-26T10:46:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crónica personal de #Akademyes 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="conferencia" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T10:23:10Z</updated>
    <published>2015-07-25T10:23:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Akademyes 2015 en A Coruña siempre será “mi primera vez” de toma de contacto con la comunidad de KDE. Esta es mi crónica personal de lo que por aqui he vivido. Akademyes es la reunión de usuarios, desarrolladores y simpatizantes de KDE. Ya anuncié que este año tenía intención de asistir y ver qué es lo que iba a ocurrir por aquí. Y plasmaré (nunca mejor dicho, ya sé que es un chiste muy friki y muy malo ;) ) lo que por aquí ocurrió, visto bajo mi punto de vista. El jueves 23 de julio de 2015 a buena hora emprendí viaje a Galicia, concretamente A Coruña, todo discurrió sin incidentes. Llegada al hotel, comida, y asistir a la inauguración de esta Akademyes. Podéis echar un vistazo al programa de actividades de estos dos días en este enlace: https://www.kde-espana.org/akademy-es2015/programa.php[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/cronica-personal-de-akademyes-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-25T10:23:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mañana empieza Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T20:55:40Z</updated>
    <published>2015-07-24T20:55:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy ha sido un día duro en la segunda jornada de Akademy-es 2015, cargado de grandes momentos pero con unos problemas técnicos bastante graves que han hecho que mi trabajo para la Comunidad KDE se vea reducido hoy a una entrada muy simple. Lamentablemente, mi portátil no funciona lo bien que suele funcionar y me resulta muy complicado finalizar la entrada que tenía prevista para hoy. No obstante, son días de muchas noticias y no podía finalizar la jornada sin hacer un sencillo recordatorio: mañana empieza Akademy 2015 de A Coruña. ¡Os esperamos![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T20:55:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Y mañana empieza… Akademy 2015 de A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna" />
    <category term="akademy" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-15" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-24T20:55:40Z</updated>
    <published>2015-07-24T20:55:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/y-manana-empieza-akademy-2-15-de-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T20:55:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El verano del camaleón IV: KDE Connect en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde-connect" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T15:52:42Z</updated>
    <published>2015-07-20T15:52:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuarta entrega de nuestra serie de artículos dedicados a openSUSE 13.2, el sistema que estoy disfrutando durante esta época estival, aun cuando los familiares a los que hacía referencia en el primero de ellos ya se marcharon. Me voy a ocupar hoy de la instalación y puesta en marcha de una maravilla de aplicación, creada por Albert Vaca y de la que ya he escrito con anterioridad: KDE Connect. La uso en cada instalación de KDE de la que dispongo, e incluso en Ubuntu 14.04, aunque para ello tenga que instalar algunas dependencias del escritorio para el que fue creada. Para quienes no la conozcan, una breve introducción a la función que realiza: KDE Connect es una aplicación que nos permite enlazar un móvil con Android y un escritorio GNU/Linux. Equivale, si bien presenta ciertas diferencias, a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/el-verano-del-camaleon-iv-kde-connect-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T15:52:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Me cambio a KDE en Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/me-cambio-a-kde-en-ubuntu" />
    <category term="opinion" />
    <category term="kde" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:49:39Z</updated>
    <published>2014-10-02T20:45:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevaba ya un tiempo que quería cambiar de entorno gráfico y creo que ha llegado el momento. Tengo que decir que también había pensado en cambiar de distribución principal pero eso lo voy a dejar por ahora, voy a seguir con Ubuntu pero con KDE, concretamente voy a instalar Kubuntu en los próximos días. Después de estar probandolo unos días y de cacharrearlo he decidido hacer el cambio. Se que no es un cambio demasiado grande, ya que seguiré usando Ubuntu pero nunca me he metido a fondo con KDE porque no me terminaba de convencer, pero hace alrededor de un año que me viene picando el gusanillo y por fin me he decidido, ¿que le vamos a hacer? soy un poco indeciso El cambio es por varias razones y entre ellas no esta el que Unity no me guste, al principio era una patata, para mi gusto, pero fue[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/10/me-cambio-a-kde-en-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-02T20:45:16Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

