<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-17T09:02:32Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-17T09:02:32Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Detrás de Plasma Mobile, entrevista a Aleix Pol</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/detras-de-plasma-mobile-entrevista-a-aleix-pol" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-mobile" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-17T06:00:55Z</updated>
    <published>2015-08-17T06:00:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me complace compartir con todos vosotros uno de los momentos más inesperados y especiales de mi pasada Akademy 2015 de A Coruña, al que he titulado “Detrás de Plasma Mobile”, una entrevista con uno de sus creadores, el presidente de KDE España, Aleix Pol, responsable entre otros desarrolladores de su nacimiento. El sabado por la mañana se realizo una charla llamada Embracing Mobile donde Boudewijn Rempt y Sebastian Kügler  anunciaron el resultado de un proyecto secreto en el que han estado trabajando algunos miembros de la Comunidad KDE. Se trataba de Plasma Mobile, y uno de los responsables del mismo era el incansable Aleix Pol. Rápidamente dediqué un artículo en el blog al anuncio y compartí el siguiente vídeo: Tras el anuncio pude hablar con Aleix  y ambos estuvimos de acuerdo que estaría[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/detras-de-plasma-mobile-entrevista-a-aleix-pol"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-17T06:00:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.13</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-kde-frameworks-5-13" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-14T04:52:23Z</updated>
    <published>2015-08-14T04:52:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya está dejando su juventud y empieza a estar maduro,y todo ello gracias a los desarrolladores que han ido desarrollando su entorno de trabajao, el cual ya ha llegado a una nueva versión, hecho que hoy anunciamos en el blog. Y esque hace un par de días fue lanzado KDE Frameworks 5.13, es decir, la décimotercera actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. Lanzado KDE Frameworks 5.13 El pasado 12 de agosto se lanzó KDE Frameworks 5.13, la decimotercera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/lanzado-kde-frameworks-5-13"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-14T04:52:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las novedades de Plasma 5.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/las-novedades-de-plasma-5-4" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-12T08:05:17Z</updated>
    <published>2015-08-12T08:05:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprovechando que ayer 11 de agosto fue lanzada la primera (y creo que única) beta de Plasma 5.4, es un buen momento para empezar a ver el futuro próximo del escritorio Plasma. En otras palabras, ho os ofrezco un resumen de las novedades de Plasma 5.4, las cuales no son pocas. Las novedades de Plasma 5.4 Poco a poco se afianzando Plasma 5 como el escritorio por defecto de las distribuciones más pro-KDE, lo cual es un buen síntoma. Este hecho, y la determinación del equipo de desarrollo de KDE, hacen que necesariamente Plasma 5 deba evolucionar para recuperar las funcionalidades perdidas por el salto tecnológico e incorporar nuevas que le permitan seguir avanzando. Plasma 5.4 es una magnífica oportunidad de mostrar al mundo las bondades de este nuevo escritorio, que además de afinar en velocidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/las-novedades-de-plasma-5-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-12T08:05:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux Mint 17.2 Rafaela KDE: de lo bueno, lo mejor</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/linux-mint-17-2-rafaela-kde-de-lo-bueno-lo-mejor" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T09:51:29Z</updated>
    <published>2015-08-10T09:51:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunos días se anunciaba la disponibilidad de descarga de las nuevas versiones, con XFCE y KDE, de Linux Mint Rafaela. Siendo Linux Mint la primera distribución que me descubrió al mejor KDE 3, allá por su edición de nombre Helena o Isadora, no lo recuerdo bien, me parece oportuno dedicarle un artículo al menos. Casi todas las revisiones de la distribución mentolada han sido con el escritorio Cinnamon, alguna que otra vez con Mate, pero nada más. Con el texto de hoy no solo pago mi deuda, sino que a la vez descubro una de las mejores y más estables implementaciones de KDE 4 de la que apenas tenía conocimiento hasta ahora. Quien usa Linux Mint ya sabe más o menos lo que busca y espera encontrar en la distribución: facilidad de uso, software a raudales, mínima intervención del usuario y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/08/linux-mint-17-2-rafaela-kde-de-lo-bueno-lo-mejor"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T09:51:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Akademy Award 2015, los premios de la Comunidad KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-award-2-15-los-premios-de-la-comunidad-kde" />
    <category term="akademy" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-2-14" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-10T05:45:44Z</updated>
    <published>2015-08-10T05:45:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Auque ya ha pasado un tiempo desde Akademy 2015 (y Akademy-es) de A Coruña, el listado de temas merecedores de artículos es grande y lso iré colgando poco a poco en el blog para no agobiar. Hoy me apetece comentar uno de los momentos más esperado de este evento: Akademy Award 2015, es decir, los premios de la Comunidad KDE. Los ganadores, de arriba a abajo y de izquierda a derecha: : Scarlett Clark, Milian Wolff y Jens Reuterberg. Como es tradicional, las ponencias, charlas y las minireuniones de pasillo del fin de semana de cualquier Akademy finalizan con el anuncio de los Akademy Award 2015, es decir, los premios que se otorgan a los miembros de la Comunidad KDE a aquellos integrantes que destacan por una u otra razón. Estos premios tienen un curiosa forma de ser otorgados, ya que son elegidos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/akademy-award-2-15-los-premios-de-la-comunidad-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-10T05:45:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Widgets útiles para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="plasmoide" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-08-08T17:55:39Z</updated>
    <published>2015-08-08T17:55:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sieres usuario de KDE, y de su novísimo escritorio Plasma 5, quizás encuentres útiles algunos de estos widgets que te acerco por aqui. A mí alguno me ha sido muy útil. KDE es una comunidad de software libre, donde muchos usuarios aportan sus conocimientos y trabajos a la comunidad. Y muchos de nosotros nos beneficiamos de sus obras… Este es el caso de estos 6 widgets (hasta el momento de escribir esto) creados por el usuario Clearmartin. Los widgets de Clearmartin los puedes añadir en tu escritorio Plasma 5 de manera muy sencilla (¿no creo que tenga que explicarlo, no?) Y les podéis echar un vistazo en este enlace: http://opendesktop.org/usermanager/search.php?username=clearmartin&amp;action=contents Plasmoides, discretos, elegantes y útiles que se integran como un guante con Plasma 5. De entre[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/08/widgets-utiles-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-08T17:55:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Resultados de la encuesta “Dando forma a nuestro futuro”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/resultados-de-la-encuesta-dando-forma-a-nuestro-futuro" />
    <category term="kde" />
    <category term="encuesta" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-01T05:35:50Z</updated>
    <published>2015-08-01T05:35:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos meses presentamos en el blog la iniciativa de Lydia Pintscher, presidenta de KDE e.V., que presentó una interesante reflexión/encuesta sobre el futuro de la Comunidad KDE. La propuesta se iniciaba con un texto que se llamaba “Dando forma a nuestro futuro” (Shaping our future) y continuaba con una serie de preguntas para la Comunidad KDE. Estos son los resultados de la encuesta. Resultados de la encuesta “Dando forma a nuestro futuro” Esta encuesta fue contestada por unos 200 contribuyentes, la mitad de los cuales eran desarrolladores y la otra mitad se consideraban usuarios. A continuación voy a hacer un breve resumen a cada una de las conclusiones de cada una de las respuestas de la encuesta, que ha publicado la misma Lydea en su blog. ¿Qué te motiva y te hace feliz cuando contribuyendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/resultados-de-la-encuesta-dando-forma-a-nuestro-futuro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-01T05:35:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

