<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-11T07:02:02Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-11T07:02:02Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.12</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T06:32:54Z</updated>
    <published>2015-07-11T06:32:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 ya ha dado su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de Kubuntu (con opiniones dispares) pero eso no significa que la base de este nuevo escritorio no siga su desarrollo. El pasado 10 de julio fue lanzado KDE Frameworks 5.12, es decir, la décimosegunda actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.12 El pasado 10 de julio se lanzó KDE Frameworks 5.12, la decimosegunda revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/lanzado-kde-frameworks-5-12"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T06:32:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arquetype CRT: un sistema Linux para ti</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/arquetype-crt-un-sistema-linux-para-ti" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="arquetype" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T17:11:33Z</updated>
    <published>2015-07-10T17:11:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunos meses, un comentario en este vuestro blog me puso sobre aviso del nacimiento de una nueva distribución GNU/Linux. Se trata de Arquetype, una derivada de Fedora con KDE y Cinnamon como escritorios a elegir. Creo recordar que intenté probarla entonces, pero desgraciadamente no lo conseguí, y lo peor es que no recuerdo por qué... Mis disculpas, son tantas distribuciones analizadas que uno no da abasto. Supongo que tampoco puse mucho empeño, dado que Fedora y yo nunca nos hemos llevado demasiado bien. Sin embargo, la cosa cambia cuando conozco de primera mano, mediante correo electrónico de uno de sus desarrolladores, la existencia de una nueva versión con KDE que se basa nada menos que en Manjaro y es de carácter "rolling release". Son detalles suficientes para despertar mi sana curiosidad,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/07/arquetype-crt-un-sistema-linux-para-ti"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T17:11:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de eventos oficiales KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/calendario-de-eventos-oficiales-kde" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-09T09:29:24Z</updated>
    <published>2015-07-09T09:29:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las mejores cosas que hay al llevar un blog es que nunca paras de aprender. Hace un par de días os comenté la existencia de KDE Perú, asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores, lo cual me ha llevado a aprender un par de cosas más sobre KDE, como la existencia del calendario de eventos oficiales KDE. Veámos su utilidad. Calendario de eventos oficiales KDE Hoy en día se hace imprescindible tener una calendario para visualizar de forma rápida y sencilla todas las fechas de eventos que tenemos en la cabeza. Por ello la Comunidad KDE pone a disposición de todos nosotros su página de eventos oficiales en formato PHP iCalendar 2.4 (una aplicación web para crear calendarios virtuales) En este calendario podemos encontrar los eventos más relevantes para la Comunidad KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/calendario-de-eventos-oficiales-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-09T09:29:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Perú, la asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-peru-la-asociacion-local-para-usuarios-colaboradores-y-desarrolladores" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-peru" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T05:42:19Z</updated>
    <published>2015-07-07T05:42:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt; KDE es un movimiento a nivel mundial. No por nada está formado por un equipo de personas de decenas de nacionalidades. Pero eso no quita que sean necesarias otras asociaciones que se formen alrededor de ella y que actúen de forma más o menos local. Este fue el objetivo de KDE España y de las otras asociaciones que se han ido formando, como KDE Perú que hoy os presento.   KDE Perú “Piensa globalmente, actúa localmente” es el lema que parece estar detrás de asociaciones como KDE Perú y que acabo de descubrir hace muy poco. KDE Perú es una asociación local para usuarios, colaboradores y desarrolladores que comparte los principios básicos de KDE y que busca difundir, promover el desarrollo y ser parte de la comunidad internacional de KDE. Concretamente su objetivos son: Promover y difundir el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-peru-la-asociacion-local-para-usuarios-colaboradores-y-desarrolladores"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T05:42:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Plasma 5, una buena demostración</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-plasma-5-una-buena-demostracion" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-03T19:48:46Z</updated>
    <published>2015-07-03T19:48:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las promesas cuando inicié el blog era que ofrecería una entrada diaria sobre KDE. Los que siguen esta bitácora sabrán que he cumplido dicha promesa, con mayor o menor calidad en las entradas. Hoy ha sido uno de esos días que se ha ido complicando por momentos y el artículo de hoy se ha resistido, pero al final he encontrado unos minutos para ofreceros alguna cosa… aunque no cumpla los requisitos mínimos que yo mismo me he propuesto y os presento una buena demostración de KDE Plasma 5. KDE Plasma 5, una buena demostración De la mano de myswiat os ofrezco un vídeo de KDE Plasma 5 que es una buena demostración de las funcionalidades básicas del producto de la Comunidad KDE. De esta forma podréis ver en este vídeo de KDE Plasma 5 (entre otras cosas) como funciona la barra de tareas, como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-plasma-5-una-buena-demostracion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-03T19:48:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abrir una carpeta de música con VLC en KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde" />
    <category term="vlc" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-07-02T16:52:07Z</updated>
    <published>2015-07-02T16:52:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres abrir directamente con VLC una carpeta que contiene archivos de música? Veamos como hacerlo en KDE Haz click para ampliar la imagen Cuando tienes una carpeta de música quizás prefieras abrirla directamente con el reproductor VLC para reproducir los archivos de música que contiene. Para ello añadiremos esa opción en el menú de servicio “Abrir con…” tal como muestra la imagen que encabeza el artículo. Este artículo surgió de una consulta hecha por una usuaria en el foro oficial de openSUSE en español, e investigando di con la manera de hacerlo. Este es el enlace al post del foro. http://www.forosuse.org/forosuse/showthread.php?t=32698 Pero realizarlo vamos a: Ajustes de Escritorio → Aplicaciones → Ajuste de aplicaciones por defecto → Gestor de archivos (el texto puede variar ya que yo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/07/abrir-una-carpeta-de-musica-con-vlc-en-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-02T16:52:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04.3 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-aplicaciones-15-4-3-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-07-02T05:15:10Z</updated>
    <published>2015-07-02T05:15:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tres meses han pasado ya desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.04. Eso significa que debemos tener la tercera revisión de este conjunto de programas de la Comunidad. El equipo de desarrollo se enorgullece en presentar KDE Aplicaciones 15.04.3 , una nueva versión mejorarada de su colección de programas. KDE Aplicaciones 15.04.3 listo para su descarga El 1 de julio ha sido día señalado para lanzar KDE Aplicaciones 15.04.3, la tercera revisión revisión de su más reciente conjunto de aplicaciones que fue lanzado hace apenas tres meses. Recordemos que con el lanzamiento de KDE Apliacaciones 15.04 se consiguió los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/07/kde-aplicaciones-15-4-3-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-02T05:15:10Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

