<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-15T19:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-15T19:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>#ilovefs – I love Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/ilovefs-i-love-software-libre" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-15T14:47:56Z</updated>
    <published>2016-02-15T14:47:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En realidad el día oficial fue ayer pero mandaba la actualidad de la Comunidad KDE con el lanzamiento de KDE Frameworks 19. Es es que el día de los enamorados es también el día de mostrar el amor por el Software Libre realizando cualquier tipo de acción con la etiqueta #ilovefs. Yo, por mi parte, he realizado un tweet y quiero dedicar un artículo hpy lunes inspirado por otro del gran Victorhck. #ilovefs – I love Software Libre Como casi todo en esta vida, mi amor por el Software Libre llegó por casualidad y sin que yo me percatara de ello. Fue un enamoramiento lento, de los que calan, y que estoy seguro durarán toda la vida. Y es que como he comentado a lo largo del blog, hace falta muy poco para entender que el movimiento del Software Libre es mucho más que Software. Es un movimiento que lucha[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/ilovefs-i-love-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-15T14:47:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.19</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-kde-frameworks-5-19" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-14T07:06:31Z</updated>
    <published>2016-02-14T07:06:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer sábado fue lanzado KDE Frameworks 5.19, es decir, el conjunto des herramientas básicas que utilizan los desarrolladores para construir el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE basadas en KF5 y Qt5 . Aunque esta noticia no tenga repercusiones directas en el usuario final si que lo es a largo plazo porque las mejoras de estas herramientas facilita mucho la realización de grandes avances. Lanzado KDE Frameworks 5.19 El pasado 13 de febrero  se lanzó KDE Frameworks 5.19, la decimonovena revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/lanzado-kde-frameworks-5-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-14T07:06:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-11T08:00:13Z</updated>
    <published>2016-02-11T08:00:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a los periodos cuatrimestrales que los propios desarrolladores se han marcado, acaba de ser anunciado el calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 16.04, el síntoma inequívoco de la continua evolución de la Comunidad KDE. Tener un plan de trabajo pre-establecido es algo fundamental para que los equipos funcionen. Este calendario de trabajo debe contener la respuesta a dos preguntas muy explícitas: qué hay que hacer y cuándo debe estar hecho. Además, en sus aplicaciones internas se responde a otra pregunta que también es súmamente importante: quien lo va a hacer. Esta metodología de trabajo la tienen perfectamente clara y establecida los desarrolladores de KDE que, como viene siendo habitual, no solo se lo marcan en sus agendas sino que lo hacen público. Calendario de lanzamientos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-16-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-11T08:00:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>5 vídeos sobre Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/5-videos-sobre-plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T05:40:55Z</updated>
    <published>2016-02-09T05:40:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las novedades de la nueva versión del escritorio más moderno de la Comunidad KDE son numerosas. De hecho fueron tantas que se han generado bastantes grabaciones sobré él. Bienvenidos a la entrada dedicada a 5 vídeos sobre Plasma 5.5. Mientras voy preparando la presentación para el próximo 17 de febrero donde presentaré Plasma 5 en las IV Jornadas Libres de la UNED de Vila-real me encuentro con un problema: es posible que no pueda conectar mi ultrabook al proyector dado que se realiza una grabación de la misma. Si esto es así (que intentaremos que no lo sea) podré realizar una demostración en directo de las bondades de este entorno de trabajo. Navegando por youtube he encontrado una buena cantidad de vídeos que han analizado Plasma 5.5 y, por si ocurre lo descrito en el párrafo anterior, se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/5-videos-sobre-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-09T05:40:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt y KDE sellan un nuevo acuerdo de licencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias" />
    <category term="opinion" />
    <category term="qt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <category term="licencias" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-09T00:11:43Z</updated>
    <published>2016-01-25T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado día 13, la KDE Free Qt Foundation y The QT Company anunciaron con bombos y platillos un nuevo acuerdo de licencias para Qt que cambia radicalmente la situación mantenida hasta ahora, pero, en mi opinión, no en la dirección señalada por ambos actores. Los resultados que puede llegar a tener este acuerdo tan complejo pueden ser bastante extraños y contraintuitivos, aunque, obviamente se necesitará tiempo para poder percibir los efectos que tenga, pero de lo que estoy absolutamente seguro es que lo que se ha anunciado es un muy buen ejemplo de cómo la inercia provocada por decisiones pasadas enturbian lo que, en principio, es un acuerdo motivado por la indudable buena intención de mantener Qt como una biblioteca de elementos gráficos libre. 1. Antecedentes Antes de analizar el acuerdo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/kde-neon-el-nuevo-proyecto-de-la-comunidad-kde" />
    <category term="kde-neon" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-08T09:10:03Z</updated>
    <published>2016-02-08T09:10:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace más de una semana que se anunció KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE que parece destinada a cambiar la forma que tendremos de disfrutar de los entornos Plasma y las aplicaciones KDE. KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE Durante la celebración de Fosdem 2016, el encuentro de la Comunidad del Software Libre, se anunció el nacimiento de KDE Neon, el nuevo proyecto de la Comunidad KDE que promete revolucionar el entorno KDE para siempre. De momento, se centra en proporcionar repositorios para Ubuntu donde se alojarán las versiones más actualizadas pero estables de Plasma, y más adelante la colección de aplicaciones KDE. En realidad se parece mucho a Kubuntu o a KaOS, pero en esta iniciativa proviene desde dentro la Comunidad KDE, con la finalidad de simplificar el proceso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/kde-neon-el-nuevo-proyecto-de-la-comunidad-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-08T09:10:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-31T09:10:26Z</updated>
    <published>2016-01-31T09:10:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza el mes y acaba de ser lanzado Plasma 5.5.4, una actualización del escritorio más avanzado de la Comunidad KDE que poco a poco se va afianzando entre las distribuciones y los usuarios. Lanzado Plasma 5.5.4, ajustando el escritorio KDE El pasado martes 26 de enero fue anunciado en la página oficial de KDE la cuarta actualización de Plasma 5, segunda del 2016, con lo que se llega a la versión 5.5.4 de este magnífico escritorio. Como en todas las actualizaciones de este tipo, la Comunidad de Desarrolladores recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores. Más información: KDE Las novedades de  Plasma 5.5 Las novedades de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/lanzado-plasma-5-5-4-ajustando-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-31T09:10:26Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

