<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-05-03T06:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-05-03T06:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo gestionar los colores de Plasma 5 – Las Preferencias del Sistema (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/como-gestionar-los-colores-de-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-03T05:33:13Z</updated>
    <published>2016-05-03T05:33:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos analizando a fondo las Preferencias del Sistema de Plasma 5 dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5. En esta ocasión nos vamos a fijar en la subsección Colores y a aprender cómo gestionar los colores de Plasma 5 para dejar a nuestro gusto el aspecto cromático de nuestro escritorio. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Cómo gestionar los colores de Plasma 5 Para llegar a la gestión de colores primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de aplicaciones (del icono que tenemos en la parte inferior izquierda de nuestra pantalla) y buscar la aplicación Preferencias del Sistema. Nos aparecerá una ventana como la siguiente y que nos divide[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/como-gestionar-los-colores-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-03T05:33:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tema del espacio de trabajo – Las Preferencias del Sistema (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/tema-del-espacio-de-trabajo.html" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-02T06:00:32Z</updated>
    <published>2016-05-02T06:00:32Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy iniciamos un capítulo, dentro de la serie de artículos de iniciación a Plasma 5, donde hablaremos de cómo configurar el Tema del espacio de trabajo de Plasma 5, una de las subsecciones más importantes de la sección Aspecto de las Preferencias del Sistema. Si quieres tener el guión de esta serie de artículos te recomiendo leer Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción. Tema del espacio de trabajo Personalizar Plasma 5 es una de las mejores cosas que puedes hacer con tu escritorio KDE. Dentro de la sección Aspecto tenemos hasta 5 subsecciones que nos ayudan a realizarlo. La primera de ellas se lama Tema del espacio de trabajo y es la que voy a analizar a continuación. Para llegar a ellas primero debemos acceder a las Preferencias del Sistema, y lo haremos iniciando el Lanzador de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/tema-del-espacio-de-trabajo.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-02T06:00:32Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía de iniciación de Plasma 5 (incompleta)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/guia-de-iniciacion-de-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-05-01T06:00:40Z</updated>
    <published>2016-05-01T06:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la guía de iniciación de Plasma 5, una recopilación de artículos que he ido publicando en el blog para introducir a los nuevos usuarios en el maravilloso y extraordinario escritorio de la Comunidad KDE.  Como es lógico esta es una guía que espero esté siempre en continua expansión y añadiendo secciones cada cierto tiempo, así que os recomiendo que las visitéis de forma periódica. Guía de iniciación de Plasma 5 He dividido, de momento, esta guía en cuatro secciones principales: el escritorio, las Preferencias del Sistema, Plasmoides y Aplicaciones básicas del sistema. En cada una de ellas encontrarás una breve descripción y un enlace a la entrada donde se encontrarás más información. El escritorio La base de todo es la pantalla de escritorio, a lo largo de los meses he escrito[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/guia-de-iniciacion-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-05-01T06:00:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Guía de iniciación de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/guia-iniciacion-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-28T17:49:40Z</updated>
    <published>2016-04-28T17:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos a la guía de iniciación de Plasma 5, una recopilación de artículos que he ido publicando en el blog para introducir a los nuevos usuarios en el maravilloso y extraordinario escritorio de la Comunidad KDE.  Como es lógico esta es una guía que espero esté siempre en continua expansión y añadiendo secciones semana tras semana, así que os recomiendo que las visitéis de forma periódica. Guía de iniciación de Plasma 5 He dividido, de momento, esta guía en cuatro secciones principales: el escritorio, las Preferencias del Sistema, Plasmoides y Aplicaciones básicas del sistema. El escritorio La pantalla básica de Plasma 5 de KDE Cómo cambiar el fondo de pantalla en Plasma 5 Las Preferencias de Escritorio de Plasma 5 Tipos de escritorios de Plasma 5 Las Preferencias del Sistema de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/guia-iniciacion-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-28T17:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kubuntu 16.04: odiosas comparaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://lasombradelhelicoptero.com/kubuntu-16-04-odiosas-comparaciones/" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-04-26T16:20:02Z</updated>
    <published>2016-04-26T16:20:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es costumbre en el blog que a cada revisión de Ubuntu le siga, con más o menos diferencia de tiempo, la de su versión con KDE. Kubuntu 16.04 Xenial Xerus, versión de soporte extendido acerca de la cual se ha escrito bastante en la red, muchas veces anunciando su desaparición, otras haciendo referencia a la salida de importantes desarrolladores del proyecto. Yo voy a enseñar mis cartas desde el primer párrafo: hace tiempo que la distribución me parece inferior a la gran mayoría de sus semejantes. Porque mira que hay distros con KDE por bandera: Linux Mint KDE, Netrunner, openSUSE, Mageia, Chakra, KaOS, SolydK… Aunque llevo tiempo trabajando únicamente en Cinnamon no son pocas las veces que me paso por mi partición con Chakra a toquetear un poco y descubrir las novedades que nos brinda cada versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://lasombradelhelicoptero.com/kubuntu-16-04-odiosas-comparaciones/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-26T16:20:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la segunda actualización de abril de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzada-la-segunda-actualizacion-abril-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-22T13:11:56Z</updated>
    <published>2016-04-22T13:11:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estamos en un mes lleno de lanzamiento, tantos que debería hacer un par de entradas diarias para manteros informados. Lamentablemente no puedo hacerlo y, además, sé que existen otras muchas más blogs que publican esas novedades. Hace unos días que ha sido lanzada la segunda actualización de abril de Plasma 5, la tercera revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas un mes después del lanzamiento de la revisión mayor y que demuestra las nuevas formas extremadamente dinámica de crear software que estamos viviendo. Sigue siendo el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios gracias a su integración en muchas distribuciones. Lanzada la segunda actualización de abril de Plasma 5 El[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzada-la-segunda-actualizacion-abril-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-22T13:11:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kde-aplicaciones-16-04.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-21T19:32:59Z</updated>
    <published>2016-04-21T19:32:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha sido lanzado KDE Aplicaciones 16.04, la nueva gran actualización del conjunto de aplicaciones de la Comunidad KDE. Una gran noticia para los seguidores de este escritorio que nos aporta un buen número de novedades. Lanzado KDE Aplicaciones 16.04 El pasado 20 de abril el equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE tuvo el placer de anunciar que fue lanzado KDE Aplicaciones 16.04. Y como viene siendo habitual viene con tres líneas de actuación: portar aplicaciones a KF5 para que cada vez más estén perfectamente integradas en Plasma 5, añadir nuevas aplicaciones al gran ecosistema del sistema KDE (algo un poco difícil de hacer hoy en día) y pulir las aplicaciones ya existentes. De esta forma, dentro de la primera líneas tenemos las siguientes aplicaciones portadas a KF5:  KColorChooser,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzado-kde-aplicaciones-16-04.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-21T19:32:59Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

