<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-20T07:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-20T07:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzada la primera beta de Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-20T04:36:17Z</updated>
    <published>2015-11-20T04:36:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Paso a paso, mejora a mejora, poco a poco el escritorio Plasma 5 se va puliendo gracias al gran trabajo de la Comunidad KDE que sigue empeñada en ofrecer los mejores entornos de escritorio que se pueden tener en un ordenador o en un portátil (los objetivos para la conquista de tablets y móviles están en camino, pero aún un verdes). Por ello me complace anunciar que ha sido lanzada la primera beta de Plasma 5.5, el siguiente gran salto del escritorio más completo para sistemas GNU/Linux. Lanzada la primera beta de Plasma 5.5 Como se comenta en el comunicado oficial, hoy 19 de noviembre ha sido lanzada la primera beta de Plasma 5.5, cumpliendo así el calendario establecido en su hoja de ruta. El equipo de desarrollo ha estado trabajando duro para pulir los detalles del escritorio y añadiendo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzada-la-primera-beta-de-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-20T04:36:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.16</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-15T06:19:18Z</updated>
    <published>2015-11-15T06:19:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para finalizar la semana de lanzamiento del  equipo de desarrolladores de KDE hoy  os traigo la menos interesante, a priori para los los lectores mayoritarios del blog, pero de suma importancia para el desarrollo de Plasma 5 y las aplicaciones KDE. Acaba de ser lanzado KDE Frameworks 5.16. En otras palabras, se acaban de actualizar las herramientas básicas para desarrollar el entorno de trabajo que es el escritorio Plasma 5 y las aplicaciones KDE que se van migrando específicas para él. Lanzado KDE Frameworks 5.16 El pasado 13 de noviembre se lanzó KDE Frameworks 5.16, la decimoquinta revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-kde-frameworks-5-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-15T06:19:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chakra Fermi: excelente una vez más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/chakra-fermi-excelente-una-vez-mas" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T15:20:58Z</updated>
    <published>2015-11-12T15:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo han vuelto han conseguir. Los desarrolladores de Chakra han continuado con su proceder habitual, lento pero seguro, y el resultado es, de nuevo, una gran experiencia de uso. Tratándose de una distribución que entrega Plasma 5 en exclusiva, sin más alternativas que LXQt (si se es usuario aventurado), se podrá comprender que la empresa no ha sido en absoluto sencilla. Hace algunos meses se planteaba en los foros la opción de continuar dando soporte a KDE 4 o bien pasar directamente a sacar una nueva ISO con Plasma 5. La respuesta más numerosa de los usuarios – yo entre ellos – fue un sí al nuevo escritorio, pero cuando estuviese lo suficientemente maduro como para no suponer una experiencia infernal, a lo KDE 4 en sus inicios. Y ha sido, a la postre, la decisión más inteligente. Al igual que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/chakra-fermi-excelente-una-vez-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T15:20:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08.3 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kde-aplicaciones-15-8-3-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-12T04:00:52Z</updated>
    <published>2015-11-12T04:00:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos KDE Aplicaciones 15.08.3 preparado para ser actualizado en nuestros equipos. La muestra mensual del equipo de listo para su descarga y que nos proporcionará una mejor experiencia de nuestros programas favoritos. KDE Aplicaciones 15.08.3 listo para su descarga El pasado 10 de noviembre, el mismo día que fue lanzado Plasma 5.4.3 y que repasamos en el blog, fue puesto a disposición de los usuarios KDE Aplicaciones 15.08.3, como parte de las actualizaciones mensuales que nos ofrecen los desarrolladores. Es bueno recordar que, como todos estos tipos de revisiones, KDE Aplicaciones 15.08.3 es 100% recomendado para todos los usuarios que tengan la versión anterior, ya que aunque no aporte novedades, si que proporciona un buen número de mejoras y traducciones más depuradas. De esta forma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/kde-aplicaciones-15-8-3-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-12T04:00:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4.3, la actualización de noviembre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-plasma-5-4-3-la-actualizacion-de-noviembre" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-11T05:49:22Z</updated>
    <published>2015-11-11T05:49:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.4.3, la tercera revisión de la rama 5.4.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Con esta actualización Plasma 5.4 se sigue afinando, puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios y entre las distribuciones GNU/Linux. Lanzado Plasma 5.4.3 A finales de verano fue lanzado Plasma 5.4, y cada mes ha ido saliendo una actualización del mismo que tiene como objetivo subsanar errores y mejora traducciones. La tercera de ellas apareció ayer 10 de noviembre y, como siempre que la Comunidad de desarrolladores de KDE anuncia una actualización de este tipo, recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-plasma-5-4-3-la-actualizacion-de-noviembre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-11T05:49:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primeras impresiones de openSUSE Leap 42.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-05T15:27:40Z</updated>
    <published>2015-11-05T15:27:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre creí que el dicho que reza “la primera impresión es la que queda” tenía mucho de cierto. Ocurre que el refranero es amplio y existen otras afirmaciones que pueden contravenir o reforzar lo anterior, como aquella de “siempre hay una excepción que confirma la regla”. Aunque no lo parezca, os vengo a hablar de mis primeras horas de uso del nuevo lanzamiento de la comunidad que desarrolla openSUSE, el rebautizado como Leap, con número de versión 42.1. Se trata de la primera versión que incorpora una base de la rama empresarial de la distribución, la conocida y venerable SUSE Linux Enterprise. En la propia web de openSUSE se la denomina distribución híbrida, que aúna lo mejor de ambos mundos para entregarnos una experiencia única dentro de GNU/Linux. Esto es sobre el papel, que luego será[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/11/primeras-impresiones-de-opensuse-leap-42-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-05T15:27:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Video podcast de Plasma Mobile</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/video-podcast-de-plasma-mobile" />
    <category term="kde-espana" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="podcast" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-27T17:55:45Z</updated>
    <published>2015-10-27T17:55:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tras el largo parón estival, continuado con el primer mes de otoñal, vuelven a nosotros los vídeo podcast de la asociación sin ánimo de lucro KDE España. En esta ocasión empezamos la segunda temporada donde el primer programa será un Video podcast de Plasma Mobile, la apuesta de KDE para dispositivos móviles. ¿Te lo vas a perder?   Video podcast de Plasma Mobile El primer podcast de vídeo de la segunda temporada de KDE España se grabó hoy 26 de octubreo y el protagonista fue Plasma Mobile, un proyecto que fue presentado en Akademy-es 2015 de A Coruña y que promete a dar mucho que hablar en el futuro. Los participantes del śeptimo vídeo podcast fueron: Aleix Pol (@AleixPol), presidente de KDE España y vicepresidente de KDE e.V. Albert Astals (@tsdgeos) ex-presidente de KDE España (pero todavía[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/video-podcast-de-plasma-mobile"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-27T17:55:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

