<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-17T17:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-17T17:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>PCLinuxOS Full Monty: una navaja suiza</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/pclinuxos-full-monty-una-navaja-suiza" />
    <category term="linux" />
    <category term="full-monty" />
    <category term="pclinuxos" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="pc-linux-os" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T16:07:09Z</updated>
    <published>2016-03-17T16:07:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es posible que mucha gente no sepa que PCLinuxOS sigue viva. Yo mismo, sin ir más lejos, pensaba hasta hace unos días que el proyecto creado por Bill Reynolds (Texstar) allá por 2003 se había quedado estancado en una fase de no-desarrollo. Recuerdo haber leído acerca de la imposibilidad de este hombre, creo que por razones de salud, para continuar su trabajo. Desde entonces, hace un par de años o más, no he estado al tanto de las andanzas de la distro. Sin embargo, ese observatorio de popularidad tan discutible que supone Distrowatch la seguía – y sigue – manteniendo en los altares. Me preguntaba, de ahí este artículo, a qué se podía deber esto. Pues resulta que no solo sigue viva, sino que por sus singulares características conforma una distribución GNU/Linux especial: refugio de los “anti-systemd”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/pclinuxos-full-monty-una-navaja-suiza"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T16:07:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la actualización de marzo de KDE Aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-actualizacion-de-marzo-de-kde-aplicaciones" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T09:10:10Z</updated>
    <published>2016-03-17T09:10:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya estamos a mitad del tercer mes del año y ya tenemos la tercera actualización de aplicaciones KDE que el equipo de desarrollo de la Comunidad ha preparado. De esta forma me complace anunciar que ha sido lanzada la actualización de marzo de KDE Aplicaciones, es decir, el conjunto de programas que forman el magnífico ecosistema de aplicaciones de la Comunidad KDE. Lanzada la actualización de marzo de KDE Aplicaciones Han pasado tres meses desde el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12 y ya tenemos su tercera actualización. Como es habitual en este tipo de lanzamientos, se recomienda encarecidamente a los usuarios de la rama KDE Aplicaciones 15.12.x realicen la actualización a la versión KDE Aplicaciones 15.12.3 , ya que aunque no haya novedades se resuelven algunos errores de las aplicaciones.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzada-la-actualizacion-de-marzo-de-kde-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T09:10:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 16.03: brilla con luz propia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="plasma" />
    <category term="analisis" />
    <category term="kaos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T17:30:35Z</updated>
    <published>2016-03-14T17:30:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer llegaban a mis distintas cuentas en redes sociales los ecos del lanzamiento de una nueva “ISO” de KaOS, la distribución creada desde cero que incluye algunas de las características preferidas de quien escribe estas líneas, como el gestor de paquetes Pacman, el ciclo de desarrollo continuo (“rolling release”) y el centrarse en un único escritorio y arquitecturas (KDE, 64 bits), evitando distracciones y focalizando los esfuerzos. Tal y como recibía la noticia, descargaba e instalaba el sistema en mi equipo de pruebas para escrutar el momento que vive una distribución que cuenta con bastante respaldo entre la comunidad hispanohablante. Al tratarse de un sistema que se va actualizando, todos aquellos que la tienen instalada no precisan descargar la nueva “ISO”, bastando un “sudo pacman -Syu”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T17:30:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización de marzo de KDE Frameworks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/actualizacion-de-marzo-de-kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T09:00:22Z</updated>
    <published>2016-03-14T09:00:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevos mes, nueva entrega de KDE Frameworks. Ayer domingo fue anunciada la actualización de marzo de KDE Frameworks, es decir, la versión 5.20. Una noticia que es muy buena, ya que aunque no tenga repercusiones directas en el usuario final si que lo es a largo plazo porque las mejoras de estas herramientas facilita el desarrollo del Software de la Comunidad KDE. Actualización de marzo de KDE Frameworks El pasado 13 de marzo se lanzó KDE Frameworks 5.20, la vigésima revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay que recordar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/actualizacion-de-marzo-de-kde-frameworks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T09:00:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sabayon 16.03: asómate a Gentoo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/sabayon-16-3-asomate-a-gentoo" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="gentoo" />
    <category term="sabayon" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-11T17:41:49Z</updated>
    <published>2016-03-11T17:41:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro del amplio mundo de GNU/Linux existen varias distribuciones principales las cuales sirven, además de para realizar muy bien la función para la que fueron creadas, como base para muchos otros sistemas. Hablo de Debian, de Arch Linux, de Slackware y de Gentoo como cuatro patas para el banco que soporta a Tux. Quien escribe estas líneas siempre se movió entre las dos primeras y sus hijas tecnológicas, habiendo dado apenas un leve tiento a las dos restantes. Aclaro que me estoy refiriendo a las que más comúnmente son empleadas para la creación de “forks”, por eso no incluyo a Fedora, openSUSE y otras. Gentoo siempre ha sido un mundo oscuro para mí. Las experiencias que tuve con Arch Linux me desaconsejaron seguir avanzando en cuanto a dificultad y tiempo de dedicación necesario, de ahí que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/sabayon-16-3-asomate-a-gentoo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-11T17:41:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt y KDE sellan un nuevo acuerdo de licencias</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias" />
    <category term="opinion" />
    <category term="qt" />
    <category term="noticias" />
    <category term="kde" />
    <category term="licencias" />
    <category term="entradas" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-10T11:04:05Z</updated>
    <published>2016-01-25T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado día 13, la KDE Free Qt Foundation y The QT Company anunciaron con bombos y platillos un nuevo acuerdo de licencias para Qt que cambia radicalmente la situación mantenida hasta ahora, pero, en mi opinión, no en la… Continuar leyendo →[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/qt-y-kde-sellan-un-nuevo-acuerdo-de-licencias"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chakra Ian: sobresaliente en rendimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/chakra-ian-sobresaliente-en-rendimiento" />
    <category term="chakra" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-09T16:53:30Z</updated>
    <published>2016-03-09T16:53:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La nueva versión de mi distribución favorita de todos los tiempos ha visto la luz hace unos días y eso es razón más que suficiente para dedicarle un artículo. Solo faltaría. Cierto es que al tratarse de una “semi-rolling release” no tiene demasiado encanto, en el sentido de que las novedades no relucen tanto como en las “point release” y los usuarios de la distro ya disfrutan de ellas, con el simple gesto de actualizar diariamente su sistema. No obstante, me he llevado una grata sorpresa con el rendimiento de Chakra Ian respecto al de su predecesora Fermi. Y no solo comparándola con ésta sale ganando, el salto es espectacular también con el resto de distribuciones, hasta ponerse casi a la altura de Ubuntu Trusty, sistema ganador en todas las comparativas que llevo hechas hasta el día de hoy.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/chakra-ian-sobresaliente-en-rendimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-09T16:53:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

