<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-02T06:02:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-02T06:02:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Dando forma a nuestro futuro – Encuesta KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/dando-forma-a-nuestro-futuro-encuesta-kde" />
    <category term="kde" />
    <category term="encuesta" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-02T05:30:44Z</updated>
    <published>2015-05-02T05:30:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días, Lydia Pintscher, como presidenta de KDE e.V., presentó una iniciativa realmente interesante sobre el futuro de la Comunidad KDE. El texto se llama “Dando forma a nuestro futuro” (Shaping our future) y nos habla del futuro de KDE y, al finalizar el mismo, nos anima a participar en una encuesta en la que nos pedirá nuestra opinión sobre KDE. A continuación os ofrezco una traducción del mismo y también os invito a participar en el desarrollo de KDE.  Dando forma a nuestro futuro – Encuesta KDE “KDE comenzó su vida como un proyecto de escritorio y un escaparate para Qt en el año 1996. Desde entonces KDE ha evolucionado hasta convertirse en algo más significativo; el moderno KDE es una comunidad global de tecnólogos, diseñadores, escritores y defensores que producen uno de los softwares[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/dando-forma-a-nuestro-futuro-encuesta-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-02T05:30:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5.3 está listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-3-esta-listo-para-su-descarga" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-29T08:13:20Z</updated>
    <published>2015-04-29T08:13:20Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El trabajo de la Comunidad KDE no para nunca, todo en aras de conseguir el mejor escritorio posible para GNU/Linux (y otros SO). Hoy puedo anunciar que desde ayer, Plasma 5.3 está listo para su descarga. La evolución continua. Plasma 5.3 está listo para su descarga El pasado martes 28 de abril la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció el lanzamiento de Plasma 5.3, la próxima versión del escritorio más moderno que existe en el mundo del Software Libre. Entre las novedades nos encontramos Mejoras es la gestión de energía: Algo tan delicado como conservar la vida útil de la batería de nuestro dispoitivo móvil es muy importante, y por ello se ha tenido especial cuidado en la remodelación de este módulo de Plasma. Algunas de las novedades más destacadas son: Configuración de energía para cada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/plasma-5-3-esta-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-29T08:13:20Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Kdenlive 15.04.0 que ya es oficialmente de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde" />
    <category term="noticias" />
    <category term="video" />
    <category term="kde" />
    <category term="kdenlive" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T16:43:35Z</updated>
    <published>2015-04-17T16:43:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lanzada la nueva versión de uno de los grandes editores de vídeo de software libre. Ayer se anunció el lanzamiento de la versión 15.04.0 de Kdenlive, con muchas mejoras, y donde se da un paso adelante no sólo en el código, sino en la comunidad. Desde que empecé en esto de GNU/Linux, con KDE como escritorio por defecto, Kdenlive ha sido una de esas aplicaciones necesarias. Me gusta la edición de vídeo, y siempre he hecho alguna que otra cosilla, y Kdenlive ha sido mi opción frente a a otras. Es sencillo de utilizar, y aunque con ciertas limitaciones, se ve que va mejorando y se está trabajando en ello. Todavía me acuerdo cuando hace algunos años, se cerraba de forma intempestiva perdiéndose todo el trabajo desde la última vez que habías guardado el proyecto. Ahora se le nota más maduro, y esos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/lanzado-kdenlive-15-4-que-ya-es-oficialmente-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T16:43:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kde-aplicaciones-15-4-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T22:01:59Z</updated>
    <published>2015-04-15T22:01:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cumpliendo con los plazos que el mismo equipo de desarrollo se impone, hoy ya tenemos a nuestra disposición KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga. Otra fabulosa noticia para los usuarios del software de KDE que sigue imparable su migración al entorno de trabajo basado en KF5 y Qt5. KDE Aplicaciones 15.04 listo para su descarga El 15 de abril de 2015 fue el día señalado meses atrás para que fuera lanzado KDE Aplicaciones 15.04, y así se complació en anunciarlo el equipo de desarrollo en la página oficial de KDE. Con este lanzamiento se han conseguido los dos objetivos principales que se marcaron en su día: mejorar las aplicaciones de KDE 4 y seguir la adaptación/migración de muchas de ellas al nuevo escritorio Plasma 5. De esta forma, ya hay un total de 72 aplicaciones adaptada al nuevo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/kde-aplicaciones-15-4-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T22:01:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzamiento-de-la-primera-beta-de-plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T04:30:50Z</updated>
    <published>2015-04-15T04:30:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A la espera de el próximo hito para la Comunidad KDE, el lanzamiento de Kubuntu 15.04 con Plasma 5.2 como escritorio por defecto, hoy os traigo otra gran noticia el lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3, lo cual nos aportará el retorno de viejas funcionalidades y la aparición de nuevas. Lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3 El pasado martes 14 de abril la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció el lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3, la próxima versión del escritorio más moderno que existe en el mundo del Software Libre. Entre las novedades nos encontramos Mejoras es la gestión de energía: Algo tan delicado como conservar la vida útil de la batería de nuestro dispoitivo móvil es muy importante, y por ello se ha tenido especial cuidado en la remodelación de este módulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzamiento-de-la-primera-beta-de-plasma-5-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T04:30:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Camino Akademy-es 2015, el alojamiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/camino-akademy-es-2-15-el-alojamiento" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-04-13T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empiezo la típica serie de artículos para promocionar y animar la asistencia al gran evento de este verano para los simpatizantes y colaboradores del proyecto KDE: Akademy-es 2015 de A Coruña. Bienvenidos a “Camino Akademy-es 2015, el alojamiento” Camino Akademy-es 2015, el alojamiento El próximo 23 y 24 de julio se va a celebrar en A Coruña la esperada Akademy-es 2015, el encuentro organizado por KDE España para todos los simpatizantes del proyecto. En el blog ya hemos hablador de  hemos comentado en el blog poco a poco vamos teniendo sus novedades como la apertura del registro de asistente, la búsqueda de patrocinio, el call for papers (presenta tu ponencia) y las 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña., que espero ampliar con una nueva versión en menos de un mes. Si está interesado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/camino-akademy-es-2-15-el-alojamiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.9 + Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T04:48:58Z</updated>
    <published>2015-04-11T04:48:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando Plasma 5 está a punto de dar su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de algunas distribuciones como Kubuntu y openSUSE, la base de este nuevo escritorio  sigue su desarrollo. El pasado 10 de abril fue lanzado KDE Frameworks 5.9, es decir, la novena actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.9 El pasado 10 de abril se lanzó KDE Frameworks 5.9, la novena revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para KDE. Hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T04:48:58Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

