<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-03T10:02:34Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-03T10:02:34Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-03T09:10:55Z</updated>
    <published>2016-01-03T09:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La revista online OCS Magazine ha seleccionado Netrunner 16 Ozymandias como mejor distribución KDE del 2015, siendo un más que digno sucesor del ganador del 2014 que no fue otro que openSUSE 13.2, distribución ausente este año entre los finalistas debido a su remodelación interna. Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015 Los candidatos a este título eran solamente 4, todas ellas grandes distribuciones y que seguro que harán las delicias de sus seguidores, y todas ellas cumplían con la premisa de utilizar el nuevo escritorio Plasma 5 de la Comunidad KDE de una forma más que óptima (aún sabiendo que no está 100% maduro para todos los usuarios). Las cuatro distribuciones elegidas han sido KaOS 2014.12, Fedora 22, Netrunner 15 Prometheus y Netrunner 16 Ozymandias, las cuales han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-03T09:10:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mis 5 propósitos sobre el Software Libre para el 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/mis-5-propositos-sobre-el-software-libre-para-el-2-16" />
    <category term="openstreetmaps" />
    <category term="wikitolearn" />
    <category term="kde" />
    <category term="kdelinve" />
    <category term="duckduckgo" />
    <category term="calligra" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-02T09:10:24Z</updated>
    <published>2016-01-02T09:10:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El año pasado iniciamos los artículos del blog del 2015 con un artículo llamado “Mis 5 aplicaciones KDE para el 2015” . Este año quería hacer los mismo pero me he dado cuenta que no tengo otras 5 aplicaciones KDE que no utilice de forma cotidianidad, así que he reformulado el artículo y titulado “Mis 5 propósitos sobre el Software Libre para el 2016”, donde haré mi declaración de intenciones para el Software Libre en general. Mis 5 propósitos sobre el Software Libre para el 2016 Calligra De nuevo empezaré con la suite ofimática Calligra, es decir, el conjunto de aplicaciones de oficina de KDE, uno de los proyectos más esperados por mi desde que empecé con KDE. Y es que tener un buen procesador de textos (Words), hoja de cálculo (Sheets) y un gestor de presentaciones (Stage) es algo básico para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/mis-5-propositos-sobre-el-software-libre-para-el-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-02T09:10:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conclusiones de “Mis 5 aplicaciones KDE para el 2015”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/conclusiones-de-mis-5-aplicaciones-kde-para-el-2-15" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-01T09:10:48Z</updated>
    <published>2016-01-01T09:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El primer día del 2015 realicé un artículo llamada “Mis 5 aplicaciones KDE para el 2015” en el que explicaba qué programas quería darles una oportunidad a lo largo del año que empezaba. Ha pasado ya el año y toca hablar de las conclusiones sobre el uso de estas aplicaciones. Conclusiones de “Mis 5 aplicaciones KDE para el 2015” Fueron 5 aplicaciones las seleccionadas para hacer el experimento: Calligra, KDE Connect, reKonq, KDE Telepathy y Karbon. Ha pasado un año en el cual los he ido probando y alguno ha pasado a ser utilizado a diario, pero otros no. Es hora de ver los resultados. Los éxitos KDE Connect Es maravillosa e imprescindible para mi día a día, y como podéis suponer es mi primer éxito en este especie de experimento. Para los que no la conozcan KDE Connect es una aplicación que comunica[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/conclusiones-de-mis-5-aplicaciones-kde-para-el-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-01T09:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Felices fiestas y un mejor 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/felices-fiestas-y-un-mejor-2-15" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-24T05:00:49Z</updated>
    <published>2015-12-24T05:00:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/felices-fiestas-y-un-mejor-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-24T05:00:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vídeo de las novedades de Plasma 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/video-de-las-novedades-de-plasma-5-5" />
    <category term="plasma-5-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-22T09:10:13Z</updated>
    <published>2015-12-22T09:10:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Poco a poco, y como no puede ser de otra forma si se cree en un proyecto como así lo hace la Comunidad KDE, el escritorio Plasma 5 se va afianzado y conquistando los corazones de los usuarios. Para aquellos que todavía no lo tienen instalado os recomiendo ver el siguiente vídeo de las novedades de Plasma 5.5 con el que nos muestran las mejoras de esta nueva versión. Vídeo de las novedades de Plasma 5.5 De la mano de Linux Scoop nos llega el siguiente vídeo que nos muestra en poco más de dos minutos las novedades de la nueva versión del escritorio Plasma de la Comunidad KDE. Las novedades de  Plasma 5.5 Y para aquellos que les gusta más leer que ver un vídeo os dejo la lista que ya ha aparecido en alguna ocasión en el blog: Se ha actualizado el tema Brisa del Plasma, añadiendo iconos y actualizado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/video-de-las-novedades-de-plasma-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-22T09:10:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-restaurar-el-icono-de-dropbox-en-kubuntu" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-18T09:00:19Z</updated>
    <published>2015-12-18T09:00:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En mi vida diaria utilizo un par de herramientas para tener copias de seguridad en la nube: Mega y Dropbox. Ambos deberían estar presentes en la bandeja de mi sistema pero el segundo se resiste a aparecer. Así que me ha tocado a aprender cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu y por ello lo comparto con todos vosotros. Cómo restaurar el icono de Dropbox en Kubuntu Como he dicho Mega y Dropbox son los dos servicios de almacenamiento que utilizo en todos mis ordenadores. El primero por su gran capacidad y presunta ética, y el segundo porque es el que está instaurado en mi colegio y la inercia es muy difícil de cambiar. El primero funciona a la perfección: se actualizan rápido, se configura bien, no ralentiza mi sistema, etc. No obstante Dropbox me ha dado un problema bastante molesto: su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/como-restaurar-el-icono-de-dropbox-en-kubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-18T09:00:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-12" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-12-17T19:14:04Z</updated>
    <published>2015-12-17T19:14:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¡KDE Rocks! Ya tenemos KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga, tal y como se nos había prometido hace unos meses. Es el momento de celebrarlo, comentar sus novedades y difundir la noticia. KDE Aplicaciones 15.12 listo para su descarga La Comunidad KDE se complace en anunciar el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.12, la gran actualización del mes de diciembre de 2015. Este lanzamiento incorpora una nueva aplicación, nuevas funcionalidades y correcciones de errores de las aplicaciones existentes. Además, sigue la migración de muchas aplicaciones a KDE Frameworks 5 como Artikulate, Krfb, KSystemLog, Klickety y más juegos de KDE Games. Así ya son 126 aplicaciones migradas a KF5. Por otra parte, sigue la mejora de las interfaces de conectores de imágenes KDE (KIPI) y sus bibliotecas de ‘implementació.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/12/kde-aplicaciones-15-12-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-17T19:14:04Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

