<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-05T06:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-05T06:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Disponible KDE Aplicaciones 14.12.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-3" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-14-12" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T05:34:29Z</updated>
    <published>2015-03-05T05:34:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La rama de aplicaciones del equipo KDE sigue mejorando las mismas y ya tenemos disponible KDE Aplicaciones 14.12.3. Veamos que nos ofrece y repasemos las novedades de dicha rama. Disponible KDE Aplicaciones 14.12.3 El pasado 3 de marzo se puso a disposición de los usuarios la tercera actualización de KDE Applications 14.12, un lanzamiento que contiene solo resolución de errores y mejoras en las traducciones. Por tanto, es muy recomendable para todo el que tenga dicha versión. De esta forma han sido resueltos más de 19 errores  que incluyen mejoras en el juego de KDE Edu Kanagram, , el modelador de archivos UML Umbrello, el visor de documentos Okular y la apliación de geometría, Kig. Este lanzamiento también incluye las versiones largo soporte de Plasma (Long Term Support) como Plasma Workspaces[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T05:34:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE-connect lanzada la versión 0.8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/kde-connect-lanzada-la-version-8" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T17:49:45Z</updated>
    <published>2015-03-04T17:49:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nueva versión de este gran software de KDE que permite integrar tu teléfono móvil con tu escritorio KDE El desarrollador de KDE Albert Vaka ha anunciado la versión 0.8 de KDE-connect para KDE 4. Ya hace tiempo en el blog hablé de KDE-connect una aplicación que por aquel entonces todavía estaba en una fase temprana de desarrollo e instalarla era una tarea algo complicada, pero que ya en aquel entonces prometía ser una aplicación muy útil y con mucho futuro. Hoy después de dos años de desarrollo, KDE-connect se ha hecho más accesible, siendo su instalación sencilla, y ha crecido en funcionalidades y corregido los errores que por el camino se han ido encontrando. Hace unos días Albert Vaka en su blog, anunciaba una nueva versión, la 0.8. Y como es habitual con muchas correcciones de errores y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/kde-connect-lanzada-la-version-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T17:49:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible KDE Aplicaciones 14.12.2 para Charkra</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-2-para-charkra" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-14-12" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T09:00:06Z</updated>
    <published>2015-03-04T09:00:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La rama de aplicaciones del equipo KDE sigue mejorando las mismas y ya nos presentó hace unos dias KDE Aplicaciones 14.12.2. Poco a poco las distribuciones se están poniendo las pilas y nos van presentando las actualizaciones como las que hoy os anuncio de Chakra. Disponible KDE Aplicaciones 14.12.2 para Charkra Los usuarios de Chrakra Linux están de enhorabuena ya que, apenas pasada una semana desde el lanzamiento, ya tienen en sus repositorios oficiales la segunda actualización de KDE Applications 14.12, un lanzamiento que contiene solo resolución de errores y mejoras en las traducciones. Por tanto, es muy recomendable para todo el que tenga dicha versión De esta forma han sido resueltos más de 20 errores  que incluyen mejoras en el juego de KDE Edu Kanagram, el modelador de archivos UML[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-2-para-charkra"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T09:00:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.2.1 mejorando poco a poco</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-plasma-5-2-1-mejorando-poco-a-poco" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-2" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T05:45:54Z</updated>
    <published>2015-02-25T05:45:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si hace casi un mes la Comunidad KDE anunciaba el lanzamiento de Plasma 5.2, el escritorio más actual de KDE, hoy toca anunciar que ha sido lanzado Plasma 5.2.1, la primera revisión de dicho escritorio. Veamos qué errores ha solucionado. Lanzado Plasma 5.2.1 El pasado 24 de febrero fue lanzado Plasma 5.2.1, la cual no aporta novedades pero si un buen número de errores resueltos, que os invito a leer en la página oficial del lanzamiento y que afectan a acciones como la reproducción de vídeo a pantalla completa  o que ahora se muestra correctamente el nombre de la red a la que estás conectado. Como es habitual esta actualización es 100% recomendable para todos los usuarios ya que mejorará mucho la estabilidad de su escritorio. Más información: KDE.News Y para muestra de las funcionalidades de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-plasma-5-2-1-mejorando-poco-a-poco"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T05:45:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma Sprint 2015 de Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/plasma-sprint-2-15-de-barcelona" />
    <category term="sprint" />
    <category term="plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T09:10:47Z</updated>
    <published>2015-02-18T09:10:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como viene siendo habitual cada cierto tiempo se reúnen los desarrolladores de la Comunidad KDE en una ciudad europea para seguir evolucionando los proyectos KDE.  Es estos días se está realizando el Plasma Sprint 2015 de Barcelona, una opotunidad única para unir lazos y dar un salto en el desarrollo del escritorio GNU/Linux.   Plasma Sprint 2015 de Barcelona Del 16 al 22 de febrero se está realizando en Barcelona el Sprint del equipo Plasma de la Comunidad KDE, concretamente se realizará en la sede de Blue Systems en la ciudad Condal. Un total de 12 desarrolladores van a pasarse unos cuantos días en el Sprint  trabajando codo a codo (ya lo hacen  habitualmente pero de forma virtual) y con un objetivo muy claro: planear el desarrollo de Plasma 5.3. La lista de tareas es elevada y entre ellas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/plasma-sprint-2-15-de-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T09:10:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.7 + Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-kde-frameworks-5-7-video" />
    <category term="frameworks-5-2" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T15:09:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T15:09:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sigue el desarrollo del entorno básico de programación de la Comunidad KDE ya que recientemente ha sido lanzado KDE Frameworks 5.7, es decir, la séptima actualización del entorno de escritorio que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.7 El pasado 14 de febrero se lanzó KDE Frameworks 5.7, la séptima revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que va a facilitar muchísimo la creación de software para KDE. Hay que recordar que los desarrolladores de KDE decidieron lanzar actualizaciones mensuales de este proyecto y lo están cumpliendo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-kde-frameworks-5-7-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T15:09:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Amo el Software Libre – #ILOVEFS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/amo-el-software-libre-ilovefs" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-14T16:06:28Z</updated>
    <published>2015-02-14T16:06:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es el día de los enamorados, fecha artificiosas que se celebra en buena parte del mundo para demostrar a tu amada que la amas pero que está diseñada para aumentar las ventas de los grandes comcercios. Personalmente no creo en el día de San Valentín  ya que pienso que el verdadero amor se demuestra todos los días y en cosas más cotidiáneas, pero la Free Software Foundation Europe ha querido aprovechar esta efemeride para que todos los que amamos el Software Libre demostremos al resto del mundo este amor. La Comunidad KDE ya lo ha anunciado en su boletín y yo, que también amo el Software Libre, lo quiero poner de manifiesto en esta entrada. Amo el Software Libre – #ILOVEFS Como suelo contar mi visión del Software Libre ha ido cambiando mucho desde que me inicié en este mundo. Claro está que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/amo-el-software-libre-ilovefs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-14T16:06:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

