<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-15T05:02:20Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-15T05:02:20Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzamiento-de-la-primera-beta-de-plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T04:30:50Z</updated>
    <published>2015-04-15T04:30:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A la espera de el próximo hito para la Comunidad KDE, el lanzamiento de Kubuntu 15.04 con Plasma 5.2 como escritorio por defecto, hoy os traigo otra gran noticia el lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3, lo cual nos aportará el retorno de viejas funcionalidades y la aparición de nuevas. Lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3 El pasado martes 14 de abril la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció el lanzamiento de la primera beta de Plasma 5.3, la próxima versión del escritorio más moderno que existe en el mundo del Software Libre. Entre las novedades nos encontramos Mejoras es la gestión de energía: Algo tan delicado como conservar la vida útil de la batería de nuestro dispoitivo móvil es muy importante, y por ello se ha tenido especial cuidado en la remodelación de este módulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzamiento-de-la-primera-beta-de-plasma-5-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T04:30:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Camino Akademy-es 2015, el alojamiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/camino-akademy-es-2-15-el-alojamiento" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T08:10:48Z</updated>
    <published>2015-04-13T08:10:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Empiezo la típica serie de artículos para promocionar y animar la asistencia al gran evento de este verano para los simpatizantes y colaboradores del proyecto KDE: Akademy-es 2015 de A Coruña. Bienvenidos a “Camino Akademy-es 2015, el alojamiento” Camino Akademy-es 2015, el alojamiento El próximo 23 y 24 de julio se va a celebrar en A Coruña la esperada Akademy-es 2015, el encuentro organizado por KDE España para todos los simpatizantes del proyecto. En el blog ya hemos hablador de  hemos comentado en el blog poco a poco vamos teniendo sus novedades como la apertura del registro de asistente, la búsqueda de patrocinio, el call for papers (presenta tu ponencia) y las 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña., que espero ampliar con una nueva versión en menos de un mes. Si está interesado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/camino-akademy-es-2-15-el-alojamiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T08:10:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.9 + Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video" />
    <category term="kde-frameworks" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-11T04:48:58Z</updated>
    <published>2015-04-11T04:48:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando Plasma 5 está a punto de dar su gran salto a los escritorios de los usuarios de la mano de algunas distribuciones como Kubuntu y openSUSE, la base de este nuevo escritorio  sigue su desarrollo. El pasado 10 de abril fue lanzado KDE Frameworks 5.9, es decir, la novena actualización del entorno para desarroladores que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.9 El pasado 10 de abril se lanzó KDE Frameworks 5.9, la novena revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que facilita muchísimo la creación de software para KDE. Hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/lanzado-kde-frameworks-5-9-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-11T04:48:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/1-razones-para-acudir-a-akademy-es-2-15-a-coruna" />
    <category term="akademy-es-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="akademy-es" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-09T05:00:15Z</updated>
    <published>2015-04-09T05:00:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El próximo 23 y 24 de julio se va a celebrar en A Coruña la esperada Akademy-es 2015, el encuentro organizado por KDE España para todos los simpatizantes del proyecto. Como hemos comentado en el blog poco a poco vamos teniendo sus novedades como la apertura del registro de asistente, la búsqueda de patrocinio, el call for papers (presenta tu ponencia), etc, y como os evidente os animamos a asisitir y por ello presentamos las 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña. 10 razones para acudir a Akademy-es 2015 A Coruña En realidad hay muchas más y seguro que alguno de vosotros Asistir a las charlas de los proyectos más punteros de la Comundidad KDE en castellano. Charlar por los pasillos o en las comidas con los desarrolladores, traductores, artistas, etc de KDE. Intercambiar ideas con[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/1-razones-para-acudir-a-akademy-es-2-15-a-coruna"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-09T05:00:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5 en openSUSE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="desarrollo-de-software" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T09:41:10Z</updated>
    <published>2015-04-06T09:41:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Plasma 5 será la próxima gran evolución del escritorio del proyecto KDE. Pero ya puedes probarlo en modo “Live” en openSUSE. Muchos somos los que pensamos que openSUSE con KDE parece una gran mezcla. Y ya se están preparando los desarrolladores para que la transición al esperado Plasma 5 sea una realidad en breve. De momento ya puedes probar Plasma 5 en openSUSE mediante un Live-CD. Puedes probarlo en una máquina virtual, o tu propio PC en modo Live. Para hacerlo descarga la ISO del siguiente enlace: http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/Medias/images/iso/ La ISO que debes bajar es la que se llama openSUSE-Plasma5 y que actualmente sólo soporta arquitecturas de 64bits (de momento…) Está basada en la actual Tumbleweed, pero con el código más actual cogido desde git. Si la pruebas en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/04/plasma-5-en-opensuse"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T09:41:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza la versión candidata 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-version-candidata-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="rc" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-29T06:07:12Z</updated>
    <published>2015-03-29T06:07:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fieles a su calendario de lanzamientos que el mismo el equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE se propuso hace unos meses, hace unos día  anunciaron que KDE lanza la versión candidadta  15.04 de sus aplicaciones. Como una buena versión candidata, simplemente presenta la posible versión final de sus nuevas aplicaciones con el objetivo de que pulir al máximo sus aplicaciones. KDE lanza la versión candidata 15.04 de sus aplicaciones El pasado 26 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la tercera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-la-version-candidata-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-29T06:07:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Blog cumple 7 años</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-cumple-7-anos" />
    <category term="opinion" />
    <category term="kde" />
    <category term="aniversario-kde-blog" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T06:45:25Z</updated>
    <published>2015-03-24T06:45:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El 24 de marzo de 2008 se publicó el primer artículo de este blog. Fue una simple declaración de intenciones y la promesa de ofrecer una entrada diaria sobre KDE y el Software Libre. Hoy KDE Blog cumple 7 años y puedo decir con orgullo que lo sigo consiguiéndolo. Y una buena parte de este mérito lo tienen vuestros comentarios de agradecimiento y a lo que el mismo blog me aporta en mi crecimiento personal. KDE Blog cumple 7 años Realizar una entrada para celebrar un aniversario del blog se ha convertido en una tradición en mis mini-vacaciones de Fallas (que como no soy fallero las paso tranquilo en mi casa). A lo largo de estos 7 años he ido publicando estas entradas conmemorativas que podéis seguir en la siguiente etiqueta y este año le he dedicado un poco de tiempo para recordar las anteriores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-blog-cumple-7-anos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T06:45:25Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

