<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-29T11:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-29T11:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo probar Plasma 5 en Chakra</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/como-probar-plasma-5-en-chakra" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma5" />
    <category term="tutorial" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T10:49:59Z</updated>
    <published>2015-05-29T10:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si sufrís de la enfermedad más extendida de nuestro tiempo, que en mi opinión no es otra que la impaciencia y la necesidad de absoluta inmediatez para todo lo que se hace o se consume, y sois usuarios fieles de KDE, me imagino que ya estaréis que os subís por las paredes ante la tardanza en llegar del nuevo Plasma 5 a la mayoría de distribuciones. A saber, me consta que es instalable en Arch y viene por defecto en openSUSE Tumbleweed, Kubuntu 15.04, Fedora 22 y paremos de contar. En Chakra, las cosas van siempre más despacio, al menos en cuanto a decisiones que pueden afectar, y mucho, a la estabilidad del sistema y la experiencia de uso. Hace solo unas semanas se publicaba en el foro de la distribución un hilo de discusión con el objeto de recabar opiniones sobre el momento idóneo para realizar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/como-probar-plasma-5-en-chakra"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T10:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible Plasma 5.3.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/disponible-plasma-5-3-1" />
    <category term="plasma-5-3" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-29T04:40:48Z</updated>
    <published>2015-05-29T04:40:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El tiempo pasa inexorable y las actualizaciones de los desarrolladores siguen siendo tan puntuales como un reloj suizo. Ya tenemos disponible Plasma 5.3.1, la primera gran revisión del escritorio más bello y puntero que ofrece la Comunidad KDE. Disponible Plasma 5.3.1 El pasado martes 26 de mayo la Comunidad de desarrolladores de KDE anunció que ya estaba disponible Plasma 5.3.1, una actualización del escritorio Plasma. Como suele ser habitual en este tipo de actualizaciones es muy recomendable que aporta mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores, aunque en ocasiones importantes como en esta ocasión, donde se ha arreglado la funcionalidad  Muestra el escritorio. Más información: KDE.org   Las novedades de Plasma 5.3.1 Recordemos las novedades que nos encontramos en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/disponible-plasma-5-3-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-29T04:40:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>openSUSE Tumbleweed: toda una experiencia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/opensuse-tumbleweed-toda-una-experiencia" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="tumbleweed" />
    <category term="plasma5" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T14:47:18Z</updated>
    <published>2015-05-27T14:47:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El hecho de que me encuentre cómodamente asentado en mi particular combinación Chakra+Ubuntu no quita que, como buen "distro hopper" por curiosidad, mantenga un ojo bien abierto en lo que respecta a distribuciones que andan en cabeza en cuanto a popularidad. La versión "rolling release" de openSUSE, anteriormente conocida como Factory y hoy día llamada Tumbleweed (que en castellano vendría a ser planta rodadora, como las de las películas del oeste) está de moda. Ya intenté su instalación hace un par de meses, pero no tuve éxito, probablemente debido a que no esperé el tiempo suficiente a que finalizase cierto proceso, algo que me ocurrió después con todas las distros probadas en mi disco duro externo. Como en cuestiones informáticas soy más cabezota que en otras lides, no paré hasta conseguirlo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/05/opensuse-tumbleweed-toda-una-experiencia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T14:47:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt y KDE en las III Jornadas Libres de la UNED Vila-real</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/qt-y-kde-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real" />
    <category term="qt" />
    <category term="iii-jornadas-libres" />
    <category term="eventos" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-26T06:48:46Z</updated>
    <published>2015-05-26T06:48:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finaliza el curso académico, el año natural para los estudiante, docentes e instituciones académicas, y conél finalizan todos los ciclos que se iniciaron en septiembre. Es por ello que que las III Jornadas Libres de la UNED llegan a su fin con una charla doble donde los protagonistas serán dos proyectos muy ligados: KDE y Qt. Recordemos que por las III Jornadas Libres de la UNED de Vila-real ya se ha hablado sobre aplicaciones para impresoras 3D, Arduino,  Gnu/Linux, Raspberry Pi,  KDE, etc. KDE y Qt en las III Jornadas Libres Me complace en anunciar que el próximo 10 de junio tendremos una nueva Jornada Libre doble en la UNED de Vila-real. En esta ocasión tendremos a las 18 horas la presencia del Proyecto de Software Libre que da título al blog (y mi ojito derecho): KDE. En esta ocasión la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/qt-y-kde-en-las-iii-jornadas-libres-de-la-uned-vila-real"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-26T06:48:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Qt cumple 20 años ¡Felicidades!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/qt-cumple-2-anos-felicidades" />
    <category term="qt" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T15:00:15Z</updated>
    <published>2015-05-20T15:00:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy la Comunidad Qt está de enhorabuena ya que Qt cumple 20 años. Y esto es una gran noticia no sólo para la comunidad de Qt sino que también para la Comunidad KDE que ha apoyado y utilzado esta tecnología desde sus inicios. Qt cumple 20 años ¡Felicidades! Cumplir 20 años en este mundo digital no es nada despreciable. En realidad dos décadas significa una eternidad ya que tengamos en cuenta que algunas redes sociales ultraconocidas apenas tienen una década de historia en y que otros gigantes que empezaron siendo un buscador tofavia no ha llegado a esa cifra. Además este aniversario coincide con un momento álgido en su desarrollo ya que el proyecto Qt está más activo que nunca, no solo por su estrecha y magnifica relacion con KDE (KDE Frameworks 5, Plasma y KDE Aplicaciones) sino por su creciente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/qt-cumple-2-anos-felicidades"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T15:00:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arquetype GNU/Linux Breeze, primer nuevo tema para Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/arquetype-gnu-linux-breeze-primer-nuevo-tema-para-plasma-5" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <category term="tema" />
    <category term="diseno" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-17T05:42:41Z</updated>
    <published>2015-05-17T05:42:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La llegada de Plasma 5 significa poner a cero prácticamaente todos los recursos gráficos auxiliares que tenía nuestro viejo escritorio. Además, los diseñadores deben aprender las nuevas formas de crear temas, plasmoides, iconos  y demás decoraciones, esto requiere tiempo de aprendizaje. Por ello es motivo de alegría anunciar que ya tenemos Arquetype GNU/Linux Breeze, el primer tema nuevo tema para Plasma 5. Arquetype GNU/Linux Breeze De la mano de ArquetypeLinux (un diseñador español) nos llega su Arquetype GNU/Linux Breeze, el primer tema para Plasma 5 aparecida en KDE-Look. Su aspecto, como podemos ver en la imagen inferior, no puede ser más elegante. Para instalar Arquetype GNU/Linux basta seguir los siguientes pasos: Descargar el archivo Descompimir el archivo Copiar y pegar la carpeta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/arquetype-gnu-linux-breeze-primer-nuevo-tema-para-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-17T05:42:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 15.08</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-15-8" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-16T13:11:21Z</updated>
    <published>2015-05-16T13:11:21Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha pasado más de mes desde que fue lanzado KDE Aplicaciones 15.04 pero el equipo de desarrollo de KDE no da por terminado su trabajo infinito (en relaidad, no es posible) y acaban de publicar el calendario de lanzamientos de KDE Aplicaciones 15.08. Tener un plan de trabajo pre-establecido es algo fundamental para que los equipos funcionen. Este calendario de trabajo debe contener la respuesta a dos preguntas muy explícitas: qué hay que hacer y cuándo debe estar hecho. Además, en sus aplicaciones internas se reponde a otra pregunta que también es súmamente importante: quien lo va a hacer. Esta metodología de trabajo la tienen perfectamente clara los desarrolladores de KDE que, como viene siendo habitual, no solo se lo marcan en sus agendas sino que lo hacen público. Calendario de lanzamientos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/calendario-de-lanzamientos-de-kde-aplicaciones-15-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-16T13:11:21Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

