<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-10-09T12:03:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-10-09T12:03:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Season of KDE 2015 abre sus puertas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-09T08:10:30Z</updated>
    <published>2015-10-09T08:10:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más se va a celebrar Season of KDE 2015, una nueva edición de un programa cuyo objetivo es incorporar nuevos estudiantes al gran proyecto mundial que es KDE. A lo largo de los siete años anteriores Season of KDE se ha consolidado como una alternativa bastante fiable a otros programas como Google Summer of Code.  Season of KDE 2015 2 estudiantes de la última edición presentando sus proyectos en Akademy 2015 de A Coruña Uno de los objetivos del proyecto KDE es involucrar al mayor número de personas en él y para ello organiza todo tipo de acciones:  eventos como Akademy, encuentros como los Sprints, blogs colaborativos como  KDE Planet, participación en proyectos para estudiantes como el Google Code In o Google Summer of Code. No contento con esto, una vez al año organiza Season of KDE,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/season-of-kde-2-15-abre-sus-puertas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-09T08:10:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE en Android, sigue avanzando</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando" />
    <category term="android" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T10:46:00Z</updated>
    <published>2015-10-08T10:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mundo se mueve, las cosas cambian, y la tecnología no es una excepción. KDE quiera adaptarse a las nuevas costumbres y usos de los usuarios, Android y la tecnología móvil. El proyecto KDE, no se conforma con crear y seguir manteniendo y expandiendo Plasma un entorno de escritorio elegante y funcional, que tiene ese toque de genialidad que hace sencillo lo complicado. Un entorno de escritorio y mucho más que aglutina a una de las comunidades de software libre más importantes. Pero entienden que hay muchos otros aspectos en los que avanzar, y de los que el proyecto no quiere quedarse rezagado. Ya pudimos ver un primer avance de su Plasma mobile, que personalmente espero que siga creciendo!! Y ahora llegan con nuevas noticias. Ya que KDE e.v. ha estado trabajando para conseguir una cuenta oficial[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/10/kde-en-android-sigue-avanzando"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T10:46:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.4.2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-plasma-5-4-2" />
    <category term="kde" />
    <category term="plasma-5-4" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-07T06:39:15Z</updated>
    <published>2015-10-07T06:39:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.4.2, la primera revisión de la rama 5.4.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.4.2 A finales de agosto fue lanzado Plasma 5.4, y apenas 2 meses después ya tenemos su segunda revisión. Concretamente ha sido el 6 de octubre cuando ha sido lanzado Plasma 5.4.2. Y como siempre que la Comunidad de desarrolladores de KDE anuncia una actualización de este tipo, recomienda encarecidamente a los usuarios de esta rama que se actualicen, ya que aunque no aporta novedades sustanciales si que nos proporciona mejoras en las traducciones así como resolución de pequeños errores como: Añadidos una gran cantidad de nuevos iconos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/lanzado-plasma-5-4-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-07T06:39:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Slimbook, tu portátil Linux de calidad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/slimbook-tu-portatil-linux-de-calidad" />
    <category term="kde" />
    <category term="slimbook" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-30T14:10:14Z</updated>
    <published>2015-09-30T14:10:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La adquisición de un nuevo portátil siempre me produce un dolor de cabeza importante. La razón es evidente: quiero que mi portátil funcione a la perfección con Software Libre. Y esta característica no es una de las más comunes en este mundo dominado todavía por grandes compañías de software privativas. Es por ello que me complace dedicar otro artículo a Slimbook, una compañía que nos ofrece un portátil con Linux de extraordinaria calidad a un precio ajustado. Slimbook mi portátil soñado Aunque hay algunas marcas de portátiles que ofrecen sus productos con Linux, éstos suelen ser escasos y en muchas ocasiones desproporcionadamente caros respecto a sus versiones con sistema operativo Windows (los Mac ni los miro). Supongo que la razón será la escasa demanda que tienen este tipo de portátiles[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/slimbook-tu-portatil-linux-de-calidad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-30T14:10:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Aplicaciones 15.08.1 listo para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/kde-aplicaciones-15-8-1-listo-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-8" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-17T18:52:29Z</updated>
    <published>2015-09-17T18:52:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ta tenemos KDE Aplicaciones 15.08.1 preparado para ser actualizado en nuestros equipos. La muestra mensual del equipo de listo para su descarga KDE Aplicaciones 15.08.1 listo para su descarga El 15 de septiembre fue la fecha seleccionada para el lanzamiento de KDE Aplicaciones 15.08.1 y como los desarrolladores de KDE, como equipo responsable que son, han cumplido con ella. Como todos estos tipos de revisiones, KDE Aplicaciones 15.08.1 es 100% recomendado para todos los usuarios que tengan la versión anterior, ya que aunque no aporte novedades, si que proporciona un buen número de mejoras y traducciones más depuradas. De esta forma nos ofrecen más de 40 errores corregidos en aplicaciones o servicios como Kdelibs, Kdepim, Kdenlive, Dolphin, Marble, Kompare, Konsole, Ark i Umbrello. En otras[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/kde-aplicaciones-15-8-1-listo-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-17T18:52:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Taller GNU/Emacs &amp; Emacs Lisp en Madrid</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/taller-gnu-emacs-emacs-lisp-en-madrid" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-15T14:06:33Z</updated>
    <published>2015-09-15T14:06:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con eventos físicos relacionados con Software Libre. En esta ocasión os animo a asistir al Taller GNU/Emacs &amp; Emacs Lisp en Madrid, una oportunidad única para aprender sobre este editor de texto libre. Taller GNU/Emacs &amp; Emacs Lisp en Madrid El próximo 23 de septiembre, en el centro social Labrecha (C\ Picos de Europa, 11, letra i, a 2 minutos del metro de Nueva numancia en Madrid (Vallekas).) a las 19 horas se va a celebrar un Taller GNU/Emacs Lisp. Para los que no lo sepan, yo entre ellos, Emacs es un editor de textos con una gran cantidad de funciones, muy popular entre programadores y usuarios técnicos, con los que muchos programadores son capaces de desarrollar software a raudales. Además, después de explicar Emacs se explicará Emacs Lisp, con el que podrás configurar mejor Emacs,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/taller-gnu-emacs-emacs-lisp-en-madrid"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-15T14:06:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/x-edicion-del-concurso-universitario-de-software-libre-cusl" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-14T08:43:41Z</updated>
    <published>2015-09-14T08:43:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre es un placer colaborar en la difusión de este tipo de concursos en los que se unen estudiantes, universidades y Software Libre. Y es que los beneficiados de este trinomio es todo el mundo. Hace unos días fue convocado la X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL) ¿Te interesa? ¿Quieres saber más? Sigue leyendo. X edición del Concurso Universitario de Software Libre (CUSL) Varias universidades españolas (Universidades de Sevilla, Cádiz, La Laguna, Castilla la Mancha, Miguel Hernández y Zaragoza) con la colaboración de diversas administraciones públicas y patrocinadores privados, se han unido para organizar la X edición del Concurso de Software Libre (CUSL), que tiene como objetivo incentivar el desarrollo de software y hardware libre o bien documentar técnicamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/x-edicion-del-concurso-universitario-de-software-libre-cusl"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-14T08:43:41Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

