<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-08T11:02:40Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-08T11:02:40Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>KDE presenta cual es su visión de futuro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/04/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T10:34:43Z</updated>
    <published>2016-04-08T10:34:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad de KDE ha condensado en una frase diferentes ideas y conceptos para expresar cual es su visión del futuro. En la lista de correo hubo un amplio debate al respecto con un montón de opiniones cada uno ofreciendo su opinión sobre cual debería ser la visión de KDE, hasta que se llegó a la versión final. La verdad es que al leerlo, dan ganas de participar en algo así de alguna manera, yo lo hago donando y difundiendo, pero hay muchas otras formas. Este artículo original está escrito en inglés, y lo puedes encontrar en su página oficial en este enlace: https://dot.kde.org/2016/04/05/kde-presents-its-vision-future He traducido el texto para compartirlo con todos, para que veamos que KDE es algo más que un entorno de escritorio bonito y elegante o unas aplicaciones funcionales y productivas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/04/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T10:34:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la actualización de abril de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/lanzada-la-actualizacion-de-abril-de-plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-06T22:01:50Z</updated>
    <published>2016-04-06T22:01:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que ha sido lanzada la actualización de abril de Plasma 5, la segunda revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas dos semana del lanzamiento de la revisión mayor y que demuestra las nuevas formas extremadamente dinámica de crear software que estamos viviendo. Sigue siendo el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios gracias a su integración en muchas distribuciones. Lanzada la actualización de abril de Plasma 5 El pasado 23 de marzo fue lanzado Plasma 5.6, y apenas dos semanas después ya tenemos su segunda revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/04/lanzada-la-actualizacion-de-abril-de-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-06T22:01:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.6.1, puliendo el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-6-1-puliendo-el-escritorio-kde" />
    <category term="plasma-5-6" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-31T04:44:51Z</updated>
    <published>2016-03-31T04:44:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.6.1, la primera revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas una semana de su lanzamiento y que demuestra las nuevas formas de crear software que estamos viviendo. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.6.1 El pasado 23 de marzo fue lanzado Plasma 5.6, y apenas una semana después ya tenemos su primera revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente ha sido este 23 de marzo cuando ha sido lanzado Plasma 5.6.1, y como siempre la Comunidad de desarrolladores de KDE se recomienda encarecidamente a los usuarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/lanzado-plasma-5-6-1-puliendo-el-escritorio-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-31T04:44:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/preferencias-del-sistema-de-plasma-5-introduccion" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T07:03:30Z</updated>
    <published>2016-03-30T07:03:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos repasando a fondo el escritorio de la Comunidad KDE y hoy toca analizar las Preferencias del Sistema de Plasma 5, describiendo cada una de sus secciones pero sin llegar a entrar a fondo a cada una de ellas, por razones obvias. Espero que os sea de utilidad. Preferencias del Sistema de Plasma 5 Uno de las aplicaciones más potentes que tiene Plasma 5 son sus Preferencias del Sistema ya que es el programa que controla prácticamente todo el entorno de trabajo del escritorio y el Sistema. En otras palabras, es la aplicación que se encarga de centralizar las miles de opciones que tenemos para configurar y personalizar Plasma 5, como cambiar iconos, colores, resolución de pantalla, efectos gráficos, etc. Esta entrada de hoy servirá para dos cosas: describir brevemente cada una de sus secciones,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/preferencias-del-sistema-de-plasma-5-introduccion"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-30T07:03:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/primera-beta-de-kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-26T07:12:37Z</updated>
    <published>2016-03-26T07:12:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nos acercamos al mes de abril, mes que tradicionalmente está destinado a ser el del lanzamiento de las distribuciones de la familia xUbuntu y, desde hace poco, de la primera gran actualización de las aplicaciones KDE. Pero antes de estos lanzamientos nos llega la primera beta de KDE Aplicaciones 16.04. ¡Esto no para! ¡KDE Rocks! Primera beta de KDE Aplicaciones 16.04 El pasado 24 de marzo el equipo de desarrollo de la Comunidad KDE anunció la primera beta de KDE Aplicaciones 16.04, otro paso más en la evolución de su ecosistema de programas que tiene dos objetivos fundamentales: seguir mejorando las aplicaciones KDE y continuar la migración de más aplicaciones al entorno de trabajo Qt5/KF5. Tras un trabajo que se inició el mismo día que se lanzó KDE Aplicaciones 15.12, los desarrolladores han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/primera-beta-de-kde-aplicaciones-16-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-26T07:12:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE Blog cumple 8 años ¡larga vida a KDE Blog!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-blog-cumple-8-anos-larga-vida-a-kde-blog" />
    <category term="kde" />
    <category term="aniversario-kde-blog" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-24T09:10:07Z</updated>
    <published>2016-03-24T09:10:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más que pasa, y un año más que dedico una entrada del blog a reflexionar sobre el «trabajo» que realizo diariamente para vosotros. Y es que KDE Blog cumple 8 años desde que el 24 de marzo de 2008 me decidí a compartir mis conocimientos y experiencias sobre KDE y GNU/Linux. KDE Blog cumple 8 años No soy programador, diseño bastante mal (como se puede ver en la imagen destacada del artículo) , no me gustaba organizar eventos (aunque eso está cambiando), no me gusta traducir y me lío un poco con las versiones y distribuciones, pero en 2008 quería colaborar con el mundo del Software Libre de alguna forma. Así que la única cosa que se me ocurrió fue que podía ayudar en la difusión mediante la creación de un blog, que en aquellos días estaba muy de moda. Y eso que no me consideraba un experto,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/kde-blog-cumple-8-anos-larga-vida-a-kde-blog"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-24T09:10:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Plasma 5.6 ya está disponible para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma-5-6-ya-esta-disponible-para-su-descarga" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-22T23:01:05Z</updated>
    <published>2016-03-22T23:01:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Puntuales como debería ser siempre, y casi siempre lo es cuando hablamos de la Comunidad KDE, ya tenemos entre nosotros de Plasma 5.6, la nueva versión del escritorio más moderno y funcional que puedes tener en tu distribución GNU/Linux. Plasma 5.6 ya está disponible Sigue la evolución de Plasma 5. Ayer 22 de marzo fue lanzada la versión 5.6 de este maravilloso escritorio que viene llamado a ser el mejor de la Comunidad KDE. Y en esta ocasión viene cargado de novedades y más pulido que nunca, como debe ser. Para demostrar su funcionamiento nada mejor que un vídeo realizado por The KDE Community   Las novedades de Plasma 5.6 Las novedades de Plasma 5.6 son amplias y variadas y se pueden resumir en: Mejoras en el Tema de Plasma Breeze: Ahora puede seguir el gestor de esquema de colores de Plasma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/03/plasma-5-6-ya-esta-disponible-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-22T23:01:05Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

