<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T02:03:44Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T02:03:44Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Plasma Sprint 2015 de Barcelona</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/plasma-sprint-2-15-de-barcelona" />
    <category term="sprint" />
    <category term="plasma" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T09:10:47Z</updated>
    <published>2015-02-18T09:10:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como viene siendo habitual cada cierto tiempo se reúnen los desarrolladores de la Comunidad KDE en una ciudad europea para seguir evolucionando los proyectos KDE.  Es estos días se está realizando el Plasma Sprint 2015 de Barcelona, una opotunidad única para unir lazos y dar un salto en el desarrollo del escritorio GNU/Linux.   Plasma Sprint 2015 de Barcelona Del 16 al 22 de febrero se está realizando en Barcelona el Sprint del equipo Plasma de la Comunidad KDE, concretamente se realizará en la sede de Blue Systems en la ciudad Condal. Un total de 12 desarrolladores van a pasarse unos cuantos días en el Sprint  trabajando codo a codo (ya lo hacen  habitualmente pero de forma virtual) y con un objetivo muy claro: planear el desarrollo de Plasma 5.3. La lista de tareas es elevada y entre ellas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/plasma-sprint-2-15-de-barcelona"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T09:10:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado KDE Frameworks 5.7 + Vídeo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-kde-frameworks-5-7-video" />
    <category term="frameworks-5-2" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T15:09:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T15:09:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sigue el desarrollo del entorno básico de programación de la Comunidad KDE ya que recientemente ha sido lanzado KDE Frameworks 5.7, es decir, la séptima actualización del entorno de escritorio que une KDE con Qt en una simbiosis casi perfecta. De esta forma se siguen facilitando la vida a los desarrolladores permitiéndoles crear aplicaciones para KDE de forma más eficaz y visualmente espectaculares.   Lanzado KDE Frameworks 5.7 El pasado 14 de febrero se lanzó KDE Frameworks 5.7, la séptima revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y que va a facilitar muchísimo la creación de software para KDE. Hay que recordar que los desarrolladores de KDE decidieron lanzar actualizaciones mensuales de este proyecto y lo están cumpliendo.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/lanzado-kde-frameworks-5-7-video"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T15:09:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Amo el Software Libre – #ILOVEFS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/amo-el-software-libre-ilovefs" />
    <category term="opinion" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-14T16:06:28Z</updated>
    <published>2015-02-14T16:06:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es el día de los enamorados, fecha artificiosas que se celebra en buena parte del mundo para demostrar a tu amada que la amas pero que está diseñada para aumentar las ventas de los grandes comcercios. Personalmente no creo en el día de San Valentín  ya que pienso que el verdadero amor se demuestra todos los días y en cosas más cotidiáneas, pero la Free Software Foundation Europe ha querido aprovechar esta efemeride para que todos los que amamos el Software Libre demostremos al resto del mundo este amor. La Comunidad KDE ya lo ha anunciado en su boletín y yo, que también amo el Software Libre, lo quiero poner de manifiesto en esta entrada. Amo el Software Libre – #ILOVEFS Como suelo contar mi visión del Software Libre ha ido cambiando mucho desde que me inicié en este mundo. Claro está que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/amo-el-software-libre-ilovefs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-14T16:06:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Descarga y prueba openSUSE 13.2 con Plasma 5.6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/descarga-y-prueba-opensuse-13-2-con-plasma-5-6" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="opensuse-13-2" />
    <category term="plasma" />
    <category term="suse-studio" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-13T18:24:59Z</updated>
    <published>2015-02-13T18:24:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Quieres porbar lo último de la comunidad de KDE? Pues prueba el escritorio Plasma 5.6.0 junto con openSUSE 13.2 La comunidad de KDE sigue adelante desarrollando Plasma 5, su nuevo escritorio que por lo visto hasta ahora sigue ofreciendo libertad, sencillez, y belleza. Quizás eres de los que no pueden esperar y quieres disfrutar echando un vistazo cuanto antes de lo nuevo de KDE, Plasma 5.6.0. Me entero en forosuse.org, que Javier Llorente, un imprescindible de openSUSE, ha creado una imagen ISO fabricada con SUSE Studio, con openSUSE 13.2 junto con Plasma 5.6.0 Esta versión de Plasma, todavía está en fase de desarrollo, por lo que no está en los repositorios habituales, sí en los de desarrollo. Pero actualizar a estos en tu máquina de trabajo no es buena idea, a no ser que quieras testear,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/descarga-y-prueba-opensuse-13-2-con-plasma-5-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-13T18:24:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Probando Kubuntu 15.04 “Vivid Vervet”</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/probando-kubuntu-15-4-vivid-vervet" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-13T14:03:07Z</updated>
    <published>2015-02-13T14:03:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El próximo Kubuntu 15.04 nos oferecerá una novedad bastante importante para los simpatizantes de KDE, su escritorio por defecto será Plasma 5. Esto significará una prueba de fuego y de madurez para la Comunidad KDE, así que la base de la distribución debe ser muy sólida. Aún falta un par de meses para su lanzamiento pero ya se pueden ir viendo de gente probando Kubuntu 15.04 “Vivid Vervet”, cuyo desarrollo sobre KDE 4 está muy avanzado. Probando Kubuntu 15.04 “Vivid Vervet” con KDE 4 De la mano de Eye of Sauron podemos ver el estado de desarrollo de Kubuntu 15.04 “Vivid Vervet” ya que ha realizado un simple vídeo donde se muestra su instalación virtual en VirtualBox ejecutando un escritorio Plasma de KDE 4. Como se puede ver, la instalación será tan sencilla como siempre y la integración KDE4[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/probando-kubuntu-15-4-vivid-vervet"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-13T14:03:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tercer informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tercer-informe-de-2-14-de-kde-e-v-quarterly-report" />
    <category term="kde-espana" />
    <category term="quarterly-report" />
    <category term="sprints" />
    <category term="kde-e-v" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-02-12T17:16:37Z</updated>
    <published>2015-02-12T17:16:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la nueva entrega del informe de KDE e.V. Quarterly Report, en decir, una pequeña revista trimestral que nos proporciona una visión oficial de algunas de las actividades que la Comunidad KDE ha hecho durante estos últimos meses. Bienvenidos pues al resumen de Tercer informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report   Tercer informe de 2014 de KDE e.V. Quarterly Report Estos informes son muy interesantes y evidentemente recomiendo la lectura a todos simpatizantes del proyecto KDE. En esta ocasión, este informe se ha centrado,… Para convenceros os expongo los temas del Cuarto informe de 2014 de KDE e.V.: Mensaje de bienvenida de Albert Astals, donde reflexiona sobre los cambios sufridos en la Junta DIrectiva de KDE e.V., con la salida de Cornelius Schumacher y la entrada de Lydia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/02/tercer-informe-de-2-14-de-kde-e-v-quarterly-report"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-12T17:16:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dono a KDE. Pago por disfrutar de la libertad del software.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/dono-a-kde-pago-por-disfrutar-de-la-libertad-del-software" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-10T20:49:15Z</updated>
    <published>2015-02-10T20:49:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;KDE es uno de los proyectos más importantes dentro del mundo del software libre. Y donando fomentas y apoyas esa libertad. Cuando decimos software libre no nos referimos al precio, nos referimos a la libertad de poder usar, estudiar, compartir, modificar y redistribuir un software. Nos referimos a la libertad del usuario. Por eso a veces se confunden términos. Libre no implica que sea gratis, y viceversa. Por el blog he hablado en más de una ocasión sobre lo importante que es que los usuarios de un software libre donen al proyecto que más les interese o les atraiga. Puedes donar tu tiempo, conocimientos o dinero, todo es importante. Los usuarios con su tiempo y conocimientos, desarrollan, difunden y mejoran un software libre. Pero todo eso, aunque los usuarios lo hagan de manera desinteresada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/dono-a-kde-pago-por-disfrutar-de-la-libertad-del-software"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-10T20:49:15Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

