<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-11T16:02:48Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-11T16:02:48Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Netrunner Rolling: todo un descubrimiento</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2015-03-11T15:15:07Z</updated>
    <published>2015-03-11T15:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me deshago del paraguas y saco la cabeza al sol, cual caracol, para contaros lo que ha sido para mí una agradable sorpresa: el hallazgo de una distribución de la cual solo tenía conocimiento de pasada y que antes jamás me había llamado la atención. Tantos años practicando el "distro hopping" dejan poco espacio a la novedad, pero en este caso, más que algo desconocido se trata de una especie de reencuentro con mis períodos de feliz "Archero-KDEero" (toma palabreja). Y es una vuelta a los orígenes, más o menos, propiciada por un mal momento en el sistema que suelo usar, Chakra, situación que se viene repitiendo continuamente, para mi desgracia. Como ya tengo experiencia en ir y venir de Chakra, este nuevo abandono no lo voy a dar por definitivo, pero ciertamente espero que los problemas que vengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2015/03/netrunner-rolling-todo-un-descubrimiento"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-11T15:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE aceptado en Google Summer of Code 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-aceptado-en-google-summer-of-code-2-15" />
    <category term="proyectos-libres" />
    <category term="gsoc-2-15" />
    <category term="kde" />
    <category term="gsoc" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-10T08:40:26Z</updated>
    <published>2015-03-10T08:40:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un año más, KDE ha sido aceptado en Google Summer of Code 2015 (GSoC), es decir, el proyecto de Google que potencia la interacción entre estudiantes y Software Libre en aras de un beneficio mutuo. El año pasado fue muy provechoso, esperemos que éste también lo sea. KDE aceptado en Google Summer of Code 2015 El equipo de KDE es un acérrimo colaborador con los proyectos sobre Software Libre que suele organizar Google. Hace unos meses KDE participó en el Google Code-In, donde los estudiantes de 12 a 16 años pueden empezar a familiarizarse con los proyectos de Software Libre, bien sea programando, realizando mejoras en las aplicaciones o aportando nuevas ideas. Ahora toca colaborar en Google Summer of Code 2015, el programa para los estudiantes universitarios, los cuales pueden llevar a cabo proyectos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-aceptado-en-google-summer-of-code-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-10T08:40:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-primera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones" />
    <category term="kde-aplicaciones-15-4" />
    <category term="beta" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T16:33:27Z</updated>
    <published>2015-03-08T16:33:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una de las características del equipo de desarrolladores de la Comunidad KDE es su fiabilidad a la hora de lanzar sus actualizaciones. Esto significa que cada poco tiempo anuncian una nueva actualización tanto del Framework, del Plasma o de las aplicaciones KDE. Así que me complazco en anuncioar que la Comunidad KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones. KDE lanza primera beta 15.04 de sus aplicaciones El pasado 6 de marzo de 2015 la Comunidad KDE se complació en presentar la primera beta de les nuevas versiones de les aplicaciones de KDE. En este momento se han congelado las dependencias y las funcionalidades, es decir, se ha cerrado el número de aplicaciones y no se van a incorporar más novedades. Ahora, y en las próximas semanas, el equipo de la Comunidad  KDE se centra en resolver[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/kde-lanza-primera-beta-15-4-de-sus-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T16:33:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Espirito Livre Edición Paraguay, nueva revista de Software Libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/espirito-livre-edicion-paraguay-nueva-revista-de-software-libre" />
    <category term="kde" />
    <category term="espirito-livre-edicion-paraguay" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-07T09:10:02Z</updated>
    <published>2015-03-07T09:10:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En los inicios del blog puse empeño en comentar los lanzamientos de las revistas sobre Software Libre que existían por aquellos momentos. De todas ellas apenas queda Tux Info (que yo sepa y que yo desafortunadamente he dejado de promocionar) así que me congratulo en presentar Espirito Livre Edición Paraguay, una nueva revista de Software Libre adaptada al español de su original brasileña. Espirito Livre Edición Paraguay, nueva revista de Software Libre El siguiente artículo es casi un calco de aparecido en JVare blogs, pero creo que vale la pena promocionar este tipo de iniciativas. Se trata de la aparición de una nueva revista de Software Libre llamada Espirito Livre Edición Paraguay, una iniciativa que tiene su origen en la revista del mismo nombre brasileña que lleva desde el 2009 publicando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/espirito-livre-edicion-paraguay-nueva-revista-de-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-07T09:10:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible KDE Aplicaciones 14.12.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-3" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-14-12" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T05:34:29Z</updated>
    <published>2015-03-05T05:34:29Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La rama de aplicaciones del equipo KDE sigue mejorando las mismas y ya tenemos disponible KDE Aplicaciones 14.12.3. Veamos que nos ofrece y repasemos las novedades de dicha rama. Disponible KDE Aplicaciones 14.12.3 El pasado 3 de marzo se puso a disposición de los usuarios la tercera actualización de KDE Applications 14.12, un lanzamiento que contiene solo resolución de errores y mejoras en las traducciones. Por tanto, es muy recomendable para todo el que tenga dicha versión. De esta forma han sido resueltos más de 19 errores  que incluyen mejoras en el juego de KDE Edu Kanagram, , el modelador de archivos UML Umbrello, el visor de documentos Okular y la apliación de geometría, Kig. Este lanzamiento también incluye las versiones largo soporte de Plasma (Long Term Support) como Plasma Workspaces[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T05:34:29Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE-connect lanzada la versión 0.8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/kde-connect-lanzada-la-version-8" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T17:49:45Z</updated>
    <published>2015-03-04T17:49:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nueva versión de este gran software de KDE que permite integrar tu teléfono móvil con tu escritorio KDE El desarrollador de KDE Albert Vaka ha anunciado la versión 0.8 de KDE-connect para KDE 4. Ya hace tiempo en el blog hablé de KDE-connect una aplicación que por aquel entonces todavía estaba en una fase temprana de desarrollo e instalarla era una tarea algo complicada, pero que ya en aquel entonces prometía ser una aplicación muy útil y con mucho futuro. Hoy después de dos años de desarrollo, KDE-connect se ha hecho más accesible, siendo su instalación sencilla, y ha crecido en funcionalidades y corregido los errores que por el camino se han ido encontrando. Hace unos días Albert Vaka en su blog, anunciaba una nueva versión, la 0.8. Y como es habitual con muchas correcciones de errores y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/03/kde-connect-lanzada-la-version-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T17:49:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Disponible KDE Aplicaciones 14.12.2 para Charkra</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-2-para-charkra" />
    <category term="chakra" />
    <category term="kde" />
    <category term="kde-aplicaciones-14-12" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-03-04T09:00:06Z</updated>
    <published>2015-03-04T09:00:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La rama de aplicaciones del equipo KDE sigue mejorando las mismas y ya nos presentó hace unos dias KDE Aplicaciones 14.12.2. Poco a poco las distribuciones se están poniendo las pilas y nos van presentando las actualizaciones como las que hoy os anuncio de Chakra. Disponible KDE Aplicaciones 14.12.2 para Charkra Los usuarios de Chrakra Linux están de enhorabuena ya que, apenas pasada una semana desde el lanzamiento, ya tienen en sus repositorios oficiales la segunda actualización de KDE Applications 14.12, un lanzamiento que contiene solo resolución de errores y mejoras en las traducciones. Por tanto, es muy recomendable para todo el que tenga dicha versión De esta forma han sido resueltos más de 20 errores  que incluyen mejoras en el juego de KDE Edu Kanagram, el modelador de archivos UML[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/03/disponible-kde-aplicaciones-14-12-2-para-charkra"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-04T09:00:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

