<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-04-13T16:02:16Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-04-13T16:02:16Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/primer-informe-de-2015-de-kde-e-v-quarterly-report.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-13T15:25:23Z</updated>
    <published>2016-04-13T15:25:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya está disponible la nueva entrega del informe de KDE e.V. Quarterly Report, en decir, una pequeña revista trimestral que nos proporciona una visión oficial de algunas de las actividades que la Comunidad KDE ha hecho durante estos últimos meses. Bienvenidos pues al resumen del primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report. Primer informe de 2015 de KDE e.V. Quarterly Report Durante mucho tiempo he ido promocionando la lectura de los Quarterly Report de KDE.e.V., unos informes muy interesantes para todos simpatizantes del proyecto KDE ya que proporcionan una visión del trabajo realizado por la fundación KDE para fomentar el desarrollo de su Comunidad. En esta ocasión no solo os voy a presentar  y a animar la lectura del informe, sino que también os debo informar de un cambio en el formato[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/primer-informe-de-2015-de-kde-e-v-quarterly-report.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-13T15:25:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la versión candidata de KDE Aplicaciones 16.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/primera-beta-kde-aplicaciones-16-04-2.html" />
    <category term="kde-aplicaciones-16-4" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-11T10:47:41Z</updated>
    <published>2016-04-11T10:47:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya estamos en abril, el mes que tradicionalmente se destina a los lanzamiento de las distribuciones de la familia xUbuntu y, desde hace poco, de la primera gran actualización de las aplicaciones KDE del año en curso. A pocos días de su publicación definitiva ha sido lanzada la versión candidata de Aplicaciones 16.04. ¡Esto no para! ¡KDE Rocks! Lanzada la versión candidata de KDE Aplicaciones 16.04 El pasado 6 de abril el equipo de desarrollo de la Comunidad KDE anunció la versión candidata de KDE Aplicaciones 16.04, es decir,  la versión casi definitiva de la colección de programas extraordinarios y más avanzados que han sido creados para funcionar sobre Plasma. Se trata de otro paso más en la evolución de su ecosistema de programas que tiene dos objetivos fundamentales: seguir mejorando las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/primera-beta-kde-aplicaciones-16-04-2.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-11T10:47:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Actualización de abril de KDE Frameworks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-abril-de-kde-frameworks.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-10T13:25:46Z</updated>
    <published>2016-04-10T13:25:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nuevos mes, nueva entrega de KDE Frameworks. Ayer sábado fue anunciada la actualización de abril de KDE Frameworks, es decir, la versión 5.21. Una noticia que es muy buena, ya que aunque no tenga repercusiones directas en el usuario final si que lo es a largo plazo porque las mejoras de estas herramientas facilita el desarrollo del Software de la Comunidad KDE. Actualización de abril de KDE Frameworks El pasado 9 de abril se lanzó KDE Frameworks 5.21, la vigésima primera revisión del entorno de programación sobre el que se asienta Plasma 5 y las aplicaciones nativas para él, el nuevo escritorio linux de la Comunidad KDE, y las aplicaciones que se crean con para él. Este KDE Frameworks facilita muchísimo la creación de software para el moderno ecosistema actual de la Comunidad KDE. Hay que recordar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/actualizacion-de-abril-de-kde-frameworks.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-10T13:25:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KDE presenta cual es su visión de futuro</title>
    <link rel="alternate" href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/08/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro/" />
    <category term="kde" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-04-08T10:34:43Z</updated>
    <published>2016-04-08T10:34:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La comunidad de KDE ha condensado en una frase diferentes ideas y conceptos para expresar cual es su visión del futuro. En la lista de correo hubo un amplio debate al respecto con un montón de opiniones cada uno ofreciendo su opinión sobre cual debería ser la visión de KDE, hasta que se llegó a la versión final. La verdad es que al leerlo, dan ganas de participar en algo así de alguna manera, yo lo hago donando y difundiendo, pero hay muchas otras formas. Este artículo original está escrito en inglés, y lo puedes encontrar en su página oficial en este enlace: https://dot.kde.org/2016/04/05/kde-presents-its-vision-future He traducido el texto para compartirlo con todos, para que veamos que KDE es algo más que un entorno de escritorio bonito y elegante o unas aplicaciones funcionales y productivas,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://victorhckinthefreeworld.wordpress.com/2016/04/08/kde-presenta-cual-es-su-vision-de-futuro/"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-08T10:34:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzada la actualización de abril de Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzada-la-actualizacion-de-abril-de-plasma-5.html" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-04-06T22:01:50Z</updated>
    <published>2016-04-06T22:01:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que ha sido lanzada la actualización de abril de Plasma 5, la segunda revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas dos semana del lanzamiento de la revisión mayor y que demuestra las nuevas formas extremadamente dinámica de crear software que estamos viviendo. Sigue siendo el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios gracias a su integración en muchas distribuciones. Lanzada la actualización de abril de Plasma 5 El pasado 23 de marzo fue lanzado Plasma 5.6, y apenas dos semanas después ya tenemos su segunda revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzada-la-actualizacion-de-abril-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-04-06T22:01:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Plasma 5.6.1, puliendo el escritorio KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/lanzado-plasma-5-6-1.html" />
    <category term="plasma-5-6" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-31T04:44:51Z</updated>
    <published>2016-03-31T04:44:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer fue lanzado Plasma 5.6.1, la primera revisión de la rama 5.6.x del escritorio más moderno que ofrece la Comunidad KDE, apenas una semana de su lanzamiento y que demuestra las nuevas formas de crear software que estamos viviendo. Es el momento de ir puliendo y mejorando un entorno que poco a poco se va ganando hueco en los ordenadores de los usuarios. Lanzado Plasma 5.6.1 El pasado 23 de marzo fue lanzado Plasma 5.6, y apenas una semana después ya tenemos su primera revisión. Y es que la Comunidad de desarrolladores de software de KDE no para de trabajar buscando afinar lo máximo posible su escritorio más avanzado. Concretamente ha sido este 23 de marzo cuando ha sido lanzado Plasma 5.6.1, y como siempre la Comunidad de desarrolladores de KDE se recomienda encarecidamente a los usuarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/lanzado-plasma-5-6-1.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-31T04:44:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Preferencias del Sistema de Plasma 5 – Introducción</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.kdeblog.com/preferencias-del-sistema-de-plasma-5.html" />
    <category term="iniciacion-a-linux" />
    <category term="iniciacion-a-plasma" />
    <category term="plasma-5" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-03-30T07:03:30Z</updated>
    <published>2016-03-30T07:03:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos repasando a fondo el escritorio de la Comunidad KDE y hoy toca analizar las Preferencias del Sistema de Plasma 5, describiendo cada una de sus secciones pero sin llegar a entrar a fondo a cada una de ellas, por razones obvias. Espero que os sea de utilidad. Preferencias del Sistema de Plasma 5 Uno de las aplicaciones más potentes que tiene Plasma 5 son sus Preferencias del Sistema ya que es el programa que controla prácticamente todo el entorno de trabajo del escritorio y el Sistema. En otras palabras, es la aplicación que se encarga de centralizar las miles de opciones que tenemos para configurar y personalizar Plasma 5, como cambiar iconos, colores, resolución de pantalla, efectos gráficos, etc. Esta entrada de hoy servirá para dos cosas: describir brevemente cada una de sus secciones,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.kdeblog.com/preferencias-del-sistema-de-plasma-5.html"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-30T07:03:30Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

