<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T18:00:40Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T18:00:40Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Análisis software y BIOS de Sony Vaio E 14P</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/analisis-software-y-bios-de-sony-vaio-e-14p" />
    <category term="software" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-01-27T03:07:18Z</updated>
    <published>2012-12-15T00:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Esta será la última entrada que escribiré sobre el portátil Sony Vaio E 14P. En la primera entrada comenté que es lo que buscaba y porque finalmente elegí este modelo. En la segunda hice un reportaje gráfico amplio con muchos detalles desde el aspecto externo, teclado y hasta de los módulos de memoria y disco duro por si alguien tuviese interés de ampliar la memoria o ponerle un disco duro SSD. En esta entrada me centraré en los aspectos una vez encendido el portátil como es el caso de la BIOS UEFI, el software preinstalado que incorpora y analizar el equipo con programas como CPU-Z, GPU-Z y HWINFO que proporcionan muchos detalles del hardware. Primer arranque del sistemaAntes de poder usar el equipo que viene con Windows 8 preinstalado sin posibilidad de otra opción por gracia del impuesto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/analisis-software-y-bios-de-sony-vaio-e-14p"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-15T00:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado Sony Vaio E 14P (SVE14)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14" />
    <category term="software" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-01-27T03:00:06Z</updated>
    <published>2012-12-06T15:02:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de comentar la guía que seguí para elegir un portátil nuevo, cuales eran las características que buscaba, cual fue el modelo que elegí finalmente (que es el comentado en esta entrada) y cuales algunas características que ni siquiera el fabricante comenta ahora voy poner la galería de fotos y reportaje con el desempaquetado o «unboxing» del modelo Sony Vaio E 14P (SVE14A2C5E) en acabado color gris plomo con algunos detalles que en pocas reviews y a análisis se ven en detalle o ni siquiera se comentan. Dejaré para la siguiente entrada otra de las cosas que tampoco es habitual ver en los análisis: la parte del software con el que viene instalado como es la BIOS (que es UEFI), los programas crapware preinstalados con Windows, la información del sistema con CPU-Z, GPU-Z y HWINFO y algún[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-06T15:02:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como sería si Microsoft, Apple y Linux...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/12/como-seria-si-microsoft-apple-y-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-10-03T01:23:14Z</updated>
    <published>2011-12-09T23:41:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Como sería si Microsoft, Apple y Linux se decicasen a la industria automovilística y vendiesen motores y coches conociendo sus políticas y formas de comercializar su software y productos? set small_troll_mode=on Empecemos por Microsoft Algunos modelos de sus motores son conocidos y recordados por provocar fallos en el coche que son instalados [1], algunos no más molestos como que las ruedas se desinchan de vez en cuando o el aire acondicionado no funciona a veces si a la vez tienes puesta la radio y algunos graves como que el motor se apaga de repente o deja de frenar cuando lo necesitas que provocan pequeños accidentes y pequeñas perdidas de memoria en el conductor a los que se les queda la cara de un tono azulado después de los hechos por el susto. Aproximádamente cada segundo martes del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/12/como-seria-si-microsoft-apple-y-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2011-12-09T23:41:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un día en la Euskal Encounter 19</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/07/un-dia-en-la-euskal-encounter-19" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="otros" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-01-21T21:16:22Z</updated>
    <published>2011-07-24T13:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estos días se está celebrando, del 22 al 25 de julio, la  Euskal Encounter, uno de los enventos informáticos más importantes de Euskadi, del estado de España y según algunos uno de los mejores de parte de Europa. Así desde hace ya 19 ediciones, con en estos días exactamente 4096 puestos para los asistentes que disponen de una conexión de 20 Gb por segundo ofrecida por la mano de Euskaltel y HP. A pesar de que se organiza en Barakaldo, al alcance de metro de ciudad en la que vivo y escasos minutos, hasta este año no había asistido a ninguna. Tenía muchas ganas de ir y vivir en primera persona lo que ahí acontecía al menos por un día, este año no lo quería dejar pasar y así ha sido. Como repaso de lo que ha dado el día (y parte de la noche) os escribo esta entrada. El asistir me pedía tener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/07/un-dia-en-la-euskal-encounter-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2011-07-24T13:46:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El impuesto Windows</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/05/el-impuesto-windows" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2011-12-10T00:57:45Z</updated>
    <published>2011-05-06T21:40:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace ya un tiempo estoy en buscando comprar un portátil (PC, no Mac). ¿Pero os habéis fijado? Todos vienen con Windows, incluso los menos potentes y baratos netbooks, donde probablemente el coste de la licencia Windows a pesar de ser más barata que la retail supondrá un importante porcentaje del coste total del equipo. Por desgracía en las marcas más conocidas (Sony, HP, Dell, Acer, ...) no he encontrado ningún modelo con alguna distribución GNU/Linux o al menos sin sistema operativo. Hay alguna marca de portátiles menos conocida como Ahtec que si ofrece esta posibilidad pero he leido algunas opiniones no muy buenas de su soporte. Si hace ya un tiempo la comisión Europea obligó a Microsoft a no incluir su Internet Explorer en su sistema operativo para no abusar de posición dominante y[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/05/el-impuesto-windows"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2011-05-06T21:40:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alternativas a programas propietarios para sustituirlos por programas libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/02/alternativas-a-programas-propietarios-para-sustituirlos-por-programas-libres" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2011-12-10T00:51:51Z</updated>
    <published>2010-02-17T23:24:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre (SL) a veces es confundido como sinónimo de GNU/Linux y no es cierto, quizá sea debido a que en GNU/Linux el SL está mucho más presente (también el SL se confunde con gratis, y aunque en muchos casos es así tampoco es cierto pero esto es asunto para otra entrada). El SL es un concepto que no está asociado a determinado sistema operativo, sea este libre o no. De hecho, hay un montón de SL disponible para sistemas operativos privativos, como os supondréis me estoy refiriendo a Windows y Mac OS X, tanto que para cada programa privativo que tengamos en nuestro ordenador podemos encontrar uno o varios equivalentes con una licencia de software libre, con una funcionalidad similar y tan capaces como los no libres. De eso va esta entrada, de hacer una pequeña lista de programas propietarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/02/alternativas-a-programas-propietarios-para-sustituirlos-por-programas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2010-02-17T23:24:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

