<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T02:03:45Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T02:03:45Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Alpine Linux acaba de lanzar la versión 3.1.0</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/alpine-linux-acaba-de-lanzar-la-version-3-1" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="xfce" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="alpine-linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-12-12T22:43:54Z</updated>
    <published>2014-12-12T22:43:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Alpine Linux, para quien no la conozca, es una distribución basada en uClibc y BusyBox. Su objetivo es ser ligera y segura, y a su vez cumplir con todos los propósitos. Es software libre, utiliza una licencia GNU GPL. Acaban de lanzar la versión 3.1.0 que entre otras novedades incluye: Soporte para openvswitch Xen 4.4 Una versión de lanzamiento para RaspberryPi (arm hardfloat) Nuevas versiones de aplicaciones de escritorio: xorg-server.1.16.2 Firefox 31.2.0 Gnumeric 1.12.18 virt manager 1.1.0 VLC 2.1.5 Inkscape .048.5 GIMP 2.8.14 Se puede consultar la lista de novedades aquí. Probando Alpine Linux 3.1.0 Nunca he probado ésta distribución, aunque hace tiempo que sé de su existencia. Me he bajado la ISO desde su portal, aquí. La he montado sobre una máquina virtual. Al arrancar la imagen es la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/alpine-linux-acaba-de-lanzar-la-version-3-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-12T22:43:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Manjaro 0.8.10: el usuario es lo primero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/10/manjaro-8-1-el-usuario-es-lo-primero" />
    <category term="revision" />
    <category term="manjaro" />
    <category term="xfce" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-10-28T12:05:48Z</updated>
    <published>2014-10-28T12:05:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Año y medio después de revisar por primera vez una versión de Manjaro, me vuelve a picar el gusanillo de la curiosidad y me apetece asomarme un poco al momento que vive la otrora muy popular distribución derivada de Arch Linux. El adverbio escogido no es casual, aunque no pretendo insinuar que Manjaro ya no goce de cierta reputación, es innegable que el furor causado en sus inicios que la llevara a los primeros puestos en la clasificación de distros más consultadas en Distrowatch no se mantiene hoy día. Me parece recordar, incluso, que llegó a superar en consultas a su distro madre. Todos sabemos ya que el mencionado ranking no ha de tomarse más que como un mero indicador de popularidad y nunca como medida de uso. Ni mucho menos nos sirve para diferenciar la calidad de una distribución o su[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/10/manjaro-8-1-el-usuario-es-lo-primero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-28T12:05:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Realización de diagramas con Dia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/07/realizacion-de-diagramas-con-dia" />
    <category term="yast" />
    <category term="cisco" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="zypper" />
    <category term="ofimatica" />
    <category term="xfce" />
    <category term="diagrama" />
    <category term="dia" />
    <category term="apt-get" />
    <category term="yum" />
    <category term="powerpoint" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-07-02T18:12:35Z</updated>
    <published>2014-07-02T18:12:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Que en nuestro puestos de trabajo todavía se realicen diagramas de flujo o de red en Powerpoint tendría que ser una cosa del pasado y pasar a la historia. Actualmente con el extenso abanico de posibilidades opensource no hay excusa. Dia es una software open source bajo licencia GPL. Su instalación es muy sencilla ya que sólo tenemos que usar los comandos apt-get, yum o zypper, según el caso, para instalarlo, desde Ubuntu o OpenSuse lo podemos instalar desde el centro de software para el sistema de Canonical, o con YAST en el sistema del lagarto verde. Una vez instalado, en nuestro Debian Wheezy con XFCE, sólo tenemos que ir al menú de aplicaciones para que nos aparezca, dentro de “Gráficos” Dia tiene un gran abanico de grupos de objetos para realizar el diagrama que necesitemos, desde grupos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/07/realizacion-de-diagramas-con-dia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-07-02T18:12:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Localizar enlaces rotos con LinkChecker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/localizar-enlaces-rotos-con-linkchecker" />
    <category term="4-4" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="comandos" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="web" />
    <category term="xfce" />
    <category term="gnu" />
    <category term="wheezy" />
    <category term="linkchecker" />
    <category term="servicios" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-06-26T06:37:54Z</updated>
    <published>2014-06-26T06:37:54Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Realmente es muy embarazoso que un usuario de la web se encuentre con un mensaje de error “404 Not Found“. Para evitarlo podemos contar con la herramienta LinkChecker, que buscará en la web que indiquemos todos los enlaces rotos. Se encuentra en los repositorios de Debian, Ubuntu, LinuxMint, y otras distribuciones Linux. Tambíen lo podemos usar en sistemas MAC y Windows. Se puede descargar, configurar e instalar desde las fuentes del proyecto, aunque para éste artículo usaremos los paquetes de los repositorios. La instalación y configuración Para el artículo he usado un Debian Wheezy con estritorio XFCE. Para la instalación debemos teclear: apt-get -y install linkchecker-gui Una vez instalado, podemos cargar la interfaz gráfica, que tendrá un aspecto parecido al siguiente: La interfaz gráfica[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/06/localizar-enlaces-rotos-con-linkchecker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-26T06:37:54Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Configurar un proxy para nuestra pequeña empresa o red doméstica, con squid-cache.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/02/configurar-un-proxy-para-nuestra-pequena-empresa-o-red-domestica-con-squid-cache" />
    <category term="debian" />
    <category term="web" />
    <category term="xfce" />
    <category term="firefox" />
    <category term="nube" />
    <category term="squid" />
    <category term="proxy" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-02-19T02:00:18Z</updated>
    <published>2014-02-19T01:45:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Controlar el uso que hacen los usuarios de internet en una red local de una oficina, a veces puede resultar una tarea ardua, pero si aprendemos a instalar y configurar debidamente una herramienta tan potente, como un proxy, tendremos parte de la situción controlada. Cómo bien vemos en la defición de Proxy, en la Wikipedia, en su versión en castellano: “Un proxy, en una red informática, es un programa o dispositivo que realiza una acción en representación de otro, esto es, si una hipotética máquina A solicita un recurso a una C, lo hará mediante una petición a B; C entonces no sabrá que la petición procedió originalmente de A. Esta situación estratégica de punto intermedio suele ser aprovechada para soportar una serie de funcionalidades: proporcionar caché, control de acceso, registro del tráfico,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/02/configurar-un-proxy-para-nuestra-pequena-empresa-o-red-domestica-con-squid-cache"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-02-19T01:45:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux Lite 1.0.6: Xubuntu en peso pluma</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2013/10/linux-lite-1-6-xubuntu-en-peso-pluma" />
    <category term="revision" />
    <category term="linux-lite" />
    <category term="xfce" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2013-10-31T15:31:00Z</updated>
    <published>2013-10-31T15:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Antes de empezar el ciclo regular de revisiones que anunciaba en el artículo sobre la búsqueda de la tranquilidad y la calma en el ejercicio de bloguear sobre GNU/Linux he decidido respetar la "promesa" hecha en su día a un lector anónimo que deseaba ver revisada la distribución que usa en LSDH. Se trata de una distro neozelandesa, de la cual ni tan siquiera había oído hablar hasta el comentario de dicho lector, de nombre Linux Lite. Sus desarrolladores hacen hincapié en la idoneidad de su sistema, un Ubuntu con XFCE, para el disfrute de juegos en GNU/Linux, con la premisa de la ligereza y la compatibilidad. De modo que me he propuesto averiguar si es tan liviano como su nombre y la descripción que presentan en su web sugieren. Por no hablar de la pluma que esgrimen como logo... Si bien he[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2013/10/linux-lite-1-6-xubuntu-en-peso-pluma"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2013-10-31T15:30:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

