<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-07T09:02:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-07T09:02:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-seleccionar-tu-teclado-en-plasma-de-kde" />
    <category term="como" />
    <category term="hardware" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-08-07T08:11:53Z</updated>
    <published>2015-08-07T08:11:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahora que he vuelto a utilizar mi ordenador de despacho con openSUSE 13.2, vuelvo a tener nuevas cosas que hacer con él. Entre ellas he aprendido cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE, en concreto, a aprovechar al máximo mi excelente teclado Logitech Cómo seleccionar tu teclado en Plasma de KDE En ocasiones un teclado de un ordenador tiene algunas teclas especiales que hace que sea un poco más sencillo realizar tareas rutinarias. Por ejemplo, teclas multimedia para activar el reprodcutor de audio y subir, bajar o silenciar los altavoces. Ese es el caso de mi teclado Logitech K520, un teclado muy cómodo e inalámbrico que tengo en mi despacho. El caso es que quería activar esas teclas extra que vienen con el teclado y hacerlo en Plasma de KDE es muy sencillo. Para ello nos dirigimos al[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/08/como-seleccionar-tu-teclado-en-plasma-de-kde"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-07T08:11:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Problema con dos discos duros externos en USB3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/problema-con-dos-discos-duros-externos-en-usb3" />
    <category term="consumo" />
    <category term="ext" />
    <category term="ntfs" />
    <category term="western" />
    <category term="digital" />
    <category term="energia" />
    <category term="ext4" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="hardware" />
    <category term="usb" />
    <category term="miliamperios" />
    <category term="velocidad" />
    <category term="duro" />
    <category term="usb2" />
    <category term="amperios" />
    <category term="general" />
    <category term="usb3" />
    <category term="potencia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-27T08:14:36Z</updated>
    <published>2015-07-27T08:14:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De repente, llegan a mis manos dos discos duros externos de 2.5″. Ambos USB3, enchufados a un HUB USB3.0 como el de la foto de más abajo, y tengo que copiar información entre ellos (varios Gb de datos, por lo que, cuanto más rápida sea la copia mejor). Como mi ordenador sólo dispone de un puerto USB3.0, el HUB era necesario. Cuidado, en muchos ordenadores que tienen varios puertos USB3.0, en realidad tienen un HUB interno y estamos en las mismas. El HUB en cuestión es este, tiene 8 puertos USB, 4 de ellos son USB3 y los otros 4 son USB2. El problema en cuestión es que: La transferencia empieza a ir increíblemente lenta (como si usáramos USB2 o, en ocasiones incluso mucho más lenta. De media, alcancé 1.7Mb/s. Hay errores de entrada/salida cada vez que transmito algún archivo. Y puede dar uno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/problema-con-dos-discos-duros-externos-en-usb3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-27T08:14:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Revolución tecnológica, ciencia ficción y software libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre" />
    <category term="hacker" />
    <category term="libertad" />
    <category term="coche" />
    <category term="conectividad" />
    <category term="controladores" />
    <category term="cracker" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="software" />
    <category term="hardware" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="revolucion" />
    <category term="votaciones" />
    <category term="servidores" />
    <category term="marcapasos" />
    <category term="potencia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-20T08:37:50Z</updated>
    <published>2015-07-20T08:37:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La situación El mundo de la tecnología evoluciona al ritmo de Usain Bolt. Y es que, parece que fue ayer, cuando Internet era libre, cuando casi nadie sabía lo que era Facebook, cuando comprábamos un pendrive de 128Mb y nos costaba lo mismo que comer dos semanas, o cuando instalábamos Windows 95 en disquetes (13 disquetes, y el último nunca lo pedía). Bueno, actualmente, Internet no es libre, y pongo el caso de España, aunque es cierto que muchos países lo tienen peor. De Facebook mejor no hablar. Un pendrive de 256Gb (2000 veces más), cuesta unos 100€, y Windows… en su versión 8.1, podría ocupar unos 1800 disquetes por lo que el soporte sería más caro que el software. Pero lo que me trae hoy a compartir mis reflexiones es otra cosa, es que gracias a los avances en electrónica, e informática,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/revolucion-tecnologica-ciencia-ficcion-y-software-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-20T08:37:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Baterías compatibles chinas versus Baterías originales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/baterias-compatibles-chinas-versus-baterias-originales" />
    <category term="aparato" />
    <category term="cargador" />
    <category term="pila" />
    <category term="carga" />
    <category term="baterias" />
    <category term="decoded" />
    <category term="canon" />
    <category term="indicador" />
    <category term="hardware" />
    <category term="original" />
    <category term="diferencia" />
    <category term="camara" />
    <category term="precio" />
    <category term="full" />
    <category term="china" />
    <category term="decodificada" />
    <category term="estado" />
    <category term="full-decoded" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T14:41:01Z</updated>
    <published>2015-07-10T14:41:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llega un momento en la vida en el que te quieres comprar un nuevo aparato, por hobbie o por necesidad, pero puede ser una cámara de vídeo, de fotos, un móvil, un drone, no sé, cualquier cosa. En definitiva, son cacharros que no están permanentemente enchufados y requieren pilas o baterías para sobrevivir. Personalmente, hace tiempo me compré una cámara de vídeo Canon, de gama baja, el caso es que, cuando abro la caja y la estudio un poco, veo que la batería que viene con la cámara sólo dura 1h. Y en 1h no da tiempo a hacer nada. Eso no te lo puedes llevar a ningún sitio porque la batería se agota nada más salir de casa. En comparación con la cámara que tenía anteriormente, que pasó a mejor vida, que su batería duraba 3h. Y, tras ver el panorama, me pongo a buscar baterías adicionales por Internet,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/07/baterias-compatibles-chinas-versus-baterias-originales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T14:41:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un hito en el blog 256 = 2^8 Me gusta en Facebook y otras cosas del 256</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/un-hito-en-el-blog-256-2-8-me-gusta-en-facebook-y-otras-cosas-del-256" />
    <category term="gif" />
    <category term="curioso" />
    <category term="facebook" />
    <category term="paleta" />
    <category term="formatos" />
    <category term="graficos" />
    <category term="particion" />
    <category term="microcomputacion" />
    <category term="256" />
    <category term="numero" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="hardware" />
    <category term="informatica" />
    <category term="software" />
    <category term="aleman" />
    <category term="ascii" />
    <category term="c-c" />
    <category term="humor-tonterias" />
    <category term="arabe" />
    <category term="cosas-que-damos-por-hechas" />
    <category term="hechos" />
    <category term="egipto" />
    <category term="potencias" />
    <category term="hexadecimal" />
    <category term="moviles" />
    <category term="ram" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="estadisticas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T09:50:07Z</updated>
    <published>2015-02-05T09:50:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es un momento interesante y curioso en la historia del blog. Ya no puedo almacenar el número de likes de Facebook en un byte. Pues los egipcios, utilizaban 256 / 81 como aproximación del número PI (+info) Tal vez sea por la forma de sus dígitos, por su sonido al pronunciarse (personalmente me gusta más el 256 que el 512) o que es el número de combinaciones que se pueden formar con la unidad mínima de memoria direccionable en la mayoría de las arquitecturas de computadoras actuales. Y aunque es pequeño para algunas cosas, es lo suficientemente grande para otras. Por ejemplo, para escribir un mensaje (en inglés), se necesitan 26 letras, está bien, si basamos nuestros sistemas en potencias de 2, tenemos que 24 = 16 y no es suficiente, pero 25 = 32 con lo que nos sobrarían caracteres, para poder[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/un-hito-en-el-blog-256-2-8-me-gusta-en-facebook-y-otras-cosas-del-256"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T09:50:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Bitnami</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/11/introduccion-a-bitnami" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="software" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-01-10T11:00:00Z</updated>
    <published>2014-11-29T09:45:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Instalar algunas aplicaciones, herramientas o servicios no siempre es sencillo y rápido. En la mayoría de los casos los pasos están explicados suficientemente pero en la práctica nos pueden surgir dudas o encontrarnos con problemas que no están documentados que pueden hacer que la experiencia de instalación no sea agradable o necesitar dependencias que hay que instalar a la vez para obtener un funcionamiento correcto. Además, si no empleamos una máquina virtual necesitaremos instalarlo en nuestro propio equipo o servidor cuando quizá solo nos interesa evaluar el producto con lo que al hacer la desinstalación acabaremos con archivos temporales que quizá no se eliminen y permanezcan en nuestro equipo para siempre o hasta que nos demos cuenta. Bitnami es una amplia colección de servicios populares[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/11/introduccion-a-bitnami"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-29T09:45:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar un lector de tarjetas inteligentes y usar el DNIe en Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/instalar-un-lector-de-tarjetas-inteligentes-y-usar-el-dnie-en-arch-linux" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="software" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="hardware" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2014-10-07T13:16:19Z</updated>
    <published>2013-11-29T17:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya desde hace un tiempo los documentos nacionales de indentidad que emite la administración pública española son en el formato de tarjeta inteligente (SmartCard), conocido como DNI electrónico o DNIe. Estas tarjetas inteligentes tienen la ventaja de que incluyen un certificado digital que nos permiten identificarnos en sitios que lo soporten y realizar diversos trámites y acciones. El DNI electrónico nos puede servir para identificarnos en varias páginas de la administración pública, en las páginas de varios bancos y realizar diferentes trámites electrónicos. El DNIe como medio de identificación en una página tiene la ventaja de que no necesitamos tener un usuario y una contraseña específica para ese sitio sino que con el DNI físico y el PIN nos será suficiente. Para identificarnos necesitamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/instalar-un-lector-de-tarjetas-inteligentes-y-usar-el-dnie-en-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-11-29T17:34:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

