<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:01Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:01Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Un hito en el blog 256 = 2^8 Me gusta en Facebook y otras cosas del 256</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/un-hito-en-el-blog-256-2-8-me-gusta-en-facebook-y-otras-cosas-del-256" />
    <category term="gif" />
    <category term="curioso" />
    <category term="facebook" />
    <category term="paleta" />
    <category term="formatos" />
    <category term="graficos" />
    <category term="particion" />
    <category term="microcomputacion" />
    <category term="256" />
    <category term="numero" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="hardware" />
    <category term="informatica" />
    <category term="software" />
    <category term="aleman" />
    <category term="ascii" />
    <category term="c-c" />
    <category term="humor-tonterias" />
    <category term="arabe" />
    <category term="cosas-que-damos-por-hechas" />
    <category term="hechos" />
    <category term="egipto" />
    <category term="potencias" />
    <category term="hexadecimal" />
    <category term="moviles" />
    <category term="ram" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="estadisticas" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T09:50:07Z</updated>
    <published>2015-02-05T09:50:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es un momento interesante y curioso en la historia del blog. Ya no puedo almacenar el número de likes de Facebook en un byte. Pues los egipcios, utilizaban 256 / 81 como aproximación del número PI (+info) Tal vez sea por la forma de sus dígitos, por su sonido al pronunciarse (personalmente me gusta más el 256 que el 512) o que es el número de combinaciones que se pueden formar con la unidad mínima de memoria direccionable en la mayoría de las arquitecturas de computadoras actuales. Y aunque es pequeño para algunas cosas, es lo suficientemente grande para otras. Por ejemplo, para escribir un mensaje (en inglés), se necesitan 26 letras, está bien, si basamos nuestros sistemas en potencias de 2, tenemos que 24 = 16 y no es suficiente, pero 25 = 32 con lo que nos sobrarían caracteres, para poder[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/un-hito-en-el-blog-256-2-8-me-gusta-en-facebook-y-otras-cosas-del-256"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T09:50:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Bitnami</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/11/introduccion-a-bitnami" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="software" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-01-10T11:00:00Z</updated>
    <published>2014-11-29T09:45:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Instalar algunas aplicaciones, herramientas o servicios no siempre es sencillo y rápido. En la mayoría de los casos los pasos están explicados suficientemente pero en la práctica nos pueden surgir dudas o encontrarnos con problemas que no están documentados que pueden hacer que la experiencia de instalación no sea agradable o necesitar dependencias que hay que instalar a la vez para obtener un funcionamiento correcto. Además, si no empleamos una máquina virtual necesitaremos instalarlo en nuestro propio equipo o servidor cuando quizá solo nos interesa evaluar el producto con lo que al hacer la desinstalación acabaremos con archivos temporales que quizá no se eliminen y permanezcan en nuestro equipo para siempre o hasta que nos demos cuenta. Bitnami es una amplia colección de servicios populares[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/11/introduccion-a-bitnami"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-29T09:45:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar un lector de tarjetas inteligentes y usar el DNIe en Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/instalar-un-lector-de-tarjetas-inteligentes-y-usar-el-dnie-en-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="software" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hardware" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2014-10-07T13:16:19Z</updated>
    <published>2013-11-29T17:34:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya desde hace un tiempo los documentos nacionales de indentidad que emite la administración pública española son en el formato de tarjeta inteligente (SmartCard), conocido como DNI electrónico o DNIe. Estas tarjetas inteligentes tienen la ventaja de que incluyen un certificado digital que nos permiten identificarnos en sitios que lo soporten y realizar diversos trámites y acciones. El DNI electrónico nos puede servir para identificarnos en varias páginas de la administración pública, en las páginas de varios bancos y realizar diferentes trámites electrónicos. El DNIe como medio de identificación en una página tiene la ventaja de que no necesitamos tener un usuario y una contraseña específica para ese sitio sino que con el DNI físico y el PIN nos será suficiente. Para identificarnos necesitamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2013/11/instalar-un-lector-de-tarjetas-inteligentes-y-usar-el-dnie-en-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2013-11-29T17:34:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>WordStar, el rey de los editores de texto en los ochenta</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/wordstar-el-rey-de-los-editores-de-texto-en-los-ochenta" />
    <category term="wordstar" />
    <category term="computacion" />
    <category term="8-86" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="historia" />
    <category term="informatica" />
    <category term="micrpro" />
    <category term="hardware" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-08-07T12:51:29Z</updated>
    <published>2014-08-07T12:46:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el mundo de la informática todo pasa muy rápido. Actualmente estamos acostumbrados a editores de texto, como el que estoy usando ahora mismo para escribir éste artículo. Writte de LibreOffice o Microsoft Word, son los principales competidores que tenemos actualmente en el mercado, en pleno siglo XXI. Hace más de 25 años las cosas eran bien diferentes. Hoy quiero inagurar una nueva sección que se llamará “Historia de la Informática” o “Informática retro”, la verdad es que todavía no lo tengo decidido. La idea ha surgido de la última limpieza que hice de trastos viejos y cachibaches varios en el almacén.  Sin querer ha aparecido un disco de instalación del mítico WordStar, del año 1989. Aquí os dejo la foto: La primera vez que usé Wordstar fue en una academia de informática. Los ordenadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/wordstar-el-rey-de-los-editores-de-texto-en-los-ochenta"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-07T12:46:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Singletons en C++. Intentando que sean seguros en hilos (thread safety) II</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/04/singletons-en-c-intentando-que-sean-seguros-en-hilos-thread-safety-ii" />
    <category term="clases" />
    <category term="instancia" />
    <category term="concurrencia" />
    <category term="c-11" />
    <category term="objeto" />
    <category term="procesador" />
    <category term="creacion" />
    <category term="hilos" />
    <category term="exclusion" />
    <category term="thread" />
    <category term="simultaneo" />
    <category term="mutex" />
    <category term="arquitectura" />
    <category term="hardware" />
    <category term="unica" />
    <category term="ejecucion" />
    <category term="safe" />
    <category term="cpu" />
    <category term="algoritmos" />
    <category term="volatile" />
    <category term="c-c" />
    <category term="cosas-que-damos-por-hechas" />
    <category term="memoria" />
    <category term="singleton" />
    <category term="c" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2014-04-22T08:50:49Z</updated>
    <published>2014-04-22T08:50:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer hablábamos de la creación de un sigleton y de que nuestro ejemplo no era “thread safe”, vamos, que en un entorno con varios hilos de ejecución cabe la posibilidad de que el comportamiento esperado no siempre se cumpla. Ahí encontrábamos diferencias entre C++ (&lt;11) y C++11 ya que esta última revisión incluye tratamiento de threads y algunas cosas más que trataremos aquí. Lo primero que podemos pensar, es que al traernos la instancia de nuestro singleton se crea una sección crítica, la cuál podemos regular con un mutex, provocando que siempre que vayamos a obtener una instancia de nuestro objeto pasemos por el semáforo, y aunque dos threads quieran pelearse por ver quién crea antes el recurso, sólo uno lo conseguirá finalmente. A partir de ahora, ya que antes de C++11 no tenemos mutex nativos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/04/singletons-en-c-intentando-que-sean-seguros-en-hilos-thread-safety-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-22T08:50:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado y análisis Samsung SSD 840 EVO 250 GB</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/03/desempaquetado-y-analisis-samsung-ssd-84-evo-25-gb" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="hardware" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2014-03-29T18:00:00Z</updated>
    <published>2014-03-28T21:22:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estos momentos sin lugar a dudas la actualización más provechosa para mejorar el rendimiento de un equipo es una unidad de estado sólido o SSD (Solid State Drive) una vez tengamos memoria RAM suficiente, unos 2 GiB suelen ser suficientes para tareas ofimáticas y acceder a internet y los equipos que se están vendiendo ahora ya suelen venir con 4 GiB e incluso 8 GiB. El tiempo de acceso a un disco duro mecánico es grande y la velocidad de transferencia es pequeña, en los momentos que se require un uso intensivo del disco se nota que los disco mecánicos son el cuello de botella del sistema. A veces una mejora en el software puede producir una notable aumento de rendimiento con el mismo hardware pero cuando ya no hay margen de mejora en el software con una mejora en el hardware podemos conseguir[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/03/desempaquetado-y-analisis-samsung-ssd-84-evo-25-gb"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-28T21:22:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Iniciar la Raspberry Pi desde un disco o memoria USB</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/01/iniciar-la-raspberry-pi-desde-un-disco-o-memoria-usb" />
    <category term="software" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2014-01-10T16:41:33Z</updated>
    <published>2014-01-10T16:41:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por defecto la Raspberry Pi se instala en una tarjeta SD y se inicia desde ella, sin embargo, la tarjeta SD es muy lenta tanto en la lectura como en la escritura de datos y cuando tiene que hacerlo de forma intensiva el sistema queda sin responder y aparentemente atascado. Para aumentar muy notablemente el rendimiento de la Raspberry Pi podemos instalar la partición del sistema en una memoria USB o disco duro externo. En la guía de Instalación de la Raspberry Pi expliqué como instalar la distribución Arch Linux ARM en una tarjeta SD, esa guía será el punto de partida para esta entrada. La Raspberry Pi inicia el sistema desde la tarjeta SD por lo que aunque instalemos el sistema en un dispositivo USB seguiremos necesitando la tarjeta SD para que contenga al menos la partición de arranque (boot).[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/01/iniciar-la-raspberry-pi-desde-un-disco-o-memoria-usb"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2014-01-10T16:41:33Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

