<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-24T06:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-24T06:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fedora 22 is coming</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-is-coming" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-24T05:34:07Z</updated>
    <published>2015-05-24T05:34:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora 22 is coming. En apenas unos días tendremos entre nosotros la nueva versión de una de las distribuciones con más solera del mundo GNU/Linux y que es una buena noticia pues significa que goza de buena salud. Fedora 22 is coming Según podemos leer en Fedora Magazine, el próximo 26 de mayo tendremos disponible para su descarga el nuevo Fedora 22. Buenas noticias ya que esto significa que el proyecto sigue vivo y sigue evolucionando, algo necesario en este mundo fragmentado de las distribuciones (aunque estoy seguro que algunos de vosotros prefererían que no lo estuviera tanto)   Un poco de historia El proyecto Fedora inició su historia el año 2002, de la mano de Warren Togami, como un proyecto académico voluntario que tenía como objetivo, simplificar la búsqueda de paquetes de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-is-coming"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-24T05:34:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21" />
    <category term="como" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T08:10:31Z</updated>
    <published>2015-04-05T08:10:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este mismo mes aparecerá la primera distribución con Plasma 5 instalada por defecto, Kubuntu 15.04. No obstante para los más impacientes tenéis alternativas como utilizar KaOS o seguir los pasos del siguiente vídeo que nos enseña cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 en apenas 4 minutos mediante comandos de consola. Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 El siguiente vídeo de Linux Scoop nos muestra como instalar Plasma 5 en Fedora 21 en un magnífico video de unos 4 minutos. Recordemos que Plasma 5 está basado en tecnología Qt5 y KDE Frameworks 5. Pero no creáis que todos esos minutos están dedicados a la instalación. No, ya que la instalación propiamente dicha apenas les ocupa poco más de 2 minutos, el resto del vídeo lo dedican a mostrar algunas de las bondades del nuevo escritorio de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T08:10:31Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 19 queda oficialmente sin Soporte</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/fedora-19-queda-oficialmente-sin-soporte" />
    <category term="noticias" />
    <category term="fedora" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-01-08T13:02:47Z</updated>
    <published>2015-01-08T13:02:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora 19 llamado “Schrodingerś Cat” fue lanzado aproximadamente en Julio del 2013 y aún continua siendo utilizado por muchos, aún cuando va por la versión 21, pero ya ha llegado al final de vida y no será soportado por los desarrolladores. Esto quiere decir que ya no estará recibiendo actualizaciones de ningún tipo. Esto en el punto de vista de la Seguridad es algo que hay que ponerle atención. Ahora mismo hay dos versiones de Fedora que pueden utilizar, como lo son Fedora 20 “Heisenbug” y el recién lanzado Fedora 21. En el caso de Fedora 20 seguirá recibiendo actualizaciones hasta un mes después de lanzado Fedora 22. Si usas Fedora 19, mi recomendación es que actualices lo mas rápido posible, para que continues recibiendo las actualizaciones que en el área de la seguridad es algo que no debemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/fedora-19-queda-oficialmente-sin-soporte"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-08T13:02:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Fedora 21, video-tutorial</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/como-instalar-fedora-21-video-tutorial" />
    <category term="video" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-01-04T09:10:11Z</updated>
    <published>2015-01-04T09:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi un mes comentamos en el blog que había sido lanzado Fedora 21 y ya hay bastantes video-tutoriales que muestran su funcionamiento, entre ellos el siguiente de cómo instalar Fedora 21. Cómo instalar Fedora 21 De la mano de Marcelo Salvador nos llega el siguiente vídeo de poco más de 7 minutos de cómo instalar Fedora 21. En realidad el vídeo muestra su instalación y posterior uso básico con el escritorio Gnome, aunque la instalación para otros escritorios como KDE, Xfce, LXDE, MATE y Cinnamon es la misma. Los pasos básicos son los siguientes: Se arranca el equipo Aparece la pantalla de selección: probar  – Instalar en el disco duro (obviamente, se selecciona instalar) Se selecciona el idioma Se configura el huso horario Se selecciona el tipo de teclado Se elige el nombre del equipo Se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/como-instalar-fedora-21-video-tutorial"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-04T09:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 21: "déjà vu"</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu" />
    <category term="fedora" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-12-17T09:29:17Z</updated>
    <published>2014-12-17T09:29:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si por algo se caracteriza la estación del año en la que nos hallamos ahora mismo es por desatarse la fiebre de los lanzamientos en el mundo de Tux. Casualidad o no, que no lo tengo yo tan claro, el caso es que esta vorágine de "versionitis" de periodicidad anual empieza despertando en mí el deseo de probar y degustar tanto sabor que se nos ofrece, para acabar, de manera invariable, en el hartazgo, la monotonía y la sensación de estar dando vueltas sobre sistemas que son, en suma, prácticamente lo mismo en cuanto a virtudes y defectos. Si acaso, lo que sí supone alguna diferencia es el rendimiento que da cada cual en mi sistema. Pero poco más allá de esta cuestión, el resto de aspectos resultan tan repetitivos que uno parece revivir una y otra vez lo mismo. Cuando el que realiza la revisión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-17T09:29:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 21 lista para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/fedora-21-lista-para-su-descarga" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2014-12-14T09:10:13Z</updated>
    <published>2014-12-14T09:10:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de una de las distribuciones con más solera del mung GNU/Linux: Fedora 21. Es el momento de presentarla y mostrar sus novedades. Un poco de historia El proyecto Fedora inició su historia el año 2002, de la mano de Warren Togami, como un proyecto académico voluntario que tenía como objetivo, simplificar la búsqueda de paquetes de software de calidad para Red Hat Linux. Poco a poco, se fueron adhiriendo mas voluntarios y el 6 de noviembre del 2003, cuando Red Hat Linux fue descontinuado, se lanza la primera versión de Fedora ya no como un método de búsqueda, sino como una distribución completa de Linux basada en RedHat Linux. ¿Qué ofrece Fedora? 100% Software libre y de código abierto ¡Miles de aplicaciones libres! Libre de virus y de spyware Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/fedora-21-lista-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-14T09:10:13Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

