<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-26T17:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-26T17:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Instalación y primeros pasos en Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="fedora-23" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T16:49:02Z</updated>
    <published>2015-11-26T16:49:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora es una distribución con solera, surgió a partir del año 2003, cuando Red Hat Linux quedó descontinuado, pasando a ser RHEL. Fedora pasó a ser el proyecto comunitario. Es una distribución que a... La entrada Instalación y primeros pasos en Fedora 23 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T16:49:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-fedora-23" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-03T14:55:43Z</updated>
    <published>2015-11-03T14:55:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con una semana de retraso ha sido lanzado Fedora 23, la nueva versión de la veterana distribución que llega desde el 2002 evolucionando para convertirse en una gran alternativa para todo tipo de usuarios. Lanzado Fedora 23 El 3 de noviembre ha sido la fecha finalmente elegida para lanzar Fedora 23 y así ha sido, aunque en el momento de escribir estas líneas no se ha hecho oficial en Fedora Magazine. Para disfrutar de esta nueva versión de Fedora 23 ya se puede descargar la imagen de los servidores oficiales o actualizar desde una versión anterior utilizando FedUp, tal y como nos anuncia el siguiente cartel en la página oficial. En cuanto tenga información más precisa os mantendré informados.   ¿Qué ofrece Fedora? 100% Software libre y de código abierto ¡Miles de aplicaciones libres! Libre de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-03T14:55:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>6 distribuciones con Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5" />
    <category term="fedora" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="videos" />
    <category term="korora" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T06:00:26Z</updated>
    <published>2015-10-08T06:00:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha pasado más de un año desde el lanzamiento de Plasma 5,  nuevo escritorio de la Comunidad KDE, y ya empiezan a ser muchas las distribuciones que lo incorporan como entorno de trabajo. Es el momento de hacer un breve repaso a ellas viendo una selección de vídeos de 6 distribuciones con Plasma 5. 6 distribuciones con Plasma 5   Kaos La primera de todas viene de la mano de Jorge Dangelo que nos ofrece un señor escritorio Plasma 5 ejecutándose en la espectacular KaOS. Por cierto, me encanta ese fondo de escritorio de Iron Man. Kubuntu Hay que reconocer que para la mayoría de usuarios no iniciados el primer contacto con Plasma 5 vino de la mano de Kubuntu. La razón es que desde la versión Kubuntu 15.04, es decir, desde abril, Plasma 5 es el escritorio por defecto de esta distribución. El vídeo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T06:00:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/primera-beta-de-fedora-23" />
    <category term="fedora" />
    <category term="beta" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-23T04:54:35Z</updated>
    <published>2015-09-23T04:54:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablábamos de los 16 fondos de pantalla extra para Fedora 23, hoy toca comentar las novedades respecto a sus novedades. Concretamente que sus desarrolladores acaban de sacar la primera beta de Fedora 23, lo cual significa que la evolución no cesa y que nos esperan grandes noticias de esta distribución. Primera beta de Fedora 23 Ayer 22 de septiembre fue lanzada la versión 23 de la distribución Fedora en todas sus versiones (Workstation, Server y Cloud) y que nos ofrece las siguientes novedades: Kernel de Linux 4.2 Compiladores LLVM 3.6.1 y GCC 5.1.1 Librerías Mesa 11.0-rc2 Unicode 8 (que añade nuevos emojis) Mono 4 Soporte para .NET 4.5. Soporte mejorado de Wayland Aplicaciones actualizadas como LibreOffice 5 Soporte actualizado de las API de Google (para Gnome) Soporte para autenticación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/primera-beta-de-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-23T04:54:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/fedora-22-kde-el-spin-con-plasma-5-3" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="fedora-22" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-24T08:27:07Z</updated>
    <published>2015-06-24T08:27:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya he comentado, Fedora ha vuelto a la actualidad del blog con fuerza desde el lanzamiento de su nueva versión. Hoy os presento un vídeo de Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5, que muestra el funcionamiento de este nuevo escritorio sobre esta distribución. Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5.3 De la mano de The Linux Homefront, nos llega un más que interesante vídeo de 40 minutos donde nos muestran la funcionalides de Spin Fedora 22 KDE. A lo largo de ese tiempo podemos ver un buen número de aplicaciones, servicios y básicos del escritorio. Para ser más concreto: la ventana de Preferencias del Sistema, Konquerror, KPatience, Okular, Gwenview, Ksnapshot, Kamoso, KColorChooser,  Ktorrent, StorageServices, Akregator, IM Accounts, Log Viewer, KNode, KTnef, Qupzilla, Amarok, Kexi, Kmail, Krusader,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/fedora-22-kde-el-spin-con-plasma-5-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-24T08:27:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Fedora vol2: Elecciones y Fedup</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/noticias-fedora-vol2-elecciones-y-fedup" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="noticias-fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-07T05:30:01Z</updated>
    <published>2015-06-07T05:30:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos todos a Noticia Fedora vol2. A raiz del lanzamiento de Fedora 22 mi interés por esta distribución ha subido enteros. Esto ocasionó la decisión de lanzar una nueva sección (al estilo Noticias Krita u openSUSE) equivalente para Fedora, la cual recibió nombre de Noticias Fedora y que hoy presenta su segundo capítulo. Noticias Fedora vol2 Seguimos con la sección de noticias relacionadas con Fedora 22 que iniciamos hace unos días. Empiezan las elecciones para FESCo y Fedora Council Si quieres participar de forma muy activa en el desarrollo de Fedora debes saber que esta distribución está liderada por FESCo, el Comité Directivo de Ingeniería de Fedora, y por Fedora Council. El comite FESCo es elegido totalmente por la communidad y representa el liderazgo técnico en Fedora, siendo el responsable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/noticias-fedora-vol2-elecciones-y-fedup"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-07T05:30:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Fedora vol1: Actualizaciones y websites</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-fedora-vol1-actualizaciones-y-websites" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="noticias-fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-30T20:48:45Z</updated>
    <published>2015-05-30T20:48:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A raiz del lanzamiento de Fedora 22, mi canal de noticias rss de Akregator ha sufrido un aluvión de novedades sobre dicha distribución. Esto ha ocasionado que haya decidido lanzar una nueva sección (a estilo Noticias Krita u openSUSE) equivalente para Fedora. Bienvenidos todos a Noticias Fedora vol1. Noticias Fedora vol1 Empezamos esta sección con noticias relacionadas con Fedora 22 y su reciente lanzamiento, como no podía ser de otra forma. Y es que hay que reconocer el buen aspecto que tiene este proyecto, y estas cosas se deben destacar porque no debemos olvidar que las distribuciones no son eternas (sino que se lo pregunten a Mandriva, que en paz descanse) y el mero hecho de que se lance una nueva versión es una gran noticia. Cómo actualizar de Fedora 21 a Fedora 22 Cada vez es más frecuente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-fedora-vol1-actualizaciones-y-websites"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-30T20:48:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

