<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-22T13:02:19Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-22T13:02:19Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Arquetype 23: corazón de Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/arquetype-23-corazon-de-fedora" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="arquetype" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-22T12:22:02Z</updated>
    <published>2016-02-22T12:22:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gonzalo Ponce daba a conocer la semana pasada el lanzamiento de una nueva versión de Arquetype con KDE, basada en Fedora 23 y llamada “Libertas”. Analizar distribuciones no es caer en el mal de siempre, que no nombraré porque estoy cansado hasta de mentarlo. Es algo más que eso: ayudar por partida doble. A los desarrolladores, porque se da a conocer su “producto”, o más bien su “regalo”, a la comunidad GNU/Linux. Y a los usuarios, porque se les da una idea de lo que el sistema puede ofrecer, por más que siempre se deba tener la precaución de no generalizar el rendimiento a todos los equipos del mundo. A mí me gusta ayudar y por eso estamos otra vez aquí. Analicé el pasado verano la versión “rolling release” de Arquetype, también con KDE. A la espera de la salida de Libertas con Cinnamon, os[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/arquetype-23-corazon-de-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-22T12:22:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Concurso fondos de pantalla para Fedora 24</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/concurso-fondos-de-pantalla-para-fedora-24" />
    <category term="fedora" />
    <category term="fedora-24" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-02-16T14:42:46Z</updated>
    <published>2016-02-16T14:42:46Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Las distribuciones GNU/Linux siempre intentan que sus usuarios participen en el desarrollo de la distribución, bien sea reportando errores como mejorando su aspecto. Por ello se ha organizado un concurso fondos de pantalla para Fedora 24 cuyos ganadores formarán parte de la colección de wallpapers extra de la distribución. Concurso fondos de pantalla para Fedora 24 El desarrollo de Fedora continua ya que su equipo tiene como objetivo lanzar una nueva versión de la distribución cada seis meses. Esto significa mucho trabajo para los desarrolladores y, como no, colaboración por parte de sus fieles usuarios. De esta forma se acaba de lanzar un concurso para proporcionar la nueva colección de fondos de pantalla extra para Fedora 24. ¿Cómo contribuir? Fedora utiliza su propia aplicación para gestionar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/02/concurso-fondos-de-pantalla-para-fedora-24"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-16T14:42:46Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segurizar cargador de arranque GRUB en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/segurizar-cargador-de-arranque-grub-en-gnu-linux" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="gnu" />
    <category term="grub" />
    <category term="lilo" />
    <category term="grub2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-23T19:53:07Z</updated>
    <published>2016-01-23T19:53:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para quien no lo conozca estoy hablando de GRUB, el principal cargador de arranque en los sistemas GNU Linux, con permiso de LILO, que todavía está vigente en algunos sistemas como Slackware o Gentoo.... La entrada Segurizar cargador de arranque GRUB en GNU Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/segurizar-cargador-de-arranque-grub-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-23T19:53:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Añadir cuentas en línea en Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/anadir-cuentas-en-linea-en-fedora-23" />
    <category term="outlook" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="gmail" />
    <category term="flickr" />
    <category term="openmailbox" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-19T22:15:35Z</updated>
    <published>2016-01-19T22:15:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hemos visto en los diferentes artículos sobre Fedora, en su versión 23, que uno de sus objetivos, desde el primer momento que lo tenemos instalado, es facilitar las cosas a los usuarios. Para... La entrada Añadir cuentas en línea en Fedora 23 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/anadir-cuentas-en-linea-en-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-19T22:15:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-03T09:10:55Z</updated>
    <published>2016-01-03T09:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La revista online OCS Magazine ha seleccionado Netrunner 16 Ozymandias como mejor distribución KDE del 2015, siendo un más que digno sucesor del ganador del 2014 que no fue otro que openSUSE 13.2, distribución ausente este año entre los finalistas debido a su remodelación interna. Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015 Los candidatos a este título eran solamente 4, todas ellas grandes distribuciones y que seguro que harán las delicias de sus seguidores, y todas ellas cumplían con la premisa de utilizar el nuevo escritorio Plasma 5 de la Comunidad KDE de una forma más que óptima (aún sabiendo que no está 100% maduro para todos los usuarios). Las cuatro distribuciones elegidas han sido KaOS 2014.12, Fedora 22, Netrunner 15 Prometheus y Netrunner 16 Ozymandias, las cuales han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-03T09:10:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>dnf sustituye a yum en Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="yum" />
    <category term="dnf" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:04:48Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:04:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos días estoy probando la distribución patrocinada por Red Hat, Fedora Workstation en mi laptop, concretamente la última versión estable, que es la versión 23. Una de los cambios importantes, es la... La entrada dnf sustituye a yum en Fedora aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:04:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora totalmente software libre, eso es Freed-ora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fedora-totalmente-software-libre-eso-es-freed-ora" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T11:39:12Z</updated>
    <published>2015-11-28T11:39:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para los más puristas del software libre y de GNU/Linux una opción es el proyecto Freed-ora que ofrece una versión de Fedora 100% software libre. El pasado 3 de noviembre de 2015 se publicó la nueva versión de Fedora, la distribución de GNU/Linux comunitaria auspiciada por Red Hat. A partir de ese proyecto, Marcus Moeller ha creado una ISO de Fedora pero 100% software libre. ¿Qué quiere decir esto? ¿No es Fedora software libre? El kernel Linux que libera Linus Torvalds con una gran comunidad detrás no es totalmente libre. Hay partes del código que no incluyen el código fuente, código ofuscado, o código que no se distribuye bajo licencia de Software Libre, o que incita o requiere que utilices parte de software adicional que no es Software Libre. Hay un proyecto del que ya he hablado por el blog,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fedora-totalmente-software-libre-eso-es-freed-ora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T11:39:12Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

