<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-03T10:02:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-03T10:02:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2016-01-03T09:10:55Z</updated>
    <published>2016-01-03T09:10:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La revista online OCS Magazine ha seleccionado Netrunner 16 Ozymandias como mejor distribución KDE del 2015, siendo un más que digno sucesor del ganador del 2014 que no fue otro que openSUSE 13.2, distribución ausente este año entre los finalistas debido a su remodelación interna. Netrunner 16 Ozymandias mejor distribución KDE del 2015 Los candidatos a este título eran solamente 4, todas ellas grandes distribuciones y que seguro que harán las delicias de sus seguidores, y todas ellas cumplían con la premisa de utilizar el nuevo escritorio Plasma 5 de la Comunidad KDE de una forma más que óptima (aún sabiendo que no está 100% maduro para todos los usuarios). Las cuatro distribuciones elegidas han sido KaOS 2014.12, Fedora 22, Netrunner 15 Prometheus y Netrunner 16 Ozymandias, las cuales han[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2016/01/netrunner-16-ozymandias-mejor-distribucion-kde-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-03T09:10:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>dnf sustituye a yum en Fedora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="yum" />
    <category term="dnf" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:04:48Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:04:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace unos días estoy probando la distribución patrocinada por Red Hat, Fedora Workstation en mi laptop, concretamente la última versión estable, que es la versión 23. Una de los cambios importantes, es la... La entrada dnf sustituye a yum en Fedora aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/dnf-sustituye-a-yum-en-fedora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:04:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora totalmente software libre, eso es Freed-ora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fedora-totalmente-software-libre-eso-es-freed-ora" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kernel-linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T11:39:12Z</updated>
    <published>2015-11-28T11:39:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para los más puristas del software libre y de GNU/Linux una opción es el proyecto Freed-ora que ofrece una versión de Fedora 100% software libre. El pasado 3 de noviembre de 2015 se publicó la nueva versión de Fedora, la distribución de GNU/Linux comunitaria auspiciada por Red Hat. A partir de ese proyecto, Marcus Moeller ha creado una ISO de Fedora pero 100% software libre. ¿Qué quiere decir esto? ¿No es Fedora software libre? El kernel Linux que libera Linus Torvalds con una gran comunidad detrás no es totalmente libre. Hay partes del código que no incluyen el código fuente, código ofuscado, o código que no se distribuye bajo licencia de Software Libre, o que incita o requiere que utilices parte de software adicional que no es Software Libre. Hay un proyecto del que ya he hablado por el blog,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/11/fedora-totalmente-software-libre-eso-es-freed-ora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T11:39:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalación y primeros pasos en Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="fedora-23" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T16:49:02Z</updated>
    <published>2015-11-26T16:49:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora es una distribución con solera, surgió a partir del año 2003, cuando Red Hat Linux quedó descontinuado, pasando a ser RHEL. Fedora pasó a ser el proyecto comunitario. Es una distribución que a... La entrada Instalación y primeros pasos en Fedora 23 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T16:49:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lanzado Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-fedora-23" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-11-03T14:55:43Z</updated>
    <published>2015-11-03T14:55:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con una semana de retraso ha sido lanzado Fedora 23, la nueva versión de la veterana distribución que llega desde el 2002 evolucionando para convertirse en una gran alternativa para todo tipo de usuarios. Lanzado Fedora 23 El 3 de noviembre ha sido la fecha finalmente elegida para lanzar Fedora 23 y así ha sido, aunque en el momento de escribir estas líneas no se ha hecho oficial en Fedora Magazine. Para disfrutar de esta nueva versión de Fedora 23 ya se puede descargar la imagen de los servidores oficiales o actualizar desde una versión anterior utilizando FedUp, tal y como nos anuncia el siguiente cartel en la página oficial. En cuanto tenga información más precisa os mantendré informados.   ¿Qué ofrece Fedora? 100% Software libre y de código abierto ¡Miles de aplicaciones libres! Libre de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/11/lanzado-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-03T14:55:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>6 distribuciones con Plasma 5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5" />
    <category term="fedora" />
    <category term="opensuse" />
    <category term="kubuntu" />
    <category term="videos" />
    <category term="korora" />
    <category term="kaos" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="netrunner" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-10-08T06:00:26Z</updated>
    <published>2015-10-08T06:00:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya ha pasado más de un año desde el lanzamiento de Plasma 5,  nuevo escritorio de la Comunidad KDE, y ya empiezan a ser muchas las distribuciones que lo incorporan como entorno de trabajo. Es el momento de hacer un breve repaso a ellas viendo una selección de vídeos de 6 distribuciones con Plasma 5. 6 distribuciones con Plasma 5   Kaos La primera de todas viene de la mano de Jorge Dangelo que nos ofrece un señor escritorio Plasma 5 ejecutándose en la espectacular KaOS. Por cierto, me encanta ese fondo de escritorio de Iron Man. Kubuntu Hay que reconocer que para la mayoría de usuarios no iniciados el primer contacto con Plasma 5 vino de la mano de Kubuntu. La razón es que desde la versión Kubuntu 15.04, es decir, desde abril, Plasma 5 es el escritorio por defecto de esta distribución. El vídeo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/10/6-distribuciones-con-plasma-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-08T06:00:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primera beta de Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/primera-beta-de-fedora-23" />
    <category term="fedora" />
    <category term="beta" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-09-23T04:54:35Z</updated>
    <published>2015-09-23T04:54:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ayer hablábamos de los 16 fondos de pantalla extra para Fedora 23, hoy toca comentar las novedades respecto a sus novedades. Concretamente que sus desarrolladores acaban de sacar la primera beta de Fedora 23, lo cual significa que la evolución no cesa y que nos esperan grandes noticias de esta distribución. Primera beta de Fedora 23 Ayer 22 de septiembre fue lanzada la versión 23 de la distribución Fedora en todas sus versiones (Workstation, Server y Cloud) y que nos ofrece las siguientes novedades: Kernel de Linux 4.2 Compiladores LLVM 3.6.1 y GCC 5.1.1 Librerías Mesa 11.0-rc2 Unicode 8 (que añade nuevos emojis) Mono 4 Soporte para .NET 4.5. Soporte mejorado de Wayland Aplicaciones actualizadas como LibreOffice 5 Soporte actualizado de las API de Google (para Gnome) Soporte para autenticación[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/09/primera-beta-de-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-09-23T04:54:35Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

