<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-06-24T09:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-06-24T09:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/fedora-22-kde-el-spin-con-plasma-5-3" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="fedora-22" />
    <category term="distribuciones" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-24T08:27:07Z</updated>
    <published>2015-06-24T08:27:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como ya he comentado, Fedora ha vuelto a la actualidad del blog con fuerza desde el lanzamiento de su nueva versión. Hoy os presento un vídeo de Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5, que muestra el funcionamiento de este nuevo escritorio sobre esta distribución. Fedora 22 KDE, el spin con Plasma 5.3 De la mano de The Linux Homefront, nos llega un más que interesante vídeo de 40 minutos donde nos muestran la funcionalides de Spin Fedora 22 KDE. A lo largo de ese tiempo podemos ver un buen número de aplicaciones, servicios y básicos del escritorio. Para ser más concreto: la ventana de Preferencias del Sistema, Konquerror, KPatience, Okular, Gwenview, Ksnapshot, Kamoso, KColorChooser,  Ktorrent, StorageServices, Akregator, IM Accounts, Log Viewer, KNode, KTnef, Qupzilla, Amarok, Kexi, Kmail, Krusader,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/fedora-22-kde-el-spin-con-plasma-5-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-24T08:27:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Fedora vol2: Elecciones y Fedup</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/noticias-fedora-vol2-elecciones-y-fedup" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="noticias-fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-06-07T05:30:01Z</updated>
    <published>2015-06-07T05:30:01Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bienvenidos todos a Noticia Fedora vol2. A raiz del lanzamiento de Fedora 22 mi interés por esta distribución ha subido enteros. Esto ocasionó la decisión de lanzar una nueva sección (al estilo Noticias Krita u openSUSE) equivalente para Fedora, la cual recibió nombre de Noticias Fedora y que hoy presenta su segundo capítulo. Noticias Fedora vol2 Seguimos con la sección de noticias relacionadas con Fedora 22 que iniciamos hace unos días. Empiezan las elecciones para FESCo y Fedora Council Si quieres participar de forma muy activa en el desarrollo de Fedora debes saber que esta distribución está liderada por FESCo, el Comité Directivo de Ingeniería de Fedora, y por Fedora Council. El comite FESCo es elegido totalmente por la communidad y representa el liderazgo técnico en Fedora, siendo el responsable[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/06/noticias-fedora-vol2-elecciones-y-fedup"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-07T05:30:01Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Noticias Fedora vol1: Actualizaciones y websites</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-fedora-vol1-actualizaciones-y-websites" />
    <category term="fedora" />
    <category term="distribuciones" />
    <category term="noticias-fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-30T20:48:45Z</updated>
    <published>2015-05-30T20:48:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A raiz del lanzamiento de Fedora 22, mi canal de noticias rss de Akregator ha sufrido un aluvión de novedades sobre dicha distribución. Esto ha ocasionado que haya decidido lanzar una nueva sección (a estilo Noticias Krita u openSUSE) equivalente para Fedora. Bienvenidos todos a Noticias Fedora vol1. Noticias Fedora vol1 Empezamos esta sección con noticias relacionadas con Fedora 22 y su reciente lanzamiento, como no podía ser de otra forma. Y es que hay que reconocer el buen aspecto que tiene este proyecto, y estas cosas se deben destacar porque no debemos olvidar que las distribuciones no son eternas (sino que se lo pregunten a Mandriva, que en paz descanse) y el mero hecho de que se lance una nueva versión es una gran noticia. Cómo actualizar de Fedora 21 a Fedora 22 Cada vez es más frecuente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/noticias-fedora-vol1-actualizaciones-y-websites"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-30T20:48:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Fedora 22</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/como-instalar-fedora-22" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-28T17:40:40Z</updated>
    <published>2015-05-28T17:40:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer anunciamos la nueva versión de Fedora, hoy toca presentar un sencillo vídeo que muestra cómo instalar Fedora 22. Los iniciados en este mundillo no les va a sorprender el vídeo y, con toda probabilidad, les resultará aburrido, esto es una gran noticia pues demuestra lo fácil que es instalar en la actualidad una distrinbución GNU/Linux. Cómo instalar Fedora 22 El siguiente vídeo de e Marcelo Salvador demuestra los pasos necesarios para poder instalar Fedora 22 en vuestro ordenador. Como es habitual, el momento más delicado es la partición del disco duro, pero el resto del proceso es sumamente visual y muy sencillo de realizar. Recordad que para disfrutar de esta nueva versión de Fedora se puede descargar la imagen de los servidores oficiales o actualizar desde una versión anterior utilizando[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/como-instalar-fedora-22"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-28T17:40:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 22 disponible para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-disponible-para-su-descarga" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-27T07:30:07Z</updated>
    <published>2015-05-27T07:30:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de Fedora 22, una de las grandes distribuciones (actualmente en el quinto puesto según Distrowatch) del mundo gnu/linux. Es el momento de anunciar su llegada y ver algunas de sus novedades. Fedora 22 disponible para su descarga Según podemos leer en Fedora Magazine y en multitud de blogs, como La Mirada del replicante, ya tenemos entre nososotros el nuevo Fedora 22, una nueva versión de una de las grandes distribuciones tanto para usuarios como para servidores. Para disfrutar de esta nueva versión de Fedora se puede descargar la imagen de los servidores oficiales o actualizar desde una versión anterior utilizando FedUp. En cuanto a sus características básicas podemos decir que no aporta excesivas novedades en su versión para usuarios aunque si hay[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-disponible-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-27T07:30:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 22 is coming</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-is-coming" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-05-24T05:34:07Z</updated>
    <published>2015-05-24T05:34:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora 22 is coming. En apenas unos días tendremos entre nosotros la nueva versión de una de las distribuciones con más solera del mundo GNU/Linux y que es una buena noticia pues significa que goza de buena salud. Fedora 22 is coming Según podemos leer en Fedora Magazine, el próximo 26 de mayo tendremos disponible para su descarga el nuevo Fedora 22. Buenas noticias ya que esto significa que el proyecto sigue vivo y sigue evolucionando, algo necesario en este mundo fragmentado de las distribuciones (aunque estoy seguro que algunos de vosotros prefererían que no lo estuviera tanto)   Un poco de historia El proyecto Fedora inició su historia el año 2002, de la mano de Warren Togami, como un proyecto académico voluntario que tenía como objetivo, simplificar la búsqueda de paquetes de software[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/05/fedora-22-is-coming"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-24T05:34:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21" />
    <category term="como" />
    <category term="fedora" />
    <category term="video" />
    <category term="plasma-5" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T08:10:31Z</updated>
    <published>2015-04-05T08:10:31Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este mismo mes aparecerá la primera distribución con Plasma 5 instalada por defecto, Kubuntu 15.04. No obstante para los más impacientes tenéis alternativas como utilizar KaOS o seguir los pasos del siguiente vídeo que nos enseña cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 en apenas 4 minutos mediante comandos de consola. Cómo instalar Plasma 5 en Fedora 21 El siguiente vídeo de Linux Scoop nos muestra como instalar Plasma 5 en Fedora 21 en un magnífico video de unos 4 minutos. Recordemos que Plasma 5 está basado en tecnología Qt5 y KDE Frameworks 5. Pero no creáis que todos esos minutos están dedicados a la instalación. No, ya que la instalación propiamente dicha apenas les ocupa poco más de 2 minutos, el resto del vídeo lo dedican a mostrar algunas de las bondades del nuevo escritorio de la Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/04/como-instalar-plasma-5-en-fedora-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T08:10:31Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

