<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T18:00:33Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T18:00:33Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 19 queda oficialmente sin Soporte</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/fedora-19-queda-oficialmente-sin-soporte" />
    <category term="noticias" />
    <category term="fedora" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-01-08T13:02:47Z</updated>
    <published>2015-01-08T13:02:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora 19 llamado “Schrodingerś Cat” fue lanzado aproximadamente en Julio del 2013 y aún continua siendo utilizado por muchos, aún cuando va por la versión 21, pero ya ha llegado al final de vida y no será soportado por los desarrolladores. Esto quiere decir que ya no estará recibiendo actualizaciones de ningún tipo. Esto en el punto de vista de la Seguridad es algo que hay que ponerle atención. Ahora mismo hay dos versiones de Fedora que pueden utilizar, como lo son Fedora 20 “Heisenbug” y el recién lanzado Fedora 21. En el caso de Fedora 20 seguirá recibiendo actualizaciones hasta un mes después de lanzado Fedora 22. Si usas Fedora 19, mi recomendación es que actualices lo mas rápido posible, para que continues recibiendo las actualizaciones que en el área de la seguridad es algo que no debemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/01/fedora-19-queda-oficialmente-sin-soporte"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-08T13:02:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar Fedora 21, video-tutorial</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/como-instalar-fedora-21-video-tutorial" />
    <category term="video" />
    <category term="fedora" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2015-01-04T09:10:11Z</updated>
    <published>2015-01-04T09:10:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi un mes comentamos en el blog que había sido lanzado Fedora 21 y ya hay bastantes video-tutoriales que muestran su funcionamiento, entre ellos el siguiente de cómo instalar Fedora 21. Cómo instalar Fedora 21 De la mano de Marcelo Salvador nos llega el siguiente vídeo de poco más de 7 minutos de cómo instalar Fedora 21. En realidad el vídeo muestra su instalación y posterior uso básico con el escritorio Gnome, aunque la instalación para otros escritorios como KDE, Xfce, LXDE, MATE y Cinnamon es la misma. Los pasos básicos son los siguientes: Se arranca el equipo Aparece la pantalla de selección: probar  – Instalar en el disco duro (obviamente, se selecciona instalar) Se selecciona el idioma Se configura el huso horario Se selecciona el tipo de teclado Se elige el nombre del equipo Se[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2015/01/como-instalar-fedora-21-video-tutorial"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-04T09:10:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 21: "déjà vu"</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu" />
    <category term="fedora" />
    <category term="revision" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-12-17T09:29:17Z</updated>
    <published>2014-12-17T09:29:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si por algo se caracteriza la estación del año en la que nos hallamos ahora mismo es por desatarse la fiebre de los lanzamientos en el mundo de Tux. Casualidad o no, que no lo tengo yo tan claro, el caso es que esta vorágine de "versionitis" de periodicidad anual empieza despertando en mí el deseo de probar y degustar tanto sabor que se nos ofrece, para acabar, de manera invariable, en el hartazgo, la monotonía y la sensación de estar dando vueltas sobre sistemas que son, en suma, prácticamente lo mismo en cuanto a virtudes y defectos. Si acaso, lo que sí supone alguna diferencia es el rendimiento que da cada cual en mi sistema. Pero poco más allá de esta cuestión, el resto de aspectos resultan tan repetitivos que uno parece revivir una y otra vez lo mismo. Cuando el que realiza la revisión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/12/fedora-21-deja-vu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-17T09:29:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fedora 21 lista para su descarga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/fedora-21-lista-para-su-descarga" />
    <category term="fedora" />
    <author>
      <name>baltolkien</name>
    </author>
    <updated>2014-12-14T09:10:13Z</updated>
    <published>2014-12-14T09:10:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya tenemos entre nosotros la nueva versión de una de las distribuciones con más solera del mung GNU/Linux: Fedora 21. Es el momento de presentarla y mostrar sus novedades. Un poco de historia El proyecto Fedora inició su historia el año 2002, de la mano de Warren Togami, como un proyecto académico voluntario que tenía como objetivo, simplificar la búsqueda de paquetes de software de calidad para Red Hat Linux. Poco a poco, se fueron adhiriendo mas voluntarios y el 6 de noviembre del 2003, cuando Red Hat Linux fue descontinuado, se lanza la primera versión de Fedora ya no como un método de búsqueda, sino como una distribución completa de Linux basada en RedHat Linux. ¿Qué ofrece Fedora? 100% Software libre y de código abierto ¡Miles de aplicaciones libres! Libre de virus y de spyware Comunidad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/kdeblog/2014/12/fedora-21-lista-para-su-descarga"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>baltolkien</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-14T09:10:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Probamos la beta de Fedora 21</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/probamos-la-beta-de-fedora-21" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="fedora" />
    <category term="rhel" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-27T15:13:52Z</updated>
    <published>2014-11-27T15:13:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es noticia que de aquí a unos días saldrá la versión 21 de la veterana distribución Fedora. Fedora nació al descontinuarse el proyecto Red Hat Linux en 2003, y convertirse en RHEL. Apostando Fedora por continuar siendo el proyecto comunitario que Red Hat Linux fue en su día. Por lo tanto utiliza paquetes RPM Probando la versión beta de Fedora 21 Escribiendo estas líneas me he dado cuenta que nunca he escrito un artículo sobre dicha distribución, así que con él queda inaugurado la etapa de Fedora en la web. Para probar la versión nos vamos a la web: Sólo debemos de apretar el botón de descarga de la versión Beta. Tenemos tres opciones, una para servidores, otra para estaciones de trabajo y la última la construcciones de aplicaciones en la nube. Para el artículo he usado la versión para estaciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/probamos-la-beta-de-fedora-21"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-27T15:13:52Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper para Fedora Linux 19/20</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/10/jackthestripper-para-fedora-linux-19-2" />
    <category term="noticias" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="fedora" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2014-10-27T00:14:28Z</updated>
    <published>2014-10-27T00:14:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguimos desarrollando activamente la herramienta de Hardening para Linux, JackTheStripper,  y en esta venimos con versiones para Fedora Linux 19 y 20. Aunque pienso que esta Distro está más enfocada al Desktop, si es utilizada como server en muchas implementaciones, así que decidimos lanzar la herramienta para esta distro por igual. Recapitulando un poco JackTheStripper es una herramienta Software libre que esta enfocado a aquellos programadores que no tienen muchos conocimientos de Administración de Sistemas Linux, ni como asegurar esos servidores donde van a implementar su sistema. Lo que le permite es configurar un servidor web de manera rápida sin preocuparse de la optimización o la Seguridad que es un tema muy importante al momento de publicar una aplicación para internet. Esta versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/10/jackthestripper-para-fedora-linux-19-2"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-27T00:14:28Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

