<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T17:34:11Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T17:34:11Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>19 Cosas chulas que se pueden hacer en una terminal de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="directorio" />
    <category term="borrar" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="contexto" />
    <category term="grep" />
    <category term="zenity" />
    <category term="texto" />
    <category term="pi" />
    <category term="stack" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="directorios" />
    <category term="importar" />
    <category term="archvios" />
    <category term="kernel" />
    <category term="python" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="ordenar" />
    <category term="grafico" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="dependencias" />
    <category term="ventana" />
    <category term="web" />
    <category term="servidores" />
    <category term="ftp" />
    <category term="random" />
    <category term="modulo" />
    <category term="tamano" />
    <category term="aleatorio" />
    <category term="titulo" />
    <category term="ip" />
    <category term="base" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="progreso" />
    <category term="arbol" />
    <category term="ulimit" />
    <category term="linux" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T09:58:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T09:58:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un poco como continuación de un post de hace casi 2 años, en el que comentaba ejemplos de cosas que se pueden hacer con Bash en una o dos líneas de código. Ahora quiero hacer cosas un poco más complejas (y alguna que otra sencilla, pero curiosa), en una nueva sección de códigos para copiar y pegar en vuestros terminales: Servidores Montar un servidor FTP rápido Ésta es una solución para un apaño, para el caso en que necesitemos activar un servidor FTP para pasar un fichero a alguien, o para que nos pasen algún fichero… o por ejemplo por si queremos instalar un plugin en WordPress rápidamente y somos unos paranoicos de la seguridad (y por tanto no queremos dejar un servidor FTP corriendo siempre). Dependencias: python y pyftpdlib 1 $ sudo python -m pyftpdlib Si queremos lanzar el servidor en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T09:58:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Obtener información del kernel con dmesg</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/obtener-informacion-del-kernel-con-dmesg" />
    <category term="dmesg" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="gnu" />
    <category term="kernel" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-12-11T21:49:33Z</updated>
    <published>2014-12-11T21:49:33Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El elemento más importante de GNU Linux, que hace que todo funcione a la perfección y de intermediario entre los programas y el hardware, es el núcleo o kernel. Hablamos de la herramienta que nos permitirá interactual con él, hablamos de dmesg. Podemos controlar el buffer del kernel, con dmesg obtendremos información sobre los diferentes dispositivos del sistema que trabajar con el núcleo. Nada más arrancar nuestro sistema GNU Linux , éste buffer almacena los mensajes del arranque generados por los módulos o drivers y los principales subsistemas del kernel. También podemos visitar la página de man o info desde la línea de comandos. Voy a ir al grano, y exponer varios ejemplos de su uso: Si queremos ver toda la información disponible, pero filtrada para poder verla paso a paso: 1
 dmesg | less[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/obtener-informacion-del-kernel-con-dmesg"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-11T21:49:33Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Xbox One Controller ya es soportado por Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/xbox-one-controller-ya-es-soportado-por-linux" />
    <category term="xbox-one" />
    <category term="ocio" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="kernel" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T04:10:38Z</updated>
    <published>2014-09-25T15:55:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Según leo en los apuntes de la última versión del Kernel, la 3.17, dicha actualización ya da soporte, por el momento básico, para Microsoft Xbox One Controller. Así que lo gamers ya pueden estar contentos. Concretamente el driver Linux Xpad es quien se encarga de dar dicho soporte. De hecho para introducirlo en la versión del Kernel “sólo” han hecho falta 200 líneas de código, que es relativamente poco. Con ésta novedad Xbox One Controller ya funciona en su totalidad, es decir todas sus características, excepto la vibración. Esa parte Microsoft no la tiene bien documentada, así que o la documenta o hará falta trabajar en la ingienería inversa. Para ampliar información: www.phoronix.com[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/xbox-one-controller-ya-es-soportado-por-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-25T15:55:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Se descubre vulnerabilidad crítica en el kernel de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/se-descubre-vulnerabilidad-critica-en-el-kernel-de-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="noticias" />
    <category term="suse" />
    <category term="kernel" />
    <category term="bug" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-05-13T09:30:26Z</updated>
    <published>2014-05-13T09:29:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer un usuario de SUSE descubrió una vulnerabilidad grabe en el núcleo de Linux que permite a usuarios sin privilegios (no-root) obtenener privilegios de super-usuario y que es capaz de corromper la memoria asignada al núcleo. Las versiones del kernel afectada va desde la 2.6.31 hasta la actual que es la 3.14.3 Según leemos en la web /etc/cron.d: El fallo consiste en que si se da simultáneamente más de una orden de escritura a la misma pseudoterminal (una TTY), se puede producir lo que se conoce como un “desbordamiento de búfer” (buffer overflow); es decir, un intento de escribir más allá de la memoria asignada a una variable del procedimiento que se está ejecutando en ese momento. Como el procedimiento que lleva a cabo una orden de escritura en una pseudoterminal, llamado n_tty_write(), es[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/se-descubre-vulnerabilidad-critica-en-el-kernel-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-13T09:29:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Por qué no actualizo el kernel de Ubuntu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/01/por-que-no-actualizo-el-kernel-de-ubuntu" />
    <category term="elementary-os" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="experiencias" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2014-01-17T12:23:46Z</updated>
    <published>2014-01-17T12:23:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aprovechando que llueve a mares en este viernes, el peque está en el cole y mi mujer ejerciendo de madre/profesora de apoyo - nueva figura propiciada por los recortes en materia de Educación en esta caricatura de país que llamamos España - me he propuesto explicar el motivo por el cual no tengo a bien actualizar el kernel de mi Ubuntu Precise a uno más moderno. El artículo lleva algún tiempo en el tintero de temas futuribles, y tras leer la acertada reflexión del blog de Yoyo, con la que no creo que haga falta puntualizar que estoy totalmente de acuerdo, me ha parecido un buen momento para tratar el asunto. Empecemos por el resultado que arroja el comando "uname -r" en mi sistema: 3.2.0-58-generic. El primer y más importante motivo por el que me mantengo en esta versión tan antigua - que enseguida[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2014/01/por-que-no-actualizo-el-kernel-de-ubuntu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2014-01-17T12:23:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

