<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-17T10:02:17Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-17T10:02:17Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>BITeS: bug en openSSH, C en 2016, Debian y PHP7, Apple, nmap, Kali Linux y reto poeta de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16" />
    <category term="distribucion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="2-16" />
    <category term="paquete" />
    <category term="redes" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="debian" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="auditoria" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="php7" />
    <category term="apple" />
    <category term="c-c" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="nmap" />
    <category term="blogs" />
    <category term="openssh" />
    <category term="iphone" />
    <category term="poesia" />
    <category term="ejemplos" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="uso" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T09:10:42Z</updated>
    <published>2016-01-17T09:10:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una nueva sección, BiTeS (en realidad iba a ser bocados de Internet, pero eso eso quedaba muy largo para los tweets). Quiero hacer como hace un tiempo, trayendo algunas webs que he visitado los últimos días con información curiosa, y desconectar un poco de tanto programar (o no). Vulnerabilidad en openSSH ¡La primera en la frente! Terminamos la semana con un bug en openSSH, en realidad es una funcionalidad no documentada y que está en pruebas, pero desde la 5.4 hasta la 7.1 todas son vulnerables. Para ver la versión que tienes de SSH: $ ssh -V Y para más información, podéis visitar este enlace (por ejemplo, hay muchas webs de seguridad que se han hecho eco de la noticia). Aunque por lo pronto, en cuanto todo esté arreglado, SSH parcheado en los clientes y todo esté restaurado, se recomienda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T09:10:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vulnerabilidad en Aplicación Apple Mail supone un riesgo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/vulnerabilidad-en-aplicacion-apple-mail-supone-un-riesgo" />
    <category term="ios" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="iphone" />
    <category term="apple" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-11T14:13:36Z</updated>
    <published>2015-06-11T14:13:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos días no han sido muy buenos para el sistema operativo móvil de Apple, ya que han sido publicados algunas vulnerabilidades. La Ultima publicada reside en la aplicación de correos que viene con el Sistema Móvil de Apple, IOS, que le puede permitir a un atacante explotarla y ejecutar código HTML arbitrario dentro de la aplicación. El investigador de seguridad Jan Soucek descubrió en enero que el cliente de correo de IOS no ignora el Tag HTML &lt;meta http-equiv=refresh&gt; en los correos, permitiéndole a un usuario malintencionado crear correos especiales que carguen contenido HTML cuando son abiertos. El investigador publicó un video donde muestra como un atacante puede enviar correos especiales a un usuario, y que al ser accedido le pide al usuario ingresar sus credenciales de iCloud, los datos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/vulnerabilidad-en-aplicacion-apple-mail-supone-un-riesgo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-11T14:13:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>MAC no, Iphone si, ¿por que?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/mac-no-iphone-si-por-que" />
    <category term="mac" />
    <category term="opinion" />
    <category term="iphone" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2014-09-01T08:20:06Z</updated>
    <published>2014-09-01T08:20:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer escribir un articulo en el cual mencionaba que tenia intención de comprar un móvil nuevo y el primero en la lista era un Iphone. Debido a un comentario de Almudena, que me dio la idea de escribir este articulo (desde aquí muchas gracias :D) y también a Víctor (gracias también) con el cual he intercambiado varios emails estos días atrás hablando de portátiles, he decidido hablar un poco sobre porque no me compraría nunca un MAC y si un Iphone. Víctor me comento que quería comprar un portátil y hemos estado intercambiando opiniones acerca de muchos equipo y nuestras experiencias con ellos, después de todo se ha decidido a comprar un portátil nuevo Mountain, la cual me ha parecido una decisión muy acertada, ya que esa marca hace equipos de mucha calidad, no he tenido la suerte de tener uno[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2014/09/mac-no-iphone-si-por-que"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-01T08:20:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

