<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-07T11:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-07T11:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>OpenVZ y los Linux Containers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="virtuozzo" />
    <category term="centos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="lxc" />
    <category term="linux" />
    <category term="openvz" />
    <category term="linux-cointainers" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T10:51:44Z</updated>
    <published>2015-07-07T10:51:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya comenté en un artículo anterior que quería volver a la filosofía de la web de ofrecer contenidos originales que ayuden a la comunidad GNU Linux y Open Source. En el artículo de hoy... La entrada OpenVZ y los Linux Containers aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T10:51:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo limitar el tiempo de sesión ssh</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh" />
    <category term="ssh" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="openssh" />
    <category term="vps" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="centos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T15:16:43Z</updated>
    <published>2015-02-05T15:16:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchos de los entornos de virtualización en la nube, vease los VPS, cómo administración lo más habitual es usar las conexiones ssh. Son muy seguras, pero a veces tienen una serie de parámetros que no cuentan con nuestra atención. Uno de ellos es cómo limitar el tiempo de sesión ssh. Muy útil cuando tienes múltiples conexiones, y un despiste puede hacer que te dejes una abierta. Cómo limitar el tiempo de sesión ssh El archivo de configuración de OpenSSH en los GNU Linux está ubicado en /etc/ssh y su nombre es sshd_config Las variables que nos interesan son: ClientAliveInterval: Qué le indicará al servidor cada cuanto ha de enviar un mensaje KeepAlive ClientAliveCountMax: Es el máximo de mensajes enviados antes de cerrar la sesión. Por defecto “ClienteAliveInterval” viene con el parámetro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T15:16:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>RockStor almacenamiento libre y fácil de usar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/rockstor-almacenamiento-libre-y-facil-de-usar" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="nas" />
    <category term="gnu" />
    <category term="rockstor" />
    <category term="linux" />
    <category term="centos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-14T14:21:38Z</updated>
    <published>2015-01-14T14:21:38Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;RockStor es un magnífico software muy fácil de usar, pensado para el almacenamiento en línea dentro de redes locales . ¿Para qué comprar un servidor NAS si nos podemos montar uno propio? Todos tenemos viejos ordenadores que en su día nos dieron un gran servicio, pero ahora se han quedado anticuados y no sabemos muy que hacer con ellos. Podemos alargar su vida utilizando sus discos duros para almacenamiento. Se trata de una aplicación NAS (Network Attached Storage) con una curva de aprendizaje muy leve, que permite a usuarios sin demasiados conocimientos configurarlo facilmente. El programa trabaja sobre el sistema de ficheros BTRFS y soporta los protocolos de compartición de ficheros más comunes, que son NFS, SAMBA/CIFS y SFTP ¿Qué nos permite? Podemos realizar snapshots, provisionar espacio[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/rockstor-almacenamiento-libre-y-facil-de-usar"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-14T14:21:38Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Controla los medios con emshare</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/controla-los-medios-con-emshare" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="entermedia" />
    <category term="emshare" />
    <category term="imagemagick" />
    <category term="centos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-12-02T22:28:55Z</updated>
    <published>2014-12-02T22:28:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Emshare es un potentísimo software, que nos permitirá, usando los metadatos, controlar y gestionar infinidad de objetos digitales. Podemos decir que se trata de un producto enfocado claramente a grandes empresas editoriales, de prensa y audiovisuales, todo ello usando uno de los caballos de batalla más poderoso, la tecnología open source. Aunque los CMS son muy potentes y son muy usados, quizás para proyectos muy grandes, donde tenemos que controlar, crear y editar metadatos por doquier, ya sean de vídeo, imagen o audio, no puedan estar a la altura. En su día hablamos de MediaGoblin, un proyecto totalmente libre, impulsado por la Free Software Foundation, y que tiene cómo meta ser un gran gestor audiovisual. En producto del que hablo hoy es emshare. Ha sido creado por EnterMedia, una empresa[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/12/controla-los-medios-con-emshare"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-02T22:28:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Monitoreando Infraestructura con Zabbix 2.4</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/10/monitoreando-infraestructura-con-zabbix-2-4" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="zabbix" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2014-10-11T22:50:44Z</updated>
    <published>2014-10-11T22:50:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy en día es de vital importancia que monitoreemos nuestra infraestructura para reducir al minimo cualquier tiempo de inactividad. Mientras mas grande es nuestra infraestructura, es un poco más dificil ver el estado de cada uno de los equipos si no contamos con una solución centralizada que nos ayude con este monitoreo. Hay muchas soluciones que nos pueden ayudar con esta tarea y para mencionarla algunas, tenemos a Nagios, Cacti, Zenoss, Zabbix que es del que les voy a hablar en este artículo. Cada uno tiene sus diferencia, pero los tocaré ya en otro artículo. Zabbix es un software de monitoreo de infraestructura de código Libre, capaz de monitorear toda una infraestructura en una organización, ofrece monitoreo de servidores, equipos de comunicaciones, aplicaciones y más. Todo esto lo hace[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2014/10/monitoreando-infraestructura-con-zabbix-2-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-11T22:50:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo configurar CentOS a través de un proxy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/como-configurar-centos-a-traves-de-un-proxy" />
    <category term="proxy" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="comandos" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="debian" />
    <category term="centos" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-10-09T07:46:48Z</updated>
    <published>2014-10-08T11:33:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya hace unos cuantos meses hablamos de cómo teníamos que configurar una máquina Debian para salir por proxy, aquí. En el caso de hoy hablaremos de la configuración de un sistema CentOS para que pueda funcionar correctamente a través de un proxy. El servidor debe de ser capaz de conectar a Internet, ya sea por cualquiera de los protocolos habituales, es decir, http, https y ftp. También debe de poder descargar archivos correctamente usando el comando wget. Modificaremos varios archivos, que son los siguientes: /etc/yum.conf Desde dónde se pueden añadir parámetros para el uso de dicho comando. /etc/profile.d/proxy.sh El archivo dedicado a las variables generales de entorno. Su uso es igual al /etc/environement de Debian /home/usuario/.bashrc Dicho archivo contiene la configuración de la terminal.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/10/como-configurar-centos-a-traves-de-un-proxy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-10-08T11:33:55Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

