<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-17T19:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-17T19:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Drupal deploy y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T18:56:02Z</updated>
    <published>2015-04-17T18:56:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior hablaba sobre los CMS y JackTheStripper, y les mencionaba como iban WordPress y Joomla luego de asegurar el server con JackTheStripper. Pues muchos usuarios me comentaban los problemas que presentaban con Drupal y el día de hoy monté mi server de prueba para determinar exactamente que impedía que Drupal se ejecutara sin problemas. Decidí crear un post solo con este tema, para ir agregando cualquier solución a futuros problemas que los usuarios puedan aportar. Según mis pruebas lo único que pude determinar es que algunos paquetes de PHP que drupal necesita , JackTheStripper no los instala, así que será necesario que el usuario los instale manualmente, no lo agregamos a JTS ya que muchas aplicaciones web no hacen uso de esos paquetes y en realidad lo ideal es que no instalemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T18:56:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizar Conky en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="jessie" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="lm-sensors" />
    <category term="conky" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T14:21:50Z</updated>
    <published>2015-04-16T14:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De aquí a unos días ya tendremos Debian Jessie disponible para su descarga. En cualquier caso durante unos meses hemos podido disfrutar de las versiones de testeo. Aprovecho que tengo Jessie en una máquina... La entrada Utilizar Conky en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T14:21:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los CMS y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper" />
    <category term="joomla" />
    <category term="linux" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T19:59:42Z</updated>
    <published>2015-04-15T19:59:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo ya que venimos viendo el tema de los Sistemas de Manejo de Contenido CMS y JackTheStripper, que en algunas implementaciones los usuarios han presentado algunos contratiempos y hoy les voy a comentar algunas cosas. Antes, cuando hablo de los CMS, me refiero a los más utilizados que son Joomla, WordPress y Drupal. Es normal que presenten estos temas ya que se podría decir que JackTheStripper no es muy universal que digamos, si no pensado, para asegurar el servidor y que los desarrolladores cumplan con unos lineamientos para el desarrollo seguro de sus aplicaciones. Es por esto que estos CMS y JackTheStripper tengan sus discusiones de vez en cuando xD. Asi como recibimos las entradas en el apartado de ayuda de JackTheStripper con algunos de esos CMS, a ese mismo ritmo pues monto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T19:59:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux es Seguro! Lo has vuelto Seguro?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T23:47:36Z</updated>
    <published>2015-04-14T23:47:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quiero dejar esto por aquí. Día tras día veo comentarios, tweets, etc, “Linux es simplemente Seguro” , “Tengo Linux, no tengo que preocuparme por ataques Maliciosos”, “Mis Servidores Linux son Seguros, nadie los puede hackear, Tienen Linux”, y otros mas por ahi, como también he visto cuando ven algún artículo referente a sistemas Linux comprometidos, comentarios como esto, “ Y no que Linux es seguro “, “ Queeeeee, Linux comprometido, no lo creo”. Existe la creencia de que Linux no requiere de que aseguremos la instalación. La Realidad es, que si usted Administrador de Sistemas no hace su tarea para asegurar su servidor, es tan vulnerable como cualquier otro sistema operativo. Linux ha tomado mucha popularidad y está impulsando muchos ambientes críticos y esto lo ha convertido en un blanco de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T23:47:36Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar Moodle en Debian</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-moodle-en-debian" />
    <category term="web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="moodle" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gpl" />
    <category term="tic" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T15:30:14Z</updated>
    <published>2015-04-13T15:30:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy hablaremos de cómo renovar las aulas de nuestros centos educativos y usar las herramientas TIC (Tecnologías de la Información y la Comunicación), instalando Moodle. Quizás la plataforma virtual para la educación más famosa,... La entrada Instalar Moodle en Debian aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-moodle-en-debian"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T15:30:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo hacer un «downgrade» de un paquete en Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-02-07T10:05:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Arch Linux es un distribución rolling release en la que los paquetes son actualizados en cuanto sale una nueva versión. Esto tiene la ventaja de que siempre tendremos el sistema actualizado con las versiones más recientes de los programas, en los que se van añadiendo nuevas características y corrigiendo errores de seguridad y funcionales. Sin embargo, en algún momento nos puede ocurrir que una actualización de algún paquete nos introduzca algún error, en este caso podemos hacer una desactualización de paquete y volver a una versión estable. No es habitual que esto ocurra pero puede darse el caso y antes de hacer una desactualización es recomendable buscar en los foros de arch linux una respuesta con una alternativa mejor. En todo este tiempo como usuario de Arch Linux, más de 5 años, los downgrades[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-07T10:05:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Transferir una imagen de disco a través de la red. Bash y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas" />
    <category term="netcat" />
    <category term="bash" />
    <category term="transmision" />
    <category term="comprimir" />
    <category term="contenidos" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="dd" />
    <category term="bzip2" />
    <category term="tcp" />
    <category term="imagen" />
    <category term="linux" />
    <category term="enviar" />
    <category term="pv" />
    <category term="gzip" />
    <category term="transferir" />
    <category term="bzip" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T08:29:25Z</updated>
    <published>2015-04-08T08:29:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: nrkbeta Flickr (CC-by) Todo surgió cuando quería cambiar el disco duro de mi mediacenter. El disco duro lo tenía en mi ordenador de trabajo y el mediacenter (que hace también las veces de router/firewall y demás) no podía desenchufarlo. Es verdad que para un disco duro montado y activo no es la mejor forma, pero ya puestos, quería hacer el experimento, por lo que elegí algunas particiones que no tenían demasiada actividad (que luego fsck se encargue ) Para lo que sí puede servir es para crear imágenes de discos duros y transmitirlas a un servidor central para su almacenaje, ya sea por problemas de sitio, que no tengas espacio suficiente en algún dispositivo externo, o porque por seguridad se quiere transmitir a un servidor remoto o también, porque se tengan que instalar muchos ordenadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T08:29:25Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

