<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-08T18:02:15Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-08T18:02:15Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Paper – Servidor TACACS+ en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="tacacs" />
    <category term="cisco" />
    <category term="paper" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:35:03Z</updated>
    <published>2016-01-08T17:35:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que en estos últimos días he dedicado un poco de tiempo redactando unos ebooks. Primero por que en algunas ocasiones para los lectores es mas fácil seguirlos cuando hay mucha información, además de que pueden llevarlos en sus lectores. El día de hoy quiero compartir un Paper que redacte que estoy seguro que muchos lo aprovecharan. En muchas organizaciones la manera en que se controlan los accesos a los dispositivos de red no son los corrrectos. Se hacen uso de contraseñas únicas, protocolos inseguros y no se lleva un registro de lo que sucede en los dispositivos de red que se administran. En este paper hablo de un acercamiento mas seguro cuando hablamos de control de acceso y administración de dispositivos de redes en las organizaciones. Que Veremos? Situación actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T17:35:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Meet Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T16:30:06Z</updated>
    <published>2016-01-07T16:30:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben hace un tiempo cree una serie de entradas para Introducir Docker. Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. He creado un Ebook con el fin de introducir el tema de una manera sencilla y fácil de entender, sacada de la serie de entradas que hicimos . A lo largo de esta guía veremos Qué es Docker Entiendiendo la Arquitectura Como se compara Docker con las Máquinas Virtuales Instalando Docker Usando Docker Creando Imágenes DockerFiles Cuando termine de leer esta guía será capaz de entender lo que es docker y como utilizarlo. Acá les dejo con la Guía, esperando que sea de gran provecho. Ebook – Meet Docker Nos Leemos en la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T16:30:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide" />
    <category term="linux" />
    <category term="ebbok" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T01:47:50Z</updated>
    <published>2016-01-05T01:47:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días había informado que trabajaría en un Ebook o Guía para explicar paso a paso lo que la herramienta Jshielder hace. Esto con la finalidad de que los administradores de sistemas o usuarios entiendan todos los pasos que ejecuta este script. Para los que no conocen JSHielder, pueden visitar la página del proyecto aquí. Para hablarles brevemente de lo que pueden esperar. En la guía explico que es Jshielder, y voy explicando la finalidad de cada función que ejecuta la herramienta y en los casos de las herramientas que instala, explicamos que son y como protegen nuestro servidor. Aquí les dejo la Guía, cualquier crítica o Sugerencia no duden en hacermela llegar en un comentario o a mi correo personal, jason_soto[AT]jsitech[DOT]com Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide Nos Leemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T01:47:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JSDeployer – Joomla Secure Deployment</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jsdeployer-joomla-secure-deployment" />
    <category term="joomla" />
    <category term="linux" />
    <category term="tools" />
    <category term="jsdeployer" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-12-31T01:23:44Z</updated>
    <published>2015-12-31T01:23:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben he dedicado mucho tiempo trabajando con JShielder y tenemos un script bastante completo para asegurar nuestros servidores Web. Conocen ademas SecureWPDeployer que es otro Script en Bash que automatiza todo el proceso de Asegurar el Server con Jshielder, despliega WordPress y lo asegura usando la Herramienta de nuestro amigo @elcodigok, WPHardening. Hace tiempo que tenía en Proyecto lanzar un script similar para Joomla y hoy ya he subido al repo la herramienta JSDeployer (Joomla Secure Deployer). Si no conoce Jshielder, puedes ver de que se trata aquí. JSDeployer es un script que cree para hacer una implementación segura del CMS Joomla. Que hace el Script   Detecta la Distro donde lo ejecutas, Por el momento para Ubuntu 14.04/15.04 Corre JShielder y Asegura el Servidor Descarga la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jsdeployer-joomla-secure-deployment"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-31T01:23:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bailando con bits III. Mostrando el valor binario de un número [bash, C, C++, PHP, Java, Python, Ruby]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/bailando-con-bits-iii-mostrando-el-valor-binario-de-un-numero-bash-c-c-php-java-python-ruby" />
    <category term="bits" />
    <category term="valores" />
    <category term="bash" />
    <category term="double" />
    <category term="tipo" />
    <category term="float" />
    <category term="variable" />
    <category term="python" />
    <category term="entero" />
    <category term="base" />
    <category term="c-c" />
    <category term="tamano" />
    <category term="conversion" />
    <category term="linux" />
    <category term="hexadecimal" />
    <category term="vigilar" />
    <category term="java" />
    <category term="binario" />
    <category term="numero" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-28T09:42:05Z</updated>
    <published>2015-12-28T09:42:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De todos es sabido que un ordenador, internamente trabaja con ceros y unos, simplemente eso, a partir de ese simple valor, verdadero o falso, abierto o cerrado, existe o no existe es capaz de formar sonidos, imágenes, textos y cualquier cosa que podamos imaginarnos. Aunque no vamos a hacer algo tan complicado, muchas veces puede que tengamos un valor entre manos y queramos saber qué bits hay a uno y qué bits hay a cero aunque sólo sea para verificar que una operación se está realizando como debe o porque estamos aprendiendo a utilizar este sistema de numeración y queremos verificar que todo nos sale bien. En este post, voy a poner algunos métodos que podemos utilizar en varios lenguajes de programación, o en consola, con este propósito. Decimal a binario en consola Empecemos en consola. Vamos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/bailando-con-bits-iii-mostrando-el-valor-binario-de-un-numero-bash-c-c-php-java-python-ruby"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-28T09:42:05Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arch Linux toma un nuevo rumbo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/arch-linux-toma-un-nuevo-rumbo" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="arch" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-14T10:30:03Z</updated>
    <published>2015-12-14T10:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En distribuciones rolling como Arch, se intercalan las temporadas tranquilas en que no hay que preocuparse demasiado por el sistema con temporadas de bastante movimiento, en la que las listas de correo arden en discusiones eternas y en las que el usuario tiene que tomar cartas en ciertos asuntos por fuerza. Así, después de un tiempo sin mucha novedad, de pronto, nos encontramos la semana pasada con un movimiento frenético en varios frentes. Comenzamos con un llamado del mismísimo Allan McRae de hacer una especie de censo de quién está haciendo qué, continuamos con un anuncio sorprendente de que se pasaba a usar la nueva ABI (Interfaz Binaria de Aplicaciones) de C++11 (que implicaba una actualización enorme del sistema) y, para cerrar la semana, con un segundo anuncio de que Arch Linux abandonaba[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/arch-linux-toma-un-nuevo-rumbo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-14T10:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Podcast Cròniques - Entrevista a en Cangrejo Linuxero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="podcast" />
    <category term="redes-sociales" />
    <category term="privacidad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-12-12T12:42:31Z</updated>
    <published>2015-12-12T12:42:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En aquest episodi del podcast entrevisto a en Cangrejo Linuxero, autor del blog Devuanita. Hem xerrat sobre el passat, el present i els possibles plans de futur del seu blog, sobre privadesa, llibertat i seguretat, entre altres coses. Si us interessa el seu blog, el qual recomano vivament que seguiu, no us podeu perdre aquest episodi on podreu conèixer una perspectiva d'ell mateix i del seu treball que, crec, que no s'havia mostrat mai fins ara. Perdoneu una mica que no se'm senti totalment bé a l'àudio; suposo que són les coses que han de passar al principi d'un projecte d'aquest tipus. I no deixeu de comentar tot el que us sembli convenient per ajudar a millorar el podcast![...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/12/podcast-croniques-entrevista-a-en-cangrejo-linuxero"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-12T12:42:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

