<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-27T11:02:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-27T11:02:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Obtener la IP de un dispositivo de red en nuestros scripts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/obtener-la-ip-de-un-dispositivo-de-red-en-nuestros-scripts" />
    <category term="mostrar" />
    <category term="direccion" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="redes" />
    <category term="addr" />
    <category term="locale" />
    <category term="idioma" />
    <category term="grep" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="empotrado" />
    <category term="sed" />
    <category term="red" />
    <category term="ip" />
    <category term="servidores" />
    <category term="cut" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="linux" />
    <category term="encontrar" />
    <category term="ensenar" />
    <category term="general" />
    <category term="awk" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-27T09:53:56Z</updated>
    <published>2016-01-27T09:53:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando estamos haciendo un script, en ocasiones necesitamos la información muy masticada, para pasarla como parámetro a otro programa, para realizar operaciones con un dato en concreto, para introducirlo en una condición, etc. Este es el caso de la IP de un dispositivo de red (la privada), o puede que la pública, depende de si tenemos conexión directa o no. ¿Par qué nos puede interesar? Para compartir nuestra dirección con otros dispositivos de nuestra red, por ejemplo. En mi caso, tenía que crear un túnel y que éste estuviera disponible a varios ordenadores de la misma red. El gran problema, es que mi conexión con la red local era por DHCP, es decir, cada vez que me conecto a esa red, el router me asigna una IP de forma dinámica, diferente a la actual, y a la hora de vincular el túnel a mi[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/obtener-la-ip-de-un-dispositivo-de-red-en-nuestros-scripts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-27T09:53:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Owncloud en 2016. Cómo usarlo desde el escritorio y desde el móvil</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/owncloud-en-2-16-como-usarlo-desde-el-escritorio-y-desde-el-movil" />
    <category term="local" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="windows" />
    <category term="nube" />
    <category term="eventos" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="escritorio" />
    <category term="servidor" />
    <category term="contactos" />
    <category term="webdav" />
    <category term="disco" />
    <category term="dropbox" />
    <category term="tareas" />
    <category term="movil" />
    <category term="red" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="filelink" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="acceso" />
    <category term="calendarios" />
    <category term="duro" />
    <category term="correo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-25T09:49:40Z</updated>
    <published>2016-01-25T09:49:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Owncloud, como hemos visto en posts anteriores [ 1ª Parte , 2ª parte ], owncloud es un software con el que podemos almacenar nuestra información en la nube, eso sí, nosotros lo instalamos y lo gestionamos, por lo que somos dueños y señores de la información y de los servidores. Aunque podemos encontrar empresas que basan sus servicios en este software que nos ahorran el tema de pelearnos con los servidores. En este último post de la serie, trataremos de ver qué formas tenemos de acceder a un servidor Owncloud. Versión web Por supuesto tenemos una versión web desde la que podemos acceder a todas sus posibilidades, tanto archivos, contactos, calendarios, tareas, y todo lo que tengamos en plugins para el sistema. Al estar pensado como un sistema web, aquí lo podremos ver absolutamente todo. Nos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/owncloud-en-2-16-como-usarlo-desde-el-escritorio-y-desde-el-movil"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-25T09:49:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Windows 3.1 en Francia, automatizando Slack, bombas fork, seguridad en Magento, jMeter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter" />
    <category term="guia" />
    <category term="windows" />
    <category term="slack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="medidor" />
    <category term="bomba" />
    <category term="estres" />
    <category term="versiones" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="bites" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="apache" />
    <category term="fork" />
    <category term="magento" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T18:33:51Z</updated>
    <published>2016-01-24T18:33:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos a la carga esta semana con algunas cosas que me han llamado la atención (oye, que no tienen que ser nuevas, lo mismo me he enterado ahora y soy el último en enterarme, o es algo que merece ser recordado). Allá van: Francia, aún con Windows 3.1 en un aeropuerto. Desde MuyComputer, tiene tela. Es cierto que si un sistema es robusto y está muy probado, es bueno para tareas críticas. Pero un sistema que lleva sin soporte la tira de años no es bueno para ese tipo de cosas. Y no renuevan porque versiones nuevas de Windows no soportan el software que utilizan y tal vez no lo actualizan porque el hardware involucrado sea muy caro de renovar o tenga problemas de intereoperabilidad con los componentes involucrados en la comuncación… Utilizando Slack desde la terminal: Slack es una de las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T18:33:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segurizar cargador de arranque GRUB en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/segurizar-cargador-de-arranque-grub-en-gnu-linux" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="gnu" />
    <category term="grub" />
    <category term="lilo" />
    <category term="grub2" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-01-23T19:53:07Z</updated>
    <published>2016-01-23T19:53:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para quien no lo conozca estoy hablando de GRUB, el principal cargador de arranque en los sistemas GNU Linux, con permiso de LILO, que todavía está vigente en algunos sistemas como Slackware o Gentoo.... La entrada Segurizar cargador de arranque GRUB en GNU Linux aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/01/segurizar-cargador-de-arranque-grub-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-23T19:53:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fallo aquí, fallo allá, maquíllate, maquíllate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-22T10:12:13Z</updated>
    <published>2016-01-22T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seamos honestos: llevamos una semana con noticias de vulnerabilidades de seguridad que nos han obligado a salir corriendo a actualizar nuestros sistemas en todas las distribuciones Linux y algunos hemos sufrido un poco de los nervios cada vez que a nuestras direcciones de correo electrónico llegaban los boletines de seguridad de nuestras respectivas distribuciones con una nueva "sorpresa". Escribo esto, de hecho, esperando que no se haga pública cualquier otra nueva vulnerabilidad que me obligue a volver a cambiar la entrada como ya he tenido que hacer unas cuantas veces ya, porque la seguidilla ha seguido un ritmo bastante acuciante. Cuando nos secábamos el sudor del último fallo de OpenSSH saltaban las alarmas por uno bastante surrealista que afectaba a FFmpeg, mientras en paralelo un fallo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/fallo-aqui-fallo-alla-maquillate-maquillate"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-22T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las mejores distribuciones de Linux para el 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/las-mejores-distribuciones-de-linux-para-el-2-16" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T18:07:59Z</updated>
    <published>2016-01-21T18:07:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echemos un vistazo a las mejores distribuciones de GNU/Linux para el 2016 separadas por categorías. Quizás estás pensando en cambiar de sistema operativo y quieres iniciarte en el mundo de GNU/Linux. Al llegar es muy común sentirse abrumado por la cantidad de opciones disponibles, ya que hay un gran número de distribuciones entre las que escoger. Este artículo hace un repaso a las mejores distribuciones de GNU/Linux para este 2016, clasificándolas por diferentes categorías. Lee, echa un vistazo, infórmate, y da el salto a GNU/Linux con la opción que más se ajuste a lo que quieres. Puedes consultar los artículos del 2012, 2013, 2014 y 2015 para comparar y ver la evolución. Este artículo es una traducción de un artículo publicado en Linux.com escrito por Swapnil Bhartiya, por tanto son sus opiniones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/las-mejores-distribuciones-de-linux-para-el-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T18:07:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Consejos para endurecer un servidor SSH y hacerlo más seguro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro" />
    <category term="endurecer" />
    <category term="rsync" />
    <category term="knock" />
    <category term="remoto" />
    <category term="denegar" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="root" />
    <category term="asegurar" />
    <category term="shell" />
    <category term="ssh" />
    <category term="latch" />
    <category term="puerto" />
    <category term="port" />
    <category term="servidores" />
    <category term="permitir" />
    <category term="linux" />
    <category term="consejos" />
    <category term="acceso" />
    <category term="autentificacion" />
    <category term="usuario" />
    <category term="restringir" />
    <category term="scp" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T09:40:50Z</updated>
    <published>2016-01-18T09:40:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy toca hablar de OpenSSH, y es que la semana pasada se descubrió una vulnerabilidad grave que podría comprometer las claves privadas de los usuarios que se conectan a un servidor. Y como son claves privadas, nadie debería conocerlas, sólo nosotros. Así que, hoy es un buen día para compartir algunas medidas que podemos tomar para endurecer nuestros servidores y hacer nuestro SSH más seguro. En el post, muchas veces hablaré de incluir cierta línea en los archivos de configuración, aunque normalmente, muchas distribuciones traen un archivo de configuración por defecto, en ese caso, debemos asegurarnos de que la línea está y que el valor es correcto (a veces tendremos que cambiar un yes por un no, o un número, etc). No utilices passwords clásicos Evita hacer la conexión a partir de contraseñas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T09:40:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

