<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-07T16:02:12Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-07T16:02:12Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Manjaro Deepin 16.03: combinación ganadora</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/manjaro-deepin-16-3-combinacion-ganadora" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="manjaro" />
    <category term="deepin" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T15:59:35Z</updated>
    <published>2016-03-07T15:59:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No me digáis que no os picaba la curiosidad. A un servidor, sí, y mucho. Desde que supe de la existencia de una versión comunitaria de la gran Manjaro con el pujante escritorio chino estaba deseando hincarle el diente. Uno es un enamorado de las novedades y si son atractivas desde el punto de vista estético, pues doblemente. Y es el caso, vaya si lo es. Hay que tener en cuenta, porque ya lo advierten en el anuncio oficial publicado en la web de Manjaro, que Deepin es todavía un escritorio joven, no exento de errores. Esto también es cierto, como he podido comprobar por mí mismo en la revisión. ¿Cuál es el resultado de mezclar una distribución rápida, actualizada y amigable para el usuario con un escritorio novedoso como Deepin? La respuesta a esta pregunta tratamos de encontrarla en el artículo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/manjaro-deepin-16-3-combinacion-ganadora"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T15:59:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Ray Tomlinson, Skype se rompe, seguridad, SSD de 15Tb!! ordenadores en ciencia ficción, eliminar de forma segura</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-ray-tomlinson-skype-se-rompe-seguridad-ssd-de-15tb-ordenadores-en-ciencia-ficcion-eliminar-de-forma-segura" />
    <category term="mit" />
    <category term="e-mail" />
    <category term="ficcion" />
    <category term="windows" />
    <category term="ciencia" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="criptografia" />
    <category term="eliminar" />
    <category term="ssd" />
    <category term="disco" />
    <category term="skype" />
    <category term="dd" />
    <category term="ray" />
    <category term="samsung" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="wipe" />
    <category term="robots" />
    <category term="electronico" />
    <category term="tomlinson" />
    <category term="computadoras" />
    <category term="terabytes" />
    <category term="segura" />
    <category term="correo" />
    <category term="arroba" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-06T19:11:39Z</updated>
    <published>2016-03-06T19:11:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Unos cuantos enlaces más para terminar la semana con energía, y viendo las cosas de otro modo. Son algunos posts y algunas páginas que considero interesantes y oportunas esta semana. Enlaces de la semana Ray Tomlinson: Sin él no tendríamos correo electrónico… bueno, como pasa siempre, si no lo hubiera hecho él, lo habría hecho otro, pero no sería tal y como lo conocemos. Y tristemente fallecido esta semana. Os dejo la dedicatoria que mi amigo Paco dejó en Facebook [Ayúdame]: Cuando en el mundillo de la informática muere cierta gente que se ha sabido vender, corren ríos de tinta. El caso más lamentable que conozco es la coincidencia en una semana de las defunciones de Dennis MacAlistair Ritchie y de Steven Paul Jobs; al primero no le conocía “nadie” a pesar de ser el padre de C e incluso del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-ray-tomlinson-skype-se-rompe-seguridad-ssd-de-15tb-ordenadores-en-ciencia-ficcion-eliminar-de-forma-segura"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-06T19:11:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo eliminar de forma segura archivos con wipe y dd en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-eliminar-de-forma-segura-archivos-con-wipe-y-dd-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-03-05T11:00:00Z</updated>
    <published>2016-03-05T11:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Eliminar archivos del sistema de ficheros no basta para destruir la información que contuvieran. Con herramientas como Foremost su contenido puede ser recuperado, por ello cuando desechamos una unidad de almacenamiento (disco duro, memoria USB, targeta SD, SSD) conviene hacer un borrado seguro de la unidad, si trabajamos con información sensible quizá queramos hacer un borrado seguro de los archivos que eliminemos. Con el comando wipe podemos borrar archivos individuales y con el comando dd una unidad completa. Aunque los eliminemos su contenido permanece en el sistema de archivos que con herramientas como Foremost pueden recuperarse. Esto es debido a que cuando se elimina un archivo realmente lo que se hace es liberar el espacio ocupado, el contenido mientras no se sobreescriba por el de otro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/03/como-eliminar-de-forma-segura-archivos-con-wipe-y-dd-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-05T11:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo insertar un elemento a la lista de documentos recientes en C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-insertar-un-elemento-a-la-lista-de-documentos-recientes-en-c" />
    <category term="recientes" />
    <category term="pkg-config" />
    <category term="windows" />
    <category term="gui" />
    <category term="aplicacion" />
    <category term="privado" />
    <category term="friki" />
    <category term="personalizado" />
    <category term="recent" />
    <category term="lista" />
    <category term="ficheros" />
    <category term="c-c" />
    <category term="gtk" />
    <category term="glib" />
    <category term="linux" />
    <category term="documentos" />
    <category term="archivos" />
    <category term="anadir" />
    <category term="c" />
    <category term="descripcion" />
    <category term="general" />
    <category term="osx" />
    <category term="manager" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-04T09:37:53Z</updated>
    <published>2016-03-04T09:37:53Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy toca un código muy rápido para nuestras aplicaciones con Gtk+ (yo he usado la versión 3 para este ejemplo). Lo que haremos será incluir un archivo (el que nosotros queramos) en la lista de “Usados recientemente” de forma que cuando vayamos a algún diálogo de apertura de archivo veamos añadido dicho documento. Esto puede ser muy útil cuando nuestra aplicación salve o cargue archivos y queramos que el usuario pueda utilizarlos rápidamente desde otra aplicación. Seré breve, lo único que necesitamos es obtener acceso al recent manager, crear un acceso al recurso y añadírselo al recent manager. Luego, debemos hacer que Gtk+ realice algunas llamadas internas durante un periodo ínfimo de tiempo y listo. Versión super-reducida Esta versión es sólo una prueba de concepto, para ver que todo funciona.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/como-insertar-un-elemento-a-la-lista-de-documentos-recientes-en-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-04T09:37:53Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Solus 1.1 Shannon: una distribución diferente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/solus-1-1-shannon-una-distribucion-diferente" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="solus" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="solusos" />
    <category term="budgie" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-03T17:24:26Z</updated>
    <published>2016-03-03T17:24:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ante todo, conviene aclarar que la revisión de hoy se refiere al nuevo “Proyecto Solus“, que solamente comparte con el anterior dos cosas: el nombre (la desaparecida SolusOS) y el creador barra desarrollador principal, el señor Ikey Doherty. Dos detalles muy importantes, qué duda cabe. Cuando Ikey, al poco tiempo de dar carpetazo a su antigua distribución, una interpretación personal muy bien lograda de Debian estable con Gnome 2, anunció que se embarcaba en la tarea de inventar un entorno de escritorio, Budgie, que luego derivaría en la bandera principal de una nueva distribución, Evolve primero y luego Solus, reconozco que pensé que había que mostrarse cauto. Me pareció que sería demasiado trabajo para una sola persona. Y supongo que así es, pero la verdad es que no está solo en su aventura,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/solus-1-1-shannon-una-distribucion-diferente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-03T17:24:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zorin OS 11: facilitando el cambio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/zorin-os-11-facilitando-el-cambio" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="zorin" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T15:07:55Z</updated>
    <published>2016-03-02T15:07:55Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De Windows a GNU/Linux, se entiende, pero el título quedaba muy largo. Hoy vengo a hablaros de Zorin OS, a quien ya dediqué tres artículos con anterioridad y distribución que usé como principal durante algún tiempo, allá por 2011. En todo este tiempo muchas cosas han cambiado (salvo la crisis económica, de eso nos queda para rato… con minúsculas) y Zorin también, aunque mantiene una característica fundamental: es la distribución GNU/Linux que se entrega con una mayor semejanza a Windows. ¿La convierte eso en el mejor sistema para un usuario novel? Esto se vendría debatiendo si Zorin OS despertara mayor interés en las redes. Lo cierto es que tiene un buen puñado de usuarios satisfechos y vamos a tratar de explicarnos por qué. Instalación Advertencia muy importante: si os planteáis pasaros a[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/zorin-os-11-facilitando-el-cambio"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T15:07:55Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Asegura tu red con Untangle NG Firewall</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/asegura-tu-red-con-untangle-ng-firewall" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="cortafuegos" />
    <category term="phishing" />
    <category term="debian" />
    <category term="untangle-ng-firewall" />
    <category term="gnu" />
    <category term="virus" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-02T14:30:58Z</updated>
    <published>2016-03-02T14:30:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Actualmente todo está conectado a la nube, a esa gran cantidad de centros de datos, interconectados entre sí, que nos permite disfrutar de ese gigante llamado Internet. Si queremos disfrutar de ella sin problemas,... La entrada Asegura tu red con Untangle NG Firewall aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/asegura-tu-red-con-untangle-ng-firewall"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-02T14:30:58Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

