<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-28T09:02:32Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-28T09:02:32Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Indicator SysMonitor disponible para Ubuntu 15.04</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/indicator-sysmonitor-disponible-para-ubuntu-15-4" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="indicator-sysmonitor" />
    <category term="linux" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="15-4" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-28T08:15:00Z</updated>
    <published>2015-04-28T08:15:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días que ya está disponible Ubuntu 15.04. Hoy hablaré de Indicator SysMonitor, un programa que nos facilitará información sobre el estado de memoria, CPU, capacidad de batería, red, entre otros datos. Se... La entrada Indicator SysMonitor disponible para Ubuntu 15.04 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/indicator-sysmonitor-disponible-para-ubuntu-15-4"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-28T08:15:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Falla de Seguridad en wpa_supplicant puede exponer diversos Sistemas Operativos.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/falla-de-seguridad-en-wpa-supplicant-puede-exponer-diversos-sistemas-operativos" />
    <category term="wpa-supplicant" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-23T13:37:42Z</updated>
    <published>2015-04-23T13:37:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se ha reportando una falla crítica de Seguridad en un componente que autentica a los clientes en las redes WiFi que puede exponer diversos sistemas operativos como lo son, Linux, BSD, Windows, Android, entre otros, a ataques. La falla reside en wpa_supplicant, una implementación de código libre de la especificación wireless IEEE 802.11i. Este componente es multi plataforma y es usado para controlar las conexiones WPA y WPA2, en los diversos sistemas operativos. Aunque los sistemas Windows y MacOS X tienen su propia implementación, wpa_supplicant puede ser utilizado en software wireless de terceros que podrían exponer estos sistemas. Esta falla fue registrada bajo CVE-2015-1863, informa que la falla de seguridad puede llevar a un comportamiento inesperado del componente, exposición del contenido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/falla-de-seguridad-en-wpa-supplicant-puede-exponer-diversos-sistemas-operativos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-23T13:37:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Implementando un Reverse Proxy con Apache en CentOS 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="apache" />
    <category term="reverseproxy" />
    <category term="modsecurity" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-22T19:53:42Z</updated>
    <published>2015-04-22T19:53:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publiqué un post hablando sobre lo que es un Reverse Proxy y los beneficios de implementarlo en nuestra infraestructura en términos de Seguridad y otros como es el balanceo de carga. Pueden ver el Post aquí. Cuando hablo en términos de Seguridad para hablarles brevemente, me refiero a que podemos colocar un punto de inspección para el tráfico HTTP y HTTPS, antes de que pasen a nuestros servidores críticos, agregando una capa más de Seguridad. En esta entrada solo voy a tocar la parte de la configuración en el archivo de Apache para manejar las conexions HTTP y HTTPS, en otra entrada vamos a ver como implementamos el Reverse proxy, en un server Asegurado con JacktheStripper, para que tengamos una configuración un poco mas interesante , pero ahora lo quiero hacer un poco generalizado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-22T19:53:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Drupal deploy y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-17T18:56:02Z</updated>
    <published>2015-04-17T18:56:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior hablaba sobre los CMS y JackTheStripper, y les mencionaba como iban WordPress y Joomla luego de asegurar el server con JackTheStripper. Pues muchos usuarios me comentaban los problemas que presentaban con Drupal y el día de hoy monté mi server de prueba para determinar exactamente que impedía que Drupal se ejecutara sin problemas. Decidí crear un post solo con este tema, para ir agregando cualquier solución a futuros problemas que los usuarios puedan aportar. Según mis pruebas lo único que pude determinar es que algunos paquetes de PHP que drupal necesita , JackTheStripper no los instala, así que será necesario que el usuario los instale manualmente, no lo agregamos a JTS ya que muchas aplicaciones web no hacen uso de esos paquetes y en realidad lo ideal es que no instalemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/drupal-deploy-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-17T18:56:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Utilizar Conky en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="jessie" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="lm-sensors" />
    <category term="conky" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-16T14:21:50Z</updated>
    <published>2015-04-16T14:21:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De aquí a unos días ya tendremos Debian Jessie disponible para su descarga. En cualquier caso durante unos meses hemos podido disfrutar de las versiones de testeo. Aprovecho que tengo Jessie en una máquina... La entrada Utilizar Conky en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/utilizar-conky-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-16T14:21:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Los CMS y JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper" />
    <category term="joomla" />
    <category term="linux" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="drupal" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-15T19:59:42Z</updated>
    <published>2015-04-15T19:59:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo ya que venimos viendo el tema de los Sistemas de Manejo de Contenido CMS y JackTheStripper, que en algunas implementaciones los usuarios han presentado algunos contratiempos y hoy les voy a comentar algunas cosas. Antes, cuando hablo de los CMS, me refiero a los más utilizados que son Joomla, WordPress y Drupal. Es normal que presenten estos temas ya que se podría decir que JackTheStripper no es muy universal que digamos, si no pensado, para asegurar el servidor y que los desarrolladores cumplan con unos lineamientos para el desarrollo seguro de sus aplicaciones. Es por esto que estos CMS y JackTheStripper tengan sus discusiones de vez en cuando xD. Asi como recibimos las entradas en el apartado de ayuda de JackTheStripper con algunos de esos CMS, a ese mismo ritmo pues monto[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/los-cms-y-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-15T19:59:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux es Seguro! Lo has vuelto Seguro?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-14T23:47:36Z</updated>
    <published>2015-04-14T23:47:36Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quiero dejar esto por aquí. Día tras día veo comentarios, tweets, etc, “Linux es simplemente Seguro” , “Tengo Linux, no tengo que preocuparme por ataques Maliciosos”, “Mis Servidores Linux son Seguros, nadie los puede hackear, Tienen Linux”, y otros mas por ahi, como también he visto cuando ven algún artículo referente a sistemas Linux comprometidos, comentarios como esto, “ Y no que Linux es seguro “, “ Queeeeee, Linux comprometido, no lo creo”. Existe la creencia de que Linux no requiere de que aseguremos la instalación. La Realidad es, que si usted Administrador de Sistemas no hace su tarea para asegurar su servidor, es tan vulnerable como cualquier otro sistema operativo. Linux ha tomado mucha popularidad y está impulsando muchos ambientes críticos y esto lo ha convertido en un blanco de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/linux-es-seguro-lo-has-vuelto-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-14T23:47:36Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

