<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T14:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T14:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>LVM para torpes (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i" />
    <category term="lvm" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T13:21:34Z</updated>
    <published>2015-02-27T13:21:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;LVM es esa cosa que puede salbar la vida de tu distribución GNU Linux, justo cuando tu partición home se ha quedado sin espacio o cuando necesites recuperar un spanshot o instantanea, de unas de las particiones, que por error has borrado.  Por lo tanto, para aquellos que no son muy habilidosos o bien, como yo, tienen miles de cosas en la cabeza, queda inaugurada la serie de artículos que he decidido titular, LVM para torpes. ¿Qué es LVM para torpes? LVM se trata de una acrónimo del inglés que viene a decir “Logical Volume Manager”, es decir, manager de volúmenes lógicos. Su origen está en 1998, año en que se comenzó a desarrollar. Sus características principales son: Redimensionado de grupos lógicos Redimensionado de volúmenes lógicos Instántaneas de sólo lectura Raid 0 de volúmenes lógicos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T13:21:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SCRIPT – JackTheStripper + WordPress Install + WPHardening</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T02:59:00Z</updated>
    <published>2015-02-27T02:59:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy estuve hablando de un script en el que estaba trabajando y comentaba que les vendría bien a aquellos usuarios o Admins con mente de hacer una instalación limpia del CMS WordPress, pero una de las cosas que debemos ponerle especial atención es a la seguridad de todo el ambiente, digase servidor e instalación que muchos no le ponen la atención debida. Pues lo que hice aquí fue automatizar todo el proceso, Hardening del servidor, Instalación del CMS y el hardening de la instalación. Ya todos conocen lo que es JackTheStripper y se que deben conocer la herramienta de hardening de WordPress de mi amigo Daniel Maldonado, WPHardening, en caso de que no pues den click en el nombre para que lo conozcan. Que Hace el Script?? Pues inicia asegurando el servidor con los pasos que seguimos en JackTheStripper.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/script-jackthestripper-wordpress-install-wphardening"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T02:59:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>31 Atajos de teclado que podemos usar en nuestra terminal o consola</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola" />
    <category term="segundo" />
    <category term="procesos" />
    <category term="consola" />
    <category term="cursor" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="bash" />
    <category term="utilizacion" />
    <category term="primer" />
    <category term="plano" />
    <category term="teclado" />
    <category term="shell" />
    <category term="pegar" />
    <category term="movimiento" />
    <category term="emacs" />
    <category term="linux" />
    <category term="pantalla" />
    <category term="pausar" />
    <category term="dash" />
    <category term="copiar" />
    <category term="posicionamiento" />
    <category term="shortcuts" />
    <category term="trabajo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-25T09:32:34Z</updated>
    <published>2015-02-25T09:32:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: Thomas (Flickr CC) ¿ Qué podemos hacer en nuestra terminal a un golpe de teclado ? Muchas más cosas de las que nos imaginamos. Hay muchas teclas alternativas, algunas no funcionarán en versiones muy antiguas, otras son teclas algo más fáciles pero en ocasiones algunas terminales remotas no aceptan esos códigos y pueden no funcionar. Las teclas alternativas suelen estar especificadas en /etc/inputrc . También incluyo alguna palabra clave que suele ser el significado de la tecla, o alguna aclaración mnemotécnica para no olvidarnos (o eso pretende). Posicionamiento Control + E : Ir al final de la línea (Tecla Fin). End. Control + A : Movernos al principio de la línea (Tecla Inicio). La A es la primera letra del abecedario, pues al principio. Alt + F : Movernos al siguiente espacio (Teclas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/31-atajos-de-teclado-que-podemos-usar-en-nuestra-terminal-o-consola"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-25T09:32:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Filtrando Tráfico ARP – Protegiéndonos de ARP Spoofing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing" />
    <category term="spoofing" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="arptables" />
    <category term="arp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T22:00:02Z</updated>
    <published>2015-02-21T22:00:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior les hablaba de una herramienta que nos ayudaba a detectar un posible ataque con ARP Spoofing llamado Arpwatch, pero no detenía en si el ataque, sino, que nos alertaba y podíamos tomar las medidas de lugar. Hoy les voy a hablar de una herramienta que nos ayuda a filtrar el tráfico ARP y fue desarrollada para evitar el ARP Spoofing, esta es ArpTables. ArpTables es una herramienta que nos ayuda a administrar las reglas de filtrados de los paquetes ARP en el módulo de Iptables, Nos permite crear, actualizar y visualizar las reglas muy parecido a iptables. Como lo instalamos en Linux? Vamos a ejecutar estos comandos como root, Debian/Ubuntu # apt-get update # apt-get install arptables CentOS/Fedora/RHEL # yum install arptables Ahora vamos a ver como cultura general las diferentes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T22:00:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las 11 mejores distribuciones de GNU/Linux del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/las-11-mejores-distribuciones-de-gnu-linux-del-2-15" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T18:09:50Z</updated>
    <published>2015-02-18T18:09:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veamos un repaso a las 11 mejores distribuciones de GNU/Linux para este 2015 Quizás eres neófito en esto de GNU/Linux, y te parece demasiado difícil elegir entre tanta distribución que existe. En este artículo veremos las 11 mejores distribuciones de GNU/Linux englobadas en 11 categorías. Puede que te sirva para decidirte por una, y empezar así en el mundo de GNU/Linux Un año más (y ya van unos cuantos) tienes aqui la traducción de este artículo, en el que se hace un repaso a las mejores distribuciones de GNU/Linux enfocadas en distintas categorías. Puedes consultar los artículos de 2012, 2013 y 2014 para comparar y ver la evolución. Este artículo es una traducción de un artículo publicado en Linux.com escrito por Swapnil Bhartiya, por tanto son sus opiniones en las que puedes estar más o menos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/las-11-mejores-distribuciones-de-gnu-linux-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T18:09:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>19 Cosas chulas que se pueden hacer en una terminal de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="directorio" />
    <category term="borrar" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="contexto" />
    <category term="grep" />
    <category term="zenity" />
    <category term="texto" />
    <category term="pi" />
    <category term="stack" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="directorios" />
    <category term="importar" />
    <category term="archvios" />
    <category term="kernel" />
    <category term="python" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="ordenar" />
    <category term="grafico" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="dependencias" />
    <category term="ventana" />
    <category term="web" />
    <category term="servidores" />
    <category term="ftp" />
    <category term="random" />
    <category term="modulo" />
    <category term="tamano" />
    <category term="aleatorio" />
    <category term="titulo" />
    <category term="ip" />
    <category term="base" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="progreso" />
    <category term="arbol" />
    <category term="ulimit" />
    <category term="linux" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T09:58:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T09:58:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un poco como continuación de un post de hace casi 2 años, en el que comentaba ejemplos de cosas que se pueden hacer con Bash en una o dos líneas de código. Ahora quiero hacer cosas un poco más complejas (y alguna que otra sencilla, pero curiosa), en una nueva sección de códigos para copiar y pegar en vuestros terminales: Servidores Montar un servidor FTP rápido Ésta es una solución para un apaño, para el caso en que necesitemos activar un servidor FTP para pasar un fichero a alguien, o para que nos pasen algún fichero… o por ejemplo por si queremos instalar un plugin en WordPress rápidamente y somos unos paranoicos de la seguridad (y por tanto no queremos dejar un servidor FTP corriendo siempre). Dependencias: python y pyftpdlib 1 $ sudo python -m pyftpdlib Si queremos lanzar el servidor en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T09:58:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>NOTICIA RÁPIDA – Kali Linux 1.1.0 Lanzado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/noticia-rapida-kali-linux-1-1-lanzado" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-09T17:30:22Z</updated>
    <published>2015-02-09T17:30:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ha sido lanzada la nueva versión de la popular distro de Seguridad Kali Linux, versión 1.1.0. Según el portal de Kali este nuevo lanzamiento llega con una mezcla de un soporte de hardware sin precedentes y una sólida estabilidad. Las mejoras incluyen: Corre bajo el Kernel 3.18, parcheada para ataques de inyección wireless Soporte mejorado para drivers wireless gracias a la actualización de Kernel y Firmware Soporte para Nvidia Optimus Herramientas Virtualbox, OpenVM y Vmware actualizados Varios Fixes y actualizaciones Cambios en la pantalla de Grub y Fondos de Pantalla Si ya tienes Kali Linux instalado puedes actualizar # apt-get update # apt-get dist-upgrade O pueden descargar la nueva versión aqui. Fuente: Kali[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/noticia-rapida-kali-linux-1-1-lanzado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-09T17:30:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

