<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-18T10:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-18T10:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Encontrar la diferencia entre la salida de dos comandos en nuestra terminal</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/encontrar-la-diferencia-entre-la-salida-de-dos-comandos-en-nuestra-terminal" />
    <category term="comandos" />
    <category term="mac" />
    <category term="temporales" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="nombre" />
    <category term="diff" />
    <category term="salida" />
    <category term="diferencia" />
    <category term="linux" />
    <category term="llamadas" />
    <category term="archivos" />
    <category term="pipes" />
    <category term="ejecucion" />
    <category term="general" />
    <category term="terminal" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-18T09:49:03Z</updated>
    <published>2016-03-18T09:49:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un pequeño truco que, en ocasiones me ha salvado un poco de tiempo. Un mini-post que tenía ganas de compartir por aquí y que hoy voy a empezar por el final. Es decir, poniendo el código: 1 $ diff &lt;(comando 1) &lt;(comando 2) Con esto, ejecutamos el comando 1, luego el comando 2 y se lo pasamos a diff en forma de pipe creada expresamente para la ocasión. Es decir, la salida del comando 1 se va almacenando en una pipe, y la salida del comando 2 se va almacenando en otra pipe. Dichas pipes, en Linux las podemos encontrar en /proc/[PID del proceso]/fd/ ¿Para qué me vale esto? Saber si dos directorios tienen los mismos archivos Por ejemplo, si tenemos dos directorios que tienen que tener un contenido parecido (los mismos archivos) y queremos saber si falta alguno, aunque podemos utilizar meld,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/encontrar-la-diferencia-entre-la-salida-de-dos-comandos-en-nuestra-terminal"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-18T09:49:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PCLinuxOS Full Monty: una navaja suiza</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/pclinuxos-full-monty-una-navaja-suiza" />
    <category term="linux" />
    <category term="full-monty" />
    <category term="pclinuxos" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="analisis" />
    <category term="pc-linux-os" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T16:07:09Z</updated>
    <published>2016-03-17T16:07:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es posible que mucha gente no sepa que PCLinuxOS sigue viva. Yo mismo, sin ir más lejos, pensaba hasta hace unos días que el proyecto creado por Bill Reynolds (Texstar) allá por 2003 se había quedado estancado en una fase de no-desarrollo. Recuerdo haber leído acerca de la imposibilidad de este hombre, creo que por razones de salud, para continuar su trabajo. Desde entonces, hace un par de años o más, no he estado al tanto de las andanzas de la distro. Sin embargo, ese observatorio de popularidad tan discutible que supone Distrowatch la seguía – y sigue – manteniendo en los altares. Me preguntaba, de ahí este artículo, a qué se podía deber esto. Pues resulta que no solo sigue viva, sino que por sus singulares características conforma una distribución GNU/Linux especial: refugio de los “anti-systemd”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/pclinuxos-full-monty-una-navaja-suiza"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T16:07:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker en Debian Jessie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/docker-en-debian-jessie" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="dockerhub" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="debian" />
    <category term="mariadb" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian-jessie" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-17T10:47:27Z</updated>
    <published>2016-03-17T10:47:27Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por suerte la comunidad de usuarios de habla hispana, del mundo del software libre, es muy grande. Cada mañana leo sus estupendos artículos sobre las novedades del momento. Ayer mismo leí en la web... La entrada Docker en Debian Jessie aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/docker-en-debian-jessie"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-17T10:47:27Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>#Dockerbday – Cumpleaños Número 3, Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/dockerbday-cumpleanos-numero-3-docker" />
    <category term="meetup" />
    <category term="linux" />
    <category term="dockerbday" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-03-16T19:41:14Z</updated>
    <published>2016-03-16T19:41:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como todos saben Docker ha madurado bastante y se ha convertido en la plataforma de elección para crear, entregar y correr aplicaciones distribuidas no importa la infraestructura donde se ejecuten. Docker ha estado creciendo y poniendo a nuestra disposición una serie de herramientas que nos permiten hacer uso de los contenedores de manera eficiente y rápida, es por esto que en la actualidad esta siendo utilizada en ambientes de producción en compañías de todos los tamaños. Si deseas conocer de que se trata Docker, en el blog tenemos una serie de entradas dedicadas a introducir el tema, lo pueden ver aquí. Tengo publicado además un pequeño Ebook que igual pueden utilizarlo para introducirse en el tema, lo pueden descargar aquí. Docker cumple su tercer año y la comunidad se ha unido con una serie[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/03/dockerbday-cumpleanos-numero-3-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-16T19:41:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 maneras de instalar Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/3-maneras-de-instalar-arch-linux" />
    <category term="archetype" />
    <category term="linux" />
    <category term="instalar" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="arch" />
    <category term="arch-anywhere" />
    <category term="antergos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-15T17:04:58Z</updated>
    <published>2016-03-15T17:04:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;A lo mejor hoy es el día en el que te has decidido a dar el paso. Llevas el tiempo suficiente en GNU/Linux, disfrutando de la usabilidad que brinda alguna de las distribuciones más famosas, más amigables con el usuario. Y tú piensas que no tienes suficiente, que quieres más. Mayor control sobre lo que instalas o dejas de instalar, conocimientos acerca de la estructura de los directorios en GNU/Linux, sentir que llevas el volante de tu propio equipo… profundizar, en resumidas cuentas, en el sistema que tanto te gusta. Amig@, yo estuve allí, créeme. Aunque ya esté de vuelta y prefiera economizar mis esfuerzos y el tiempo que dedico al ordenador, un día sentí esa llamada de la que te hablo. Descubrí Arch Linux y supe que era lo que llevaba un tiempecillo curioso buscando. Me presentaron a Pacman[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/3-maneras-de-instalar-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-15T17:04:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>KaOS 16.03: brilla con luz propia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="revision" />
    <category term="plasma" />
    <category term="analisis" />
    <category term="kaos" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-03-14T17:30:35Z</updated>
    <published>2016-03-14T17:30:35Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ayer llegaban a mis distintas cuentas en redes sociales los ecos del lanzamiento de una nueva “ISO” de KaOS, la distribución creada desde cero que incluye algunas de las características preferidas de quien escribe estas líneas, como el gestor de paquetes Pacman, el ciclo de desarrollo continuo (“rolling release”) y el centrarse en un único escritorio y arquitecturas (KDE, 64 bits), evitando distracciones y focalizando los esfuerzos. Tal y como recibía la noticia, descargaba e instalaba el sistema en mi equipo de pruebas para escrutar el momento que vive una distribución que cuenta con bastante respaldo entre la comunidad hispanohablante. Al tratarse de un sistema que se va actualizando, todos aquellos que la tienen instalada no precisan descargar la nueva “ISO”, bastando un “sudo pacman -Syu”[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/03/kaos-16-3-brilla-con-luz-propia"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-14T17:30:35Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITes: Servicios NodeJS, Linux*(monitorización+MSSQL Server+PS4), Stallman in BCN</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-servicios-nodejs-linux-monitorizacion-mssql-server-ps4-stallman-in-bcn" />
    <category term="exploit" />
    <category term="server" />
    <category term="monitorizacion" />
    <category term="sql" />
    <category term="sistema" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="curiosidades" />
    <category term="skype" />
    <category term="servidores" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="ps4" />
    <category term="stallman" />
    <category term="servicio" />
    <category term="nodejs" />
    <category term="barcelona" />
    <category term="playstation" />
    <category term="apt-get" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-03-13T17:26:45Z</updated>
    <published>2016-03-13T17:26:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estos son algunos de los enlaces que me han parecido interesantes esta semana. Muchas cosas de Linux, sistemas, Microsoft, y mucho más. Selección de la semana Ejecuta tu App NodeJS como un Servicio en Producción: La descripción lo dice todo, y no sólo para proyectos NodeJS, sino para todo tipo de proyectos que quieras convertir en servicios. Aunque esta versión utiliza Upstart y algunas distribuciones están cambiando a Systemd, es un buen punto de partida. 80 Linux Monitoring Tools for Sysadmins: un tour por muchas herramientas que tanto para sysadmins como linuxeros de a pie nos pueden resultar muy interesantes. Exploit para PS4 permite ejecutar Linux en la consola. Personalmente no sé por qué empresas como Sony evitan poder hacer lo que quieras con tu hardware. La gente va a comprar PlayStations[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/03/bites-servicios-nodejs-linux-monitorizacion-mssql-server-ps4-stallman-in-bcn"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-13T17:26:45Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

