<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-28T03:02:26Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-28T03:02:26Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Metasploit desde 0 -Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:40:14Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:40:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuamos con las Cápsulas de Seguridad Informática, Metasploit desde 0, en esta entrega preparamos el entorno donde vamos a realizar nuestras pruebas. Les explico brevemente lo que vamos a utilizar como son las distribibuciones de Kali Linux y la máquina virtual vulnerable, Metasploitable, entre otras cosas. Los dejo con el video A partir de la próxima Cápsula entramos de lleno con el Framework. Les invito a que formen parte del Grupo en Telegram, Capsulas SI, donde conversamos sobre las Cápsulas y uno que otro tema de Seguridad, además recibimos cualquier sugerencia. Links de interés Canal Youtube Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:40:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunos Cambios y Controles en JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:23:41Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:23:41Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacia ya un tiempo que no le realizaba cambios al Deployer de Seguridad JackTheStripper, pues hace unos días he estado trabajando con la herramienta agregando más capas de seguridad para reducir la superficie de exposición de los servidores donde corramos la herramienta, claro está, lograrlo sin que afecte directamente las aplicaciones que en el podamos montar. El Motivo de la entrada es hablar un poco de los cambios, es bueno mencionar que por el momento estos cambios están reflejados en la versión de Centos 7, pero en los próximos días lo estaré replicando para las otras versiones. Entonces, que fue lo que agregamos? Deshabilitamos cualquier soporte a Sistemas de Archivos y Protocolos que no son comunes, reduciendo la posibilidad de que puedan ser utilizados para actos maliciosos Se Deshabilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/algunos-cambios-y-controles-en-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:23:41Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Algunas hojas de cálculo recortan los CSV en las comillas [Minipost]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost" />
    <category term="hoja" />
    <category term="tablas" />
    <category term="bash" />
    <category term="escapar" />
    <category term="calculo" />
    <category term="mysql" />
    <category term="calc" />
    <category term="excel" />
    <category term="comillas" />
    <category term="delimitador" />
    <category term="wps" />
    <category term="linux" />
    <category term="csv" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="importar" />
    <category term="general" />
    <category term="texto" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-03-25T09:20:58Z</updated>
    <published>2015-03-25T09:20:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es algo que me ha pasado estos días al exportar un archivo CSV de una base de datos (por ejemplo con este método). Era un CSV de unas 3000 filas y algunas de ellas tenían textos entre comillas en una de sus columnas. El problema es que al abrirlo con LibreOffice Calc (tengo entendido que con WPS Office también pasaba), aquellas columnas que tenían textos entre comillas no salían bien y terminaban cortándose y dividiéndose. Esto es porque, mi CSV tenía las comillas escapadas (como este carácter es el delimitador, se introduce \” (barra comillas) para diferenciarlo), pero, para este tipo de programas, los CSV no tienen carácter de escapado (\). En estos programas tenemos que utilizar dobles comillas (“”) para que se interprete que es un texto entre comillas dentro de un campo. Como el CSV era[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/03/algunas-hojas-de-calculo-recortan-los-csv-en-las-comillas-minipost"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-25T09:20:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JsiTech cumple su primer año</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/jsitech-cumple-su-primer-ano" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="jsitech" />
    <category term="generales" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T15:17:06Z</updated>
    <published>2015-03-24T15:17:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace días que recibi el correo de que solo me quedaban días para renovar mi Dominio, lo que me dice que sin darme cuenta ya este humilde blog cumple su primer año en línea, Aunque si había iniciado mis aventuras desde blogspot, fue hace un año que decidí ponerle todo mi empeño a lo que es ahora Jsitech. Un año con altas, bajas, y que en algunos momentos me pasó por la mente abandonar por falta de tiempo y porque al inicio no recibía tantas visitas que digamos. Pero de unos 6 meses para acá todo eso ha cambiado, las visitas constantes, los comentarios de los lectores, todo eso me ha dado el ánimo para seguir publicando contenido y compartir conocimientos, que realmente es lo que me gusta. Pero no se queda ahí, valoro mucho las personas que he llegado a conocer en este mundo bloguero, y que actualmente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/jsitech-cumple-su-primer-ano"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T15:17:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprimir jpg desde la línea de comandos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/comprimir-jpg-desde-la-linea-de-comandos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="jpegoptim" />
    <category term="jpeg" />
    <category term="gnu" />
    <category term="jpg" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-03-24T09:44:15Z</updated>
    <published>2015-03-24T09:44:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los efectos colaterales de que ahora sea tan fácil realizar fotografías desde nuestras cámaras fotográficas o celulares o móviles, es el gran espacio que ocupan las imágenes en nuestros discos duros, tarjetas ssd o dispositivos usb. Para solucionarlo en el presente artículo vamos a ver como comprimir imágenes jpg desde la línea de comandos, en sistemas GNU Linux. Comprimir jpg desde la línea de comandos Para ello vamos a utilizar el programa jpegoptim. En las siguientes líneas podéis ver la instalación en sistemas que usan paquetes .DEB, es decir, Debian, Ubuntu y derivados. 1
 apt-get install jpegoptim Y en sistemas que usan paquetes .RPM, es decir, Fedora y CentOS entre otros. 1
 yum install jpegoptim ¿Cómo funciona? Su uso realmente es muy sencillo, ya que sólo hay que indicar la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/comprimir-jpg-desde-la-linea-de-comandos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-24T09:44:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Introducción a Ansible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/11/introduccion-a-ansible" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-03-14T23:45:00Z</updated>
    <published>2014-11-15T09:35:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Siempre que nos sea posible deberíamos automatizar las tareas que realizamos. Automatizar tareas hará sencillo realizarlas permitiéndonos hacer todos los despliegues de una aplicación que queramos con menos posibilidades de cometer errores manuales o nos permitirá disponer de una nueva máquina aprovisionada exactamente como pueda estar la máquina de producción en mucho menos tiempo. En el ámbito del aprovisionamiento de máquinas y administración de la infraestructura IT hay varias opciones, entre ellas están Chef, Puppet y Ansible. En este artículo haré una breve introducción de Ansible que principalmente se emplea en servidores pero también podríamos emplearlo para nuestra propia máquina. Con Ansible podremos: Automatizar el aprovisionamiento de máquinas. Gestionar la configuración de los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2014/11/introduccion-a-ansible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-15T09:35:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Santoku Linux – Distribución para Forense Móvil, Análisis de Malware y Seguridad de Aplicaciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones" />
    <category term="santoku" />
    <category term="linux" />
    <category term="lubuntu" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-08T19:15:52Z</updated>
    <published>2015-03-08T19:15:52Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Santoku Linux es una distribución de Linux basada en Lubuntu 14.04 especialmente diseñada y complementada con una serie de herramientas para llevar cabo tareas de Análisis de Malware, Forense Móvil, y Pruebas de Seguridad de Aplicaciones. Cuáles son sus caracteristicas? En el ámbito del sistema operativo en si: Viene con plataformas de desarrollo, drivers y utilidades preinstaladas. Frameworks GUI preconfigurados, como PyGTK Herramientas GUI para el fácil despliegue y control de aplicaciones móviles Detección y configuración automática de dispositivos móviles recién conectados Análisis de Malware Emuladores de dispositivos móviles Utilidades para simular servicios de red para el análisis dinámico Herramientas de Descompilacón y Desmontaje Acceso a base de datos de Malware Pruebas de Seguridad[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/santoku-linux-distribucion-para-forense-movil-analisis-de-malware-y-seguridad-de-aplicaciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-08T19:15:52Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

