<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-02-19T20:02:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-02-19T20:02:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Cifrado de archivos con EncFS en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-19T19:00:00Z</updated>
    <published>2016-02-19T19:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hacer copias de seguridad es una buena práctica para evitar que perdamos información en caso de que por ejemplo un disco duro se nos estropee. Cifrar la información o al menos parte de ella como las contraseñas si las guardamos información sensible también es una buena práctica por si perdemos una memoria USB, nos roban en un lugar público o en nuestro domicilio un disco duro o un portátil o los extraviamos en algún viaje. Una forma sencilla para proteger cifrando su contenido múltiples archivos es EncFS. Nuestros datos es una de las cosas más importantes que podemos perder o nos pueden robar, más que el dispositivo que los contiene ya que este es fácilmente reemplazable no así los datos. La pérdida de datos puede ser porque se nos ha estropeado el disco duro y ha quedado completamente inaccesible,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/cifrado-de-archivos-con-encfs-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-19T19:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo crear ventanas semitransparentes en Gtk+-3.0 con GtkMM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-crear-ventanas-semitransparentes-en-gtk-3-con-gtkmm" />
    <category term="alfa" />
    <category term="gui" />
    <category term="mover" />
    <category term="transparencia" />
    <category term="ventanas" />
    <category term="gtk" />
    <category term="entorno" />
    <category term="grafico" />
    <category term="tinte" />
    <category term="transparente" />
    <category term="alpha" />
    <category term="componentes" />
    <category term="ventana" />
    <category term="gtkmm" />
    <category term="verde" />
    <category term="color" />
    <category term="c-c" />
    <category term="imagen" />
    <category term="azul" />
    <category term="linux" />
    <category term="ejemplo" />
    <category term="redibujado" />
    <category term="rojo" />
    <category term="canal" />
    <category term="c" />
    <category term="raton" />
    <category term="fondo" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-17T09:53:09Z</updated>
    <published>2016-02-17T09:53:09Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es algo que está muy chulo, y puede hacer que la experiencia de usuario de nuestras aplicaciones sea mucho mejor, además de dar un punto friki si queremos intercalar información de fondo, o queremos hacer una animación, una ventana splash chula mientras arranca nuestro programa, etc. Lo que tenemos que hacer es que nuestra ventana se pinte en un contexto RGBA (rojo, verde, azul, alpha), donde alpha es nuestro valor de opacidad. Tenemos que tener en cuenta que GTK+ manejará los valores de las componentes de color de la ventana (las mencionadas rojo, verde, azul, alpha, con valores entre 0 y 1, por lo que serán valores double). Una vez establecido esto, tenemos que controlar cada redibujado de la ventana. Normalmente se gestiona el redibujado automáticamente para dibujar una ventana normal, pero[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/como-crear-ventanas-semitransparentes-en-gtk-3-con-gtkmm"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-17T09:53:09Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Linux Mint “tips” 1: actualizar el sistema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/linux-mint-tips-1-actualizar-el-sistema" />
    <category term="linux" />
    <category term="guia" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="actualizacion" />
    <category term="tutorial" />
    <category term="linux-mint" />
    <author>
      <name>Enrique Bravo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-16T11:32:06Z</updated>
    <published>2016-02-16T11:32:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevo varias semanas usando exclusivamente Linux Mint 17.3 Rosa en su edición con Cinnamon y confieso que estoy más que satisfecho en todos los aspectos posibles. Me dedico a trabajar con el sistema, que no es poco, y éste me respeta igual que yo a él, sin entrometerse en mis labores. No hay errores, el rendimiento es excelente y no echo en falta nada. Hace unos días hice una visita a mi cuñado, una de ésas en las que uno sabe que va a tener que pasar horas frente al ordenador (no remuneradas, claro está) y que, como quien no quiere la cosa, va tratando de postergar hasta que ya no hay más remedio que coger el toro por los cuernos poniéndose el disfraz de técnico informático familiar. Me llevé una lista, un papel emborronado, donde había anotado los pasos a dar tras la instalación de Linux[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/lasombradelhelicoptero/2016/02/linux-mint-tips-1-actualizar-el-sistema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Enrique Bravo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-16T11:32:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Manjaro para principiantes en 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/manjaro-para-principiantes-en-2-16" />
    <category term="aur" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="pacman" />
    <category term="gnu" />
    <category term="arch" />
    <category term="manjaro" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-02-15T16:50:02Z</updated>
    <published>2016-02-15T16:50:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La distribución de la que voy a hablar hoy, está enfocada a la facilidad de uso y, al ser Rolling release, incorpora las últimas versiones del software, su nombre es Manjaro Linux. Está basada... La entrada Manjaro para principiantes en 2016 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/02/manjaro-para-principiantes-en-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-15T16:50:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¡Y systemd sigue creciendo!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/y-systemd-sigue-creciendo" />
    <category term="opinion" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="systemd" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-02-14T17:18:13Z</updated>
    <published>2016-02-15T10:00:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He leído en Phoronix una noticia de aquellas que ya son tan recurrentes que no les damos casi importancia, sino que las recibimos con una cierta resignación y aburrimiento, como si se tratara de algo contra lo cual no podemos luchar hasta que la inercia de las cosas lleven a algún cambio. Hablo de todas aquellas noticias en las que se nos informa de que systemd incorpora en su seno otra característica más entre las muchas que ya ha incorporado y que poco tienen que ver con el cometido original de reemplazar el antiguo sistema de arranque de servicios. Esta vez systemd ha decidido incorporar nada más ni nada menos que un descubridor de DNS (traduzco así DNS resolver porque “resolutor”, “resolvedor” o “resolucionador” no son palabras en español). Sinceramente, da bastante igual que la nueva versión[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/02/y-systemd-sigue-creciendo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-15T10:00:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo recuperar archivos eliminados o de una unidad corrupta en GNU/Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/como-recuperar-archivos-eliminados-o-de-una-unidad-corrupta-en-gnu-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T18:30:00Z</updated>
    <published>2016-02-12T18:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un archivo eliminado y su contenido es recuperable Hace un tiempo me ocurrió que una memoria USB por algún motivo no se montaba bien ni en un sistema Windows ni tampoco en un sistema Linux. El pendrive estaba formateado con el sistema de archivos NTFS y quizá por haberlo desmontado mal se corrompió. Por suerte en GNU/Linux disponemos de cantidad de herramientas y programas que nos ayudan en prácticamente cualquier cosa. En este caso de una memoria que no se dejaba montar buscando algún enlace en la wiki de Arch Linux relacionado con la recuperación de datos encontré en poco tiempo el artículo sobre Foremost, siendo un programa que puede ayudarnos a recuperar al menos parte de los datos que tuviésemos guardados. Si la unidad no está dañada físicamente y podemos extraer una imagen de la misma[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2016/02/como-recuperar-archivos-eliminados-o-de-una-unidad-corrupta-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T18:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conocer el tipo MIME de un archivo gracias a GIO en lenguaje C</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c" />
    <category term="plataforma" />
    <category term="pkg-config" />
    <category term="gio" />
    <category term="capa" />
    <category term="analisis" />
    <category term="sistema" />
    <category term="gcc" />
    <category term="informacion" />
    <category term="fichero" />
    <category term="extension" />
    <category term="gtk" />
    <category term="archivos" />
    <category term="descripcion" />
    <category term="general" />
    <category term="compilar" />
    <category term="mac" />
    <category term="mime" />
    <category term="windows" />
    <category term="biblioteca" />
    <category term="libreria" />
    <category term="remotos" />
    <category term="tipo" />
    <category term="web" />
    <category term="c-c" />
    <category term="glib" />
    <category term="linux" />
    <category term="c" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-02-12T09:41:08Z</updated>
    <published>2016-02-12T09:41:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La biblioteca GIO nos proporciona una capa más sobre el manejo de archivos. Nos aíslan un poco de las llamadas al sistema operativo para hacer muchas operaciones sobre archivos facilitando el uso de la biblioteca en aplicaciones multiplataforma. Así como dándonos algunas funciones interesantes que ya vienen hechas. La gran ventaja de GIO frente al acceso normal a un archivo es que hace transparente al programador el acceso a sistemas de archivos compartidos (en Windows, Mac o Linux) sin tener que gastar mucho tiempo en todo eso. Saber el tipo MIME de un archivo Si tu aplicación trabaja con archivos, en muchas ocasiones es necesario conocer el tipo MIME, sobre todo cuando vamos a transferir datos a través de la red. Nos ayudan a conocer el tipo de contenido de un archivo (saber si es una imagen,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/02/conocer-el-tipo-mime-de-un-archivo-gracias-a-gio-en-lenguaje-c"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-02-12T09:41:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

