<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-12-03T02:20:29Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-12-03T02:20:29Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>JShielder v2.0 – Más deployments, Más Adaptable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable" />
    <category term="linux" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-12-03T01:36:30Z</updated>
    <published>2015-12-03T01:36:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Asi como lo publiqué en twitter hace unos días quería hacer de JShielder un script que se pudiera utilizar no solo para hacer un Deployment de LAMP. La idea es que lo pudieramos utilizar por ejemplo para hacer un Deployment de un Reverse Proxy con Apache o que se pudiera ajustar a las necesidades lo mas fácil posible. Pues hoy tome la noche como noche de Scripting y me puse manos a la obra, y en este post vamos a hablar un poco de algunos cambios en JShielder 2.0. Para el no conoce Jshielder, pueden ver de que se trata aquí. Cambios Lo mas importante es que retomamos el uso de funciones en el Script, esto hace mas fácil que el usuario pueda quitar una función que no necesite sencillamente quitando la linea que llama la función en la ejecución Ejemplo: # Enable Process Accounting enable_proc_acct(){[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/12/jshielder-v2-mas-deployments-mas-adaptable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-03T01:36:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gestor de ventanas ligero con fluxbox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/gestor-de-ventanas-ligero-con-fluxbox" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="fluxbox" />
    <category term="debian" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-12-02T16:35:28Z</updated>
    <published>2015-12-02T16:35:28Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy hablaré de un gestor de ventanas liviano para nuestros sistemas GNU Linux y que además es compatible con las aplicaciones pensadas para otros escritorios, como KDE y Gnome. Estoy hablando de Fluxbox, un... La entrada Gestor de ventanas ligero con fluxbox aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/12/gestor-de-ventanas-ligero-con-fluxbox"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-02T16:35:28Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kwort, una distro para usuarios avanzados</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/kwort-una-distro-para-usuarios-avanzados" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="crux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="kpkg" />
    <category term="linux" />
    <category term="kwort" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T15:49:12Z</updated>
    <published>2015-11-30T15:49:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy voy a hablar de una distribución GNU Linux moderna y rápida, que combina la simplicidad con la eficacia, y está pensada para usuarios avanzados. Estoy hablando de Kwort, que está basada en CRUX... La entrada Kwort, una distro para usuarios avanzados aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/kwort-una-distro-para-usuarios-avanzados"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T15:49:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Conociendo un poco Más del comando docker run</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-conociendo-un-poco-mas-del-comando-docker-run" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-30T10:00:17Z</updated>
    <published>2015-11-30T10:00:17Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En esta serie de docker hemos mencionado algunas veces a docker run, pero solo lo básico. Dado que es un comando que usaremos mucho, obviamente, quiero dedicarle una entrada ya que es mucho lo que podemos hacer con el al momento que estamos lanzando un contenedor. Los otros comandos ya los tocaré en otro post. Sintaxis $ docker run [opciones] [imagen] [comandos] [árgumentos] Cuando ejecutamos docker run debemos especificar una imagen que usaremos de base al momento de lanzar el contenedor, otro punto es que las opciones pueden sustituir casi todos los valores predeterminados configurados en la ejecución, ver la entrada de los Dockerfile para que vean a que me refiero. Opciones Detached y Foreground Cuando lanzamos el contenedor por defecto corre en modo foreground y atacha la consola en la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-conociendo-un-poco-mas-del-comando-docker-run"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-30T10:00:17Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JShielder – JackTheStripper Renovado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/jshielder-jackthestripper-renovado" />
    <category term="linux" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="tools" />
    <category term="lamp" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T22:34:44Z</updated>
    <published>2015-11-28T22:34:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya todos conocen JackTheStripper y el trabajo que hemos estado siendo. Para resumirlo JackTheStripper era una herramienta de Software Libre desarrollado por Eugenia Bahit para Ubuntu 12.04LTS, que hacía un Deployment seguro de LAMP. De mi parte porté la herramienta a diversas otras distros incluyendo versiones actuales de Ubuntu, CentOS, Debian, RedHat y Fedora. Desde este fin de Semana he estado renovando la herramienta, mas fácil de seguir y una vista mas atractiva en el CLI. Otro punto es que he estado agregando muchos otros controles de seguridad que lo convierten en una tool digna de atención al momento de hacer un despliegue seguro de un servidor LAMP tanto personal como para empresas. De la misma manera ha tenido un cambio de nombre, así que bienvenido JShielder. Qué es JShielder? JShielder[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/jshielder-jackthestripper-renovado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T22:34:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pequeños Pingüinos: Los registros</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/pequenos-pinguinos-los-registros" />
    <category term="utilidades" />
    <category term="linux" />
    <category term="pequenos-pinguinos" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="systemd" />
    <category term="novatos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-28T18:52:00Z</updated>
    <published>2015-11-28T18:52:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que no escribo una entrada para los pequeños pingüinos que aún están dando sus primeros pasos en el mundo de los sistemas Linux. Esta vez, a raíz de un problema que he tenido con mi sistema operativo, quiero que entremos a ver para qué sirven los registros de sistema ( logs en inglés), cómo se accede a ellos y cómo interpretarlos para poder diagnosticar cualquier fallo que pudiéramos tener o, simplemente, estar seguros de que todo está en orden en nuestro sistema. Imaginad la siguiente situación. Estáis usando vuestro sistema y, de pronto, por una razón desconocida, os encontráis con que no os deja escribir absolutamente en el disco, que todos los archivos se abren en modo de "solo lectura" y que por esto mismo, por ejemplo, el navegador se queja de que no puede abrir correctamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/pequenos-pinguinos-los-registros"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-28T18:52:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalación y primeros pasos en Fedora 23</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="fedora" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="fedora-23" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-11-26T16:49:02Z</updated>
    <published>2015-11-26T16:49:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fedora es una distribución con solera, surgió a partir del año 2003, cuando Red Hat Linux quedó descontinuado, pasando a ser RHEL. Fedora pasó a ser el proyecto comunitario. Es una distribución que a... La entrada Instalación y primeros pasos en Fedora 23 aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/11/instalacion-y-primeros-pasos-en-fedora-23"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-26T16:49:02Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

