<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-11-03T00:02:38Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-11-03T00:02:38Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Como instalar xanadu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/11/como-instalar-xanadu" />
    <category term="xanadu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T23:30:00Z</updated>
    <published>2015-11-02T23:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Video de como Instalar Xanadu GNU/Linux 0.8.0 utilizando el instalador automatizado… Y ya que hablamos de xanadu les comento que ya esta distro esta en su versión 0.8 Después de varios meses de desarrollo la versión 0.8.0 de Xanadu GNU/Linux ya esta entre nosotros. Asi se ve actualmente Xanadu Pasen por su blog y bajen esta distro que esta muy buena!! https://xanadulinux.wordpress.com[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2015/11/como-instalar-xanadu"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T23:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Requisitos que (creo que) deben cumplir las distribuciones</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/requisitos-que-creo-que-deben-cumplir-las-distribuciones" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T10:30:01Z</updated>
    <published>2015-11-02T10:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Open Book and Magnifier de begemot_dn (CC-BY-NC 2.0) Hace casi dos años ya escribí una entrada en la que explicaba una serie de criterios para elegir distribución Linux. En ellos di una serie de consejos que, al final, se resumían en elegir distribuciones "madre" y derivadas que tuvieran ya un cierto tiempo de rodaje y que estuvieran establecidas. En dicha entrada hasta llegué a hacer una pequeña lista de distribuciones que en octubre del 2013 parecían ser proyectos serios que no dejarían huérfanos a sus usuarios. El tiempo ha pasado y uno tiene más experiencia y, principalmente, he discutido muchas horas con otros compañeros de la blogosfera linuxera hispana sobre el tema, por lo que creo que es hora de reemplazar dicha entrada dando unos requisitos que, creo, deben cumplir como mínimo todas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/11/requisitos-que-creo-que-deben-cumplir-las-distribuciones"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T10:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Docker – Fundamentos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-fundamentos" />
    <category term="containers" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-11-02T10:00:59Z</updated>
    <published>2015-11-02T10:00:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. Así que vamos a hablar un poco de Docker y en esta serie de entradas (Si. otra serie), veremos de que se trata y aprenderemos como utilizarlo. Que es Docker? Docker es un proyecto Open Source basado en contenedores de Linux, es básicamente un motor de contenedores que usa características del Kernel de Linux como espacios de nombres y controles de grupos para crear contenedores encima del Sistema operativo y automatizar el despliegue de aplicaciones en estos contenedores. Nos permite además un flujo de trabajo bastante eficiente al momento de mover nuestras aplicaciones desde un ambiente de desarrollo, a pruebas y finalmente a producción.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/11/docker-fundamentos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-11-02T10:00:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo añadir un nuevo certificado raíz a nivel de sistema</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-anadir-un-nuevo-certificado-raiz-a-nivel-de-sistema" />
    <category term="emisora" />
    <category term="certificado" />
    <category term="entidad" />
    <category term="encritacion" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="actualizar" />
    <category term="sistema" />
    <category term="servidor" />
    <category term="autoridad" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="ssl" />
    <category term="certificadora" />
    <category term="debian-ubuntu-linux-mint" />
    <category term="cifrado" />
    <category term="raiz" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-29T09:11:18Z</updated>
    <published>2015-10-29T09:11:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es muy común si montamos algún servicio privado (como instalar un Owncloud para un grupo de amigos, una pequeña empresa), un correo personal, o cualquier cosa que se nos ocurra, utilizar https para las conexiones y, con ello, habilitar cifrado, aumentar la seguridad, y todas esas cosas. Pero claro, una vez montamos nuestro servicio con nuestros certificados (autofirmados), nos damos cuenta de que los navegadores (y ya no hablamos de curl, wget y otros comandos…) no paran de quejarse porque los certificados están firmados por una entidad no reconocida y que no es de confianza. Vamos, que quieren que paguemos por un certificado. Los precios son muy dispares, van desde 4 ó 5 dólares hasta cientos o miles de dólares norteamericanos. Bueno, dentro de poco podremos utilizar Let’s encrypt para estas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-anadir-un-nuevo-certificado-raiz-a-nivel-de-sistema"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-29T09:11:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Filezilla un cliente FTP libre</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/filezilla-un-cliente-ftp-libre" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="ftps" />
    <category term="gnu" />
    <category term="filezilla" />
    <category term="ftp" />
    <category term="sftp" />
    <category term="linux-mint" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-10-27T10:11:39Z</updated>
    <published>2015-10-27T10:11:39Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Durante todos estos años he hablado de muchos programas y sistemas operativos. La consola de comandos o shell también ha ocupado un gran espacio en la web. Comentando con compañeros y amigos, quizás he... La entrada Filezilla un cliente FTP libre aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/10/filezilla-un-cliente-ftp-libre"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-27T10:11:39Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo especificar puerto y clave privada para SSH desde rsync</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-especificar-puerto-y-clave-privada-para-ssh-desde-rsync" />
    <category term="rsync" />
    <category term="claves" />
    <category term="directorio" />
    <category term="remoto" />
    <category term="bash" />
    <category term="pares" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="ssh" />
    <category term="casos-practicos" />
    <category term="puerto" />
    <category term="sincronizar" />
    <category term="copia" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="privada" />
    <category term="carpeta" />
    <category term="archivos" />
    <category term="publica" />
    <category term="configuracion" />
    <category term="comunicacion" />
    <category term="identidad" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-10-22T08:19:04Z</updated>
    <published>2015-10-22T08:19:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si trabajamos a menudo con rsync para copiar archivos entre ordenadores, estaremos acostumbrados a una sintaxis parecida a esta: $ rsync -avh origen usuario@servidor:destino En realidad, para transmitir los archivos estaremos utilizando una conexión segura a través de ssh. Pero claro, en ocasiones, sería necesario utilizar algún argumento especial para ssh. En este ejemplo, imaginemos que queremos conectar al servidor por un puerto diferente del 22. Podemos hacerlo así: $ rsync -avh -e ‘ssh -p1234′ origen usuario@servidor:destino y si accedemos por par de claves pública-privada, en el caso de que queramos especificar un archivo de clave privada específico para esta conexión (a mí me ha sucedido que he necesitado utilizar rsync como root para poder acceder a algunos archivos y las claves las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/10/como-especificar-puerto-y-clave-privada-para-ssh-desde-rsync"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-22T08:19:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenStack V – Configurando el Servicio de Imágenes, Glance</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-v-configurando-el-servicio-de-imagenes-glance" />
    <category term="openstack" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-10-19T18:00:05Z</updated>
    <published>2015-10-19T18:00:05Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El Servicio de imágenes de OpenStack es central para Infraestructura como Servicio (IaaS). Acepta las solicitudes API para imágenes de Disco, servidores, o metadata de usuarios finales o componentes de OpenStack Compute. Soporta además el almacenamiento de imágenes de Discos o servidores en diversos repositorios. Un número de procesos periódicos corren en el servicio de Imágenes de OpenStack para soportar el Caching, servicios de replicación que aseguran la consistencia y la disponibilidad en el cluster. Otros procesos incluyen auditores, actualizadores, entre otro. El Servicio de Imágenes esta compuesto por: glance-api : Acepta las llamadas API para el Descubrimiento, recuperación y almacenamiento de imágenes glance-registry : Almacena, procesa y recupera los metadatos de las imágenes. Base[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/10/openstack-v-configurando-el-servicio-de-imagenes-glance"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-10-19T18:00:05Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

