<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-13T16:03:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-13T16:03:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Instalar Moodle en Debian</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-moodle-en-debian" />
    <category term="web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="moodle" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gpl" />
    <category term="tic" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-04-13T15:30:14Z</updated>
    <published>2015-04-13T15:30:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy hablaremos de cómo renovar las aulas de nuestros centos educativos y usar las herramientas TIC (Tecnologías de la Información y la Comunicación), instalando Moodle. Quizás la plataforma virtual para la educación más famosa,... La entrada Instalar Moodle en Debian aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/04/instalar-moodle-en-debian"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-13T15:30:14Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo hacer un «downgrade» de un paquete en Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-04-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-02-07T10:05:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Arch Linux es un distribución rolling release en la que los paquetes son actualizados en cuanto sale una nueva versión. Esto tiene la ventaja de que siempre tendremos el sistema actualizado con las versiones más recientes de los programas, en los que se van añadiendo nuevas características y corrigiendo errores de seguridad y funcionales. Sin embargo, en algún momento nos puede ocurrir que una actualización de algún paquete nos introduzca algún error, en este caso podemos hacer una desactualización de paquete y volver a una versión estable. No es habitual que esto ocurra pero puede darse el caso y antes de hacer una desactualización es recomendable buscar en los foros de arch linux una respuesta con una alternativa mejor. En todo este tiempo como usuario de Arch Linux, más de 5 años, los downgrades[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-07T10:05:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Transferir una imagen de disco a través de la red. Bash y más</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas" />
    <category term="netcat" />
    <category term="bash" />
    <category term="transmision" />
    <category term="comprimir" />
    <category term="contenidos" />
    <category term="disco" />
    <category term="transmitir" />
    <category term="dd" />
    <category term="bzip2" />
    <category term="tcp" />
    <category term="imagen" />
    <category term="linux" />
    <category term="enviar" />
    <category term="pv" />
    <category term="gzip" />
    <category term="transferir" />
    <category term="bzip" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-08T08:29:25Z</updated>
    <published>2015-04-08T08:29:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Foto: nrkbeta Flickr (CC-by) Todo surgió cuando quería cambiar el disco duro de mi mediacenter. El disco duro lo tenía en mi ordenador de trabajo y el mediacenter (que hace también las veces de router/firewall y demás) no podía desenchufarlo. Es verdad que para un disco duro montado y activo no es la mejor forma, pero ya puestos, quería hacer el experimento, por lo que elegí algunas particiones que no tenían demasiada actividad (que luego fsck se encargue ) Para lo que sí puede servir es para crear imágenes de discos duros y transmitirlas a un servidor central para su almacenaje, ya sea por problemas de sitio, que no tengas espacio suficiente en algún dispositivo externo, o porque por seguridad se quiere transmitir a un servidor remoto o también, porque se tengan que instalar muchos ordenadores[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/transferir-una-imagen-de-disco-a-traves-de-la-red-bash-y-mas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-08T08:29:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pintar una gráfica con gnuplot de datos extraidos de SQLite</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/pintar-una-grafica-con-gnuplot-de-datos-extraidos-de-sqlite" />
    <category term="fecha" />
    <category term="linux" />
    <category term="formato" />
    <category term="bash" />
    <category term="tiempo" />
    <category term="valor" />
    <category term="sqlite" />
    <category term="datos" />
    <category term="complejidad" />
    <category term="gnuplot" />
    <category term="hora" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-04-06T00:25:23Z</updated>
    <published>2015-04-06T00:25:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como parte de uno de mis últimos proyectos, recopilo datos periódicamente y los almaceno en una tabla SQLite. Pero, al final, los datos no valen para nada si no somos capaces de tener una visión global de lo que ha pasado a lo largo del periodo de tiempo. Y para eso, ¿qué mejor que pintar los datos en una gráfica? Ya que los datos los almaceno en SQLite, utilizaré el cliente sqlite3 y para pintar las gráficas, gnuplot. Lo primero es sacar la consulta SQL para extraer los datos de los ejes X e Y. En este caso, el eje X será el tiempo y el eje Y será el valor obtenido en el test: 1 SELECT VALUE, dtm FROM STATUS WHERE monitor=1; La consulta la podemos complicar todo lo que queramos, introducir más condiciones, rangos de tiempo, etc. SQLite se lleva bien con estos tipos de datos. Cabe decir que[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/04/pintar-una-grafica-con-gnuplot-de-datos-extraidos-de-sqlite"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-06T00:25:23Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Net Tools – MITM Pentesting Opensource Toolkit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit" />
    <category term="net-tools" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-05T01:48:03Z</updated>
    <published>2015-04-05T01:48:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aquí les voy a mostrar otra herramienta que encontre bastante interesante, pero antes, aprovecho la oportunidad para hablarle de una nueva sección en el blog donde recopilaré todos los post de diversas herramientas de hacking de las que ya conozco como aquellas que encuentre por ahí, esa sección se llamará “Tools” y ya pueden verla ahi en el menú superior. Regresando a la herramienta que les comentaba, esta es Net-Tools, y se trata de un toolkit donde desde un ambiente nos da acceso a muchos de las tareas que nos provee un ataque MITM (Man-in-the-Middle), como son el escaneo, el sniffing y ataques de ingeniería social. Net-Tools esta escrito en Bash, Python y Ruby, nos permite automatizar lo que usualmente ejecutamos en un MITM, como son Driftnet, Ettercap, SSLStrip, Metasploit. Nos facilita[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/net-tools-mitm-pentesting-opensource-toolkit"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-05T01:48:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Beneficios de Implementar un Reverse Proxy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T17:13:45Z</updated>
    <published>2015-03-28T17:13:45Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En una organización es común que esta cuente ademas de su portal web,con alguna que otra aplicación web publicadas para internet. Esto aumenta la superficie de exposición de la infraestuctura de dicha organización. Vamos a ver cuales son las ventajas de implementar un Reverse Proxy para proteger esos servidores webs. Un Reverse Proxy es un servidor que colocamos entre internet y nuestros servidores web, acepta los request de los usuarios de internet, ademas de proveer varios servicios y redirige el tráfico a los servidores web que corresponda. Otro punto es que creamos un punto donde podamos inspeccionar, transformar y enrutar cualquier tráfico HTTP o HTTPS antes de que lleguen a nuestros servidores. Vamos a nombrar algunos de los beneficios: Seguridad Podemos decir que al colocar un Reverse[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/beneficios-de-implementar-un-reverse-proxy"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T17:13:45Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cápsulas de Seguridad Informática – Metasploit desde 0 -Preparando el Entorno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno" />
    <category term="metasploit" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="capsulassi" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-03-28T02:40:14Z</updated>
    <published>2015-03-28T02:40:14Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuamos con las Cápsulas de Seguridad Informática, Metasploit desde 0, en esta entrega preparamos el entorno donde vamos a realizar nuestras pruebas. Les explico brevemente lo que vamos a utilizar como son las distribibuciones de Kali Linux y la máquina virtual vulnerable, Metasploitable, entre otras cosas. Los dejo con el video A partir de la próxima Cápsula entramos de lleno con el Framework. Les invito a que formen parte del Grupo en Telegram, Capsulas SI, donde conversamos sobre las Cápsulas y uno que otro tema de Seguridad, además recibimos cualquier sugerencia. Links de interés Canal Youtube Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- Metasploit desde 0 Lista Reproducción Cápsula de Seguridad Informática- NMAP desde 0[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/03/capsulas-de-seguridad-informatica-metasploit-desde-preparando-el-entorno"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-28T02:40:14Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

