<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-13T15:02:24Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-13T15:02:24Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>La maldita y divina diversidad en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-07-13T15:01:06Z</updated>
    <published>2015-05-05T18:51:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un tema del que nunca había hablado en este blog y creo que ha llegado el momento de hacerlo. Soy lector habitual de muchos blogs sobre Linux, últimamente el tiempo que puedo dedicarle a estos menesteres ha disminuido, pero después de haber leído mucho me he forjado una serie de opiniones sobre muchos temas y hoy os quiero hablar de uno de ellos, la diversidad o fragmentación en Linux, las dos palabras no significan lo mismo, pero en este caso están relacionadas ya que al haber mucha fragmentación obtenemos una gran diversidad. En algunas webs he leído opiniones de otros usuarios los cuales criticaban la excesiva fragmentación existente en Linux, y yo pienso que no me parece algo malo si no todo lo contrario, gracias a esa fragmentación tenemos la diversidad existente y, por ende, una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T18:51:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper y sus nuevas Mejoras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-11T00:46:50Z</updated>
    <published>2015-07-11T00:46:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía un tiempo que no trabajaba con el viejo Jack, por trabajo y demás. Lo que si es que en este mundo de la Seguridad y Administración de Sistemas, tenemos muchas experiencias, vemos y nos topamos con debilidades de seguridad, esto me lleva siempre a ir anotando las mejoras y las ideas que van llegando a mi cabeza para reducir lo más posible la superficie de exposición de un servidor de Linux. Pues pude sacar un tiempo y ahora les voy a comentar lo que hemos agregado a la herramienta y algunas cosas que debemos tener pendientes. Si no conoces el proyecto de JackTheStripper, date un vuelta por aquí. Por el momento los cambios están para las versiones de Ubuntu Server 14.04LTS y 15.04LTS, pero iré actualizando las otras versiones y de la misma manera el post para que estén informados. Hablemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-11T00:46:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El peligro del sistema monolítico</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/el-peligro-del-sistema-monolitico" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T19:25:56Z</updated>
    <published>2015-07-10T19:25:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días, en la lista de correo de Arch Linux, un usuario hizo notar cuán difícil se estaba volviendo mantener un sistema Arch usando OpenRC para la gestión de servicios (o init) en vez de systemd, que es el sistema predeterminado. La discusión al final acabó con la aseveración de que Arch Linux en ningún momento ha pretendido dar soporte a sistemas de init alternativos a systemd, como se demuestra por el hecho de que OpenRC no está en sus repositorios oficiales, sino en AUR. Y surgió entonces un concepto curioso: que Arch Linux era una "distribución systemd". Este asunto y otro más personal relacionado con una posible migración de KDE Plasma 5 a GNOME Shell me han hecho saltar las alarmas sobre una de las cualidades que se suele atribuir a los sistemas Linux: la modularidad. ¿Son las[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/el-peligro-del-sistema-monolitico"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T19:25:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear y usar un repositorio en Docker Hub</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/crear-y-usar-un-repositorio-en-docker-hub" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-10T18:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-10T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Por qué se habla tanto de Docker y despierta tanto interes si la tecnología ya existía desde hace tiempo tanto en otros sistemas operativos como en Linux? Uno de los éxitos que ha contribuido a ellos es Docker Hub, un repositorio de imágenes en el que cualquiera puede contribuir con las suyas. Esto hace que pueda encontrarse cualquier herramienta de las populares y empezar a usarlas en muy pocos minutos. Probablemente uno de los éxitos de Docker más que la propia tecnología de contenedores sea Docker Hub que permite a los usuarios compartir las imágenes construidas, se podría decir que es el GitHub de los contenedores docker y quizá por ello el paralelismo en el nombre entre ambos. Docker Hub permite subir imágenes o usar las imágenes oficiales de postgresql, redis, mysql, ubuntu, rabbitmq,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/crear-y-usar-un-repositorio-en-docker-hub"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-10T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenVZ y los Linux Containers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="virtuozzo" />
    <category term="centos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="lxc" />
    <category term="linux" />
    <category term="openvz" />
    <category term="linux-cointainers" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T10:51:44Z</updated>
    <published>2015-07-07T10:51:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya comenté en un artículo anterior que quería volver a la filosofía de la web de ofrecer contenidos originales que ayuden a la comunidad GNU Linux y Open Source. En el artículo de hoy... La entrada OpenVZ y los Linux Containers aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T10:51:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicaciones multicontenedor con docker-compose</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/aplicaciones-multicontenedor-con-docker-compose" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-03T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-03T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuando la serie de artículos sobre Docker, otra de las herramientas disponibles en el ecosistema y que nos facilitará enormemente el administrar aplicaciones compuestas por varios contenedores relacionados entre sí es docker-compose. Definiendo en un archivo los contenedores que forman parte de una aplicación podemos iniciarlos, pararlos, eliminarlos o ver su estado como si de una unidad se tratara. Una vez que ya sabemos que nos puede proporcionar una de las herramientas de la que más se está hablando con la introducción a docker, conocemos como empezar a usar docker y sabemos cómo crear nuestras propias imágenes de docker para los propósitos específicos que necesitemos nos resultará interesante algunas de las nuevas herramientas que proporciona docker. El ecosistema de docker ya no solo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/aplicaciones-multicontenedor-con-docker-compose"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-03T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OSSIM – Open Source Security Information Management</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management" />
    <category term="ossim" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="siem" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-29T00:27:08Z</updated>
    <published>2015-06-29T00:27:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días les estuve hablando de la importancia de contar con un SIEM en nuestra infraestructura. Pueden ver el Post Aquí. En el mismo Post les hable que una buena solución SIEM Open Source era OSSIM, y de el les voy hablar. OSSIM ( Open Source Security Information Management ) es un SIEM Open Source que integra una gran cantidad de herramientas para asistirnos en la detección de Intrusos, Visibilidad en la red, Seguridad informática, entre otros. OSSIM ejecuta estas funciones usando componentes de seguridad muy conocidos integrados con Debian y con una interfaz gráfica web. Todas estos componentes pueden ser manejados desde la interfaz gráfica ademas de permitirnos visualizar las informaciones recolectadas. Hablando un poco de los Componentes. Servidor Es el componente central y ejecuta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-29T00:27:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

