<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-05-25T16:02:25Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-05-25T16:02:25Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Web Security Dojo – Ambiente controlado para Entrenamiento Web Hacking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="websecuritydojo" />
    <category term="penetrationtesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-25T15:24:50Z</updated>
    <published>2015-05-25T15:24:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando se anda aprendiendo esto del Ethical Hacking y demás, siempre es bueno contar con ambientes controlados y autorizados donde podamos ejecutar lo aprendido y ver los resultados. En la red existen Distintas distros con servicios vulnerables, aplicaciones web vulnerables, entre otros, pues hoy me he topado con otra Distro enfocada a crear un ambiente para entrenamiento en la parte de Hacking web, Esta Distro es Web Security Dojo. Web Security Dojo es una distribución que cuenta con un ambiente controlado para el entrenamiento de Penetration Testing a Aplicaciones web, cuenta con los objetivos y las herramientas. Diversas herramientas y aplicaciones web fueron agregadas a una instalacion de Ubuntu 12.04. Entre los objetivos tenemos: Damn Vulnerable Web Appplication, DVWA OWASP WebGoat OWASP[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/web-security-dojo-ambiente-controlado-para-entrenamiento-web-hacking"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-25T15:24:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Evento en Directo – Presentación del Proyecto IT TALKS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/evento-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks" />
    <category term="it-talks" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-20T14:24:18Z</updated>
    <published>2015-05-20T14:24:18Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben tuvimos unos problemas para emitir el evento el domingo pasado como lo teníamos programado, Y en conversación con SniferL4bs reprogramamos para este domingo que viene. Acompañanos en este Primer Hangout donde mi persona Jason Soto @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs presentan el proyecto de IT TALKS. Veremos De que se trata? Conoce quiénes están detrás de IT TALKS Que pueden esperar? Nuestro Objetivo? Vamos a hablar un poco del proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática iniciado por Jose Moruno Cadima “La cita es el Domingo 24 de Mayo a las 8:00PM” Pueden seguir la transmisión aqui mismo.   Link de Interés Página del Evento en Google+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/evento-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-20T14:24:18Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>ALERTA!! Atacantes usando Versión de Putty Malicioso para robar credenciales</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/alerta-atacantes-usando-version-de-putty-malicioso-para-robar-credenciales" />
    <category term="putty" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-19T15:00:40Z</updated>
    <published>2015-05-19T15:00:40Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Investigadores de Seguridad de Symantec han alertado que cibercriminales estan utilizando una versión de Putty malicioso para obtener acceso a equipos remotos y robar datos sensibles. Para los que no lo conocen Putty es un cliente SSH y Telnet ampliamente utilizado para la administración remota de diversos sistemas. Según Symantec esta versión maliciosa del cliente fue creado en 2013, Desapareció y ahora esta de vuelta. Los cibercriminales lo están distribuyendo, comprometiendo los sitios que al buscar putty, aparecen en los motores de búsquedas como primeros resultados. Cuando el usuario accede al sitio comprometido, es redirigido varias veces, hasta llegar al sitio donde se sirve la versión maliciosa. Como Funciona? Al utilizar esta versión, cuando el usuario inicia una conexión SSH, los[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/alerta-atacantes-usando-version-de-putty-malicioso-para-robar-credenciales"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-19T15:00:40Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>﻿WIG – Recolección de Información de Aplicaciones Webs</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/wig-recoleccion-de-informacion-de-aplicaciones-webs" />
    <category term="wig" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="pentesting" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-09T16:22:11Z</updated>
    <published>2015-05-09T16:22:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Algunos días sin publicar sobre herramientas,pero continuamos. Hoy vamos a ver una herramienta desarrollada en Python para la recolección de información de aplicaciones webs que nos puede servir bastante cuando andamos realizando auditorías webs, esta herramienta se llama wig. Wig es una herramienta de recolección de información que puede identificar sistemas de manejo de Contenido (CMS) y otras aplicaciones webs. El Fingerprinting de la aplicación se basa en Checksums y strings que concuerden con archivos conocidos de diferentes sistemas de manejo de contenido. El resultado depende de un cálculo de cada CMS detectado y su versión. Cada CMS detectado es mostrado junto a la versión mas probable. Este cálculo esta basado en el peso y la cantidad de aciertos de cada checksum. Wig también intenta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/wig-recoleccion-de-informacion-de-aplicaciones-webs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-09T16:22:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hangout en Directo – Presentación del Proyecto IT TALKS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="noticias" />
    <category term="linux" />
    <category term="generales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="proyectos" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-07T14:19:25Z</updated>
    <published>2015-05-07T14:19:25Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Acompañanos en este Primer Hangout donde mi persona, Jason Soto @Jsitech y Jose Moruno Cadima @SniferL4bs presentan el proyecto de IT TALKS. Veremos De que se trata? Porqué surge la idea? Que pueden esperar? Nuestro Objetivo? Vamos a hablar un poco del proyecto de Cápsulas de Seguridad Informática iniciado por Jose Moruno Cadima “La cita es el Domingo 17 de Mayo a las 8:00PM” Pueden seguir la transmisión aqui mismo, o visitar la página del Evento.   Links de Interés Site: www.it-talks.org Twitter: @TecnoTalks Canal Youtube Google+[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/hangout-en-directo-presentacion-del-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-07T14:19:25Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La maldita y divina diversidad en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T18:51:15Z</updated>
    <published>2015-05-05T18:51:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este es un tema del que nunca había hablado en este blog y creo que ha llegado el momento de hacerlo. Soy lector habitual de muchos blogs sobre Linux, últimamente el tiempo que puedo dedicarle a estos menesteres ha disminuido, pero después de haber leído mucho me he forjado una serie de opiniones sobre muchos temas y hoy os quiero hablar de uno de ellos, la diversidad o fragmentación en Linux, las dos palabras no significan lo mismo, pero en este caso están relacionadas ya que al haber mucha fragmentación obtenemos una gran diversidad. En algunas webs he leído opiniones de otros usuarios los cuales criticaban la excesiva fragmentación existente en Linux, y yo pienso que no me parece algo malo si no todo lo contrario, gracias a esa fragmentación tenemos la diversidad existente y, por ende, una[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/05/la-maldita-y-divina-diversidad-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T18:51:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nuevo Proyecto – IT Talks</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks" />
    <category term="ittalks" />
    <category term="linux" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="generales" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="hacking" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-05-05T17:27:23Z</updated>
    <published>2015-05-05T17:27:23Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada momento ideas rondan mi cabeza, sobre modos de compartir conocimientos, crear comunidades donde aportemos todos en beneficio de todos. En esto surge un nuevo proyecto donde pretendemos hacer exactamente eso, interactuar con personas experimentadas y aficionadas en diferentes ramas de la Tecnología de la Información, donde podamos compartir conocimientos, y mostrar de vez en cuando algunos de nuestros proyectos, nos place presentarles IT Talks. Para mi es un placer que Jose Moruno Cadima, @SniferL4bs, se haya montado conmigo en este proyecto, y pretendemos traerles algo interesante. IT Talks es un proyecto donde realizaremos hangouts periódicamente sobre diversos temas del área de la Tecnología de la Información, No solo centrarnos en temás específicos, sino, tratar de abarcar cada área[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/05/nuevo-proyecto-it-talks"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-05-05T17:27:23Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

