<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-07-07T11:02:10Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-07-07T11:02:10Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>OpenVZ y los Linux Containers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="virtuozzo" />
    <category term="centos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="red-hat" />
    <category term="lxc" />
    <category term="linux" />
    <category term="openvz" />
    <category term="linux-cointainers" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-07-07T10:51:44Z</updated>
    <published>2015-07-07T10:51:44Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ya comenté en un artículo anterior que quería volver a la filosofía de la web de ofrecer contenidos originales que ayuden a la comunidad GNU Linux y Open Source. En el artículo de hoy... La entrada OpenVZ y los Linux Containers aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/07/openvz-y-los-linux-containers"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-07T10:51:44Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aplicaciones multicontenedor con docker-compose</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/aplicaciones-multicontenedor-con-docker-compose" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-03T14:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-03T14:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Continuando la serie de artículos sobre Docker, otra de las herramientas disponibles en el ecosistema y que nos facilitará enormemente el administrar aplicaciones compuestas por varios contenedores relacionados entre sí es docker-compose. Definiendo en un archivo los contenedores que forman parte de una aplicación podemos iniciarlos, pararlos, eliminarlos o ver su estado como si de una unidad se tratara. Una vez que ya sabemos que nos puede proporcionar una de las herramientas de la que más se está hablando con la introducción a docker, conocemos como empezar a usar docker y sabemos cómo crear nuestras propias imágenes de docker para los propósitos específicos que necesitemos nos resultará interesante algunas de las nuevas herramientas que proporciona docker. El ecosistema de docker ya no solo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/aplicaciones-multicontenedor-con-docker-compose"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-03T14:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OSSIM – Open Source Security Information Management</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management" />
    <category term="ossim" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="siem" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-29T00:27:08Z</updated>
    <published>2015-06-29T00:27:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días les estuve hablando de la importancia de contar con un SIEM en nuestra infraestructura. Pueden ver el Post Aquí. En el mismo Post les hable que una buena solución SIEM Open Source era OSSIM, y de el les voy hablar. OSSIM ( Open Source Security Information Management ) es un SIEM Open Source que integra una gran cantidad de herramientas para asistirnos en la detección de Intrusos, Visibilidad en la red, Seguridad informática, entre otros. OSSIM ejecuta estas funciones usando componentes de seguridad muy conocidos integrados con Debian y con una interfaz gráfica web. Todas estos componentes pueden ser manejados desde la interfaz gráfica ademas de permitirnos visualizar las informaciones recolectadas. Hablando un poco de los Componentes. Servidor Es el componente central y ejecuta[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/ossim-open-source-security-information-management"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-29T00:27:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Script – Deployer General JackTheStripper</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-23T15:28:50Z</updated>
    <published>2015-06-23T15:28:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cuando anuncié la disponibilidad de JackTheStripper para las distros de Debian 8 y Ubuntu Server 15.04, les comentaban que la manera recomendada de obtener la herramienta, es clonando el repo, para de esta forma estar seguro que están corriendo la última versión. Pues pensando y demás, decidí hacerle las cosas un poco más sencilla a los usuarios, y se trata de un script para automatizar un poco las cosas, quitándole al usuario la necesidad de tener que descargar un tar.gz, acceder a los repos, o clonarlos. Es un script bastante sencillo que simplemente, muestra al usuario un pequeño menú, donde este seleccionará la distribución donde hará el deployment de JackTheStripper. Dependiendo de la selección, el Script instalará git o bzr, clonará el repo de la distro seleccionado y ejecutará el script[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/script-deployer-general-jackthestripper"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-23T15:28:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Scripts multilingües en bash con gettext / Traducciones en scripts</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts" />
    <category term="multilingue" />
    <category term="consola" />
    <category term="msginit" />
    <category term="lc-messages" />
    <category term="bash" />
    <category term="locale" />
    <category term="instrucciones" />
    <category term="proyectos" />
    <category term="msgfmt" />
    <category term="traducir" />
    <category term="gettext" />
    <category term="internacionalizar" />
    <category term="l1-n" />
    <category term="xgettext" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="localizar" />
    <category term="archivos" />
    <category term="general" />
    <category term="i18n" />
    <category term="traducciones" />
    <category term="programas" />
    <category term="cli" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-22T08:56:26Z</updated>
    <published>2015-06-22T08:56:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo, empecé un proyecto en el que comparto algunos scripts que utilizo para hacerme la vida un poco más fácil. En esta colección, encontramos algunos scripts que ejecutaremos desde consola, y otros que, suelo tenerlos vinculados a una tecla rápida para ejecutarlos más rápidamente. El caso es que, los mensajes que se muestran en pantalla a través de diálogos suelo ponerlos en español, pero me gusta compartirlos con el mundo, y comprendo que cada uno quiera verlo en su idioma. Bien, pues tal y como hacíamos en C y en PHP, ahora le toca el turno a nuestros scripts de Bash. En este ejemplo, incluyo algunos consejos y soluciones a problemas que me he encontrado en el proceso. Lo primero que se me ocurre Bueno, lo primero que se nos pasa por la cabeza es meter los mensajes en variables, y,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/scripts-multilingues-en-bash-con-gettext-traducciones-en-scripts"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-22T08:56:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper en Ubuntu 15.04LTS y Debian 8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-06-21T14:39:13Z</updated>
    <published>2015-06-21T14:39:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place anunciarles que las versiones de JackTheStripper para las Distribuciones Ubuntu Server 15.04 y Debian 8, ya están disponibles en el repo de Launchpad, ya las estaré subiendo por igual a GitHub. En caso de que no conozcan de que se trata JackTheStripper, pueden visitar la página del proyecto aquí. Algunas Notas El método que se utiliza para obtener la herramienta es descargar el tar.gz de las páginas, pero entiendo que lo mejor sería que clonen el repo para que estén seguro de que siempre estan usando la última versión con todas las mejoras. En la versión de Ubuntu Server 15.04, por algunas razones tuvimos algunos problemas que impedian que iniciara correctamente, pero, tomando en cuenta que la función de Fail2ban es proteger el acceso SSH contra ataques de fuerza bruta, y en JTS configuramos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/06/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-21T14:39:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pausar aplicaciones haciendo click en la ventana correspondiente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente" />
    <category term="procesos" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="signal" />
    <category term="zenity" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="cpu" />
    <category term="medir" />
    <category term="continuar" />
    <category term="proyecto" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="pausar" />
    <category term="senales" />
    <category term="script" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="reanudar" />
    <category term="wmctrl" />
    <category term="aplicaciones" />
    <category term="historiia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T08:17:50Z</updated>
    <published>2015-06-15T08:17:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo empezó un caluroso día del mes pasado. Cuando, estando trabajando, utilizando Firefox como navegador encuentro información interesante acerca de mi actual proyecto. Aunque no era el único programa en ejecución, el hecho es que tenía toda la RAM llena, y unas 20 ventanas abiertas. De repente, recibo una llamada de teléfono y tengo que ponerme inmediatamente con otra cosa. La página que tengo en mi navegador, es muy pesada, y el ordenador empieza a ir un poco lento, además, el ventilador de la CPU se pone en marcha, muy rápido y de manera muy ruidosa, haciendo que, hasta mi interlocutor se da cuenta de ello. Mientras me cuentan mi nueva tarea, el ordenador no iba muy fluido y necesitaba consultar lo que me estaban relatando en la llamada telefónica. De repente, vienen a mi cabeza las señales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T08:17:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

