<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-08-13T13:02:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-08-13T13:02:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>El tiempo pasa, pero los recuerdos quedan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/08/el-tiempo-pasa-pero-los-recuerdos-quedan" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="historia" />
    <category term="debian" />
    <category term="arch" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-08-13T12:56:12Z</updated>
    <published>2015-08-13T12:56:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Llevo un tiempo queriendo escribir esta entrada. Hace un tiempo, sentado ante mi ordenador, supongo que con una taza de café o té, pero ya no lo recuerdo, me puse a recordar cómo había empezado a usar sistemas Linux en 2007 y cómo ha cambiado este sistema desde ese año hasta ahora. ¿Recordáis qué era Bonobo o la transición de HAL a udev o la gran batalla en torno a Mono? ¿Y recordáis cuando unos hicieron un fork de Beryl y crearon Compiz, dos proyectos interesantes pero que fueron barridos del mapa por las nuevas modas? Se agolpan los recuerdos y se me dibuja una sonrisa. En estos casi ocho años ya los sistemas Linux han evolucionado muchísimo sin cambiar realmente su esencia: OS X no ha evolucionado demasiado y Windows solo ahora ha querido dar saltos que no entiende nadie. Hace ocho años[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/08/el-tiempo-pasa-pero-los-recuerdos-quedan"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-13T12:56:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Que es un Kernel PAE en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="kernel-pae" />
    <category term="pae" />
    <category term="conceptos-basicos" />
    <category term="kernel" />
    <category term="ubuntu" />
    <author>
      <name>Liher</name>
    </author>
    <updated>2015-08-11T07:31:10Z</updated>
    <published>2015-08-11T07:31:10Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como muchas otras esta es una duda que me asalto cuando empece en esto de Linux. Al leer artículos sobre el Kernel empece a ver como en algunos de ellos hablaban de ese tipo de Kernel y me pregunte que era. Vi muchas definiciones, algunas de ellas eran complicadas de entender y para evitar que si un usuario recién iniciado en Linux se encuentre con el mismo problema he decidido escribir un articulo explicando que es un Kernel PAE. Para explicar esto primero tengo que daros algo de información. Si tenéis un ordenador y su procesador es de 32 bits la cantidad mas grande de memoria RAM que puede manejar es de 3Gb. Hace mucho tiempo que casi la totalidad de ordenadores que se venden es de 64 bits, y cuando la mayoría era de 32 bits no suponía un problema la limitación de 3Gb en la RAM ya que eso[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeliher/2015/08/que-es-un-kernel-pae-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Liher</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-11T07:31:10Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>SecureWPDeployer – Despliegue Seguro y Automatizado de WordPress</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress" />
    <category term="linux" />
    <category term="wphardening" />
    <category term="wordpress" />
    <category term="tools" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-08-04T20:30:47Z</updated>
    <published>2015-08-04T20:30:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace un tiempo aquí en el Blog les hablaba de un script que habia creado para el Despliegue seguro de WordPress, pero el único problema es que solo funcionaba bajo Centos 6, además de que fue algo rápido. Pues hoy le he dedicado un poco de tiempo y tenemos algo más terminado y mucho más funcional. Es bueno mencionar que en un proceso de Hardening debemos tomar en cuenta tanto la aplicación que vamos a publicar para internet como el servidor donde estará alojado, ya que no hacemos nada asegurando una y olvidando la otra, que puede convertirse en un punto de explotación. Ya todos Conocen JackTheStripper y WPHardening,JackTheStripper es para el hardening del servidor y WPHardening para el Hardening de WordPress. Que Sucede cuando los Unimos? Pues tenemos una implementación de WordPress bastante[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/08/securewpdeployer-despliegue-seguro-y-automatizado-de-wordpress"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-08-04T20:30:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vuelta a GNOME 3... y por qué</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que" />
    <category term="opinion" />
    <category term="linux" />
    <category term="kde" />
    <category term="gnome" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2015-07-29T12:10:24Z</updated>
    <published>2015-07-29T12:10:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;He vuelto a GNOME Shell después de un largo tiempo, no sabría decir cuánto, entre KDE Plasma 4 y luego Plasma 5. Todo el mundo sabe que no tengo demasiada simpatía hacia el Proyecto GNOME, pero en este momento debo decir que es un proyecto que, después de un tiempo en que parecían bastante desnortados, han logrado llevar a su escritorio en una muy buena dirección. Veamos cuál ha sido la experiencia. La razón del cambio vino por cansancio de que no se resuelvan de forma satisfactoria ciertas cosas en Plasma 5. En primer lugar están los constantes (y cada vez más recurrentes) reinicios aleatorios de plasma-desktop que, aunque no interfieran con la sesión de usuario y no cierren los programas abiertos, sí son un poco molestos o, más bien, distractores. Puede parecer una pequeñez, pero la experiencia[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2015/07/vuelta-a-gnome-3-y-por-que"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-29T12:10:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cambiar la ruta raíz del entorno de docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/cambiar-la-ruta-raiz-del-entorno-de-docker" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-07-25T10:00:00Z</updated>
    <published>2015-07-24T18:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cambiando la ruta raíz del entorno de ejecución de docker, dónde guarda las imágenes de los contenedores, los datos de los contenedores y otros metadatos, podemos almacenar esta información en un disco duro externo o memoria USB. Por defecto el directorio donde se guardan las imágenes y los contenedores junto con otros metadatos de Docker es /var/lib/docker. En mi caso hace un tiempo me compre un disco de estado sólido Samsung 840 EVO de 250 GiB y comenté en el artículo del anterior enlace. Aunque probablemente un disco SSD sea suficientemente fiable como para que antes de que falle cambiémos de ordenador porque ya es antiguo, yo trato de evitar hacer muchas escrituras al disco. Al trabajar con Docker ya sea descargando imágenes, construyendo imágenes propias con archivos Dockerfile y al arrancar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/07/cambiar-la-ruta-raiz-del-entorno-de-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-24T18:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper y sus nuevas Mejoras</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T15:23:11Z</updated>
    <published>2015-07-22T15:23:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tenía un tiempo que no trabajaba con el viejo Jack, por trabajo y demás. Lo que si es que en este mundo de la Seguridad y Administración de Sistemas, tenemos muchas experiencias, vemos y nos topamos con debilidades de seguridad, esto me lleva siempre a ir anotando las mejoras y las ideas que van llegando a mi cabeza para reducir lo más posible la superficie de exposición de un servidor de Linux. Pues pude sacar un tiempo y ahora les voy a comentar lo que hemos agregado a la herramienta y algunas cosas que debemos tener pendientes. Si no conoces el proyecto de JackTheStripper, date un vuelta por aquí. Por el momento los cambios están para las versiones de Ubuntu Server 14.04LTS y 15.04LTS, pero iré actualizando las otras versiones y de la misma manera el post para que estén informados. Hablemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-y-sus-nuevas-mejoras"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T15:23:11Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>JackTheStripper en Ubuntu 15.04LTS y Debian 8</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8" />
    <category term="linux" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-07-22T14:42:08Z</updated>
    <published>2015-07-22T14:42:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me place anunciarles que las versiones de JackTheStripper para las Distribuciones Ubuntu Server 15.04 y Debian 8, ya están disponibles en el repo de Launchpad, ya las estaré subiendo por igual a GitHub. En caso de que no conozcan de que se trata JackTheStripper, pueden visitar la página del proyecto aquí. Algunas Notas El método que se utiliza para obtener la herramienta es descargar el tar.gz de las páginas, pero entiendo que lo mejor sería que clonen el repo para que estén seguro de que siempre estan usando la última versión con todas las mejoras. En la versión de Ubuntu Server 15.04, por algunas razones tuvimos algunos problemas con Fail2Ban que impedian que iniciara correctamente, pero, tomando en cuenta que la función de Fail2ban es proteger el acceso SSH contra ataques de fuerza bruta,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/07/jackthestripper-en-ubuntu-15-4lts-y-debian-8"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-07-22T14:42:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

