<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-21T19:02:27Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-21T19:02:27Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Las mejores distribuciones de Linux para el 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/las-mejores-distribuciones-de-linux-para-el-2-16" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2016-01-21T18:07:59Z</updated>
    <published>2016-01-21T18:07:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Echemos un vistazo a las mejores distribuciones de GNU/Linux para el 2016 separadas por categorías. Quizás estás pensando en cambiar de sistema operativo y quieres iniciarte en el mundo de GNU/Linux. Al llegar es muy común sentirse abrumado por la cantidad de opciones disponibles, ya que hay un gran número de distribuciones entre las que escoger. Este artículo hace un repaso a las mejores distribuciones de GNU/Linux para este 2016, clasificándolas por diferentes categorías. Lee, echa un vistazo, infórmate, y da el salto a GNU/Linux con la opción que más se ajuste a lo que quieres. Puedes consultar los artículos del 2012, 2013, 2014 y 2015 para comparar y ver la evolución. Este artículo es una traducción de un artículo publicado en Linux.com escrito por Swapnil Bhartiya, por tanto son sus opiniones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2016/01/las-mejores-distribuciones-de-linux-para-el-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-21T18:07:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Consejos para endurecer un servidor SSH y hacerlo más seguro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro" />
    <category term="endurecer" />
    <category term="rsync" />
    <category term="knock" />
    <category term="remoto" />
    <category term="denegar" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="servidor" />
    <category term="root" />
    <category term="asegurar" />
    <category term="shell" />
    <category term="ssh" />
    <category term="latch" />
    <category term="puerto" />
    <category term="port" />
    <category term="servidores" />
    <category term="permitir" />
    <category term="linux" />
    <category term="consejos" />
    <category term="acceso" />
    <category term="autentificacion" />
    <category term="usuario" />
    <category term="restringir" />
    <category term="scp" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-18T09:40:50Z</updated>
    <published>2016-01-18T09:40:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy toca hablar de OpenSSH, y es que la semana pasada se descubrió una vulnerabilidad grave que podría comprometer las claves privadas de los usuarios que se conectan a un servidor. Y como son claves privadas, nadie debería conocerlas, sólo nosotros. Así que, hoy es un buen día para compartir algunas medidas que podemos tomar para endurecer nuestros servidores y hacer nuestro SSH más seguro. En el post, muchas veces hablaré de incluir cierta línea en los archivos de configuración, aunque normalmente, muchas distribuciones traen un archivo de configuración por defecto, en ese caso, debemos asegurarnos de que la línea está y que el valor es correcto (a veces tendremos que cambiar un yes por un no, o un número, etc). No utilices passwords clásicos Evita hacer la conexión a partir de contraseñas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/consejos-para-endurecer-un-servidor-ssh-y-hacerlo-mas-seguro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-18T09:40:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>BITeS: bug en openSSH, C en 2016, Debian y PHP7, Apple, nmap, Kali Linux y reto poeta de 2016</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16" />
    <category term="distribucion" />
    <category term="programacion" />
    <category term="2-16" />
    <category term="paquete" />
    <category term="redes" />
    <category term="interneteando" />
    <category term="debian" />
    <category term="ordenadores" />
    <category term="auditoria" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="php7" />
    <category term="apple" />
    <category term="c-c" />
    <category term="bites" />
    <category term="linux" />
    <category term="reto" />
    <category term="nmap" />
    <category term="blogs" />
    <category term="openssh" />
    <category term="iphone" />
    <category term="poesia" />
    <category term="ejemplos" />
    <category term="pentesting" />
    <category term="uso" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-17T09:10:42Z</updated>
    <published>2016-01-17T09:10:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una nueva sección, BiTeS (en realidad iba a ser bocados de Internet, pero eso eso quedaba muy largo para los tweets). Quiero hacer como hace un tiempo, trayendo algunas webs que he visitado los últimos días con información curiosa, y desconectar un poco de tanto programar (o no). Vulnerabilidad en openSSH ¡La primera en la frente! Terminamos la semana con un bug en openSSH, en realidad es una funcionalidad no documentada y que está en pruebas, pero desde la 5.4 hasta la 7.1 todas son vulnerables. Para ver la versión que tienes de SSH: $ ssh -V Y para más información, podéis visitar este enlace (por ejemplo, hay muchas webs de seguridad que se han hecho eco de la noticia). Aunque por lo pronto, en cuanto todo esté arreglado, SSH parcheado en los clientes y todo esté restaurado, se recomienda[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-bug-en-openssh-c-en-2-16-debian-y-php7-apple-nmap-kali-linux-y-reto-poeta-de-2-16"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-17T09:10:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La jaula de oro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/la-jaula-de-oro" />
    <category term="opinion" />
    <category term="filosofia" />
    <category term="linux" />
    <category term="novatos" />
    <author>
      <name>Eugenio M. Vigo</name>
    </author>
    <updated>2016-01-13T10:00:25Z</updated>
    <published>2016-01-13T10:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El mundo del Software Libre es un mundo curioso que busca dos cosas que, según mi manera de ver las cosas, son contradictorias. Por un lado, se desea apasionadamente que el Software Libre consiga vencer de una vez por todas al software privativo en el ámbito de los usuarios finales, pero, por otro lado, cuando alguien como Adrián Perales reclama que exista una simplificación de ciertas formas de hacer y de explicar las cosas, una buena parte de la comunidad desprecia tal tipo de ideas apelando, normalmente, a que los usuarios deberían hacer un esfuerzo si quieren encontrar libertad en sus usos informáticos ( ver este hilo en GNU Social). La contradicción es evidente, pero hace falta entender las causas de esta para poder resolver el problema y así contribuir de una manera evidente a romper[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/etccrond/2016/01/la-jaula-de-oro"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Eugenio M. Vigo</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-13T10:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Paper – Servidor TACACS+ en Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux" />
    <category term="linux" />
    <category term="tacacs" />
    <category term="cisco" />
    <category term="paper" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-08T17:35:03Z</updated>
    <published>2016-01-08T17:35:03Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que en estos últimos días he dedicado un poco de tiempo redactando unos ebooks. Primero por que en algunas ocasiones para los lectores es mas fácil seguirlos cuando hay mucha información, además de que pueden llevarlos en sus lectores. El día de hoy quiero compartir un Paper que redacte que estoy seguro que muchos lo aprovecharan. En muchas organizaciones la manera en que se controlan los accesos a los dispositivos de red no son los corrrectos. Se hacen uso de contraseñas únicas, protocolos inseguros y no se lleva un registro de lo que sucede en los dispositivos de red que se administran. En este paper hablo de un acercamiento mas seguro cuando hablamos de control de acceso y administración de dispositivos de redes en las organizaciones. Que Veremos? Situación actual de[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/paper-servidor-tacacs-en-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-08T17:35:03Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Meet Docker</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker" />
    <category term="linux" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="docker" />
    <category term="ebook" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-07T16:30:06Z</updated>
    <published>2016-01-07T16:30:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como saben hace un tiempo cree una serie de entradas para Introducir Docker. Muchos han escuchado hablar de Docker pero no muchos sabe exactamente de que se trata, por que es tan popular y en que nos puede beneficiar según nuestro ambiente. He creado un Ebook con el fin de introducir el tema de una manera sencilla y fácil de entender, sacada de la serie de entradas que hicimos . A lo largo de esta guía veremos Qué es Docker Entiendiendo la Arquitectura Como se compara Docker con las Máquinas Virtuales Instalando Docker Usando Docker Creando Imágenes DockerFiles Cuando termine de leer esta guía será capaz de entender lo que es docker y como utilizarlo. Acá les dejo con la Guía, esperando que sea de gran provecho. Ebook – Meet Docker Nos Leemos en la Próxima[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-meet-docker"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-07T16:30:06Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide" />
    <category term="linux" />
    <category term="ebbok" />
    <category term="jshielder" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="scripts" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2016-01-05T01:47:50Z</updated>
    <published>2016-01-05T01:47:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días había informado que trabajaría en un Ebook o Guía para explicar paso a paso lo que la herramienta Jshielder hace. Esto con la finalidad de que los administradores de sistemas o usuarios entiendan todos los pasos que ejecuta este script. Para los que no conocen JSHielder, pueden visitar la página del proyecto aquí. Para hablarles brevemente de lo que pueden esperar. En la guía explico que es Jshielder, y voy explicando la finalidad de cada función que ejecuta la herramienta y en los casos de las herramientas que instala, explicamos que son y como protegen nuestro servidor. Aquí les dejo la Guía, cualquier crítica o Sugerencia no duden en hacermela llegar en un comentario o a mi correo personal, jason_soto[AT]jsitech[DOT]com Ebook – Jshielder, Linux Hardening Script Guide Nos Leemos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2016/01/ebook-jshielder-linux-hardening-script-guide"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-05T01:47:50Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

