<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T22:06:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T22:06:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Filtrando Tráfico ARP – Protegiéndonos de ARP Spoofing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing" />
    <category term="spoofing" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="arptables" />
    <category term="arp" />
    <category term="seguridad" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-21T22:00:02Z</updated>
    <published>2015-02-21T22:00:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En un post anterior les hablaba de una herramienta que nos ayudaba a detectar un posible ataque con ARP Spoofing llamado Arpwatch, pero no detenía en si el ataque, sino, que nos alertaba y podíamos tomar las medidas de lugar. Hoy les voy a hablar de una herramienta que nos ayuda a filtrar el tráfico ARP y fue desarrollada para evitar el ARP Spoofing, esta es ArpTables. ArpTables es una herramienta que nos ayuda a administrar las reglas de filtrados de los paquetes ARP en el módulo de Iptables, Nos permite crear, actualizar y visualizar las reglas muy parecido a iptables. Como lo instalamos en Linux? Vamos a ejecutar estos comandos como root, Debian/Ubuntu # apt-get update # apt-get install arptables CentOS/Fedora/RHEL # yum install arptables Ahora vamos a ver como cultura general las diferentes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/filtrando-trafico-arp-protegiendonos-de-arp-spoofing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-21T22:00:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Las 11 mejores distribuciones de GNU/Linux del 2015</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/las-11-mejores-distribuciones-de-gnu-linux-del-2-15" />
    <category term="comparativa" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu-linux" />
    <author>
      <name>victorhck</name>
    </author>
    <updated>2015-02-18T18:09:50Z</updated>
    <published>2015-02-18T18:09:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Veamos un repaso a las 11 mejores distribuciones de GNU/Linux para este 2015 Quizás eres neófito en esto de GNU/Linux, y te parece demasiado difícil elegir entre tanta distribución que existe. En este artículo veremos las 11 mejores distribuciones de GNU/Linux englobadas en 11 categorías. Puede que te sirva para decidirte por una, y empezar así en el mundo de GNU/Linux Un año más (y ya van unos cuantos) tienes aqui la traducción de este artículo, en el que se hace un repaso a las mejores distribuciones de GNU/Linux enfocadas en distintas categorías. Puedes consultar los artículos de 2012, 2013 y 2014 para comparar y ver la evolución. Este artículo es una traducción de un artículo publicado en Linux.com escrito por Swapnil Bhartiya, por tanto son sus opiniones en las que puedes estar más o menos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/victorhckinthefreeworld/2015/02/las-11-mejores-distribuciones-de-gnu-linux-del-2-15"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>victorhck</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-18T18:09:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>19 Cosas chulas que se pueden hacer en una terminal de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="directorio" />
    <category term="borrar" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="contexto" />
    <category term="grep" />
    <category term="zenity" />
    <category term="texto" />
    <category term="pi" />
    <category term="stack" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="directorios" />
    <category term="importar" />
    <category term="archvios" />
    <category term="kernel" />
    <category term="python" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="ordenar" />
    <category term="grafico" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="dependencias" />
    <category term="ventana" />
    <category term="web" />
    <category term="servidores" />
    <category term="ftp" />
    <category term="random" />
    <category term="modulo" />
    <category term="tamano" />
    <category term="aleatorio" />
    <category term="titulo" />
    <category term="ip" />
    <category term="base" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="progreso" />
    <category term="arbol" />
    <category term="ulimit" />
    <category term="linux" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T09:58:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T09:58:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un poco como continuación de un post de hace casi 2 años, en el que comentaba ejemplos de cosas que se pueden hacer con Bash en una o dos líneas de código. Ahora quiero hacer cosas un poco más complejas (y alguna que otra sencilla, pero curiosa), en una nueva sección de códigos para copiar y pegar en vuestros terminales: Servidores Montar un servidor FTP rápido Ésta es una solución para un apaño, para el caso en que necesitemos activar un servidor FTP para pasar un fichero a alguien, o para que nos pasen algún fichero… o por ejemplo por si queremos instalar un plugin en WordPress rápidamente y somos unos paranoicos de la seguridad (y por tanto no queremos dejar un servidor FTP corriendo siempre). Dependencias: python y pyftpdlib 1 $ sudo python -m pyftpdlib Si queremos lanzar el servidor en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T09:58:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>NOTICIA RÁPIDA – Kali Linux 1.1.0 Lanzado</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/noticia-rapida-kali-linux-1-1-lanzado" />
    <category term="ethical-hacking" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="kali" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-02-09T17:30:22Z</updated>
    <published>2015-02-09T17:30:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ha sido lanzada la nueva versión de la popular distro de Seguridad Kali Linux, versión 1.1.0. Según el portal de Kali este nuevo lanzamiento llega con una mezcla de un soporte de hardware sin precedentes y una sólida estabilidad. Las mejoras incluyen: Corre bajo el Kernel 3.18, parcheada para ataques de inyección wireless Soporte mejorado para drivers wireless gracias a la actualización de Kernel y Firmware Soporte para Nvidia Optimus Herramientas Virtualbox, OpenVM y Vmware actualizados Varios Fixes y actualizaciones Cambios en la pantalla de Grub y Fondos de Pantalla Si ya tienes Kali Linux instalado puedes actualizar # apt-get update # apt-get dist-upgrade O pueden descargar la nueva versión aqui. Fuente: Kali[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/02/noticia-rapida-kali-linux-1-1-lanzado"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-09T17:30:22Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo hacer un «downgrade» de un paquete en Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-02-07T23:00:00Z</updated>
    <published>2015-02-07T10:05:24Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Arch Linux es un distribución rolling release en la que los paquetes son actualizados en cuanto sale una nueva versión. Esto tiene la ventaja de que siempre tendremos el sistema actualizado con las versiones más recientes de los programas, en los que se van añadiendo nuevas características y corrigiendo errores de seguridad y funcionales. Sin embargo, en algún momento nos puede ocurrir que una actualización de algún paquete nos introduzca algún error, en este caso podemos hacer una desactualización de paquete y volver a una versión estable. No es habitual que esto ocurra pero puede darse el caso y antes de hacer una desactualización es recomendable buscar en los foros de arch linux una respuesta con una alternativa mejor. En todo este tiempo como usuario de Arch Linux, más de 5 años, los downgrades[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/02/como-hacer-un-downgrade-de-un-paquete-en-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-07T10:05:24Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo limitar el tiempo de sesión ssh</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh" />
    <category term="ssh" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="openssh" />
    <category term="vps" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="centos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-05T15:16:43Z</updated>
    <published>2015-02-05T15:16:43Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En muchos de los entornos de virtualización en la nube, vease los VPS, cómo administración lo más habitual es usar las conexiones ssh. Son muy seguras, pero a veces tienen una serie de parámetros que no cuentan con nuestra atención. Uno de ellos es cómo limitar el tiempo de sesión ssh. Muy útil cuando tienes múltiples conexiones, y un despiste puede hacer que te dejes una abierta. Cómo limitar el tiempo de sesión ssh El archivo de configuración de OpenSSH en los GNU Linux está ubicado en /etc/ssh y su nombre es sshd_config Las variables que nos interesan son: ClientAliveInterval: Qué le indicará al servidor cada cuanto ha de enviar un mensaje KeepAlive ClientAliveCountMax: Es el máximo de mensajes enviados antes de cerrar la sesión. Por defecto “ClienteAliveInterval” viene con el parámetro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/como-limitar-el-tiempo-de-sesion-ssh"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-05T15:16:43Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una base de datos MySQL en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux" />
    <category term="linuxmint" />
    <category term="programas" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="redhat" />
    <category term="elementaryos" />
    <category term="fedora" />
    <category term="gnu" />
    <category term="debian" />
    <category term="mysql" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="suse" />
    <category term="centos" />
    <category term="linux" />
    <category term="sql" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-02T09:44:48Z</updated>
    <published>2015-02-02T09:44:48Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Prácticamente cada día tengo que lidiar con la línea de comandos de la consola MySQL en los diferentes sistemas que administro GNU Linux. Siguiendo la línea de otros artículos, éste va para mis apuntes y para todo el interesado en los pasos para crear y otorgar privilegios en una base de datos. Por lo tanto, ahí vamos. Creamos una base de datos en MySQL en GNU Linux. Instalación de MySQL en GNU Linux Entiendo que ya tenéis instalado el servidor MySQL en vuestro sistema, si no es así, sólo hay que utilizar un simple apt-get , yum o zypper, e indicar el paquete a instalar. En Debian, Ubuntu, LinuxMint, Elementary OS y derivados 1
 apt-get -y install mysql-server El un principio cuando instalas el programa el servicio se arranca de manera automática. Para arrancarlo: 1
 service mysql start En[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/crear-una-base-de-datos-mysql-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-02T09:44:48Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

