<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-21T01:25:01Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-21T01:25:01Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Ejemplo de Javascript NameSpace</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/ejemplo-de-javascript-namespace" />
    <category term="design-patterns" />
    <category term="buenas-practicas" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-12T09:13:02Z</updated>
    <published>2015-02-12T09:13:02Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cada día tenemos más código de JavaScript y necesitamos organizarlo. Uno de los problemas más habituales de JavaScript es su falta total de estructura y aislamiento. Muchas veces acabamos con un montón de variables definidas a nivel global. Para evitar este tipo de problemática podemos definir Namespaces que nos aíslen unos elementos de otros. Vamos a ver un ejemplo sencillo. 

&lt;script type="text/javascript"&gt;

/*
var MIESPACIOA= MIESPACIOA || {};

MIESPACIOA.persona= {nombre:"pedro",edad:20};

console.log(MIESPACIOA.persona.nombre);

var MIESPACIOB= MIESPACIOB || {};

MIESPACIOB.persona= {nombre:"maria",edad:15};

console.log(MIESPACIOB.persona.nombre);

&lt;/script&gt;

 Acabamos de crear dos javascript namespace en cada uno de los cuales hemos almacenado un objeto. Eso sí ambos objetos tienen el[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/ejemplo-de-javascript-namespace"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-12T09:13:02Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LocalStorage HTML5 y LoDash</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/localstorage-html5-y-lodash" />
    <category term="buenas-practicas" />
    <category term="html5" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-02-06T10:33:49Z</updated>
    <published>2015-02-06T10:33:49Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La combinación de HTML5 con librerías de Javascript suele ser una combinación ganadora y que aporta una gran flexibilidad .Muchas veces podemos necesitar trabajar con datos de forma local y hacer diversos filtros y operaciones sobre ellos. Es muy habitual trabajar con LocalStorage HTML5 y por ejemplo LowDash para realizar operaciones a nivel local, vamos a ver un ejemplo clásico. Para ello vamos ha almacenar una estructura JSON en un LocalStorage usando JSON.stringify(). Vamos a verlo en código a través del botón de salvar:   

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript" src="lowdash.js"&gt;
&lt;/script&gt;

&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {

$("#salvar").click(function()[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/02/localstorage-html5-y-lodash"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-06T10:33:49Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Internacionalización (i18n) en Javascript</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/01/internacionalizacion-i18n-en-javascript" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programacion" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="javascript" />
    <category term="software" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2015-01-31T00:00:00Z</updated>
    <published>2015-01-23T09:00:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si desarrollamos una aplicación web, que es usada en múltiples idiomas y el lado del cliente tiene cierta complejidad quizá nos encontremos con la necesidad de proporcionar internacionalización (i18n) para los textos o mensajes mediante una librería javascript. Una de la que más me ha gustado de las que he encontrado ha sido i18next pero hay varias opciones más, incluidas dos que merecen ser nombradas que son polyglot y messageformat, estas tres opciones son parecidas pero no tiene exactamente las mismas funcionalidades deberemos evaluarlas para elegir una según lo que necesitemos. La documentación de i18next no es muy extensa pero es suficiente, las funcionalidades que ofrece son: Soporte para variables (interpolación) Soporte para variables anidadas Soporte para múltiples formas plurales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/blogbitix/2015/01/internacionalizacion-i18n-en-javascript"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-23T09:00:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>¿Que es CORS ?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/01/que-es-cors" />
    <category term="design-patterns" />
    <category term="jee" />
    <category term="javascript" />
    <category term="ajax" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-01-30T07:21:37Z</updated>
    <published>2015-01-30T07:21:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;CORS  (Cross Origin Resource Sharing) es una tecnología que cada día necesitamos utilizar más a la hora de desarrollar aplicaciones móviles y web. ¿Cómo funciona exactamente? . En una aplicación web clásica nosotros podemos cargar una página y solicitar que esta cargue dinámicamente datos vía AJAX.   Eso sí esos datos que vienen vía AJAX tienen que pertenecer al mismo dominio. En el caso de que esto no sea así la aplicación no podrá cargar los datos por limitaciones de seguridad. Los problemas comienzan cuando nosotros tenemos aplicaciones que necesitan acceder a esos datos pero no se encuentran bajo el mismo dominio. Un ejemplo muy habitual es una aplicación Movil empaquetada con PhoneGAP.   En este caso la petición no nos funcionará ya que hemos cargado una página HTML sin descargarla del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/01/que-es-cors"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-30T07:21:37Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Retrospectiva de un proyecto con ReactJS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/01/retrospectiva-de-un-proyecto-con-reactjs" />
    <category term="reactjs" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-01-26T05:06:13Z</updated>
    <published>2015-01-26T05:06:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Los que seguís este blog desde hace tiempo sabéis que me gusta ir comentando cómo evolucionan mis preferencias a la hora de desarrollar software y que no suelo tener problema en admitir cómo éstas cambian con el tiempo. Hace tiempo escribí sobre cómo había ido mi primer proyecto serio con AngularJS y, unos meses después, que era lo que empezaba a no gustarme de ese AngularJS. Como era de esperar viendo todos los posts que he escrito sobre ReactJS recientemente, nuestra última aplicación web la hemos desarrollado con esta librería y, ahora que acabamos de liberar la primera versión, es el momento de hacer un pequeño balance. Antes de entrar en materia, me gustaría dejar claras un par de cosas. Este post trata sobre las experiencias de un equipo concreto desarrollando una aplicación concreta,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/01/retrospectiva-de-un-proyecto-con-reactjs"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-26T05:06:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>El concepto de Javascript Framing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/01/el-concepto-de-javascript-framing" />
    <category term="javascript" />
    <author>
      <name>Cecilio Álvarez Caules</name>
    </author>
    <updated>2015-01-20T10:09:59Z</updated>
    <published>2015-01-20T10:09:59Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Javascript es infinito y es muy habitual encontrarse con problemas o retos en el día a día. Uno de los problemas más habituales se denomina Javascript Framing. ¿Qué es esto? . Esta situación ocurre de una manera muy habitual cuando tenemos eventos como por ejemplo “mouseover” en una página. Vamos a diseñar un ejemplo que nos permita entender su funcionamiento. 

&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;style type="text/css"&gt;

#zona {

width:200px;
height: 200px;
background-color: blue;
}

&lt;/style&gt;
&lt;script src="jquery-1.11.1.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;

$(document).ready(function() {
$("#zona").mousemove(function(evento) {

$("#mensaje").html(evento.clientX +","+ evento.clientY);
})

});
&lt;/script&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
&lt;div id="zona"&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div id="mensaje"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;

[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/arquitecturajava/2015/01/el-concepto-de-javascript-framing"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Cecilio Álvarez Caules</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-20T10:09:59Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Especificación de tipos en ReactJS con propTypes</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/01/especificacion-de-tipos-en-reactjs-con-proptypes" />
    <category term="reactjs" />
    <category term="javascript" />
    <category term="development" />
    <author>
      <name>Juan María Hernández</name>
    </author>
    <updated>2015-01-19T05:06:37Z</updated>
    <published>2015-01-19T05:06:37Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En las últimas semanas he dedicado bastante tiempo a desarrollar una aplicación real con ReactJS y eso me ha permitido ver cómo se comporta la librería en un proyecto más complejo que los típicos tutoriales. Entre mixins, funciones ligadas al ciclo de vida del componente y demás particularidades de ReactJS (de las que seguro que acabaré escribiendo algo), hay una funcionalidad que me ha resultado especialmente útil: la validación de propiedades usando propTypes. En este post vamos a ver qué es propTypes, pero además veremos cómo podemos mejorar lo que nos ofrece ReactJS de serie y qué otras ventajas nos aporta el uso de propTypes. Pero vayamos por partes… Qué es eso de propTypes Cuando hace un tiempo explicaba cómo crear un componente en ReactJS, veíamos que necesitamos definir una función[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/koalite/2015/01/especificacion-de-tipos-en-reactjs-con-proptypes"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Juan María Hernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-19T05:06:37Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

