<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-03-07T12:02:41Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-03-07T12:02:41Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Sentora un panel de control para alojamiento web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/sentora-un-panel-de-control-para-alojamiento-web" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="bsd" />
    <category term="alojamiento-web" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="unix" />
    <category term="sentora" />
    <category term="http" />
    <category term="gnu" />
    <category term="web-hosting" />
    <category term="gpl" />
    <category term="zpanel" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-07T11:42:58Z</updated>
    <published>2016-03-07T11:42:58Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El artículo de hoy va sobre Sentora, un panel de control open source destinado a profesionales y pequeñas empresas, que ofrezcan servicios de web hosting. Funciona sobre servidores GNU Linux y tipo UNIX, como... La entrada Sentora un panel de control para alojamiento web aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/sentora-un-panel-de-control-para-alojamiento-web"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-07T11:42:58Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Almacenamiento en red con FreeNAS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/almacenamiento-en-red-con-freenas" />
    <category term="storage" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="bsd" />
    <category term="sysadmin" />
    <category term="unix" />
    <category term="freenas" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2016-03-01T11:10:04Z</updated>
    <published>2016-03-01T11:10:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uno de los principales problemas de los departamentos de informática e incluso de los usuarios domésticos, es la velocidad en que el hardware se queda obsoleto, esto nos lleva a una carrera desmedida que... La entrada Almacenamiento en red con FreeNAS aparece primero en ochobitshacenunbyte.[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2016/03/almacenamiento-en-red-con-freenas"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2016-03-01T11:10:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pausar aplicaciones haciendo click en la ventana correspondiente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente" />
    <category term="procesos" />
    <category term="unix" />
    <category term="bash" />
    <category term="signal" />
    <category term="zenity" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="cpu" />
    <category term="medir" />
    <category term="continuar" />
    <category term="proyecto" />
    <category term="github" />
    <category term="linux" />
    <category term="pausar" />
    <category term="senales" />
    <category term="script" />
    <category term="herramientas" />
    <category term="reanudar" />
    <category term="wmctrl" />
    <category term="aplicaciones" />
    <category term="historiia" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-06-15T08:17:50Z</updated>
    <published>2015-06-15T08:17:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo empezó un caluroso día del mes pasado. Cuando, estando trabajando, utilizando Firefox como navegador encuentro información interesante acerca de mi actual proyecto. Aunque no era el único programa en ejecución, el hecho es que tenía toda la RAM llena, y unas 20 ventanas abiertas. De repente, recibo una llamada de teléfono y tengo que ponerme inmediatamente con otra cosa. La página que tengo en mi navegador, es muy pesada, y el ordenador empieza a ir un poco lento, además, el ventilador de la CPU se pone en marcha, muy rápido y de manera muy ruidosa, haciendo que, hasta mi interlocutor se da cuenta de ello. Mientras me cuentan mi nueva tarea, el ordenador no iba muy fluido y necesitaba consultar lo que me estaban relatando en la llamada telefónica. De repente, vienen a mi cabeza las señales[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/06/pausar-aplicaciones-haciendo-click-en-la-ventana-correspondiente"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-15T08:17:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PC-BSD el sistema BSD más amigable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/pc-bsd-el-sistema-bsd-mas-amigable" />
    <category term="pc-bsd" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="appcafe" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="bsd" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="unix" />
    <category term="warden" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-22T16:53:42Z</updated>
    <published>2015-01-22T16:53:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando me gusta echar un vistazo a una de esas distribuciones poco habituales que hay por los mundos del software tipo UNIX. Es una parte importante de la web, que tenía algo abandonada. Hoy hablaré de PC-BSD, una distribución basada en FreeBSD, que prioriza ser amigable y fácil de usar. Sobre PC-BSD y su historia La distribución fue creada en 2006 por Kris Moore, que todavía la coordina, junto con un equipo bastante amplio. A diferencia de FreeBSD, que utiliza ports para la instalación de software, PC-BSD utiliza archivos con extensión .pbi que se pueden considerar como archivos de instalación en un sólo click. Es software libre, utiliza licencia BSD y durante bastante tiempo uso la GNU GPL También existe una versión para servidor llamada TrueOS Caracaterísticas principales Para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/pc-bsd-el-sistema-bsd-mas-amigable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-22T16:53:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Búsquedas simples con AWK en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/busquedas-simples-con-awk-en-gnu-linux" />
    <category term="gawk" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="unix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="awk" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-26T21:41:26Z</updated>
    <published>2014-11-26T21:41:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No es la primera ni última vez que tendremos que realizar búsquedas sencillas o complejas en tablas de texto. AWK nos facilitará las cosas. AWK es una lenguaje de programación, con una sintaxis similar a C, diseñado para procesar datos basados en texto, ya sean ficheros o flujos de datos. Fue una de las primeras herramientas aparecidas en UNIX. En nuestro artículo usaremos gawk, que es la versión libre del mismo programa. ¿Cómo funciona? El script escrito usando AWK analiza un fichero de entrada de línea, buscando pautas. Y cuando encuentra una coincidencia, realiza la acción programada. La sintaxis es la siguiente: gawk [opciones] ‘programa AWK’ fichero Vamos a partir de la base que tenemos un fichero con la siguiente información: Se trata de la discografía de Metallica. Vamos a listar la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/busquedas-simples-con-awk-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-26T21:41:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Copias de seguridad con rsync</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/copias-de-seguridad-con-rsync" />
    <category term="backup" />
    <category term="rsync" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="tras" />
    <category term="unix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-23T16:54:15Z</updated>
    <published>2014-11-18T16:35:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo de hoy hablaré de las funciones de rsync para realizar copias de archivos, que en muchos casos serán de seguridad, para garantizar nuestros backups. Rsync es una aplicación de software libre, que nos permite copiar archivos de manera cifrada y comprimida, si así lo deseamos, conservando los atributos de los ficheros de origen. Utilizando cron podemos sincronizar ficheros y carpetas, minimizando el volumen de datos transferidos. Por defecto utiliza el puerto 873 si funciona cómo daemon, también podemos hacer que utilice el protocolo ssh. Es software libre, utiliza la licencia GNU General Public License.   Instalación de rsync La instalación en sistemas GNU/Linux y tipo Unix es bastante sencilla, de hecho, en muchas distribuciones ya viene preinstalado. En sistemas basados en paquetes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/copias-de-seguridad-con-rsync"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-18T16:35:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Probamos FreeBSD 10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/probamos-freebsd-1" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="bsd" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="berkeley" />
    <category term="unix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T12:15:12Z</updated>
    <published>2014-08-08T08:23:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que quiero probar FreeBSD, sus bondades anunciadas por sus usuarios son muchas, la buena gestión de la red, usar pocos recursos del sistema y es muy ligero, la compatibilidad de paquetes con sistemas descendientes de UNIX, y la curva de aprendizaje de usuarios que vienen de Linux como yo. FreeBSD es un sistema operativo libre, que soporte una larga lista de arquitecturas, entre las que se encuentra x86 compatibles y amd64 compatibles. Es un derivado de BSD, versión de UNIX, desarrollada por la Universidad de California, Berkeley. Es un sistema operativo libre, lanzado usando la licencia BSD. En el tutorial veremos cómo montar e instalar FreeBSD en una máquina virtual. Instalando FreeBSD   Primero de todo nos tenemos que ir a la página oficial de descargas, aquí. Nos podemos bajar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/probamos-freebsd-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-08T08:23:08Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

