<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T17:34:13Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T17:34:13Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>PC-BSD el sistema BSD más amigable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/pc-bsd-el-sistema-bsd-mas-amigable" />
    <category term="pc-bsd" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="appcafe" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="bsd" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="unix" />
    <category term="warden" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-22T16:53:42Z</updated>
    <published>2015-01-22T16:53:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando me gusta echar un vistazo a una de esas distribuciones poco habituales que hay por los mundos del software tipo UNIX. Es una parte importante de la web, que tenía algo abandonada. Hoy hablaré de PC-BSD, una distribución basada en FreeBSD, que prioriza ser amigable y fácil de usar. Sobre PC-BSD y su historia La distribución fue creada en 2006 por Kris Moore, que todavía la coordina, junto con un equipo bastante amplio. A diferencia de FreeBSD, que utiliza ports para la instalación de software, PC-BSD utiliza archivos con extensión .pbi que se pueden considerar como archivos de instalación en un sólo click. Es software libre, utiliza licencia BSD y durante bastante tiempo uso la GNU GPL También existe una versión para servidor llamada TrueOS Caracaterísticas principales Para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/pc-bsd-el-sistema-bsd-mas-amigable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-22T16:53:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Búsquedas simples con AWK en GNU Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/busquedas-simples-con-awk-en-gnu-linux" />
    <category term="gawk" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="unix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="awk" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-26T21:41:26Z</updated>
    <published>2014-11-26T21:41:26Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;No es la primera ni última vez que tendremos que realizar búsquedas sencillas o complejas en tablas de texto. AWK nos facilitará las cosas. AWK es una lenguaje de programación, con una sintaxis similar a C, diseñado para procesar datos basados en texto, ya sean ficheros o flujos de datos. Fue una de las primeras herramientas aparecidas en UNIX. En nuestro artículo usaremos gawk, que es la versión libre del mismo programa. ¿Cómo funciona? El script escrito usando AWK analiza un fichero de entrada de línea, buscando pautas. Y cuando encuentra una coincidencia, realiza la acción programada. La sintaxis es la siguiente: gawk [opciones] ‘programa AWK’ fichero Vamos a partir de la base que tenemos un fichero con la siguiente información: Se trata de la discografía de Metallica. Vamos a listar la[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/busquedas-simples-con-awk-en-gnu-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-26T21:41:26Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Copias de seguridad con rsync</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/copias-de-seguridad-con-rsync" />
    <category term="backup" />
    <category term="rsync" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="tras" />
    <category term="unix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2014-11-23T16:54:15Z</updated>
    <published>2014-11-18T16:35:13Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el artículo de hoy hablaré de las funciones de rsync para realizar copias de archivos, que en muchos casos serán de seguridad, para garantizar nuestros backups. Rsync es una aplicación de software libre, que nos permite copiar archivos de manera cifrada y comprimida, si así lo deseamos, conservando los atributos de los ficheros de origen. Utilizando cron podemos sincronizar ficheros y carpetas, minimizando el volumen de datos transferidos. Por defecto utiliza el puerto 873 si funciona cómo daemon, también podemos hacer que utilice el protocolo ssh. Es software libre, utiliza la licencia GNU General Public License.   Instalación de rsync La instalación en sistemas GNU/Linux y tipo Unix es bastante sencilla, de hecho, en muchas distribuciones ya viene preinstalado. En sistemas basados en paquetes[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/11/copias-de-seguridad-con-rsync"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-18T16:35:13Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Probamos FreeBSD 10</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/probamos-freebsd-1" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="bsd" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="berkeley" />
    <category term="unix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T12:15:12Z</updated>
    <published>2014-08-08T08:23:08Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que quiero probar FreeBSD, sus bondades anunciadas por sus usuarios son muchas, la buena gestión de la red, usar pocos recursos del sistema y es muy ligero, la compatibilidad de paquetes con sistemas descendientes de UNIX, y la curva de aprendizaje de usuarios que vienen de Linux como yo. FreeBSD es un sistema operativo libre, que soporte una larga lista de arquitecturas, entre las que se encuentra x86 compatibles y amd64 compatibles. Es un derivado de BSD, versión de UNIX, desarrollada por la Universidad de California, Berkeley. Es un sistema operativo libre, lanzado usando la licencia BSD. En el tutorial veremos cómo montar e instalar FreeBSD en una máquina virtual. Instalando FreeBSD   Primero de todo nos tenemos que ir a la página oficial de descargas, aquí. Nos podemos bajar[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/08/probamos-freebsd-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-08-08T08:23:08Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UNIX – Linux Bash:  fallo de seguridad crítico descubierto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto" />
    <category term="ssh" />
    <category term="bash" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="noticias" />
    <category term="openssh" />
    <category term="web" />
    <category term="unix" />
    <category term="apache" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T10:24:46Z</updated>
    <published>2014-09-25T08:48:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La popular shell de UNIX y GNU/Linux, Bash, resulta que tiene un importante fallo de seguridad. El problema afecta sobre todo a los servidores web, ya que permite a cualquier usuario introducir comandos Bash, utilizando un fallo en las variables de entorno, vía HTTP o CGI. Bash en la shell más común en la mayoría de servidores UNIX y GNU/Linux, esto hace que el fallo de seguridad sea grave. Se produce debido un fallo en las variables de entorno. Si una aplicación llama a un comando de la shell Bash vía HTTP o CGI, permitiría a un usuario malintencionado insertar datos en una web, y así dicha web ser hackeada (crackeada). “Es super simple y casa versión de Bash es vulnerable” comentó Josh Bressers, gerente de seguredad de Red Hat. “Es extremadamente grave, pero se necesitan unas condiciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-25T08:48:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LFTP , transferencia de archivos desde la consola de comandos</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/lftp-transferencia-de-archivos-desde-la-consola-de-comandos" />
    <category term="ssh" />
    <category term="scp" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="comandos" />
    <category term="shell" />
    <category term="lftp" />
    <category term="unix" />
    <category term="gnu" />
    <category term="ftp" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-05-20T14:16:15Z</updated>
    <published>2014-05-20T14:15:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy hablaremos de LFTP, un fantástico programa para gestionar la transferencia de archivos desde la línea de comandos. LFTP da soporte a multitud de protocolos: FTP, HTTP, FISH, SFTP, HTTPS y FTPS.Lo magnífico de éste software es su fiabilidad, ya que si se interrumpe la conexión cuando se está realizando la transferencia, al reanudar la conexión LFTP podrá seguir dónde lo había dejado. Permite también dejar la transferencia de archivos en segundo plano, para que así nos podamos dedicar a otra cosa mientras se descargan o suben al servidor nuestros ficheros. Instalación y funcionamiento Prácticamente en la mayoría de repositorios los tenemo incluido, en Debian se instalaría de la siguiente manera: apt-get -y install lftp Un ejemplo sencillo de su funcionamiento sería la conexión a un servidor,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/lftp-transferencia-de-archivos-desde-la-consola-de-comandos"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-20T14:15:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenBSD lanza la version 5.5</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/openbsd-lanza-la-version-5-5" />
    <category term="gnome" />
    <category term="postfix" />
    <category term="postgresql" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="unix" />
    <category term="noticias" />
    <category term="openbsd" />
    <category term="netbsd" />
    <category term="mysql" />
    <category term="kde" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-05-02T12:28:33Z</updated>
    <published>2014-05-02T12:04:11Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema operativo libre similar a UNIX, OpenBSD, acaba de lanzar la nueva versión 5.5 Sobre OpenBSD OpenBSD es un sistema operativo libre liberado bajo la licencia BSD, desciende del sistema  NetBSD. Prioriza la seguridad y la criptografía. Su kernel es de tipo monolítico. Novedades Escritorios: GNOME 3.10.2 ,KDE 3.5.10 y 4.11.5 y Xfce 4.10 Soporte 64 bits para time_t en todas las plataformas Bases de datos: MySQL 1.5.73 y PostgreSQL 9.3.2 Sistema de correo: Postfix 2.11.0 Versión de LDAP 2.3.43 y 2.4.38 Internet: Mozilla Firefox 24.3 y 26.0 Paquete ofimático: LibreOffice 4.1.4.2 Desarrollo: PHP 5.3.28 y 5.4.24 Python 2.7.6 y 3.3.2 GCC 4.6.4 y 4.8.2 Para ver las notas del lanzamiento oficial aquí.    [...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/05/openbsd-lanza-la-version-5-5"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-05-02T12:04:11Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

