<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-02-27T17:34:09Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-02-27T17:34:09Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>19 Cosas chulas que se pueden hacer en una terminal de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="directorio" />
    <category term="borrar" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="contexto" />
    <category term="grep" />
    <category term="zenity" />
    <category term="texto" />
    <category term="pi" />
    <category term="stack" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="directorios" />
    <category term="importar" />
    <category term="archvios" />
    <category term="kernel" />
    <category term="python" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="ordenar" />
    <category term="grafico" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="dependencias" />
    <category term="ventana" />
    <category term="web" />
    <category term="servidores" />
    <category term="ftp" />
    <category term="random" />
    <category term="modulo" />
    <category term="tamano" />
    <category term="aleatorio" />
    <category term="titulo" />
    <category term="ip" />
    <category term="base" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="progreso" />
    <category term="arbol" />
    <category term="ulimit" />
    <category term="linux" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T09:58:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T09:58:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un poco como continuación de un post de hace casi 2 años, en el que comentaba ejemplos de cosas que se pueden hacer con Bash en una o dos líneas de código. Ahora quiero hacer cosas un poco más complejas (y alguna que otra sencilla, pero curiosa), en una nueva sección de códigos para copiar y pegar en vuestros terminales: Servidores Montar un servidor FTP rápido Ésta es una solución para un apaño, para el caso en que necesitemos activar un servidor FTP para pasar un fichero a alguien, o para que nos pasen algún fichero… o por ejemplo por si queremos instalar un plugin en WordPress rápidamente y somos unos paranoicos de la seguridad (y por tanto no queremos dejar un servidor FTP corriendo siempre). Dependencias: python y pyftpdlib 1 $ sudo python -m pyftpdlib Si queremos lanzar el servidor en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T09:58:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UNIX – Linux Bash:  fallo de seguridad crítico descubierto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto" />
    <category term="ssh" />
    <category term="bash" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="noticias" />
    <category term="openssh" />
    <category term="web" />
    <category term="unix" />
    <category term="apache" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T10:24:46Z</updated>
    <published>2014-09-25T08:48:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La popular shell de UNIX y GNU/Linux, Bash, resulta que tiene un importante fallo de seguridad. El problema afecta sobre todo a los servidores web, ya que permite a cualquier usuario introducir comandos Bash, utilizando un fallo en las variables de entorno, vía HTTP o CGI. Bash en la shell más común en la mayoría de servidores UNIX y GNU/Linux, esto hace que el fallo de seguridad sea grave. Se produce debido un fallo en las variables de entorno. Si una aplicación llama a un comando de la shell Bash vía HTTP o CGI, permitiría a un usuario malintencionado insertar datos en una web, y así dicha web ser hackeada (crackeada). “Es super simple y casa versión de Bash es vulnerable” comentó Josh Bressers, gerente de seguredad de Red Hat. “Es extremadamente grave, pero se necesitan unas condiciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-25T08:48:47Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Experimentos: Instalando Magento desde SSH</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/experimentos-instalando-magento-desde-ssh" />
    <category term="pruebas" />
    <category term="navegador" />
    <category term="configuracion" />
    <category term="instalacion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="tienda" />
    <category term="php" />
    <category term="ssh" />
    <category term="putty" />
    <category term="mysql" />
    <category term="remoto" />
    <category term="datos" />
    <category term="hosts" />
    <category term="descarga" />
    <category term="base" />
    <category term="windows" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="ecommerce" />
    <category term="magento" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2014-06-19T08:36:16Z</updated>
    <published>2014-06-19T08:36:16Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Magento es un software hecho en PHP para gestión integral de e-commerce. [Link a wikipedia]. Existen una versión comercial y una versión open, llamada Community Edition, y es esta última con la que vamos a experimentar. Hay miles de guías por Internet para instalar Magento. Esta no pretende ser la más completa, pero sí una chuleta rápida para mis futuras instalaciones y experimentos. Aunque me alegraré mucho si a alguien le resulta útil. De todas formas, si tienes algún truco, o haces algo de forma especial durante la instalación de Magento (hacer algún cambio que nos ahorre dolores de cabeza o algo así), me encantaría que me dejaras un comentario. Conexión al servidor Lo primero es conectarte al servidor (o contratarlo). Yo para hacer pruebas he utilizado un servidor de DigitalOcean y tengo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/experimentos-instalando-magento-desde-ssh"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-19T08:36:16Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Redirigir una web a otra URL dependiendo de la IP que conecte [Apache]</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/redirigir-una-web-a-otra-url-dependiendo-de-la-ip-que-conecte-apache" />
    <category term="conexion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="php" />
    <category term="redirigir" />
    <category term="construccion" />
    <category term="dinamica" />
    <category term="script" />
    <category term="ip" />
    <category term="mantenimiento" />
    <category term="apache" />
    <category term="direccion" />
    <category term="visitante" />
    <category term="general" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2014-06-09T05:27:07Z</updated>
    <published>2014-06-09T05:27:07Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La necesidad surge en un primer momento cuando, desde diferentes lugares se está desarrollando un sitio web. En ocasiones disponemos de un test.minuevositioweb.com (por ejemplo), pero hay veces que la migración puede resultar difícil, o lenta, dependiendo de nuestras posibilidades; y queremos tener el sitio operativo en la dirección web definitiva tanto para nosotros como para nuestros clientes (que a veces quieren ver cómo va el tema). Para esto, podemos optar por varias soluciones, por ejemplo modificando la programación del sitio web para detectar la dirección IP del usuario y, si esta no está permitida nos redirigir la conexión a otro lugar. Aunque también podemos hacer esto mismo con Apache y mod_rewrite (aunque necesitamos acceso a /etc/apache/ para seguir por completo esta guía, por[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2014/06/redirigir-una-web-a-otra-url-dependiendo-de-la-ip-que-conecte-apache"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2014-06-09T05:27:07Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar y configurar Nagios en servidor Debian 7 (Parte I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/04/instalar-y-configurar-nagios-en-servidor-debian-7-parte-i" />
    <category term="apache" />
    <category term="debian" />
    <category term="gd" />
    <category term="nagios" />
    <category term="linux" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="servicios" />
    <category term="wheezy" />
    <category term="www-data" />
    <category term="php" />
    <category term="gnu" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-04-30T19:54:44Z</updated>
    <published>2014-04-30T19:40:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Actualmente, en pleno siglo XXI, las empresas, ya sean grandes o pequeñas se encuentran ante el desafío de controlar decenas de máquinas, ya sean físicas o virtuales, estén en la nube o en sus propias instalaciones. En el presente artículo hablaremos de Nagios, un fantástico software de monitorización liberado bajo licencia GNU General Public License Version 2. Con Nagios podemos vigilar el hardware, es decir, las máquinas físicas cómo también los diferentes servicios que pueden correr en dichas máquinas (SMTP,POP3, HTTP,FTP,BBDD, etcétera). He usado una máquina virtual con Debian 7 Wheezy. Antes de empezar debemos de instalar los siguientes paquetes en el sistema: Apache2 PHP 5 El compilador GCC y las librerias de desarrollo Las librerias GD Empecemos entonces: #Los siguientes comandos como[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/04/instalar-y-configurar-nagios-en-servidor-debian-7-parte-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-04-30T19:40:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>La nueva versión de Apache soluciona fallos de seguridad</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/la-nueva-version-de-apache-soluciona-fallos-de-seguridad" />
    <category term="apache" />
    <category term="comunidad-open-source" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="dos" />
    <category term="desarrollo" />
    <category term="http" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-03-21T16:54:53Z</updated>
    <published>2014-03-21T16:43:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El famoso software de código abierto Apache HTTP Server, ha lanzado la nueva versión 2.4.9, donde corrige dos problemas graves de seguridad. El primer de ellos soluciona un fallo que podría dar lugar una ataque de denegación de servicio (DoS). Dicho error ha sido clasificado por el “National Vulnerability Database” de la siguiente manera (traducido del inglés) : “La función log_cookie en mod_log_config.c en el módulo mod_log_config, en el Servidor Apache HTTP antes de la 2.4.8 (anterior versión) permite a atacantes remotos provocar una denegación de servicio (fallo de segmentación y caída del demonio) a través de una galleta hecha a mano que no está controlada adecuadamente durante el truncamiento.“ La solución a esta vulnerabilidad desde la nueva versión de Apache, hace que el servidor limpie[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/03/la-nueva-version-de-apache-soluciona-fallos-de-seguridad"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-03-21T16:43:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Instalar y configurar OCS-NG (Primera Parte)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/10/instalar-y-configurar-ocs-ng-primera-parte" />
    <category term="apache" />
    <category term="ocs-ng" />
    <category term="perl" />
    <category term="gnu-linux" />
    <category term="yum" />
    <category term="ofimatica" />
    <category term="deb" />
    <category term="php" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2013-10-03T15:12:22Z</updated>
    <published>2013-10-03T15:02:06Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En la empresas, sobre todo en las que tienen un volumen importante de equipo informático, se ven en la necesidad de llevar un control de inventario, que en muchos casos dista bastante de la realidad, bien por falta de tiempo o por carencia de un software adecuado que nos facilite dicha tarea. Hoy hablaré de “Open Computer and Software Inventory Next Generation”, en sus siglas en inglés OCS.  Tal y como indica la página de Wikipedia: “Es un software libre que permite a los usuarios administrar el inventario de sus activos de TI. OCS-NG recopila información sobre el hardware y software de equipos que hay en la red que ejecutan el programa de cliente OCS (“agente OCS de inventario”).” Navegando por los mares de Internet he encontrado alguna guía, pero desde mi punto de vista no abordan adecuadamente[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2013/10/instalar-y-configurar-ocs-ng-primera-parte"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2013-10-03T15:02:06Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

