<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2016-01-24T19:02:22Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2016-01-24T19:02:22Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>BITes: Windows 3.1 en Francia, automatizando Slack, bombas fork, seguridad en Magento, jMeter</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter" />
    <category term="guia" />
    <category term="windows" />
    <category term="slack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="medidor" />
    <category term="bomba" />
    <category term="estres" />
    <category term="versiones" />
    <category term="sistemas" />
    <category term="bites" />
    <category term="servidores" />
    <category term="linux" />
    <category term="apache" />
    <category term="fork" />
    <category term="magento" />
    <category term="comunicacion" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2016-01-24T18:33:51Z</updated>
    <published>2016-01-24T18:33:51Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Volvemos a la carga esta semana con algunas cosas que me han llamado la atención (oye, que no tienen que ser nuevas, lo mismo me he enterado ahora y soy el último en enterarme, o es algo que merece ser recordado). Allá van: Francia, aún con Windows 3.1 en un aeropuerto. Desde MuyComputer, tiene tela. Es cierto que si un sistema es robusto y está muy probado, es bueno para tareas críticas. Pero un sistema que lleva sin soporte la tira de años no es bueno para ese tipo de cosas. Y no renuevan porque versiones nuevas de Windows no soportan el software que utilizan y tal vez no lo actualizan porque el hardware involucrado sea muy caro de renovar o tenga problemas de intereoperabilidad con los componentes involucrados en la comuncación… Utilizando Slack desde la terminal: Slack es una de las herramientas[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2016/01/bites-windows-3-1-en-francia-automatizando-slack-bombas-fork-seguridad-en-magento-jmeter"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2016-01-24T18:33:51Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Owncloud en 2015. Seguridad, extras y recomendaciones (II)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii" />
    <category term="php" />
    <category term="https" />
    <category term="nube" />
    <category term="almacenamiento" />
    <category term="utilidad" />
    <category term="sincronizacion" />
    <category term="comparticion" />
    <category term="openssl" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="colaborativo" />
    <category term="servidor" />
    <category term="documentacion" />
    <category term="servidores" />
    <category term="documentos" />
    <category term="owncloud" />
    <category term="archivos" />
    <category term="apache" />
    <category term="aplicaciones" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-12-10T09:19:57Z</updated>
    <published>2015-12-10T09:19:57Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unas semanas hablábamos de hacer una instalación de Owncloud en nuestro servidor para proporcionar servicios de almacenamiento para el hogar o para una pequeña empresa. Aunque esa guía estaba bien para redes privadas, cuando salimos a Internet hay que tomar algunas precauciones y hacer que nuestro servidor, así como el servicio que proporcionamos sea seguro. Parte de este post serán recomendaciones de seguridad generales para un entorno LAMP y no son propias de Owncloud. Comunicación segura Si hemos instalado Owncloud en un servidor de Internet, hay que tener cuidado con el cifrado. Es cierto que hace tres años o así, los clientes de escritorio y móvil, de los cuales hablaré en la próxima entrega no se llevaban del todo bien con HTTPS. Y eso era un gran problema, ya que, aunque nuestro[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/12/owncloud-en-2-15-seguridad-extras-y-recomendaciones-ii"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-12-10T09:19:57Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Primer ejemplo con apache spark</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/primer-ejemplo-con-apache-spark" />
    <category term="programacion" />
    <category term="spark" />
    <category term="apache-spark" />
    <category term="big-data" />
    <category term="java" />
    <category term="scala" />
    <category term="apache" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-06-12T20:45:04Z</updated>
    <published>2015-06-12T20:45:04Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace algunas semanas atrás que empezamos a trabajar con apache spark en el máster, brevemente les contare mis impresiones desde mi punto de vista como principiante. Apache spark me gusto, ¿por qué? porque se puede programar en Scala (además de Python y Java),  la API de Scala lo simplifica mucho y la cantidad de código a teclear es (considerablemente) menor a la necesaria para hacer la misma tarea en Java, aunque aquí debo hacer un paréntesis, ya que con la entrada de Java 8 y las lambda expresión la cantidad de código será menor pero insisto la API de Scala a mi modo de ver lo hace mas sencillo. Nos permite hacer operaciones con mucha data (quizás no Big Data, es decir no hablamos de TeraBytes) sin necesidad de usar Hadoop, me gustaría hacer hincapié en esto ya que muchos piensan que Big Data[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdejose/2015/06/primer-ejemplo-con-apache-spark"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-06-12T20:45:04Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Implementando un Reverse Proxy con Apache en CentOS 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6" />
    <category term="linux" />
    <category term="tutoriales" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="apache" />
    <category term="reverseproxy" />
    <category term="modsecurity" />
    <category term="jackthestripper" />
    <author>
      <name>Jason Soto</name>
    </author>
    <updated>2015-04-22T19:53:42Z</updated>
    <published>2015-04-22T19:53:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hace unos días publiqué un post hablando sobre lo que es un Reverse Proxy y los beneficios de implementarlo en nuestra infraestructura en términos de Seguridad y otros como es el balanceo de carga. Pueden ver el Post aquí. Cuando hablo en términos de Seguridad para hablarles brevemente, me refiero a que podemos colocar un punto de inspección para el tráfico HTTP y HTTPS, antes de que pasen a nuestros servidores críticos, agregando una capa más de Seguridad. En esta entrada solo voy a tocar la parte de la configuración en el archivo de Apache para manejar las conexions HTTP y HTTPS, en otra entrada vamos a ver como implementamos el Reverse proxy, en un server Asegurado con JacktheStripper, para que tengamos una configuración un poco mas interesante , pero ahora lo quiero hacer un poco generalizado[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/jsitech/2015/04/implementando-un-reverse-proxy-con-apache-en-centos-6"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Jason Soto</dc:creator>
    <dc:date>2015-04-22T19:53:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Crear una página web con Python</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-una-pagina-web-con-python" />
    <category term="web" />
    <category term="apache" />
    <category term="general" />
    <category term="python" />
    <author>
      <name>admin</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T21:33:15Z</updated>
    <published>2015-03-05T21:33:15Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Aunque de forma general se utilizan distintos framework (el más popular es django) para el desarrollo de aplicaciones web con Python. En este artículo voy a introducir los conceptos necesarios para crear una página web desarrollada con python, servida por un servidor web Apache, sin utilizar ningún framework. Para ello es necesario conocer el concepto de WSGI Web Server Gateway Interface, que es una especificación de una interface simple y universal entre los servidores web y las aplicaciones web o frameworks desarrolladas con python. Nuestro objetivo es configurar el servidor apache para que puede comunicarse con una aplicación WSGI  y de esta manera, podamos servir páginas desarrolladas en python. Instalación y configuración del servidor web Instalamos el servidor web apache2 y el módulo[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/pledin/2015/03/crear-una-pagina-web-con-python"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>admin</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T21:33:15Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>19 Cosas chulas que se pueden hacer en una terminal de Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux" />
    <category term="reemplazar" />
    <category term="directorio" />
    <category term="borrar" />
    <category term="dispositivo" />
    <category term="contexto" />
    <category term="grep" />
    <category term="zenity" />
    <category term="texto" />
    <category term="pi" />
    <category term="stack" />
    <category term="reiniciar" />
    <category term="directorios" />
    <category term="importar" />
    <category term="archvios" />
    <category term="kernel" />
    <category term="python" />
    <category term="mysql" />
    <category term="datos" />
    <category term="ordenar" />
    <category term="grafico" />
    <category term="servidor" />
    <category term="apache" />
    <category term="estructura" />
    <category term="bash" />
    <category term="dependencias" />
    <category term="ventana" />
    <category term="web" />
    <category term="servidores" />
    <category term="ftp" />
    <category term="random" />
    <category term="modulo" />
    <category term="tamano" />
    <category term="aleatorio" />
    <category term="titulo" />
    <category term="ip" />
    <category term="base" />
    <category term="busqueda" />
    <category term="progreso" />
    <category term="arbol" />
    <category term="ulimit" />
    <category term="linux" />
    <category term="general" />
    <author>
      <name>Gaspar Fernández</name>
    </author>
    <updated>2015-02-16T09:58:19Z</updated>
    <published>2015-02-16T09:58:19Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un poco como continuación de un post de hace casi 2 años, en el que comentaba ejemplos de cosas que se pueden hacer con Bash en una o dos líneas de código. Ahora quiero hacer cosas un poco más complejas (y alguna que otra sencilla, pero curiosa), en una nueva sección de códigos para copiar y pegar en vuestros terminales: Servidores Montar un servidor FTP rápido Ésta es una solución para un apaño, para el caso en que necesitemos activar un servidor FTP para pasar un fichero a alguien, o para que nos pasen algún fichero… o por ejemplo por si queremos instalar un plugin en WordPress rápidamente y somos unos paranoicos de la seguridad (y por tanto no queremos dejar un servidor FTP corriendo siempre). Dependencias: python y pyftpdlib 1 $ sudo python -m pyftpdlib Si queremos lanzar el servidor en[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/poesiabinaria/2015/02/19-cosas-chulas-que-se-pueden-hacer-en-una-terminal-de-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>Gaspar Fernández</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-16T09:58:19Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UNIX – Linux Bash:  fallo de seguridad crítico descubierto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto" />
    <category term="ssh" />
    <category term="bash" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="seguridad" />
    <category term="noticias" />
    <category term="openssh" />
    <category term="web" />
    <category term="unix" />
    <category term="apache" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>ochobitshacenunbyte</name>
    </author>
    <updated>2014-09-26T10:24:46Z</updated>
    <published>2014-09-25T08:48:47Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La popular shell de UNIX y GNU/Linux, Bash, resulta que tiene un importante fallo de seguridad. El problema afecta sobre todo a los servidores web, ya que permite a cualquier usuario introducir comandos Bash, utilizando un fallo en las variables de entorno, vía HTTP o CGI. Bash en la shell más común en la mayoría de servidores UNIX y GNU/Linux, esto hace que el fallo de seguridad sea grave. Se produce debido un fallo en las variables de entorno. Si una aplicación llama a un comando de la shell Bash vía HTTP o CGI, permitiría a un usuario malintencionado insertar datos en una web, y así dicha web ser hackeada (crackeada). “Es super simple y casa versión de Bash es vulnerable” comentó Josh Bressers, gerente de seguredad de Red Hat. “Es extremadamente grave, pero se necesitan unas condiciones[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2014/09/unix-linux-bash-fallo-de-seguridad-critico-descubierto"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>ochobitshacenunbyte</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-25T08:48:47Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

