<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-30T18:00:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-30T18:00:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Desempaquetado Sony Vaio E 14P (SVE14)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14" />
    <category term="software" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-01-27T03:00:06Z</updated>
    <published>2012-12-06T15:02:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de comentar la guía que seguí para elegir un portátil nuevo, cuales eran las características que buscaba, cual fue el modelo que elegí finalmente (que es el comentado en esta entrada) y cuales algunas características que ni siquiera el fabricante comenta ahora voy poner la galería de fotos y reportaje con el desempaquetado o «unboxing» del modelo Sony Vaio E 14P (SVE14A2C5E) en acabado color gris plomo con algunos detalles que en pocas reviews y a análisis se ven en detalle o ni siquiera se comentan. Dejaré para la siguiente entrada otra de las cosas que tampoco es habitual ver en los análisis: la parte del software con el que viene instalado como es la BIOS (que es UEFI), los programas crapware preinstalados con Windows, la información del sistema con CPU-Z, GPU-Z y HWINFO y algún[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-06T15:02:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi guía para elección de portátil nuevo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/mi-guia-para-eleccion-de-portatil-nuevo" />
    <category term="software" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="hardware" />
    <category term="otros" />
    <category term="apple" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-12-15T00:10:23Z</updated>
    <published>2012-12-01T16:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de muchos meses buscando y comparando (no se cuantos meses exactamente pero más de 18 seguro) finalmente me decidí por un ordenador que pasó mi exigente criterio (o puede que me cansase de esperar), ya llevando unos días con él ha sido una buena elección aunque algunos detalles no me gustan del todo pero es lo mejor que he encontrado y no quería esperar mucho más ya. En esta entrada comentaré mi experiencia y consejos que quizá le ayuden a otra gente en su elección de portátil si está buscando uno. En las siguientes entradas haré el desempaquetado y el análisis del equipo funcionando. Primeros pasos Antes de empezar ni siquiera a buscar un portátil es tener una idea del presupuesto, que marca/o que no marca se quiere, tamaño, características que consideramos indispensables que tenga,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/mi-guia-para-eleccion-de-portatil-nuevo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-01T16:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como sería si Microsoft, Apple y Linux...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/12/como-seria-si-microsoft-apple-y-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-10-03T01:23:14Z</updated>
    <published>2011-12-09T23:41:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Como sería si Microsoft, Apple y Linux se decicasen a la industria automovilística y vendiesen motores y coches conociendo sus políticas y formas de comercializar su software y productos? set small_troll_mode=on Empecemos por Microsoft Algunos modelos de sus motores son conocidos y recordados por provocar fallos en el coche que son instalados [1], algunos no más molestos como que las ruedas se desinchan de vez en cuando o el aire acondicionado no funciona a veces si a la vez tienes puesta la radio y algunos graves como que el motor se apaga de repente o deja de frenar cuando lo necesitas que provocan pequeños accidentes y pequeñas perdidas de memoria en el conductor a los que se les queda la cara de un tono azulado después de los hechos por el susto. Aproximádamente cada segundo martes del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/12/como-seria-si-microsoft-apple-y-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2011-12-09T23:41:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un día en la Euskal Encounter 19</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/07/un-dia-en-la-euskal-encounter-19" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="otros" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-01-21T21:16:22Z</updated>
    <published>2011-07-24T13:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estos días se está celebrando, del 22 al 25 de julio, la  Euskal Encounter, uno de los enventos informáticos más importantes de Euskadi, del estado de España y según algunos uno de los mejores de parte de Europa. Así desde hace ya 19 ediciones, con en estos días exactamente 4096 puestos para los asistentes que disponen de una conexión de 20 Gb por segundo ofrecida por la mano de Euskaltel y HP. A pesar de que se organiza en Barakaldo, al alcance de metro de ciudad en la que vivo y escasos minutos, hasta este año no había asistido a ninguna. Tenía muchas ganas de ir y vivir en primera persona lo que ahí acontecía al menos por un día, este año no lo quería dejar pasar y así ha sido. Como repaso de lo que ha dado el día (y parte de la noche) os escribo esta entrada. El asistir me pedía tener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/07/un-dia-en-la-euskal-encounter-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2011-07-24T13:46:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>De Windows a Arch Linux</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/03/de-windows-a-arch-linux" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2011-12-10T00:54:48Z</updated>
    <published>2010-03-09T00:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como mucha gente me inicié en la informática allá por la época del MS-DOS y Windows 3.11 en la escuela e instituto pero no tuve mi primer ordenador hasta que salió el Windows 95 con un Pentium a 120 Mhz y con tan sólo ¡8 megas! de RAM. Posteriormente, según salían nuevas versiones de Windows fuí usándolas... Windows NT, Windows Me (epic fail!), Windows 2000, Windows XP... hasta que sustituí mi anterior PC de escritorio, un Athlon XP 1800+ con 512 megas, en el 2008 por mi actual portátil, un Dell XPS M1530 y que venia con Windows Vista. Anteriormente, ya había probado varias distribuciones Linux... alguna versión de Mandrake cuando estaba en la Universidad y Fedora Core (cuando aún se llamaba asi), sin embargo, no duraban mucho tiempo en el disco duro ni los llegué a usar habitualmente debido[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/03/de-windows-a-arch-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2010-03-09T00:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alternativas a programas propietarios para sustituirlos por programas libres</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/02/alternativas-a-programas-propietarios-para-sustituirlos-por-programas-libres" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2011-12-10T00:51:51Z</updated>
    <published>2010-02-17T23:24:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El software libre (SL) a veces es confundido como sinónimo de GNU/Linux y no es cierto, quizá sea debido a que en GNU/Linux el SL está mucho más presente (también el SL se confunde con gratis, y aunque en muchos casos es así tampoco es cierto pero esto es asunto para otra entrada). El SL es un concepto que no está asociado a determinado sistema operativo, sea este libre o no. De hecho, hay un montón de SL disponible para sistemas operativos privativos, como os supondréis me estoy refiriendo a Windows y Mac OS X, tanto que para cada programa privativo que tengamos en nuestro ordenador podemos encontrar uno o varios equivalentes con una licencia de software libre, con una funcionalidad similar y tan capaces como los no libres. De eso va esta entrada, de hacer una pequeña lista de programas propietarios[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2010/02/alternativas-a-programas-propietarios-para-sustituirlos-por-programas-libres"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2010-02-17T23:24:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

