<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-04-11T23:48:21Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-04-11T23:48:21Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Instalando Homebrew</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/12/instalando-homebrew" />
    <category term="mac" />
    <category term="os" />
    <category term="apple" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2014-12-14T00:50:00Z</updated>
    <published>2014-12-14T00:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Este será un post sencillo y directo... Así que vamos a ello!! Para instalar homebrew solo debemos colocar en la terminal: ruby -e "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/master/install)"
 le damos enter y vamos a obtener una salida parecida esta: ==&gt; This script will install:
/usr/local/bin/brew
/usr/local/Library/...
/usr/local/share/man/man1/brew.1

Press RETURN to continue or any other key to abort # le damos a enter para continuar
==&gt; /usr/bin/sudo /bin/mkdir /usr/local
Password:
==&gt; /usr/bin/sudo /bin/chmod g+rwx /usr/local
==&gt; /usr/bin/sudo /usr/bin/chgrp admin /usr/local
==&gt; /usr/bin/sudo /bin/mkdir /Library/Caches/Homebrew
==&gt; /usr/bin/sudo /bin/chmod g+rwx /Library/Caches/Homebrew
==&gt; Downloading and installing Homebrew...
==&gt; Installation successful!
==&gt;[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/12/instalando-homebrew"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2014-12-14T00:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pequeños tips para tu Mac</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/11/pequenos-tips-para-tu-mac" />
    <category term="mac" />
    <category term="osx" />
    <category term="apple" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2014-11-27T15:50:00Z</updated>
    <published>2014-11-27T15:50:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Desde hace algun tiempo poseeo un MacBook, no es un Pro pero, vamos, sigue siendo un Mac xD Leyendo el blog de @Bucio encontre un par de post bien interesantes: WireLurker: Cómo saber si mi Mac esta infectada. WireLurker es un malware que afecta a equipos Mac y dispositivos iPhone e iPad, el cual proviene de China y fue lanzado para el mercado chino. Se han identificado un total de 467 aplicaciones infectadas con el malware, El cual ha sido descargado más de 356.000 veces. Para saber si nuestro Mac esta infectado solo debemos hacer lo siguiente curl -O https://raw.githubusercontent.com/PaloAltoNetworks-BD/WireLurkerDetector/master/WireLurkerDetectorOSX.py

python WireLurkerDetectorOSX.py
 De estar todo bien, debemos tener un mensaje como el siguiente: Your OS X system isn't infected by the[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/11/pequenos-tips-para-tu-mac"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2014-11-27T15:50:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un corto review del evento de Apple</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/09/un-corto-review-del-evento-de-apple" />
    <category term="applelive" />
    <category term="evento" />
    <category term="apple" />
    <author>
      <name>abr4xas</name>
    </author>
    <updated>2014-09-09T16:30:00Z</updated>
    <published>2014-09-09T16:30:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es el evento de Apple en los que van a presentarse presumiblemente los nuevos iPhone, el esperado wearable, y quizas alguna sorpresa más... Los nuevos iPhones Nuevos co-procesadores Llamadas por WiFi Cámara FaceTime El iPhone6 lo podemos usar como si se tratara de un iPad Estos son los equipos que van a disfrutar de iOS 8 pronto Los precios que se manejan hasta el momento Apple Pay Esta fue la gran sorpresa... Apple Watch estará integrado con Siri y la pantalla es táctil. El SmartWatch costará $349 y podrá ser adquirido desde el próximo año. Estos son otros modelos del iWatch[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdeabr4xas/2014/09/un-corto-review-del-evento-de-apple"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>abr4xas</dc:creator>
    <dc:date>2014-09-09T16:30:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Desempaquetado Sony Vaio E 14P (SVE14)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14" />
    <category term="software" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="arch-linux" />
    <category term="hardware" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2013-01-27T03:00:06Z</updated>
    <published>2012-12-06T15:02:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de comentar la guía que seguí para elegir un portátil nuevo, cuales eran las características que buscaba, cual fue el modelo que elegí finalmente (que es el comentado en esta entrada) y cuales algunas características que ni siquiera el fabricante comenta ahora voy poner la galería de fotos y reportaje con el desempaquetado o «unboxing» del modelo Sony Vaio E 14P (SVE14A2C5E) en acabado color gris plomo con algunos detalles que en pocas reviews y a análisis se ven en detalle o ni siquiera se comentan. Dejaré para la siguiente entrada otra de las cosas que tampoco es habitual ver en los análisis: la parte del software con el que viene instalado como es la BIOS (que es UEFI), los programas crapware preinstalados con Windows, la información del sistema con CPU-Z, GPU-Z y HWINFO y algún[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/desempaquetado-sony-vaio-e-14p-sve14"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-06T15:02:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi guía para elección de portátil nuevo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/mi-guia-para-eleccion-de-portatil-nuevo" />
    <category term="software" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="desempaquetado" />
    <category term="hardware" />
    <category term="otros" />
    <category term="apple" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-12-15T00:10:23Z</updated>
    <published>2012-12-01T16:49:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Después de muchos meses buscando y comparando (no se cuantos meses exactamente pero más de 18 seguro) finalmente me decidí por un ordenador que pasó mi exigente criterio (o puede que me cansase de esperar), ya llevando unos días con él ha sido una buena elección aunque algunos detalles no me gustan del todo pero es lo mejor que he encontrado y no quería esperar mucho más ya. En esta entrada comentaré mi experiencia y consejos que quizá le ayuden a otra gente en su elección de portátil si está buscando uno. En las siguientes entradas haré el desempaquetado y el análisis del equipo funcionando. Primeros pasos Antes de empezar ni siquiera a buscar un portátil es tener una idea del presupuesto, que marca/o que no marca se quiere, tamaño, características que consideramos indispensables que tenga,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2012/12/mi-guia-para-eleccion-de-portatil-nuevo"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2012-12-01T16:49:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como sería si Microsoft, Apple y Linux...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/12/como-seria-si-microsoft-apple-y-linux" />
    <category term="planeta-codigo" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-10-03T01:23:14Z</updated>
    <published>2011-12-09T23:41:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;¿Como sería si Microsoft, Apple y Linux se decicasen a la industria automovilística y vendiesen motores y coches conociendo sus políticas y formas de comercializar su software y productos? set small_troll_mode=on Empecemos por Microsoft Algunos modelos de sus motores son conocidos y recordados por provocar fallos en el coche que son instalados [1], algunos no más molestos como que las ruedas se desinchan de vez en cuando o el aire acondicionado no funciona a veces si a la vez tienes puesta la radio y algunos graves como que el motor se apaga de repente o deja de frenar cuando lo necesitas que provocan pequeños accidentes y pequeñas perdidas de memoria en el conductor a los que se les queda la cara de un tono azulado después de los hechos por el susto. Aproximádamente cada segundo martes del[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/12/como-seria-si-microsoft-apple-y-linux"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2011-12-09T23:41:00Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un día en la Euskal Encounter 19</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/07/un-dia-en-la-euskal-encounter-19" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="planeta-arch-linux" />
    <category term="software-privativo" />
    <category term="planeta-linux" />
    <category term="microsoft" />
    <category term="tecnologia" />
    <category term="otros" />
    <category term="apple" />
    <category term="software-libre" />
    <category term="gnulinux" />
    <author>
      <name>pico.dev</name>
    </author>
    <updated>2012-01-21T21:16:22Z</updated>
    <published>2011-07-24T13:46:00Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En estos días se está celebrando, del 22 al 25 de julio, la  Euskal Encounter, uno de los enventos informáticos más importantes de Euskadi, del estado de España y según algunos uno de los mejores de parte de Europa. Así desde hace ya 19 ediciones, con en estos días exactamente 4096 puestos para los asistentes que disponen de una conexión de 20 Gb por segundo ofrecida por la mano de Euskaltel y HP. A pesar de que se organiza en Barakaldo, al alcance de metro de ciudad en la que vivo y escasos minutos, hasta este año no había asistido a ninguna. Tenía muchas ganas de ir y vivir en primera persona lo que ahí acontecía al menos por un día, este año no lo quería dejar pasar y así ha sido. Como repaso de lo que ha dado el día (y parte de la noche) os escribo esta entrada. El asistir me pedía tener[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/elblogdepicodev/2011/07/un-dia-en-la-euskal-encounter-19"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>pico.dev</dc:creator>
    <dc:date>2011-07-24T13:46:00Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

