<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <title>Blog Stack</title>
  <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info" />
  <subtitle>Un poco más que un agregador/planeta de bitácoras sobre programación, desarrollo, software libre, gnu/linux, tecnología, ...</subtitle>
  <updated>2015-03-05T11:02:30Z</updated>
  <dc:creator>Blog Stack</dc:creator>
  <dc:date>2015-03-05T11:02:30Z</dc:date>
  <dc:language>es</dc:language>
  <entry>
    <title>Ampliar una partición con Gparted y LVM</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm" />
    <category term="lvm" />
    <category term="gparted" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="gnome" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="programas" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-03-05T10:49:30Z</updated>
    <published>2015-03-05T10:49:30Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;En el día a día de administrador de sistemas en muchos casos me he encontrado que tenía que ampliar un disco o redimensionarlo. Hoy hablaré de un fantástico programa llamado Gparted, que nos facilitará dicha tarea. Añadiendo también al texto la posterior redimensión de una partición LVM una vez hemos ampliado el disco. Por lo tanto hoy hablaremos de ampiar una partición con Gparted y LVM Trabajando con Gparted y LVM Gparted es un software editor de particiones para el entorno de escritorio GNOME, a pesar de eso lo podemos usar mediante un Live-CD, para cualquier distribución GNU Linux. Dicho programa nos permite crear, eliminar, redimensionar, inspeccionar y copiar particiones. La aplicación utiliza la biblioteca GNU parted. Respecto a LVM hace poco que os expliqué en que consiste. Casos práctico[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/03/ampliar-una-particion-con-gparted-y-lvm"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-03-05T10:49:30Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>LVM para torpes (I)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i" />
    <category term="lvm" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="linux" />
    <category term="gnu" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-02-27T13:21:34Z</updated>
    <published>2015-02-27T13:21:34Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;LVM es esa cosa que puede salbar la vida de tu distribución GNU Linux, justo cuando tu partición home se ha quedado sin espacio o cuando necesites recuperar un spanshot o instantanea, de unas de las particiones, que por error has borrado.  Por lo tanto, para aquellos que no son muy habilidosos o bien, como yo, tienen miles de cosas en la cabeza, queda inaugurada la serie de artículos que he decidido titular, LVM para torpes. ¿Qué es LVM para torpes? LVM se trata de una acrónimo del inglés que viene a decir “Logical Volume Manager”, es decir, manager de volúmenes lógicos. Su origen está en 1998, año en que se comenzó a desarrollar. Sus características principales son: Redimensionado de grupos lógicos Redimensionado de volúmenes lógicos Instántaneas de sólo lectura Raid 0 de volúmenes lógicos[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/02/lvm-para-torpes-i"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-02-27T13:21:34Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>PC-BSD el sistema BSD más amigable</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/pc-bsd-el-sistema-bsd-mas-amigable" />
    <category term="pc-bsd" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="appcafe" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="bsd" />
    <category term="freebsd" />
    <category term="unix" />
    <category term="warden" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-22T16:53:42Z</updated>
    <published>2015-01-22T16:53:42Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;De vez en cuando me gusta echar un vistazo a una de esas distribuciones poco habituales que hay por los mundos del software tipo UNIX. Es una parte importante de la web, que tenía algo abandonada. Hoy hablaré de PC-BSD, una distribución basada en FreeBSD, que prioriza ser amigable y fácil de usar. Sobre PC-BSD y su historia La distribución fue creada en 2006 por Kris Moore, que todavía la coordina, junto con un equipo bastante amplio. A diferencia de FreeBSD, que utiliza ports para la instalación de software, PC-BSD utiliza archivos con extensión .pbi que se pueden considerar como archivos de instalación en un sólo click. Es software libre, utiliza licencia BSD y durante bastante tiempo uso la GNU GPL También existe una versión para servidor llamada TrueOS Caracaterísticas principales Para[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/pc-bsd-el-sistema-bsd-mas-amigable"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-22T16:53:42Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>UberStudent lanza la versión 4.1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/uberstudent-lanza-la-version-4-1" />
    <category term="learning" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="moodle" />
    <category term="uberstudent" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-19T09:55:50Z</updated>
    <published>2015-01-19T09:55:50Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El pasado viernes, la distribución basada en Ubuntu, enfocada a la comunidad educativa, que utiliza el escritorio XFCE, UberStudent, lanzó su versión 4.1 UberStudent está pensada para aprender y enseñar computación a nivel académico, en los niveles de educación secundaria y superior. Lleva incorporados una serie de programas y características pensados para enseñar y facilitar las tareas en todas las áreas académicas, incorpora las tecnologías Moodle. La distribución busca ser mucho más que un simple sistema operativo, “UberStudent redefine fundamentalmente lo que significa ser un sistema operativo para la educación”, “se trata de un plan de estudios pedagógicamente coherente éxito académico integrado en una plataforma de aprendizaje fácil de usar, y con todas las funciones instalable.” Diseñada[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/uberstudent-lanza-la-version-4-1"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-19T09:55:50Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tails acaba de lanzar su versión 1.2.3</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/tails-acaba-de-lanzar-su-version-1-2-3" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="tails" />
    <category term="tor" />
    <category term="gnu" />
    <category term="linux" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-15T09:58:56Z</updated>
    <published>2015-01-15T09:58:56Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;El sistema operativo GNU Linux, basado en Debian, y que prioriza la seguridad y el anonimato, Tails, acrónimo de “The Amnesic Incognito Live System“, acaba de lanzar la última versión, que es la 1.2.3. Tails funciona como un DVD o USB en vivo, no deja rastro, es decir huella digital, en los equipos, a menos que se le indique lo contrario.  Todas sus conexiones salientes se ven obligadas a funcionar a través de la red TOR, y las conexiones directas, no anónimas, están bloquedas. Novedades En esta nueva versión se solucionan fallos de seguridad  y todos los usuarios deberían actualizar lo antes posible. Según notifican en en anuncio oficial, a partir del 3 de enero de éste año, el certificado SSL, de su proveedor web, boum.org, expiró. Por lo tanto los usuarios que tienen la versión 1.2.1 no[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/tails-acaba-de-lanzar-su-version-1-2-3"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-15T09:58:56Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rosa Desktop Fresh R5 con KDE ya está disponible</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/rosa-desktop-fresh-r5-con-kde-ya-esta-disponible" />
    <category term="rosa-fresh-r5" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="mandriva" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="noticias" />
    <category term="clementine" />
    <category term="tex" />
    <category term="rosa" />
    <category term="gnu" />
    <category term="kde" />
    <category term="libre-office" />
    <category term="linux" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-09T08:41:12Z</updated>
    <published>2015-01-09T08:41:12Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;La distribución de origen ruso ROSA está de enhorabuena, ya que acaba de lanzar la versión ‘Rosa Desktop Fresh R5 KDE‘. Es una noticia importante, ya que el tiempo de demora entre lanzamientos de sus productos, suele ser bastante importante. Se encuentra dentro de la línea de productos libres de la compañía, llamada “R” Para quien no la conozca se encuentra ubicada dentro de la familia de Mandriva.  De hecho OpenMandriva está basada en ROSA.  También existen versiones profesionales de pago, como  Rosa Server. A diferencia de otras distribuciones con el escritorio KDE, que a primera vista, no las puedes diferenciar, con ésta versión notarás claramente que estás trabajando con ROSA y tendrás un experiencia refrescante, o al menos esa es la intención. Aplicaciones en ROSA Fresh R5 La distribución,[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/rosa-desktop-fresh-r5-con-kde-ya-esta-disponible"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-09T08:41:12Z</dc:date>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cómo instalar iconos circulares en GNU Linux con Numix</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/como-instalar-iconos-circulares-en-gnu-linux-con-numix" />
    <category term="iconos-redondos" />
    <category term="blog-stack" />
    <category term="programas" />
    <category term="sistemas-operativos" />
    <category term="ubuntu" />
    <category term="numix" />
    <category term="iconos-circulares" />
    <category term="debian" />
    <author>
      <name>davidochobits</name>
    </author>
    <updated>2015-01-07T10:49:22Z</updated>
    <published>2015-01-07T10:49:22Z</published>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo admito, soy muy clásico, no suelo modificar los temas e iconos que vienen por defecto en las distribuciones GNU Linux que uso. Aún así mucho gente si lo hace, por lo tanto este artículo va dedicado a ellos. Hablamos de cómo instalar iconos circulares con Numix. Numix nos permitie instalar un tema con iconos circulares o redondos, como le queráis llamar, que nos permite dar un toque innovador y diferente a nuestra distribución. Os invito a visitar su página, ya que tiene una gran variedad de iconos y temas. Lo he probado en distribuciones tipo Ubuntu, como LinuxMint o ElementaryOS La instalación es dichos sistemas es muy sencilla, sólo hay que añadir los repositorios, actualizarlos e instalar el programa. 1
2
3
 sudo apt-add-repository ppa:numix/ppa
sudo apt-get update
sudo apt-get install[...]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.blogstack.info/post/ochobitshacenunbyte/2015/01/como-instalar-iconos-circulares-en-gnu-linux-con-numix"&gt;Leer artículo completo &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <dc:creator>davidochobits</dc:creator>
    <dc:date>2015-01-07T10:49:22Z</dc:date>
  </entry>
</feed>

